{"response": {"numFound": 641, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "Appel \u00e0 la population suisse en faveur de la campagne internationale lanc\u00e9e par l'UNICEF : Aide mat\u00e9rielle \u00e0 l'enfance n\u00e9cessiteuse dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C1BD2E-6AC2-4941-9ECA-2C357D59D083", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 699, "publicationDate": "1949-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "UNICEF"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "organisation internationale", "pauvret\u00e9", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'Aide internationale aux enfants n\u00e9cessiteux", "name": "[Pate], Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'exposition coloniale de 1931 au Bois de Vincennes : Chronique de Michel Droit, journaliste, correspondant de Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["COM"], "id": "sound-1C987DE5-E6F5-417F-BB5E-E5C9E8529938", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 248, "publicationDate": "1949-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Louis Hubert Gonzalve"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Maroc pittoresque, Maroc moderne, reportage de Radio-Gen\u00e8ve en 1949 : Avenir politique et \u00e9conomique du Maroc, visite dans un atelier de tissage de tapis et principes d'administration coloniale", "genres": ["DIV", "INT", "REP"], "id": "sound-198B60D0-1883-49EB-A4D4-9241F01B8A50", "thematicGeographicals": ["F\u00e8s", "Maroc", "Marrakech", "Gen\u00e8ve (ville)", "Rabat"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "1949-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Maroc", "RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["tissage", "\u00e9conomie", "tapis", "colonialisme", "peuple d'Afrique", "laine", "musique ethnique et folklorique", "langue arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commentateur \u00e0 Radio-Maroc", "name": "[Cambot]", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole coranique de Marrakech", "name": "Montel", "type": "Participant"}, {"role": "doyen des Europ\u00e9ens marocains, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Soudan", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine, chef d'une circonscription saharienne", "name": "[Beule]", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant d'arabe litt\u00e9raire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Maroc", "name": "[Cellarier]", "type": "Participant"}, {"role": "artisane dans un atelier de tissage", "name": "[Pupier]", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant de fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "aubergiste, ancien collaborateur des Affaires indig\u00e8nes marocaines", "name": "[Pilaprat]", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'atelier de tissage", "name": "[Viquer]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "muezzin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "marocaine, malma (= responsable des apprenties de l'atelier)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens et chanteurs marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecrivains suisses et la musique", "source": "siranau", "title": "Robert de Traz, \u00e9crivain et r\u00e9dacteur, \u00e9voque ses affinit\u00e9s musicales d'amateur : L'importance de la musique, univers intemporel et onirique, dans le travail de l'\u00e9criture [avec illustrations musicales]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81AA8E09-8F90-4E46-AE5B-057A2DFF880E", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1949-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Traz, Robert de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Vellones, Claudine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, ancien r\u00e9dacteur de la revue L'Esprit de Gen\u00e8ve", "name": "Traz, Robert de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur en Romandie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-7069FA68-517C-4576-8C02-1AD87EB6F44A", "thematicGeographicals": ["Lully (VD)", "Lavigny", "Longirod", "Aubonne", "Burtigny", "Tartegnin"], "durationSec": 1443, "publicationDate": "1949-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "[Emission no 106. N'existe pas dans les archives RTS]. Pr\u00e9sentation par Roger Nordmann et Claude Pahud. (02:02) Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par des enfants de Lully. (03:25) A Lavigny. (04:19) A Aubonne, La Gavotte \u00e0 l'accord\u00e9on, chant\u00e9e par tous les participants. Annonces diverses. (07:07) A Tartegnin avec le syndic. Chanson. (10:30) Chanson du combinard. (11:12) Reportage sous la neige. (12:40) Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par les habitants de Burtigny. (13:52) A Longirod avec son syndic. (15:55) A Bi\u00e8re, Gavotte chant\u00e9e par une petite fille. (17:30) A Grancy avec une troupe de soldats. (20:21) A Senarclens, avec l'instituteur du village M. Jean Rochat et ses \u00e9l\u00e8ves chantant une chanson. (21:52) A Cossonay. (22:43) A Echallens. (23:02) Chanson \"La saucisse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Longirod", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "M. Pointet, instituteur \u00e0 Grancy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "officier de la troupe ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Michaud, cheffe de choeur des enfants", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "M. Munier, syndic de la commune de Tartegnin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Barbey, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, accord\u00e9onniste, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Entr\u00e9e libre", "source": "siranau", "title": "Annonce d'\u00e9mission : Entr\u00e9e libre", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-79FAFCAC-90C2-4D3B-92CC-E46DA8F8FBC9", "durationSec": 160, "publicationDate": "1949-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage aux ateliers Belin dans la banlieue parisienne en 1948 : L'invention du b\u00e9linographe en 1907, anc\u00eatre des t\u00e9l\u00e9copieurs et son utilisation \u00e0 travers le monde", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-BA9940F4-89B3-4514-B2CF-DA454D11A2DE", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse", "France", "Zurich (ville)"], "durationSec": 1195, "publicationDate": "1949-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belin, Edouard"], "thematicThemes": ["technique de radiodiffusion", "radio", "presse", "invention (technique)", "photographie", "transmission (t\u00e9l\u00e9communication)"], "excerpt": "Relation d\u00e9taill\u00e9e d'une invention importante qui enrichit d\u00e8s 1907 le contenu des journaux en permettant la reproduction \u00e0 distance de photographies, soit par radiot\u00e9l\u00e9graphie, soit par fil. L'inventeur \u00e9voque sa formation et ses d\u00e9couvertes et se f\u00e9licite d'avoir r\u00e9cemment install\u00e9 un b\u00e9linographe \u00e0 Zurich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inventeur fran\u00e7ais", "name": "Belin, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "technicien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9tablissements Belin", "name": "Masson", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fran\u00e7ois, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois P\u00e9rier, com\u00e9dien : Les m\u00e9rites du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma", "genres": ["INT"], "id": "sound-62DE7348-983F-4A2F-979E-39BD3827867A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9rier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Trente ans d'histoire : La fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en France", "genres": ["D\u00e9claration", "Documentaire"], "id": "sound-5FC2B257-9FC5-49D8-B246-295A79E9E466", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Grande-Bretagne", "Italie", "Allemagne"], "durationSec": 1017, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Himmler, Heinrich", "Leclerc, Philippe (r\u00e9alisateur)", "Hitler, Adolf", "Laval, Pierre", "Churchill, Winston", "Eisenhower, Dwight David", "Pie XI [= Ratti, Achille]"], "thematicThemes": ["char d'assaut", "nazisme", "r\u00e9sistance arm\u00e9e", "bombardement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lib\u00e9ration militaire", "action militaire", "monast\u00e8re", "armistice"], "excerpt": "Discours d'Eisenhower. Attentat contre Laval. Tanks dans Paris. D\u00e9claration de de Gaulle sur la bataille de France. Discours de Churchill sur la lutte contre Hitler. D\u00e9barquement. Discours de Laval sur l'obligation d'honorer l'armistice. Leclerc \u00e9voque les chars dans Paris. La lib\u00e9ration de la capitale. Voix de Himmler. Message BBC. Bombardement du monast\u00e8re de Monte Cassino. D\u00e9claration de Pie XI.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Laval, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'Int\u00e9rieur allemand", "name": "Himmler, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "pape", "name": "Pie XI [= Ratti, Achille]", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain, commandant en chef des forces alli\u00e9es", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence internationale \u00e0 Lausanne en 1932 : Souvenirs du journaliste Fran\u00e7ois Laya", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20BE32D9-42A0-4635-8A0E-AC13F6DCA7D4", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Vaud", "Suisse", "Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamberlain, Arthur Neville", "Papen, Franz von", "Hoover, Herbert Clark", "Laya, Fran\u00e7ois", "Herriot, Edouard"], "thematicThemes": ["Collaboration (1939-1945)", "presse", "d\u00e9sarmement", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9union internationale", "journaliste"], "excerpt": "Conf\u00e9rence difficile. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de premier plan, notamment Herriot, Chamberlain, von Papen. Simultan\u00e9ment, conf\u00e9rence du d\u00e9sarmement \u00e0 Gen\u00e8ve, d'o\u00f9 t\u00e2che compliqu\u00e9e pour les journalistes. D\u00e9clarations de von Papen: l'Allemagne veut la paix du monde! 60\u00e8me anniversaire de Herriot oubli\u00e9 par tous sauf par les journalistes. Plan universel de d\u00e9sarmement pr\u00e9conis\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Hoover. Un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais confie \u00e0 Laya sa col\u00e8re contre Hoover \u00e0 propos de ce plan. Laya publie l'information ainsi re\u00e7ue sur le projet Hoover. Anecdotes diverses. Un confr\u00e8re de Laya sera fusill\u00e9 pour collaboration avec l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Laya, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La peinture moderne : D\u00e9bat \u00e0 propos de l'abstraction", "genres": ["DEB"], "id": "sound-406F6D2E-9A7E-409E-8D59-DC169F590D97", "durationSec": 1297, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "art abstrait"], "excerpt": "D\u00e9finition de l'art abstrait. Relation de l'art avec la nature. Nouvelle d\u00e9finition de l'art abstrait car il est diff\u00e9rent d'autrefois. La peinture abstraite d'aujourd'hui n'a plus de r\u00e9f\u00e9rence avec le monde visible. Lib\u00e9ration de l'objet. Cr\u00e9ation de formes pures. L'autonomie de la peinture. Ce n'est pas une peinture intellectuelle pure. L'id\u00e9e ne l'emporte pas sur la forme. Il ne suffit pas qu'une peinture soit non figurative pour \u00eatre abstraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Lotthe, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Buismont, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9guand, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Schneider, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9o Fleischmann, directeur de la Radiodiffusion belge : A propos de ses 25 ans d'activit\u00e9 radiophonique", "genres": ["INT"], "id": "sound-0A760882-E7AC-4318-9553-B46FDEE6AA2E", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 830, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Icare", "INR", "Paute, Marcel", "Bezen\u00e7on, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "art dramatique", "radio"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts: arriv\u00e9 \u00e0 la radio par la litt\u00e9rature et le journalisme. Journaliste apr\u00e8s la guerre de 14/18. 1923: naissance de la radio en Belgique: d'abord la musique puis la parole. Il a eu confiance en ce nouveau mode d'expression. Il fut pionnier du journalisme parl\u00e9, aid\u00e9 par des compagnons de travail. Ses pi\u00e8ces radiophoniques. Il admire Radio Lausanne pour son th\u00e9\u00e2tre radiophonique, ainsi que Marcel Bezen\u00e7on, directeur de Radio Lausanne. Les pi\u00e8ces qu'il pr\u00e9f\u00e8re dans sa propre production: \"Le Soleil de minuit\", \"Faut-il tuer le mandarin?\", \"Archibald\", \"Icare\" (oratorio de 1940 en collaboration avec le compositeur Marcel Paute), \"Le Peuple aux yeux clairs\" (jou\u00e9 en Suisse). Il a cherch\u00e9 \u00e0 ce que son pays ait du retentissement sur les ondes. Il remercie les coll\u00e8gues qui l'ont aid\u00e9. Il aime la Suisse et fut r\u00e9guli\u00e8rement en contact avec des dirigeants suisses de la radio et du gouvernement. Son admiration pour ce pays laborieux, honn\u00eate et entreprenant. Il a donn\u00e9 des conf\u00e9rences en Suisse et a assist\u00e9 \u00e0 des congr\u00e8s internationaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Radiodiffusion belge", "name": "Fleischmann, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste belge", "name": "Vandendries, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Stubbs : A propos des Blancs de Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C8FB35-981F-4964-9490-1606739A246D", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient", "Manchourie", "Chine", "Shangai", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 560, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mendicit\u00e9", "\u00e9migration", "communisme", "vie quotidienne"], "excerpt": "[M. Stubbs a pass\u00e9 en Chine deux ann\u00e9es qui lui ont permis de parcourir quelques provinces de cet immense pays et d'enqu\u00eater sur les forces politiques et militaires qui s'y affrontent (Journal Le Radio du 11.02.1949).]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyen am\u00e9ricain", "name": "Stubbs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "L'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62718408-1A6E-4398-8A1A-1F8E3C24E12C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 525, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "SDN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'UNESCO", "name": "Torres-Bodet, Jaime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nef, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord : Commentaires de journalistes \u00e0 ce propos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11CEE819-97DC-4F89-94F2-0EF7F1753A74", "durationSec": 197, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique de d\u00e9fense", "r\u00e9union internationale", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "L'article 5 du Pacte au sujet de la solidarit\u00e9 en cas d'agression contre un Etat-membre. Lecture de divers articles du Pacte.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Claude Farr\u00e8re : A propos de l'assassinat du pr\u00e9sident Doumer dont il a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin", "genres": ["INT"], "id": "sound-F8B1E955-8DE8-43AC-AF34-634207116555", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doumer, Paul", "Farr\u00e8re, Claude", "Gorgulov"], "thematicThemes": ["assassinat politique"], "excerpt": "Description des conditions de l'assassinat de Doumer. L'assassin condamn\u00e9 \u00e0 mort. Farr\u00e8re bless\u00e9 de deux balles. Doumer conduit \u00e0 l'h\u00f4pital. Blessure mortelle. Il aurait pu \u00eatre sauv\u00e9: art\u00e8re ligatur\u00e9e trop tard. Il avait 75 ans au moment de son assassinat en 1932. Etait rest\u00e9 jeune d'esprit. Trace de balle encore visible aujourd'hui. Une balle a pass\u00e9 pr\u00e8s de la femme de Farr\u00e8re, frapp\u00e9e d'une infirmit\u00e9 de l'oreille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de l'Association des \u00e9crivains combattants, t\u00e9moin de l'assassinat du pr\u00e9sident Doumer", "name": "Farr\u00e8re, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Montand, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-244D3152-052C-48DF-ADA8-A5F551B1C125", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 875, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bayard, Pierre", "Montand, Yves"], "thematicThemes": ["music-hall", "op\u00e9rette", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "A pass\u00e9 du tour de chant \u00e0 l'op\u00e9rette. Un chanteur doit se renouveler. Le tour de chant est plus difficile: d\u00e9faillances interdites. Dans l'op\u00e9rette, aide possible des partenaires en cas de d\u00e9faillance. Grande d\u00e9pense physique dans l'op\u00e9rette \"Le Chevalier Bayard\". Dans certaines sc\u00e8nes, il entre dans la peau du personnage de Bayard, dans d'autres il fait ressortir la personnalit\u00e9 de Montand. Les r\u00e9actions variables du public. Puis Montand interpr\u00e8te deux airs tir\u00e9s de cette op\u00e9rette: \"Fl\u00e2ner tous les deux\" et \"Champion du monde\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Armel, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Incendie du Reichstag : Interview de l'avocat fran\u00e7ais Marcel Villard, d\u00e9fenseur de Dimitrov [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-86A97A76-1B89-40DC-8C99-B4023D592BB1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitrov, Gueorgui", "Goering, Hermann"], "thematicThemes": ["nazisme", "proc\u00e8s", "incendie", "vie politique"], "excerpt": "L'incendie: acte de provocation des autorit\u00e9s allemandes. Goering: son instigateur. Le proc\u00e8s. G\u00e9nie dialectique de Dimitrov. D\u00e9route des provocateurs. Dimitrov acquitt\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Marcel Villard, avocat de Dimitrov en 1933."], "alternativeTitle": ["Incendie du Reichstag / SIR_1949-03-01_emission-sans-nom_86A97A76-1B89-40DC-8C99-B4023D592BB1 / Incendie du Reichstag : Interview de l'avocat fran\u00e7ais Marcel Villard, d\u00e9fenseur de Dimitrov [son retravaill\u00e9]", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4661752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4661720", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fran\u00e7ais", "name": "Villard, Marcel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4661718"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Emeutes du 6 f\u00e9vrier 1934 sur la Place de la Concorde \u00e0 Paris : Interview de Monsier Framont, t\u00e9moin du drame ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1FE116F-A12D-4935-B4C7-F66C1547FC1A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stavisky, Alexandre"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "\u00e9meute", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Monsieur Framont est entour\u00e9 de plusieurs dizaines de milliers de personnes sur la place de la Concorde lorsque retentit le bruit d'une fusillade, la plus meurtri\u00e8re, qui a fait au moins 30 morts. Un 2e assaut plus important a lieu le soir vers 22 heures et est r\u00e9prim\u00e9 \u00e0 coup de matraques provoquant plusieurs milliers de bless\u00e9s l\u00e9gers. Il est 22 heures, la manifestation dure plus de 3 heures et la garde r\u00e9publicaine \u00e0 cheval va d\u00e9busquer les derniers manifestants cach\u00e9s dans les bosquets et jardins dans le bas des Champs-Elys\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin des \u00e9meutes, propri\u00e9taire d'un magasin de d\u00e9coration et de c\u00e9ramique", "name": "Framont", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le Reichstag br\u00fble", "imageURL": "http://www.rts.ch/4661752.image", "id": "ece-4661718", "durationSec": 600, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Marcel Villard, avocat de Dimitrov en 1933.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4661718", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4661718"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Gueyrad, lieutenant dans la l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re : A propos de la bataille de Narvik", "genres": ["INT"], "id": "sound-A0C32A9F-27DA-4994-ADD4-DD8A4B354354", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Su\u00e8de", "Allewmagne", "Narvik"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "La composition du corps exp\u00e9ditionnaire. Prise de la ville de Narvik. Progression vers la Su\u00e8de, mais repliement sur l'ordre du commandement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lieutenant dans la l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "name": "Gueyrad, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Incendie du Reichstag : Interview de l'avocat fran\u00e7ais Marcel Villard, d\u00e9fenseur de Dimitrov [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-E5169589-0448-4C4D-A8FA-F9752F0E1063", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 761, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goering, Hermann", "Dimitrov, Gueorgui"], "thematicThemes": ["vie politique", "proc\u00e8s", "nazisme", "incendie"], "excerpt": "L'incendie: acte de provocation des autorit\u00e9s allemandes. Goering: son instigateur. Le proc\u00e8s. G\u00e9nie dialectique de Dimitrov. D\u00e9route des provocateurs. Dimitrov acquitt\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fran\u00e7ais", "name": "Villard, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la m\u00e9daille de reconnaissance remise \u00e0 la ville de Monthey par le consul de France \u00e0 Lausanne, M. Cheviotte : Discours du consul rendant hommage au courage, \u00e0 la t\u00e9nacit\u00e9 des Valaisans, aux belles r\u00e9alisations de Monthey et \u00e0 l'hospitalit\u00e9 accord\u00e9e aux Savoyards bless\u00e9s lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-30D0634D-97A4-4843-A6FA-FB092F1AD6E0", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Monthey", "Suisse", "France", "Valais"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1949-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "hospitalisation", "r\u00e9sistance arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "consul de France \u00e0 Lausanne", "name": "Cheviotte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Trente ans d'histoire : La Belle-\u00e9poque: premi\u00e8re partie (1920-1930)", "genres": ["Documentaire", "DECL", "INT"], "id": "sound-0EB91A07-695F-40B7-ACAE-9895D4F24C47", "thematicGeographicals": ["Essen", "Paris", "Allemagne", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 5775, "publicationDate": "1949-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul", "Satie, Erik", "Dempsey, Jack", "Tzara, Tristan", "Gance, Abel", "Faur\u00e9, Gabriel", "David", "Curie, Marie", "Carpentier, Georges", "Stravinski, Igor", "Chevalier, Maurice", "Proust, Marcel", "Honegger, Arthur", "Val\u00e9ry, Paul", "Gide, Andr\u00e9", "Branly, Edouard", "Mistinguett", "Picasso, Pablo", "Lherbier, Marcel", "France, Anatole"], "thematicThemes": ["musique classique", "boxe", "dada\u00efsme", "ann\u00e9es 1910", "ann\u00e9es 1920", "occupation militaire", "ann\u00e9es 1900", "cabaret (musique)", "cabaret (spectacle)", "radium", "jazz", "physique", "futurisme", "prix litt\u00e9raire", "couture", "cin\u00e9ma", "cubisme", "radio"], "excerpt": "Ren\u00e9 Jeanne \u00e9voque les films de Marcel Lherbier et Abel Gance. La musique de Honegger pour \"La Roue\" de Gance. \"Pacific 231\" de Honegger. Faur\u00e9 pr\u00e9sent \u00e0 la cr\u00e9ation du \"Roi David\" en 1923. Evocation du match de boxe Carpentier- Dempsey remport\u00e9 par Dempsey. Marie Curie rapporte un gramme de radium des Etats-Unis. Cr\u00e9dits non accord\u00e9s \u00e0 Edouard Branly, pionnier de la radio. Prix Nobel \u00e0 Anatole France. La jeunesse d\u00e9couvre Proust, Radiguet, Gide. D\u00e9claration de Gide. Val\u00e9ry lit un extrait du \"Cimeti\u00e8re marin\". Claudel ambassadeur. Sa pi\u00e8ce \"Le Soulier de satin\". Le verset claud\u00e9lien. D\u00e9claration de Claudel. Cubisme, unanimisme, futurisme, dada\u00efsme. Tzara \u00e9voque Dada. Gaumont-Lanvin \u00e9voque la mode de 1900 \u00e0 1919. Modification du corps de la femme. Epoque de la gar\u00e7onne. Rochas \u00e9voque \u00e9galement la mode f\u00e9minine. Jean Wiener d\u00e9crit l'atmosph\u00e8re du \"Boeuf sur le toit\": les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s pr\u00e9sentes. Contraste entre le champagne vers\u00e9 et la mis\u00e8re de l'\u00e9poque. Premi\u00e8re assembl\u00e9e de la SDN \u00e0 Gen\u00e8ve. Troupes d'occupation \u00e0 Essen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Jeanne, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur fran\u00e7ais", "name": "Wiener, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "couturier fran\u00e7ais", "name": "Gaumont-Lanvin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "couturier fran\u00e7ais", "name": "Rochas, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te roumain, cr\u00e9ateur du mouvement dada", "name": "Tzara, Tristan", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Gide, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique, po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Claudel, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "reporter sportif", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "La cr\u00e9ation d'une force de police internationale : Une arm\u00e9e au service de maintien de la paix telle que le pr\u00e9voit la Charte universelle des droits de l'homme", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-09E62A29-E4CA-438E-8C86-B940D417BEEA", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1949-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["paix", "nationalisme", "arm\u00e9e", "pacifisme", "organisation internationale"], "excerpt": "La cr\u00e9ation d'un gouvernement mondial \u00e9tant une utopie, le recours \u00e0 une force de police internationale de peut se concevoir que dans le cadre des souverainet\u00e9s nationales pr\u00e9tant main forte \u00e0 une action concert\u00e9e sous l'\u00e9gide des Nations Unies.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'\"homme de la rue\"", "name": "Babel, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, responsable de la Radio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bourquin, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Gonda, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nef, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-6317CC3E-55DF-4AB8-B7BE-1A1370395A57", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1437, "publicationDate": "1949-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Blanc, Pierre", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "[Emission no 108]. Cha\u00eene du bonheur internationale. (03:19-05:54) La Cha\u00eene du bonheur est le fruit du travail entre plusieurs collaborateurs de Radio-Lausanne, magnifique chanson l'illustrant et donnant le nom des personnes travaillant pour l'\u00e9mission. Remerciements adress\u00e9s aux personnes b\u00e9n\u00e9voles. (07:05) Courrier de Gen\u00e8ve au sujet d'un saucisson vol\u00e9. (08:23) Chanson sur le th\u00e8me des 3 petits cochons. (11:01) Chanson \u00e0 propos d'une lettre de Danielle, fillette qui avait re\u00e7u un bec des animateurs. (14:01) Cor des Alpes et cloches. (14:50) Chanson sur le th\u00e8me des trois cloches. (16:25) Chanson pour une auditrice qui r\u00e9clame qu'on lui demande son coeur. (17:27) Des auditeurs ont envoy\u00e9 des douceurs, chanson pour les Niederhauser. (19:22) Voeux prononc\u00e9 par M. Chanet, pharmacien et une jeune participante \u00e0 l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M. Chanet ?, pharmacien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "Extraits de l'\u00e9mission du 24 f\u00e9vrier 1949", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20A4AD91-0314-4762-9225-10EA1E4958A8", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1949-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["donation", "loterie", "bienfaisance", "collecte"], "excerpt": "Remerciements de la Cha\u00eene du bonheur \u00e0 la ville de La Chaux-de-Fonds, aux employ\u00e9s d'entreprises, \u00e0 une boucherie de Gen\u00e8ve qui s'est finalement fait cambrioler, \u00e0 l'Etoile sportive du FC Malley et aux nombreuses personnes et soci\u00e9t\u00e9s qui ont fait don de leur collecte.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du mar\u00e9chal Montgomery \u00e0 Zurich [en anglais] : A propos de l'\u00e9volution historique de la Suisse et de sa neutralit\u00e9", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-000B9CBF-59BE-4CA3-A9FA-BE5919E4F18C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 434, "publicationDate": "1949-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "histoire", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal britannique", "name": "Montgomery, Bernard Law", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la ligne du Maroc (Marseille-Casablanca) \u00e0 bord du navire \"La Coutubia\" : Description du bateau, des manoeuvres portuaires et des diff\u00e9rents services assur\u00e9s \u00e0 bord", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-88898E0F-19B0-403C-B6F1-1D1D5FEDB819", "thematicGeographicals": ["Casablanca", "Marseille", "Maroc", "France"], "durationSec": 2647, "publicationDate": "1949-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnie maritime Paquet"], "thematicThemes": ["marine de guerre", "croisi\u00e8re", "v\u00e9hicule aquatique", "port", "transport maritime", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Premier reportage de Radio-Gen\u00e8ve int\u00e9gralement r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 bord du navire de plaisance \"Le Coutubia\" transform\u00e9 durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale en navire de guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine du navire \"La Coutubia\"", "name": "Mercier", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie Paquet", "name": "Paquet, Reggio", "type": "Participant"}, {"role": "personnel, m\u00e9decin et officier de bord", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Brunet, Edouard", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Coulisses de l'Op\u00e9ra (4/4). Les Fant\u00f4mes de l'Op\u00e9ra de Paris : Le mus\u00e9e et la biblioth\u00e8que de l'Op\u00e9ra de Paris, reflet du pass\u00e9 prestigieux de l'\u00e9tablissement d\u00e9fendu par l'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel", "genres": ["DIV", "Reportage", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-21D18949-9693-4A44-9561-CCA8E055809D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2263, "publicationDate": "1949-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Paris"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "chanteur", "cantatrice", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Barr\u00e9, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Horowicz, Bronislav", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Th\u00e9odore de Banville", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie Arnould, cantatrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Christoph Wilibald von Gluck", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Jacques Rousseau", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Gioacchino Rossini", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de L\u00e9on Jouhaux, syndicaliste fran\u00e7ais, le 19 f\u00e9vrier 1949 : A propos de la reconstruction de l'Europe au sortir de la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9818A35D-CCF4-4DD8-9F13-0B03E08681F5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Allemagne", "Europe", "Italie", "Espagne"], "durationSec": 1256, "publicationDate": "1949-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouhaux, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie", "Plan Marshall", "relations internationales", "trait\u00e9 politique", "syndicalisme"], "excerpt": "Le d\u00e9but du discours manque. Le mouvement ouvrier demandait de ne pas \u00eatre neutre dans la bataille contre le g\u00e9n\u00e9ral Franco. La visite de Hitler en Espagne. Importance de l'unit\u00e9 europ\u00e9enne. Plan Marshall. Pacte Atlantique. (12.34) La neutralit\u00e9 suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "syndicaliste fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail (CGT)", "name": "Jouhaux, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur \u00e0 Sion", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-2D4EB737-2C0F-4D73-AFF9-56BEAD0B5E54", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "1949-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Zermatten, Maurice", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "solidarit\u00e9", "don du sang", "cloche"], "excerpt": "[Emission no 123. N'existe pas dans les archives RTS]. Pr\u00e9sentation. (03:08) Gavotte. Remerciements \u00e0 l'adresse de tous les donateurs. (05:13) Chanson \u00e9crite et interpr\u00e9t\u00e9 par Claude Pahud: \"L'argent du m\u00e9nage g\u00e9r\u00e9 par Madame\". (07:28) Chanson sur le th\u00e8me de Valentine, lecture du courrier des auditeurs. (08:50) Chanson sur les timbres d'escompte. (10:52-11:26) Po\u00e8me de Maurice Zermatten qui n'a pas pu participer \u00e0 l'\u00e9mission, pour La Cha\u00eene du bonheur, lu par Roger Nordmann. (12:40) Po\u00e8me d'auditeurs r\u00e9cit\u00e9. (14:23) Chanson d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Loulou Schmidt. (17:32) Chanson de Loulou Schmidt sur un fondeur de cloches, Monsieur Morier. (20:16) Monsieur Luy, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Rouge rappelle les dons de sang et propose des places dans le train pour acompagner des enfants \u00e0 Vienne. Fin abrupte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9voles ayant r\u00e9colt\u00e9 150 francs", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "M. Gessler, syndic de Sion", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "M. Luy ?, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Rouge suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "Extraits de l'\u00e9mission du 17 f\u00e9vrier 1949", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F50A8BE-573B-40A7-A819-CF31DFDBEAC3", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1949-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loterie", "bienfaisance", "collecte", "donation"], "excerpt": "Remerciements de la Cha\u00eene du bonheur \u00e0 l'\u00e9crivain Maurice Zermatten, aux \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de la Promenade de la Chaux-de-Fonds, ainsi qu'aux diverses personnes et soci\u00e9t\u00e9s qui ont fait don de leur collecte.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Forum de Radio-Lausanne", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de l'\u00e9quipe dans l'art, en particulier dans le cin\u00e9ma : D\u00e9bat avec Jean Cocteau, \u00e9crivain, cin\u00e9aste,Andr\u00e9 Bazin, critique cin\u00e9matographique, Elie Gagnebin, professeur et critique litt\u00e9raire et Monsieur Berger", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5F25035C-3357-42FC-B8E5-FF7D46806497", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1949-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Bazin, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["art cin\u00e9matographique et vid\u00e9o", "cin\u00e9ma", "amiti\u00e9"], "excerpt": "[Il se pourrait qu'il s'agisse d'Andr\u00e9 Bazin et non d'Herv\u00e9 Bazin, comme \u00e9crit sur le carton. DPr, 27 ao\u00fbt 2013]. Le cin\u00e9ma est un art jeune et il reste un art d'\u00e9quipe. Le cin\u00e9ma a 50 ans. Elie Gagnebin : Cocteau a toujours eu le g\u00e9nie de l'amiti\u00e9 et du groupe. Jean Cocteau raconte comment des jeunes ont mont\u00e9 des pi\u00e8ces dans les camps de concentration. Jean Cocteau : mes films sont de moi et ils ne sont pas de moi. Les films sont fait avec une \u00e9quipe qui donne de la chaleur, du poids. Chaque fois qu'une chose est belle, le public la ressent, la comprend. L'art populaire ce sont les belles choses qui touche le public. Il est important parce qu'il touche le vrai public, et non seulement l'\u00e9lite qui ne comprend rien \u00e0 l'art. Il n'y a pas d'oeuvre, il n'y a qu'un accident. Il y une production cin\u00e9matographique m\u00e9diocre et tout un coup quelque chose arrive en pointe. Autrefois il y avait plusieurs personnes \u00e0 travailler sur un tableau. C'est une id\u00e9e assez neuve l'homme seul (\u00e0 7.49). Le cin\u00e9ma est un monde clos qui s'est voulu clos. Il faut de tout, un peu de d\u00e9sordre. Monsieur Berger : Intervient sur la peinture.\r\n[Il se pourrait qu'il s'agisse d'Andr\u00e9 Bazin et non d'Herv\u00e9 Bazin, comme \u00e9crit sur le carton. DPr, 27 ao\u00fbt 2013. C'est bien Andr\u00e9 dont il s'agit - MFG, 4.10.2013]", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9ma est un art de groupe. Andr\u00e9 Bazin et Jean Cocteau en d\u00e9bat."], "alternativeTitle": ["Le r\u00f4le de l'\u00e9quipe dans l'art : Forum avec Herv\u00e9 Bazin, \u00e9crivain et Jean Cocteau, \u00e9crivain, cin\u00e9aste", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5262727.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3276126", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bazin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et cin\u00e9aste", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, professeur et critique litt\u00e9raire", "name": "Gagnebin, Elie", "type": "Participant"}, {"name": "berger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3276122"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'art en \u00e9quipe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5262727.image", "id": "ece-3276122", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1949-02-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cin\u00e9ma est un art de groupe. Andr\u00e9 Bazin et Jean Cocteau en d\u00e9bat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3276122", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3276122"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un sac de charbon prend l'avion pour Berlin (4/5) : La situation en zone sovi\u00e9tique et occidentale", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A4DC6D86-404A-46FA-936E-8E04A3BCB6C0", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 1135, "publicationDate": "1949-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "blocus militaire", "occupation militaire", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lugano", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel am\u00e9ricain", "name": "Hole", "type": "Participant"}, {"role": "Berlinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant du gouvernement militaire fran\u00e7ais \u00e0 Berlin", "name": "Ganeval", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers francophones de Radio-Lugano", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat en multiplex sur la politique de l'\u00e9ducation et l'instruction publique : Situation et objectifs de l'enseignement dans divers pays europ\u00e9ens", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-71301DA2-8C91-4CC1-9ABE-57AA7A8F222A", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Zurich (ville)"], "durationSec": 2010, "publicationDate": "1949-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "politique de l'\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur d'une \u00e9cole publique", "name": "Dottrens, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une institution zurichoise", "name": "Wartenweiler, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 britannique", "name": "[Picckles, William]", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre fran\u00e7ais de l'Instruction publique", "name": "De Preux, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Guimard, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Sc\u00e8ne tournante", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cital de Celmas, humoriste", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B4D97263-C1D6-4CE6-AAED-2EB869B1CA2E", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1949-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Celmas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re audience du proc\u00e8s intent\u00e9 au cardinal Jozsef Mindszenty et sentence rendue par le tribunal populaire de Budapest", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC03C63A-27B4-4449-94B7-C41CE46B83D1", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1949-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mindszenty, Jozsef"], "thematicThemes": ["trahison", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Coupable de violation de la loi sur la D\u00e9fense et de haute trahison. Codamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 vie. Sentences pour les autres accus\u00e9s. Lecture des consid\u00e9rants des juges. Les juges de Budapest ont assum\u00e9 leur responsabilit\u00e9 devant l'Histoire et l'Histoire jugera.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du tribunal", "name": "Olti", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Sc\u00e8ne tournante", "source": "siranau", "title": "Grasse matin\u00e9e. Po\u00e8me de Jacques Pr\u00e9vert dit par Catherine Sauvage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8A0D3699-AF09-4C4F-AC5F-ED309CF3BDBE", "durationSec": 180, "publicationDate": "1949-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sauvage, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Sc\u00e8ne tournante", "source": "siranau", "title": "Monsieur Badin. De Georges Courteline (Extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-937AB8B4-92CD-49B4-9F30-FDCF5B1E66A6", "durationSec": 540, "publicationDate": "1949-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Reportage \u00e0 la demande", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la Place Djemma el Fna \u00e0 Marrakech : Description d\u00e9taill\u00e9e des habitudes vestimentaires de la population et commentaires sur les diff\u00e9rents conteurs musiciens s'exhibant sur la place", "genres": ["Reportage", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F29194D7-A174-4642-88ED-2B85D25970A9", "thematicGeographicals": ["Marrakech", "Maroc"], "durationSec": 1235, "publicationDate": "1949-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "musique ethnique et folklorique", "v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "capitaine fran\u00e7ais", "name": "Buat", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "conteurs, musiciens marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Joseph Paul-Boncour ancien pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais sur Aristide Briand : Leur collaboration;la SDN", "genres": ["INT"], "id": "sound-B64F85A8-A8B7-4BFA-A469-A01877DDF3EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1239, "publicationDate": "1949-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "Briand, Aristide"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1920", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Coulisses de l'Op\u00e9ra (3/4). On charge et on appuie : Reportage sous forme de sayn\u00e8te sur l'orchestre, la sc\u00e8ne, les d\u00e9cors et les costumes de l'Op\u00e9ra de Paris en compagnie de l'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel [avec illustrations musicales]", "genres": ["Reportage", "DIV", "Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-BBF15B4D-616D-451B-BF5B-CE1B48C2EAE1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2484, "publicationDate": "1949-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Paris"], "thematicThemes": ["accessoire vestimentaire", "costume de sc\u00e8ne", "orchestre", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "d\u00e9cor", "coulisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "machiniste de plateau", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "costumi\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Barr\u00e9, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Jean de La Fontaine", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s du cardinal Jozsef Mindszenty \u00e0 Budapest en 1949 : Description des conditions dans lesquelles il se d\u00e9roule", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4E86E13-EBEA-4717-8D85-DEED0C4908E3", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1949-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mindszenty, Jozsef"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Budapest", "name": "Marabini, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un sac de charbon prend l'avion pour Berlin (2/5) : Difficult\u00e9s de la vie quotidienne dans les secteurs am\u00e9ricain et sovi\u00e9tique", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-09B82F88-6D40-4D78-84D0-CDEC9D915DDE", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1949-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blocus militaire", "vie quotidienne", "guerre froide", "Suisses de l'\u00e9tranger", "charbon", "transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille allemande", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'un comptoir de charbon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier allemand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant allemand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse habitant Berlin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "op\u00e9rateur Radio-Lugano", "name": "Botinelli", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter de Radio-Lugano", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker francophone", "name": "Marti, Walter", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Pierre Brisson : Souvenir de la Compagnie Pito\u00ebff interpr\u00e9tant \u00e0 la Com\u00e9die des Champs-Elys\u00e9es \"Six personnages en qu\u00eate d'auteur\" de Pirandello en 1923", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46EABCE6-DD64-4B3E-A9DF-8C6DEBC20679", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 384, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1920", "art dramatique"], "excerpt": "Le th\u00e8me de la pi\u00e8ce. Le pirandellisme. Le drame de la solitude chez Pirandello. Ses meilleures pi\u00e8ces. Relation entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Les cat\u00e9gories sociales dans son oeuvre. Cette pi\u00e8ce fit vieillir le reste du r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "critique th\u00e9\u00e2tral au Figaro", "name": "Brisson, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve d\u00e9claration d'Harry Baur, com\u00e9dien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7B083D56-822D-47A3-8651-28F608173C70", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baur, Harry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Baur, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "La proc\u00e9dure du droit de veto dans le cadre des Nations Unies", "genres": ["INT"], "id": "sound-CC7707C7-0293-4F62-8A72-868138C2F0B4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1634, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "excerpt": "Aspects politiques et fondements juridiques du droit de veto lors des d\u00e9cisions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies. Abandon de la r\u00e8gle del'unanimit\u00e9. Evocation historique des d\u00e9cisions au sein de la SDN.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Nations Unies", "name": "Huchmann", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Nations Unies", "name": "Sokoline", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Nations Unies", "name": "Pianzola", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bourquin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, correspondant au studio des Nations Unies", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fin du proc\u00e8s du cardinal Jozsef Mindszenty en f\u00e9vrier 1949 : R\u00e9action du pape Pie XII [en italien]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-30667642-FD79-4E76-8DC3-1AC5C2616971", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 1031, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mindszenty, Jozsef", "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "travaux forc\u00e9s"], "excerpt": "Discours du pape condamnant l'arrestation du primat de Hongrie. La foule scande \"Mindszenty\". Le pape parle des points communs entre les dictateurs de tous les temps. B\u00e9n\u00e9diction. Credo. Oraison dominicale. Agnus Dei.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Gala de la pi\u00e8ce en un acte\"", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-5DB55316-5DF0-4219-B8A1-C878C24A52FC", "durationSec": 74, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Krawchenko, homme politique russe [en russe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-98813FBD-0217-4FBA-81FB-5BDB0D4E68C0", "durationSec": 58, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique russe", "name": "Krawchenko", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Stubbs : A propos de la guerre civile en Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8419F00-A5A1-4E3B-B0B0-BA39218CB065", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 635, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "paysan", "kolkhoze", "vie sociale", "corruption", "communisme"], "excerpt": "[M. Stubbs a pass\u00e9 en Chine deux ann\u00e9es qui lui ont permis de parcourir quelques provinces de cet immense pays et d'enqu\u00eater sur les forces politiques et militaires qui s'y affrontent (Journal Le Radio du 11.02.1949).]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyen am\u00e9ricain", "name": "Stubbs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du mar\u00e9chal Montgomery : Ses salutations aux auditeurs au terme de ses vacances en Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-D925BE6D-F59D-413F-97DA-684146E7BF8E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montgomery, Bernard Law"], "thematicThemes": ["vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mar\u00e9chal britannique", "name": "Montgomery, Bernard Law", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Marcel Cachin, directeur de L'Humanit\u00e9 : Compte-rendu de sa rencontre avec M. Togliati, leader communiste italien", "genres": ["INT"], "id": "sound-3D43413A-2483-4749-B02F-24847B484D16", "thematicGeographicals": ["Italie", "France", "Rome", "URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truman, Harry", "Staline"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "politique internationale", "ann\u00e9es 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de L'Humanit\u00e9, d\u00e9put\u00e9", "name": "Cachin, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste correspondant de Radio-Lausanne \u00e0 Rome", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du Mar\u00e9chal Montgomery [en anglais] : A propos de ses s\u00e9jours en Suisse. Remise de prix apr\u00e8s une \u00e9preuve de ski", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5DBA25D5-4E97-48E6-95D9-7D3D061AF1D6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montgomery, Bernard Law"], "thematicThemes": ["voyage", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sentateur de Montgomery", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "mar\u00e9chal britannique", "name": "Montgomery", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur les relations entre employeurs et travailleurs", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A823156A-21F8-4732-8371-FFF24C01BB8C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patronat", "n\u00e9gociation du travail", "travailleur"], "excerpt": "Quelques sp\u00e9cialistes du monde du travail \u00e9voquent les probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques entre travailleurs et employeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Kuntschen", "type": "Participant"}, {"name": "Mori", "type": "Participant"}, {"name": "Jouhaux, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Cornil", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Rappard, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Henneberger, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kessel, \u00e9crivain et de Jean Dabry, pilote de l'a\u00e9ropostale : Souvenirs sur Jean Mermoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-802E011F-E77A-4ABF-8877-8E298E7A62B9", "durationSec": 601, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoz, Jean"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "aviation"], "excerpt": "Kessel fut un des meilleurs amis de Mermoz et lui consacr\u00e9 un livre. Jean Dabry fut son camarade de vol. Kessel a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9 par sa disparition. Il l'a connu indirectement lors d'un vol de Casablanca \u00e0 Dakar au moment o\u00f9 on ne prenait pas encore de passager. Il y avait une merveilleuse \u00e9quipe de pilotes qui parlaient de leur camarade  Mermoz avec respect et admiration. Sa facult\u00e9 \u00e0 surmonter des coups durs, notamment dans le d\u00e9sert ou dans le Rio de Oro. Il a surv\u00e9cu \u00e0 tant de catastrophes qu'on a dout\u00e9 de sa mort. Jean Dabry a connu avec lui la victoire de la ligne de l'Atlantique sud, il se souvient avoir vu Mermoz essayer 53 fois de d\u00e9coller d'un point. Diff\u00e9rentes difficult\u00e9s qu'il avait d\u00fb subir. Son rayonnement extraordinaire, ses qualit\u00e9s de chef et humaines. Il \u00e9tait le d\u00e9sint\u00e9ressement m\u00eame. Il vivait en fonction de l'aviation. Pour lui, les pilotes avaient des devoirs moraux sup\u00e9rieurs aux autres. Il a encourag\u00e9 l'esprit d'\u00e9quipage, qui reste indispensable malgr\u00e9 les \u00e9volutions techniques d'apr\u00e8s Dabry. Mermoz \u00e9tait tr\u00e8s optimiste et a toujours cru \u00e0 l'aviation. Kessel a fait des recherches sur lui en Am\u00e9rique du sud et il a constat\u00e9 que Mermoz y est devenu citoyen d'honneur. Son souvenir reste vivace aussi en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pilote de l'a\u00e9ropostale", "name": "Dabry, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de de Joseph Paul-Boncour, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos du r\u00f4le de l'opposition en 1936 face au Front populaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-20B6073D-E82C-4B00-AA7F-7D3064864BFA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1949-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul-Boncour, Joseph", "Front populaire"], "thematicThemes": ["organisation militaire", "vie politique", "ann\u00e9es 1930", "politique mon\u00e9taire"], "excerpt": "D\u00e9but: s\u00e9quence de radio-th\u00e9\u00e2tre. Paul-Boncour oppos\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9conomique et mon\u00e9taire du Front populaire. Redressement de la situation \u00e9conomique de la France gr\u00e2ce \u00e0 lui. Il n'a pas pu obtenir la r\u00e9forme de l'organisation militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Femme et temps actuels", "source": "siranau", "title": "Entretien avec No\u00eblle Roger, \u00e9crivain(e) genevoise, laur\u00e9ate de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise : A propos de la remise de la m\u00e9daille de la langue fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-7D5C92E5-B96B-46A1-867C-536E2454AD77", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "1949-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roger, No\u00eblle"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste", "name": "Roger, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un sac de charbon prend l'avion pour Berlin (1/5) : Reportage sur l'approvisionnement de Berlin \u00e0 la suite du blocus sovi\u00e9tique", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-36E11813-EBF2-4621-A32A-AF865E62B133", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne", "Francfort"], "durationSec": 1018, "publicationDate": "1949-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "blocus militaire", "transport a\u00e9rien", "charbon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manoeuvre polonais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cantini\u00e8re allemande", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pilote am\u00e9ricain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "op\u00e9rateur Radio-Lugano", "name": "Botinelli", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter de Radio-Lugano", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker francophone", "name": "Marti, Walter", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral et du mar\u00e9chal Montgomery : Dans le cadre du jubil\u00e9 de 4 clubs de ski \u00e0 M\u00fcrren", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1F89E9A3-25E9-4654-8565-07A917E6BF3C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "M\u00fcrren", "Berne (canton)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 940, "publicationDate": "1949-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montgomery"], "thematicThemes": ["r\u00e9ception (f\u00eate)", "f\u00eate", "ski alpin (loisir)", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Hommage du repr\u00e9sentant du d\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Montgomery et r\u00e9ponse de celui-ci.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant du d\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "mar\u00e9chal britannique", "name": "Montgomery, Bernard Law", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s intent\u00e9 par l'\u00e9crivain Victor Kravchenko au journal Les Lettres fran\u00e7aises : Compte-rendu des audiences des 1er et 7 f\u00e9vrier, du 31 janvier 1949 avec les voix de Kravchenko et de Ma\u00eetre Andr\u00e9 Wurmser, avocat de la d\u00e9fense", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E45E6C62-8196-4AE1-9DCF-5D42F8984994", "thematicGeographicals": ["Union sovi\u00e9tique", "France"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1949-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kravchenko, Victor"], "thematicThemes": ["avortement", "proc\u00e8s", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "avocat de la d\u00e9fense", "name": "Wurmser, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain russe", "name": "Kravchenko, Victor", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur \u00e0 Granges-pr\u00e8s-Marnand", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-152E75E5-768F-4DEA-AF32-79DC66A25A01", "thematicGeographicals": ["Granges-pr\u00e8s-Marnand"], "durationSec": 1436, "publicationDate": "1949-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["don du sang", "\u00e9mission de radio", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "[Emission no 140. N'existe pas dans les archives RTS]. Pr\u00e9sentation. (03:10) T\u00e9moignage de Mme Golaz, pr\u00e9sidente des samaritains de Granges-Marnand, avec anecdote. Remerciements aux donateurs. (05:55) Chanson pour une g\u00e9n\u00e9lreuse donatrice par Claude Pahud. (09:37) Chanson style vieillot par Maurice Barbey. (11:32) Chansons. (17:29) Chanson de Loulou Schmidt sur la laine et le tabac. (19:34) Interview du syndic de Granges-Marnand qui a 26 ans! (21:40) Voeu de Mme Golaz, appel aux donneurs de sang. (23:14) Annonce de la prochaine \u00e9mission qui sera la \"Cha\u00eene du bonheur internationale\". Courte Gavotte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mme Golaz, pr\u00e9sidente des samaritains de Granges-Marnand", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Granges-Marnand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Barbey, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Femme et temps actuels", "source": "siranau", "title": "En marge de l'adoption de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme : Statut de la femme dans les Pays-Bas de l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-14684DF1-8434-4FE9-8356-F9F13072C76C", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1949-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e des Pays-Bas aux Nations Unies", "name": "[Werwey]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio Nations Unies \u00e0 Paris", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Toscane, premier speaker de la radio d'Etat en France : La carri\u00e8re et les anecdotes d'un pionnier de la radiodiffusion fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-A1C4B262-D05B-401D-8986-E5A4698D18AE", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 976, "publicationDate": "1949-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toscane, Jean", "Radio PTT"], "thematicThemes": ["radio", "auditeur"], "excerpt": "Jean Toscane \u00e9voque ses d\u00e9buts de speaker en 1929, son activit\u00e9 de com\u00e9dien \u00e0 la radio (\"Les Mis\u00e9rables\"). Il constate l'importance du speaker d'autrefois pour l'auditeur, l'identification du speaker \u00e0 la station de radio. R\u00e9flexion sur le terme \"speaker\", son origine et ses synonymes. Les enseignements que Jean Toscane retire de son exp\u00e9rience: les possibilit\u00e9s extraordinaires que pourrait offrir la radio, la puissance de persuasion de la voix sur les ondes, la grande responsabilit\u00e9 du speaker...et la diminution de son importance au fil des ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien speaker fran\u00e7ais", "name": "Toscane, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Coulisses de l'Op\u00e9ra (2/4). Les clefs et les chants : Reportage en forme de sayn\u00e8te sur le chant \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris [avec apport d'archives musicales] en compagnie de l'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Th\u00e9\u00e2tre", "Reportage"], "id": "sound-A6D2E549-B140-434A-8022-108DF3039FF3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2155, "publicationDate": "1949-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector", "Rousseau, Jean-Jacques", "Op\u00e9ra de Paris", "Patti, Adelina", "Chaliapine, Feodor Ivanovitch", "Dugazon, Marie Rosalie"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "cantatrice", "disque noir", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Horowicz, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Horowicz, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean-Jacques Rousseau", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'Abonn\u00e9 perp\u00e9tuel de l'Op\u00e9ra", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Werther, Manon, soprano Falcon, baryton Martin, mezzo-soprano Dugazon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Patti, Adelina", "type": "Participant"}, {"role": "Carmen", "name": "Calvet, Emma", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9rodiade", "name": "Tamagno, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs en r\u00e9p\u00e9tition", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"name": "Chaliapine, Feodor Ivanovitch", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Durafour, pionnier de l'aviation suisse : Evocation de ses exploits a\u00e9ronautiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-F30C056C-947B-424F-9F53-34B7B5F70854", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc", "Suisse"], "durationSec": 705, "publicationDate": "1949-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durafour, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "aviation priv\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionnier de l'aviation suisse", "name": "Durafour, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur le th\u00e8me \"L'Europe occidentale est-elle viable ?\" : Place de l'Europe dans le monde. Le nouvel ordre europ\u00e9en d\u00e9fini par le rideau de fer. Le r\u00f4le du Plan Marshall", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-0FC4F5D6-BAA5-4A0D-86A3-0CCD7E138450", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "Tch\u00e9coslovaquie", "URSS"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1949-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["Plan Marshall", "politique de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide", "europ\u00e9anisme", "communisme"], "excerpt": "Ce d\u00e9bat courtois, mais ferme dans les propos \u00e9chang\u00e9s, consacre de fait la rupture historique n\u00e9e de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Les deux id\u00e9ologies qui s'affrontent - capitalisme et communisme - repr\u00e9sent\u00e9es au d\u00e9bat semblent induire non seulement une vision du monde mais une conception adverse des dur\u00e9es et du temps social.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien ministre, d\u00e9put\u00e9, d\u00e9fenseur de l'unit\u00e9 europ\u00e9enne", "name": "Reynaud, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Porges, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien sous-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la SDN", "name": "Sokoline, Wladimir", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, membre du Parti du Travail genevois", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Guimaux, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La mosqu\u00e9e de Paris : Interview de son directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82A6A398-4F5C-4A12-949B-6A472D3208C7", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc", "Paris"], "durationSec": 1263, "publicationDate": "1949-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "islam"], "excerpt": "Venu \u00e0 Paris pour la premi\u00e8re fois en 1901: il accompagnait une ambassade marocaine pour r\u00e9gler des questions concernant les relations franco-marocaines. Inauguration de la mosqu\u00e9e de Paris en 1926 en pr\u00e9sence du sultan du Maroc. Institut musulman inaugur\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e. Les missions de la mosqu\u00e9e face \u00e0 la collectivit\u00e9 islamique. Pas de pros\u00e9lytisme. Les visiteurs de marque venus \u00e0 la mosqu\u00e9e. Anecdotes. Evocation du mar\u00e9chal Lyautey, premier r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France au Maroc: il a su s'attirer la sympathie des Marocains et fut un bon artisan de la construction de la mosqu\u00e9e et de l'Institut musulman \u00e0 Paris. La mosqu\u00e9e, proche de la halle au vin, bombard\u00e9e par les Allemands. La mosqu\u00e9e \u00e9pargn\u00e9e miraculeusement. L'augmentation de la population musulmane en France apr\u00e8s la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la mosqu\u00e9e de Paris. directeur de l'Institut musulman de Paris, ministre pl\u00e9nipotentiaire honoraire, directeur du protocole du sultan du Maroc, chancelier de l'ordre ch\u00e9rifien", "name": "Ben Ghabrit, Kaddour", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur sur les routes vaudoises", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B22FAD8F-7F7E-43E4-AA8E-0744F65714E3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Cortaillod", "Vaud", "Yvonand", "Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Payerne", "Bienne", "Saint-Aubin (NE)"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1949-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["laine", "solidarit\u00e9", "\u00e9mission de radio", "tabac"], "excerpt": "[Emission no 138. N'existe pas dans les archives RTS]. Pr\u00e9sentation. (01:59) Magnifique interview d'un enfant neuch\u00e2telois qui exprime sa joie d'accueillir la Cha\u00eene du bonheur, avec l'accent! (06:14) D\u00e9claration d'une fillette en public \u00e0 Saint-Aubin, suivie d'autres personnes. (09:30) D\u00e9claration du chauffeur de l'arbitre qui s'est rendu \u00e0 Nice afin de participer au match de fooball opposant G\u00eanes \u00e0 Nice, en faveur de la Cha\u00eene du bonheur. (12:17) Entre Yverdon et Yvonand. (14:23) Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par un choeur de dames au sujet du tabac et de la laine. (16:20) Quelques mots du syndic de Payerne. (19:54) Gavotte de fin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Payerne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Boudry", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de l'arbitre qui s'est rendu \u00e0 Nice arbitrer le match de football G\u00eanes/Nice", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Julien Benda sur le th\u00e8me \"Le divorce entre le public et l'art moderne\" : Les causes de l'incompr\u00e9hension du public pour la musique contemporaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51B18BBE-77B3-4EBD-BF19-CECC040DE12F", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1949-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, pol\u00e9miste", "name": "Benda, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "F\u00e9d\u00e9ration syndicale mondiale : Proposition des syndicats britanniques de suspendre son activit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5BDA668-B1DB-45DE-BB39-21844939909D", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1949-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration syndicale mondiale"], "thematicThemes": ["syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration syndicale mondiale", "name": "Saillant", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s des douze chefs communistes \u00e0 New York : Ils enseignaient et d\u00e9fendaient le retrait et la destruction du gouvernement am\u00e9ricain par la violence et la force", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6EC6BB3-3B82-476F-87B7-E3DB6837337E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1949-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste des Etats-Unis"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 New York", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune libre de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur le th\u00e8me: \"Libert\u00e9 r\u00e9elle, libert\u00e9 formelle\" : Le concept de libert\u00e9 issu des r\u00e9volutions bourgeoises du 19e si\u00e8cle et son acception marxiste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9CFE94CE-14DE-4FEE-956C-4F6F04B935AD", "thematicGeographicals": ["Europe", "Tch\u00e9coslovaquie", "URSS"], "durationSec": 1310, "publicationDate": "1949-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyssenko, Trofim", "Marx, Karl", "Sartre, Jean-Paul", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "philosophie", "marxisme", "guerre froide", "lib\u00e9ralisme", "libert\u00e9s individuelles"], "excerpt": "Contre la conception lib\u00e9rale - issue de la R\u00e9volution fran\u00e7aise - qui \u00e9nonce les conditions formelles de la libert\u00e9, au d\u00e9triment parfois des moyens mat\u00e9riels qui permettraient l'accomplissement du droit en question (libert\u00e9 d'impression sans moyens financiers condamne de fait au silence...), les marxistes insistent justement sur la ma\u00eetrise des moyens pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 mat\u00e9rielle au m\u00e9pris du droit formel qui en d\u00e9fend le principe m\u00eame. Jeanne Hersch ne voit pas en quoi ces conceptions s'opposent et d\u00e9fend leur compl\u00e9mentarit\u00e9. Maurice Ducommun cite l'exemple du biologiste sovi\u00e9tique Lyssenko, oppos\u00e9 \u00e0 la th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9tique, en rappelant que celui-ci a impos\u00e9 ses conceptions parce qu'il produisait plus et mieux tout simplement. Le mod\u00e9rateur interpelle l'Abb\u00e9 Chavaz sur la r\u00e9cente mise \u00e0 l'index par l'Eglise des oeuvres de Sartre.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00eatre catholique", "name": "Chavaz, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie", "name": "Rappard, William", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "historien marxiste", "name": "Ducommun, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Guimard, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Jean Cassou : A propos de la guerre d'Espagne [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-22071339-BDA8-4B7B-8E07-2CFACBF83831", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Italie", "Espagne"], "durationSec": 838, "publicationDate": "1949-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassou, Jean:Companys", "Brigades internationales", "Assagna, Manuel"], "thematicThemes": ["guerre civile", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "A assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9volution espagnole et \u00e0 l'\u00e9tablissement de la R\u00e9publique en 1931. La joie dans les rues de Madrid: le peuple d\u00e9livr\u00e9 d'une dynastie \u00e9trang\u00e8re. Coup d\u00e9tat militaire en 1936. Une partie de l'Espagne loyale \u00e0 la R\u00e9publique. Les Brigades internationales. R\u00f4le de l'Allemagne et de l'Italie. Cassou a vu la plupart des chefs r\u00e9publicains. La mort de Companys, fusill\u00e9 \u00e0 Barcelone. Le chef r\u00e9publicain Manuel Assagna, grand \u00e9crivain castillan. La col\u00e8re de cet homme nourri de culture fran\u00e7aise devant l'abandon par la France. Mort en exil \u00e0 Montauban.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Cha\u00eene du bonheur", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-6CCDC7F0-4363-4286-BF5F-23DA6F1C2CCF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "1949-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "\u00e9mission de radio", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "[Emission no 136. N'existe pas dans les archives RTS]. Pr\u00e9sentation \u00e0 Neuch\u00e2tel. (01:54) La Gavotte. (03:29) Pierre Court, chancelier d'\u00e9tat neuch\u00e2telois. (07:00) Chanson du bonheur, le sourire. (10:05) Chanson sur le th\u00e8me de Madame la marquise. (13'17) Chanson sur le th\u00e8me , grand-p\u00e8re vous oubliez votre cheval. (14:18) Lecture de la lettre de parents qui ont perdu leur jeune gar\u00e7on et offrent sa tirelire \u00e0 La Cha\u00eene. (15:20) Chanson et t\u00e9moignages de dons et remerciements. (22:46) Chanson sur le th\u00e8me de tico-tico.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier d'\u00e9tat neuch\u00e2telois", "name": "Court, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste, accord\u00e9onniste, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Jean Cassou : A propos de la guerre d'Espagne [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-E58D5802-BC1F-4999-B588-F1E21A3B7329", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Italie", "Espagne"], "durationSec": 1121, "publicationDate": "1949-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassou, Jean:Companys", "Brigades internationales", "Assagna, Manuel"], "thematicThemes": ["guerre civile", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "A assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9volution espagnole et \u00e0 l'\u00e9tablissement de la R\u00e9publique en 1931. La joie dans les rues de Madrid: le peuple d\u00e9livr\u00e9 d'une dynastie \u00e9trang\u00e8re. Coup d\u00e9tat militaire en 1936. Une partie de l'Espagne loyale \u00e0 la R\u00e9publique. Les Brigades internationales. R\u00f4le de l'Allemagne et de l'Italie. Cassou a vu la plupart des chefs r\u00e9publicains. La mort de Companys, fusill\u00e9 \u00e0 Barcelone. Le chef r\u00e9publicain Manuel Assagna, grand \u00e9crivain castillan. La col\u00e8re de cet homme nourri de culture fran\u00e7aise devant l'abandon par la France. Mort en exil \u00e0 Montauban.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur \u00e0 la fondation Asile des aveugles de Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CB6C170F-600C-4A15-AA79-B6294060FA4A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1289, "publicationDate": "1949-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Cha\u00eene du bonheur", "Swissair"], "thematicThemes": ["bas (accessoire vestimentaire)", "\u00e9mission de radio", "don du sang", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Manque le d\u00e9but de l'\u00e9mission. Claude Pahud et Roger Nordmann parlent des lettres re\u00e7ues. Chanson pour une auditrice. (03:28) Deux enfants r\u00e9citent une po\u00e9sie. (04:55) La Gavotte de la Cha\u00eene du bonheur. (07:25) Chanson qui compare les genevois avec les vaudois. (09:51) Chanson sur la Swissair. (10:44)  Claude Pahud et Roger Nordmann expliquent les principes de la Cha\u00eene du bonheur qui exclut toute op\u00e9ration commerciale. (13:38) Chanson sur les bas. (15:32) Chanson sur le don du sang interpr\u00e9t\u00e9 par Loulou Schmidt. (19:00) Chanson de remerciement \u00e0 l'attention de tous les donateurs. (21:06) Intervention de Mme M\u00fcller, directrice de l'Asile des aveugles.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste, chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Barbey, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, chanteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schmidt, Loulou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Quand Isra\u00ebl chante pour Dieu : Emission sur la religion juive", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F8A5FE1-CF0F-40B2-AF2C-B4F9F6E58E3F", "durationSec": 247, "publicationDate": "1949-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Femme et temps actuels", "source": "siranau", "title": "La situation de la femme chinoise contemporaine : Le poids d'une tradition mill\u00e9naire entrave le libre exercice des nou veaux droits octroy\u00e9s aux femmes chinoises", "genres": ["INT"], "id": "sound-3EE37FF8-F779-4D97-BBBC-1CA04B1001E8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1949-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "femme", "droit de vote des femmes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Chine aux Nations Unies", "name": "Liu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Ganeval, responsable du secteur fran\u00e7ais \u00e0 Berlin : Extension de l'a\u00e9rodrome de Tegel suite au blocus sovi\u00e9tique d\u00e9cid\u00e9 en juin 1948", "genres": ["INT"], "id": "sound-633C5B04-C2F2-4B62-ACDE-9C74AD2622A0", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1949-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "occupation militaire", "transport a\u00e9rien", "guerre froide", "blocus militaire"], "excerpt": "Important \u00e9pisode de la guerre froide, le blocus sovi\u00e9tique de Berlin-Ouest a entra\u00een\u00e9, d\u00e8s ao\u00fbt 1948, l'extension de l'a\u00e9rodrome de Tegel, le plus important, afin d'assurer l'approvisionnement de la ville, rendu tr\u00e8s difficile par les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant du gouvernement militaire fran\u00e7ais \u00e0 Berlin", "name": "Ganeval", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Z\u00fcrich \u00e0 Berlin", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers francophones Radio-Z\u00fcrich", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Femme et temps actuels", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone de Beauvoir sur la condition de la femme contemporaine : L'\u00e9galit\u00e9 fondamentale entre les sexes, l'engagement civique et politique des femmes et la situation de la femme au foyer", "genres": ["INT"], "id": "sound-44696488-FCD9-4E56-AD81-9DEB224A3208", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 438, "publicationDate": "1949-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beauvoir, Simone de"], "thematicThemes": ["travail des femmes", "f\u00e9minisme", "femme", "femme au foyer", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), philosophe, r\u00e9dactrice", "name": "Beauvoir, Simone de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Armel, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Michel Droit en 1949", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F2EB4E0-0E4F-400C-9DF5-746B76BF6216", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. Shareth, ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res [en anglais] : Dans le cadre d'une conf\u00e9rence de presse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C2DD3899-6824-49FA-B87A-82A8911A59C9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "vie politique", "Juifs"], "excerpt": "R\u00e9fugi\u00e9s. Aide internationale. Sa visite aux Etats-Unis. La communaut\u00e9 juive des Etats-Unis et sa responsabilit\u00e9 face \u00e0 Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Shareth", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du Dr. Pharaon [en arabe et en fran\u00e7ais] : A propos des r\u00e9fugi\u00e9s arabes de Palestine", "genres": ["DECL"], "id": "sound-C4D52029-EF29-458F-8085-7601200BBCFE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["Arabes", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Anxi\u00e9t\u00e9 des Arabes habitant la Palestine sous l'occupation d'Isra\u00ebl face \u00e0 l'avenir. Appel aux Nations Unies. Pour une vie harmonieuse en terre sainte des fid\u00e8les des trois religions. Pour le principe de fraternit\u00e9 et d'\u00e9galit\u00e9. Pour le retour rapide des r\u00e9fugi\u00e9s arabes dans la maison de leurs anc\u00eatres. Pour la r\u00e9paration des torts mat\u00e9riels subis.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "docteur arabe", "name": "Pharaon", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages d'officiers de Franco sur la guerre d'Espagne", "genres": ["INT"], "id": "sound-C8A5204A-0532-4EF5-B2E0-311DDE8D6582", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 967, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brigades internationales", "Franco, Francisco"], "thematicThemes": ["franquisme", "guerre civile", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "La prise du pouvoir par les R\u00e9publicains en 1931. Le nombre de victimes de la guerre civile. Les Brigades internationales et leur d\u00e9faite. Victoire des Nationaux. L'ennemi communiste. Souvenirs personnels de la guerre civile: l'Internationale chant\u00e9e par des Espagnols ennemis. Souvenirs sur des g\u00e9n\u00e9raux et colonels. Un g\u00e9n\u00e9ral nationaliste, sp\u00e9cialiste de la radio, fait croire \u00e0 l'adversaire qu'il y a davantage de forces arm\u00e9es qu'en r\u00e9alit\u00e9. Contacts avec des Allemands et des Italiens charg\u00e9s de l'instruction militaire (chars). Pour ces \u00e9trangers, l'Espagne n'\u00e9tait qu'un champ de manoeuvres et d'exp\u00e9rience. L'un des officiers a vu passer Franco.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier franquiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral franquiste", "name": "Francisca", "type": "Participant"}, {"role": "officier franquiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "officier franquiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e d'une \u00e9tape du tour de France cycliste \u00e0 Lausanne [son brut]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C9B3CB22-06F1-422D-AA89-2ABD6E37CBCE", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubler, Ferdi"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste"], "excerpt": "Le classement de l'\u00e9tape, Abandon de Ferdi Kubler \u00e0 cause d'une attaque de dysentrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Leur violon d'Ingres", "source": "siranau", "title": "Interview du chanoine Joseph Bovet, \u00e0 propos de sa passion pour la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D1F84D1-3590-4E1F-874E-2FA75CCC2E1B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 363, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["chant populaire", "enseignement de la musique", "chanson", "compositeur", "musique populaire"], "excerpt": "Ag\u00e9 et affaibli, Joseph Bovet parle de son travail de compositeur et de l'enseignement de la musique. Les chansons qui lui ont donn\u00e9 le plus de joie, celles qu'ils ne chanterait plus comme La Fanfare du printemps. Souvenir de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de chant 1948, o\u00f9 il insista pour diriger le choeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'une Berlinoise : A propos des bombardements qu'elle a v\u00e9cus \u00e0 Berlin et sur sa vie dans cette ville apr\u00e8s la guerre", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-B8FDDF33-63EE-4C41-BE5D-846FC297F645", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin", "France", "Etats-Unis", "URSS", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 838, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "rationnement", "suicide", "tour (monument)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Dans la seconde partie du document, Jean Heer d\u00e9crit la Tour de Berlin et interroge diverses personnes sur les quatre secteurs d'occupation de la ville (anglais, russe, am\u00e9ricain et fran\u00e7ais). Divers suicides de la Tour de la Radio (132 m\u00e8tres).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille berlinoise", "name": "Meyer", "type": "Participant"}, {"role": "divers Berlinois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Berlin : Enqu\u00eate sur la situation \u00e9conomique et sociale des Suisses rest\u00e9s dans l'ancienne capitale du Reich", "genres": ["REP"], "id": "sound-BF6049B7-E543-493B-960E-7276A12A4251", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "Suisses de l'\u00e9tranger", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 CFF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "une des responsables du convoi des enfants", "name": "Piguet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "name": "Hafter", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la mission suisse de rapatriement et de la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "name": "De Diesbach", "type": "Participant"}, {"role": "surveillante des enfants rapatri\u00e9s", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "vieillard assist\u00e9 par la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Marti, W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Karl Bjarnhof, radio reporter danois aveugle : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-050E4840-6FED-4169-BD4D-EF3A50EBD448", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne", "Copenhague", "Paris", "France"], "durationSec": 873, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Bjarnhof, Karl", "Tardieu, Jean", "Casals, Pablo", "Mistinguett", "Bourgeois, Jean", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["presse", "litt\u00e9rature", "radio", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Radio reporter depuis 1935. Fut d'abord chroniqueur litt\u00e9raire dans un journal socialiste danois. Les avantages du journalisme radiophonique o\u00f9 l'on ne d\u00e9pend pas du metteur en page. Il a interview\u00e9 des personnalit\u00e9s diverses: chefs d'Etat, laur\u00e9ats du Prix Nobel..mais aussi l'homme de la rue. Sa fille, com\u00e9dienne, interpr\u00e8te une pi\u00e8ce de Sartre au Th\u00e9\u00e2tre Royal. Il fut r\u00e9cemment \u00e0 Paris pour \u00e9tudier l'\u00e9mission \"Le Club d'essai\" qu'il admire, dirig\u00e9 par Jean Tardieu. Le Club d'essai s'efforce de trouver une expression imaginaire avec la radio. On s'est trop longtemps content\u00e9 de \"photographier le th\u00e9\u00e2tre\" \u00e0 la radio, comme on l'a fait au d\u00e9but du cin\u00e9ma. Il a interview\u00e9 des Fran\u00e7ais: Mistinguett (ravissante, dynamique, elle a pass\u00e9 comme un typhon sur les sc\u00e8nes), qui a triomph\u00e9 \u00e0 l'ABC de Paris r\u00e9cemment. Il est \u00e9galement \u00e9crivain et po\u00e8te. Enthousiasme de la critique. Un journaliste consid\u00e8re qu'il aurait eu le Goncourt en France. Vers 1926, il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re litt\u00e9raire \u00e0 Paris. Il y a achev\u00e9 ses \u00e9tudes musicales: \u00e9l\u00e8ve du violoncelliste Jean Bourgeois, lui-m\u00eame \u00e9l\u00e8ve de Casals. Se sentant abandonn\u00e9, il s'est mis \u00e0 \u00e9crire. N'est jamais venu en Suisse, pays cher. Les Suisses qu'il aurait voulu interviewer: Ramuz, Honegger. Il va se rendre en Grande-Bretagne pour un reportage sur le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radio reporter danois", "name": "Bjarnhof, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Hervieux, J.P.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la dompteuse Gina Manes : A propos de l'attaque d'un fauve contre elle au cirque Medrano", "genres": ["INT"], "id": "sound-119674E1-D757-40C9-B057-90F081D07118", "durationSec": 196, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cirque Medrano"], "thematicThemes": ["cirque", "accident du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dompteuse", "name": "Man\u00e8s, Gina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Dutal, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La foi, le doute et l'action : Hommage et d\u00e9bat chez Alain (Emile-Auguste Chartier) philosophe. Avec ses \u00e9l\u00e8ves Andr\u00e9 Maurois \u00e9crivain, Maurice Schumann d\u00e9put\u00e9, Pierre Bost sc\u00e9nariste, Henri Bouch\u00e9 directeur de l'Institut fran\u00e7ais des transports a\u00e9riens , Michel Alexandre professeur et Paul P\u00e9ronnet, journaliste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-62DE1D7B-52D9-4B8B-9AF3-925B7A76E59B", "durationSec": 1662, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain [=Chartier, Emile-Auguste]"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 du Nord", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Alain [=Chartier, Emile-Auguste]", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Bost, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Alexandre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de transports a\u00e9riens", "name": "Bouch\u00e9, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ?", "name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Harry Baur, com\u00e9dien : A propos du film \"La Marseillaise\" et de son m\u00e9tier", "genres": ["INT"], "id": "sound-765EA9CB-87E3-4ED9-8BFE-926A30AA2C09", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baur, Harry"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Baur, Harry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de William Tack, pr\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale des r\u00e9fugi\u00e9s : A propos de la contribution de la Suisse \u00e0 l'OIR", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F9CBFE8B-5FE8-4F97-ACF1-9195751EBFE4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de l'OIR", "name": "Tack, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Pierre Briquet en 1949", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54668EE8-EB41-44DB-B4D2-30BF6F495520", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Briquet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Sept chevreaux. Conte des fr\u00e8res Grimm adapt\u00e9 par Suzy Huber", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F8DFF371-528D-4DBC-B297-867C7292BCCA", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e8vre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Grimm (Fr\u00e8res)", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens de la Troupe du Petit Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Huber, Suzy", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'un ouvrier \u00e0 Cologne et d'une jeune fille \u00e0 D\u00fcsseldorf : A propos des conditions de vie dans ces villes", "genres": ["INT"], "id": "sound-697E936D-E19E-4865-A88B-78CD255FB44F", "thematicGeographicals": ["D\u00fcsseldorf", "Allemagne de l'Ouest", "Rhin", "Cologne"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport public urbain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "reconstruction", "rationnement", "pont", "\u00e9conomie souterraine"], "excerpt": "Pont d\u00e9moli pendant la guerre. Un ouvrier \u00e9voque sa reconstruction jour et nuit. Les nuits dangereuses \u00e0 Cologne: risque d'\u00eatre agress\u00e9. La jeune fille \u00e9voque les transports en tram, le rationnement, le march\u00e9 noir \u00e0 D\u00fcsseldorf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier de Cologne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de D\u00fcsseldorf", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jeu de mots crois\u00e9s", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A8ED02BC-CA9C-40CD-A31F-B05759D74999", "durationSec": 193, "publicationDate": "1949-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours"], "excerpt": "Annonce des gagnants du concours. Chanson finale.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs Radio-Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}]}}