{"response": {"numFound": 2505, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain : les centrales nucl\u00e9aires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FA24732-BEA6-476A-8D36-003168E7A399", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1543, "publicationDate": "1981-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de", "Groupe de Bellerive", "Perrin, Francis"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Son engagement contre la prolif\u00e9ration des centrales nucl\u00e9aires. Le cas de Creys-Malville, \u00e0 70 kilom\u00e8tres de Gen\u00e8ve Les r\u00e9actions provoqu\u00e9es par l'annonce de cette construction, en France et en Suisse. La cr\u00e9ation \u00e0 Gen\u00e8ve d'un groupe d'\u00e9valuation, le Groupe de Bellerive. D\u00e9finition d'un surg\u00e9n\u00e9rateur. Les dangers qu'il pr\u00e9sente. L'Appel de Gen\u00e8ve et ses manifestes. Evocation de trois faits qui ont relanc\u00e9 le d\u00e9bat. Les raisons de l'engagement de Denis de Rougemont dans ce combat. Risque d'extinction de notre civilisation. Colloque \u00e0 l'UNESCO et les questions pos\u00e9es par Denis de Rougemont dans ce cadre sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9. Les r\u00e9ponses condescendantes qu'il re\u00e7oit. L'intervention peu rassurante du physicien Francis Perrin. Critique de Denis de Rougemont aux scientifiques, qu'il accuse de tromperie scientifique et psychologique. Commentaire sur la d\u00e9claration de Francis Perrin. Double risque concernant Creys-Malville et un \u00e9ventuel bombardement du plateau d'Albion par les Russes. Nous n'avons pas le droit de faire un pari de cette taille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande des patoisants (5/6)", "id": "sound-1A26140C-1A68-4139-8345-75EDCF264ECE", "thematicGeographicals": ["Val d'Aoste", "Italie"], "durationSec": 556, "publicationDate": "1981-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Les armaillis de la Gruy\u00e8re adapt\u00e9 au Val d'Aoste, de Inconnu, par Choeur des soldats de la neige, de Saint-R\u00e9my-Bosses (Val d'Aoste) - 3. Ranz des vaches, de Inconnu, par Les P\u00e9cogi (patoisants fribourgeois de Nyon), de Nyon - 4. Ensemble de tambours, de Inconnu, par Inconnu\r\nLes P\u00e9cogi (patoisants fribourgeois de Nyon)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Choeur des soldats de la neige", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Lambercy, c\u00e9ramiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E073EE93-8915-4B85-8626-EB1D7C006DAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "1981-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambercy, Philippe"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Lambercy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "TOMBE", "CERCUEIL", "OBS\u00c8QUES", "CERCUEIL", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "OBS\u00c8QUES", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "OBS\u00c8QUES", "TOMBE", "CERCUEIL", "OBS\u00c8QUES", "OBS\u00c8QUES"], "visualPersons": ["MOUBARAK, HOSNI", "CHARLES D'ANGLETERRE", "MOUBARAK, HOSNI"], "id": "asset-133187", "thematicGeographicals": ["CAIRE, LE"], "durationSec": 5250, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Caire : 19811010, obs\u00e8ques live du pr\u00e9sident \u00e9gyptien EL SADATE Anouar, assassin\u00e9 le 19811006, en pr\u00e9sence de sa veuve et de nombreuses personnalit\u00e9s.", "title": "FUNERAILLES DE ANOUAR EL SADATE - 81.10.10", "visualGeographicals": ["CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1981-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBS\u00c8QUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "La Vieille malle = Der Reisekoffer. Pi\u00e8ce radiophonique bilingue (fran\u00e7ais et suisse-allemand) de Gilbert Jolliet et Verena Weidmann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4FC6603B-4357-493F-9AFA-C6A6537FCEF3", "durationSec": 3410, "publicationDate": "1981-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Auteur"}, {"name": "Weidmann, Verena", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean-Pierre", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Marianne", "name": "Wipf, Christine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "Anne-C. Menetrey", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469237.image", "id": "ece-3469239", "durationSec": 1472, "publicationDate": "1981-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une femme de combat pour la gauche et pour l'\u00e9cologie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469239", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469239"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LANCEMENT REGARDS PRESENCE CATHOLIQUE 81 : BAPTEME D'ADULTES - 81.10.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-183558", "durationSec": 43, "publicationDate": "1981-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-241078", "durationSec": 613, "mediaType": "video", "title": "81.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1981-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248945", "publicationDate": "1981-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "LICENCIEMENT", "DROIT DU TRAVAIL", "CONVENTION COLLECTIVE", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME", "LICENCIEMENT", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME", "LICENCIEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "LICENCIEMENT", "DROIT DU TRAVAIL", "PATRONAT", "SYNDICAT PATRONAL", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME"], "visualPersons": ["MASMEJAN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-126608", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19811009, enqu\u00eate sur les licenciements abusifs, sans motif invoqu\u00e9 ou pour d\u00e9lit d'opinion, et sur le lancement par la Conf\u00e9d\u00e9ration des Syndicats Chr\u00e9tiens d'une initiative visant \u00e0 prot\u00e9ger les travailleurs contre le licenciement.", "title": "LICENCIE ! - 81.10.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LICENCIEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUNSCHWIG, Francine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["MENETREY, ANNE-CATHERINE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-104189", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19811009 et archives, le journaliste MURY G\u00e9rald s'entretient avec l'ex-d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil vaudois et ex-membre du Parti Ouvrier Populaire (POP) MENETREY Anne-Catherine sur ses ruptures politiques et personnelles. MENETREY Anne-Catherine nous parle en toute franchise de ses d\u00e9cisions de quitter le Grand Conseil et le POP, de son nouveau m\u00e9tier de sommeli\u00e8re, de son divorce et de sa vision de l'engagement politique.", "title": "ANNE-CATHERINE MENETREY - 81.10.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1981-10-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "backgrounds": [" Lausanne, Vaud, itw de l'ex-d\u00e9put\u00e9e du Parti Populaire Ouvrier (POP) Anne-Catherine Menetrey suite \u00e0 sa d\u00e9cision de quitter le Grand Conseil et le POP"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Inteview de Claude Delarue, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Chute de l'ange\" (Ed. Balland, 1981)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-52A8F485-5380-4462-B0ED-DC01E6572E84", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174870", "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Laleman, ing\u00e9nieur : A propos de l'utilisation de sang animal pour fabriquer du b\u00e9ton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A372E254-A812-47CC-9437-D94E5AE1934A", "durationSec": 701, "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9ton", "mat\u00e9riau de construction", "sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Laleman, Charles", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CHARTER POUR L'ENFER - 81.10.08", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266673", "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Devine qui est l\u00e0 ? De Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2388BBCD-DEAD-4FB6-A7AB-830602D0668D", "durationSec": 878, "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241073", "durationSec": 600, "publicationDate": "1981-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manda Boolel, collaboratrice \u00e0 l'Office de Radio-T\u00e9l\u00e9vision de l'Ile Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2282DC0-C953-476E-AA54-973F65B68CF3", "thematicGeographicals": ["Maurice (\u00eele)"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice \u00e0 l'Office de Radio-T\u00e9l\u00e9vision de l'Ile Maurice", "name": "Boolel, Manda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198061", "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-98561", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "PLATEAU"], "durationSec": 3403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811007, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et d\u00e9di\u00e9e aux pianistes de jazz sur la base d'extraits de concerts du Montreux Jazz Festival.", "title": "JEUX DE GAMMES - 81.10.07", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour les jeunes", "source": "gico", "title": "AUTOUR DE SUPER SAXO - 81.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256089", "durationSec": 1398, "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241072", "durationSec": 677, "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LES HAIES - 81.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-117986", "durationSec": 604, "publicationDate": "1981-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UER NATURE", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Babibouchettes", "title": "Les Babibouchettes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3623669.image", "id": "ece-3607686", "durationSec": 675, "publicationDate": "1981-10-06T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voil\u00e0, c'est ouvert! Retrouvez les Babibouchettes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3607686", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3607686"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Marc Ferro, historien : A propos de son livre \"Comment on ractonte l'Histoire aux enfants, \u00e0 travers le monde entier\". - 2. Interview de Marc Hillel, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Vie et moeurs de GI en Europe 1942-1947\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC247E1-5E2C-4DCC-9584-37C46701B9F2", "durationSec": 3361, "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillel, Marc", "Ferro, Marc"], "thematicThemes": ["histoire", "enfant (\u00e2ge)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Ferro, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194753", "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "title": "PASSION D' OPERA - 81.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "VEVEY", "GENEVE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-88066", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3655, "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811006, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle anim\u00e9e par FERLA Patrick. Th\u00e8me de cette \u00e9dition, la passion de l'op\u00e9ra avec pour invit\u00e9s MARECHAL Marcel, homme de th\u00e9atre fra\u00e7ais et metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra, LAVELLI Jorge metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra et de th\u00e9atre, d'origine argentine, GALL Hugues, directeur du Grand Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve, APOTHELOZ Charles, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien, responsable de la mise en sc\u00e8ne de la F\u00eate des Vignerons et ROCHAIX Fran\u00e7ois com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Propos de coulisses: entretien avec Paul Pasquier, com\u00e9dien, adaptateur de \"La Nuit des rois\" de William Shakespeare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85DEDFCD-88D3-461F-B8D1-5729C3596CC7", "durationSec": 763, "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, Paul", "RSR", "Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "traduction", "radio", "art dramatique", "radio-th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Commentaires sur la d\u00e9marche et la mission de l'adaptateur, sa lecture de \"La Nuit des rois\", comment couper dans le texte de Shakespeare? Les deux versions sc\u00e8niques de cette adaptation, le travail sur la mise en sc\u00e8ne, puis l'exp\u00e9rience de la mise en onde radiophonique qui vient d'\u00eatre diffus\u00e9e, l'\u00e9volution de la technique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien d'origine fribourgeoise", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241071", "durationSec": 650, "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "PICATTA AUX SPAGHETTI - 81.10.06", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-241137", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1981-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Isabelle Adjani (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473837.image", "id": "ece-3473839", "durationSec": 742, "publicationDate": "1981-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au coeur d'un tournage avec la com\u00e9dienne Isabelle Adjani.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473839", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473839"}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Migros Data", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463202.image", "id": "ece-3447466", "durationSec": 306, "publicationDate": "1981-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le syst\u00e8me du Migros Data sous la loupe de Catherine Wahli.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447466", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447466"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Isabelle Adjani (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473847.image", "id": "ece-3473840", "durationSec": 1402, "publicationDate": "1981-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Suite du tournage avec la com\u00e9dienne Isabelle Adjani.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473840", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473840"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241077", "durationSec": 722, "publicationDate": "1981-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE", "MONTAND, YVES", "ADJANI, ISABELLE"], "id": "asset-224695", "thematicGeographicals": ["GSTAAD"], "durationSec": 2410, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gstaad : 19811005, portrait de la com\u00e9dienne fran\u00e7aise ADJANI Isabelle, \u00e0 travers un itw et le tournage en Suisse du film \"Tout feu, tout flamme\" du cin\u00e9aste RAPPENEAU Jean-Paul, avec le com\u00e9dien MONTAND, Yves.", "title": "GROS PLAN : ISABELLE ADJANI, PROFESSION COMEDIENNE - 81.10.05", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-10-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ADJANI, ISABELLE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080921"], "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND MAGASIN", "CLIENT", "CONSOMMATION", "FALSIFICATION DES ALIMENTS", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "ANALYSE CHIMIQUE", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "POLLUTION DE L'EAU"], "id": "asset-220145", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1012, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19811005, remplacement des \u00e9tiquettes Migros-Data pour \u00e9couler le stock des produits alimentaires ayant atteint la date limite de vente, dans les magasins Migros\n* Neuch\u00e2tel, Vaud, Gen\u00e8ve : 19811005, r\u00e9sultat d'une analyse comparative de la qualit\u00e9 bact\u00e9riologique des eaux de lac dans diverses plages de Suisse romande.", "title": "MIGROS-DATA / POLLUTION PLAGES ET LACS - 81.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "ALLAMAN", "LAC LEMAN", "PREVERENGES", "VENOGE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1981-10-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041002 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c8VE"], "id": "asset-127251", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19811000, trois montages de photographies illustrant la journ\u00e9e de gymnasiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par des \u00e9l\u00e8ves de 3 classes diff\u00e9rentes de coll\u00e8ges du canton de Vaud.", "title": "TVSCOPIE : LA JOURNEE D'UN ECOLIER - 81.10.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9L\u00c8VE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186760", "publicationDate": "1981-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "L'\u00e9t\u00e9 jurassien (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464179.image", "id": "ece-3464173", "durationSec": 4539, "publicationDate": "1981-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La fabrication du fromage d'alpage r\u00e9pond \u00e0 une longue tradition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464173", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464173"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Cr\u00eapes \u00e0 l'ananas", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442754.image", "id": "ece-3442756", "durationSec": 1412, "publicationDate": "1981-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un dessert qui pla\u00eet \u00e0 tous: les cr\u00eapes souffl\u00e9es aux ananas.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442756", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442756"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Claude Buhrer et de Claude Levenson, journalistes (1/2) : A propos de l'acc\u00e8s \u00e0 l'ind\u00e9pendance du Belize. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC7BB12C-77C8-495D-8E74-18E6F21045A6", "thematicGeographicals": ["Belize", "Guatemala"], "durationSec": 3655, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buhrer, Jean-Claude", "Levenson, Claude B."], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "civilisation maya", "cohabitation ethnique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Buhrer, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Levenson, Claude B.", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Promenades", "source": "siranau", "title": "Promenade au coeur de la pierre : 1. Interview de Jacques Deferne, min\u00e9ralogiste. - 2. Et commenter la pierre. De Charles-Fran\u00e7ois Landry. - 3. Interview d'une min\u00e9ralogiste. - 4. Trois le\u00e7ons des t\u00e9n\u00e8bres. De Roger Caillois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01899BD4-5F56-4BE9-8DB8-75B18E493544", "durationSec": 6892, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taille de pierre", "g\u00e9ologie", "pierre pr\u00e9cieuse", "diamant", "pierre", "roche", "min\u00e9ralogie", "\u00e2ge de la pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "min\u00e9ralogiste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "min\u00e9ralogiste", "name": "Deferne, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Caillois, Roger", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LA SUISSE AU FIL DU TEMPS - L'ETE JURASSIEN : VU DU CHALET - 81.10.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-97346", "durationSec": 4626, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HIPPISME : GRAND PRIX DE L'ARC DE TRIOMPHE - 81.10.04", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-203135", "durationSec": 909, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "INTER CINE TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "FOOTBALL - 81.10.04", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258764", "durationSec": 342, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "81.10.04", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258728", "durationSec": 356, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE DES CORDELIERS DE FRIBOURG POUR LES 800 ANS NAISSANCE\nSAINT-FRANCOIS-D'ASSISE - 81.10.04", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-144366", "durationSec": 3707, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse au fil du temps", "source": "gico", "title": "L'ETE JURASSIEN : VU DU CHALET - 81.10.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-195386", "durationSec": 4383, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "S'OUVRIR", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217307", "durationSec": 641, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "ROCK"], "id": "asset-217218", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE"], "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Locle : 19811004, depuis Le Locle, en plein air et en pr\u00e9sence de son public, ALLENBACH Patrick pr\u00e9sente son \u00e9mission sur l'actualit\u00e9 musicale rock et pop.", "title": "81.10.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCLE, LE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ZURICH - BALE - CHAMPIONNAT SUISSE 1981 - 1982", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90287", "durationSec": 2769, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 81.10.04", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127384", "durationSec": 1278, "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 offrir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "DISCO", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON ENFANTINE", "ACCORD\u00c9ON", "TANGO (MUSIQUE)", "BANDON\u00c9ON", "MUSICA LATINA"], "visualPersons": ["MANSON, JEANE", "CROISILLE, NICOLE", "LE FORESTIER, MAXIME", "GUICHARD, DANIEL", "MULLER, NONO", "PIAZZOLLA, ASTOR"], "id": "asset-133218", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2105, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19811004, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec les clips des chanteurs CROISILLE Nicole, LE FORESTIER Maxime, GUICHARD Daniel, GOYA Chantal, MENDES Sergio, du duo MANSON Jeane et LOGGINS Kenny, du groupe de musique disco BONEY M, de l'accord\u00e9oniste MULLER Nono et du compositeur argentin PIAZZOLLA Astor.", "title": "81.10.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1981-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite des vignobles des C\u00f4tes-du-Rh\u00f4ne du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3023C064-C61A-478B-9EBA-C3E9CF4375C5", "thematicGeographicals": ["C\u00f4tes-du-Rh\u00f4ne"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1981-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jaboulet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande des patoisants (4/6)", "id": "sound-013B7A62-9ABE-4ACF-A295-054383731432", "durationSec": 626, "publicationDate": "1981-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Daniel (alias Th\u00e9odule)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Monique Dewarrat, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-460080A7-F9CD-4FC2-8879-E9A91E61CF7D", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "1981-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewarrat, Monique"], "thematicThemes": ["femme", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Dewarrat, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lullier: A l'occasion de l'exposition \"Fleurs et Campagne 81\"", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D4C3884D-1D15-4305-B181-8124C893CB2C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lullier"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "1981-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation d'un groupe des Fifres et Tambours du Conservatoire populaire de Musique de Gen\u00e8ve, du Choeur mixte \"L'Echo des Champs\" de Jussy, de l'Union des accord\u00e9onistes de Carouge, de la Fanfare Municipale de Meinier, du Groupe vocal de dames du Lignon, de l'Ensemble champ\u00eatre \"La Brante\" de Bernex, du Brouille Brenou Brezingue de Castanouga City sous la Direction d'un ancien responsable de la Mati\u00e8re sans son-et Technicien de surface-fa\u00e7on petite main-sur le d\u00e9clin-\u00e0 l'\u00e9conomat de la chansonnette num\u00e9rot\u00e9e du conditionnel de vari\u00e9t\u00e9-de la fabrique contradiction voire incoh\u00e9rence-vous avez dit comique tu pleurs de plus en plus-je r\u00eave, je r\u00eave, mais non mais non c'est juste un cauchemar.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-241588", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Palladium, 19811000, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par VARNEL Janry avec le groupe suisse Le Beau Lac de B\u00e2le et le chanteur neuch\u00e2telois JAMBE Bob.", "title": "LE BEAU LAC DE BALE - 81.10.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE BEAU LAC DE BALE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1981-10-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LE BEAU LAC DE BALE"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Voisard et l'\u00e9dition", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470320.image", "id": "ece-3470322", "durationSec": 119, "publicationDate": "1981-10-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Regrets \u00e0 la disparition des Editions Bertil Galland.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470322", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470322"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Les gogo-girls", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438204.image", "id": "ece-3438206", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1981-10-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreuses jeunes femmes des Philippines se prostituent en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438206", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438206"}, {"source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les affrontements au centre autonome de Zurich, le point de la situation \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13E94C2D-6DA8-469D-A0A0-BFB426A20094", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00f4zane bouge"], "thematicThemes": ["d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "centre autonome", "jeune (\u00e2ge)", "ann\u00e9es 1980"], "excerpt": "L'\u00e9ventuelle fermeture du Centre autonome de Lausanne. Explications de Paul-Ren\u00e9 Martin, syndic de Lausanne, sur l'augmentation des descentes de police. Interview de Jean-Marc Richard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe de gestion du Centre autonome", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Yves Montand, acteur, chanteur et danseur : Interviews de Richard Cannavo et d'Henri Quiquer\u00e9, journalistes et auteurs de la biographie d'Yves Montand \"Le chant de l'homme\", du r\u00e9alisateur Costa-Gavras, ami d'Yves Montand, et d'Yves Montand lui-m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27E8C75F-54E3-460E-8157-433A1D79DE4D", "durationSec": 1313, "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montand, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "chant", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur (archives)", "name": "Costa-Gavras", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, chanteur et danseur (archives)", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Cannavo, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Quiquer\u00e9, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168569", "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "81.10.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-258060", "durationSec": 371, "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240821", "durationSec": 649, "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["STRIP-TEASE", "STRIP-TEASE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "STRIP-TEASE", "STRIP-TEASE", "STRIP-TEASE"], "id": "asset-142671", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 198110, des jeunes femmes asiatiques, en particulier philippines sont recrut\u00e9es par des employeurs suisses pour, officiellement, travailler en tant qu'artistes de cabaret, alors qu'elles deviennent strip-teaseuses ou gogo-girls en r\u00e9alit\u00e9.", "title": "LES SAISONNIERES DU STRIP-TEASE - 81.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.10.02", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "VIADUC"], "visualGeographicals": ["LAVIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188371", "publicationDate": "1981-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Miller, r\u00e9alisateur : A propos de sa vocation de r\u00e9alisateur et de son film \"Garde \u00e0 vue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2C3AF3-C928-4CE1-B147-1EC10B060D85", "durationSec": 812, "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude", "Ventura, Lino", "Serrault, Michel", "Schneider, Romy"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien"], "alternativeExcerpt": ["En 1981, le cin\u00e9aste \u00e9voque son rapport au cin\u00e9ma et son film Garde \u00e0 vue."], "alternativeTitle": ["Claude Miller / SIR_1981-10-01_spectacle-premiere_9F2C3AF3-C928-4CE1-B147-1EC10B060D85 / Interview de Claude Miller, r\u00e9alisateur : A propos de sa vocation de r\u00e9alisateur et de son film \"Garde \u00e0 vue\"", "Spectacle premi\u00e8re - 01.10.1981"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317833", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Miller, Claude", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3317829"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par Jacques Donzel. L'avenir est notre affaire (3/3) : La question nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4868630-BB59-4A79-A7D9-697B0178DE76", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["contestation nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Albert Cohen, \u00e9crivain (rediffusion d'un enregistrement de 1978)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3A9B93C-30EE-4560-881E-3E0778370132", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3272, "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Cohen, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "EXTRAIT", "FILM DOCUMENTAIRE", "MONTAGNE", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-127106", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19801001, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ICHAC Marcel, r\u00e9alisateur et CATTIN Jean-Pierre pour le 12 \u00e8me festival du film alpin des Diablerets, VACHOUX Richard, directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, pour sa derni\u00e8re saison \u00e0 la t\u00eate de la Com\u00e9die et la chanteuse LE FORESTIER Catherine. La pr\u00e9sentation de 3 expositions, le peintre RICHTERICH Marco, \"Le Lavaux de Pietro Sarto\" et \"Peintres du silence\" compl\u00e8tent l'actualit\u00e9 culturelle et artistique de la semaine.", "title": "81.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "RIVAZ", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "VEVEY", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241070", "durationSec": 646, "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.10.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198050", "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "40 ANS : L'ETE DE LA FEMME - 81.10.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-109975", "durationSec": 3400, "publicationDate": "1981-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Spectacle premi\u00e8re", "title": "Claude Miller", "imageURL": "http://www.rts.ch/3906432.image", "id": "ece-3317829", "durationSec": 812, "publicationDate": "1981-09-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1981, le cin\u00e9aste \u00e9voque son rapport au cin\u00e9ma et son film Garde \u00e0 vue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317829", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3317829"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Leforestier, chanteuse : A propos de musique et de voyage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F286FD-67A7-4815-B6B3-3E19482EF01F", "durationSec": 480, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leforestier, Catherine"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musique", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Leforestier, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "Les fruits. Avec Gabby Marchand et les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Claude Rochat \u00e0 Rances", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-42B832BF-5CF3-45D4-8EC3-1C2E8CE07EFD", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automne", "ville", "noix", "fruit (denr\u00e9e)", "patronymie"], "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission, Gabby Marchand met en musique et interpr\u00e8te avec une classe les textes propos\u00e9s par diff\u00e9rents \u00e9l\u00e8ves : 1. Les fruits, par la classe de Claude Rochat \u00e0 Rances. - 2. Les pr\u00e9noms, de la classe de Roselina Perret \u00e0 Giez. - 3. La noix de coco, de la classe de Fran\u00e7oise Blum \u00e0 Orbe. - 4. Les villes et les fruits, po\u00e8me de et par Bertrand. - 5. L'automne est arriv\u00e9, par Gabby Marchand. - 6. Ma noisette, chanson compos\u00e9e par une \u00e9l\u00e8ve de 4e ann\u00e9e \u00e0 Rances. - 7. Venez venez vite les fruits de chez nous, de la classe de Mme Ney \u00e0 Vallorbe. - 8. Dans mon panier j'ai mis, de la classe de Pierre Goy \u00e0 Moiry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant et joueur de vieille", "name": "Rochat, Claude", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Classe de Claude Rochat \u00e0 Rances, \u00e9l\u00e8ves de 3e ann\u00e9e", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Nazar\u00e9 Pereira, danseuse, com\u00e9dienne et chanteuse : A propos de sa carri\u00e8re et de ses orignies amazoniennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D60F782-AC97-4B1D-9DC0-FD0209B8DCE8", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, com\u00e9dienne et chanteuse", "name": "Pereira, Nazar\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecole buissonni\u00e8re", "source": "gico", "title": "81.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122935", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SOURIS"], "excerpt": "Emission pour la jeunesse compos\u00e9e de rubriques et de films d'animation \u00e9ducatifs et divertissants sur le th\u00e8me des animaux, de la nature et de la protection de l'environnement.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241068", "durationSec": 669, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241069", "durationSec": 613, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour les jeunes", "source": "gico", "title": "81.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122404", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.09.30", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BIELLMANN, DENISE"], "id": "asset-94741", "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194532", "publicationDate": "1981-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Laurent, \u00e9crivain, Prix Goncourt 1971 : A propos de son livre \"Les sous-ensembles flous\". - 2. Interview d'Alfred Kastler, physicien, Prix Nobel de physique en 1966", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0E88C3B-1788-46BC-B867-83755F0D84F7", "durationSec": 3554, "publicationDate": "1981-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kastler, Alfred", "Prix Nobel", "Laurent, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, Prix Nobel de physique en 1966", "name": "Kastler, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, Prix Goncourt 1971", "name": "Laurent, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194483", "publicationDate": "1981-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "CLAFOUTIS AUX RAISINS - 81.09.29", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-97008", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 919, "publicationDate": "1981-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1980, recette de cuisine de MONTANDON Jacques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tvscopie", "title": "S'en ficher un peu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443655.image", "id": "ece-3443657", "durationSec": 40, "publicationDate": "1981-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9l\u00e8ve de B\u00e9thusy ne se laisse pas impressionner.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443657", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443657"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Roland Dordhain, journaliste, directeur de Radio Mont-Blanc : A propos de la nouvelle radio locale Radio Mont-Blanc- 2. Interview de Pierre-Jean Remy, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Un voyage en hiver\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFBD1C25-A702-4C83-9181-CD2B6EF45A67", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Savoie"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "t\u00e9l\u00e9vision", "litt\u00e9rature", "radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur de Radio Mont-Blanc", "name": "Dordhain, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Remy, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "ATTRACTION FORAINE", "LOISIR", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE"], "id": "asset-97512", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 1893, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19810900, des \u00e9l\u00e8ves d'une classe du coll\u00e8ge de B\u00e9thusy r\u00e9agissent \u00e0 un reportage sur la journ\u00e9e d'un \u00e9coli\u00e8re \"La rude journ\u00e9e de Christine\", ils parlent de leurs emplois du temps et proposent un sc\u00e9nario sur la vie d'\u00e9colier intitul\u00e9 \"La vie en rose, en gris\".", "title": "TVSCOPIE : LA JOURNEE D'UN ECOLIER - 81.09.28", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Arvis, m\u00e9decin : A propos de l'andrologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BBD606F-9001-4DF5-9539-717D81B470FA", "durationSec": 325, "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexologie", "m\u00e9decine", "homme", "urologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Arvis, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241061", "durationSec": 649, "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE", "MILLER, CLAUDE"], "id": "asset-222877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3690, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810928, invit\u00e9s de DEFAYE Christian ce soir, MILLER Claude, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier film \"Garde \u00e0 vue\" ainsi que ROGER Jean-Henri et BERTO Juliet, com\u00e9diens et auteurs de \"Neige\" prix du Cin\u00e9ma Contemporain \u00e0 Cannes.", "title": "CLAUDE MILLER / JULIET BERTO / JEAN-HENRI ROGER - 81.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MILLER, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194602", "publicationDate": "1981-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "L'\u00e9t\u00e9 jurassien (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464171.image", "id": "ece-3446705", "durationSec": 4027, "publicationDate": "1981-09-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait d'un paysan qui pr\u00e9pare ses b\u00eates pour l'alpage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446705", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446705"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Les espoirs du tennis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475065.image", "id": "ece-3475067", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1981-09-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00eats \u00e0 tous les sacrifices pour vivre leur passion sportive.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475067", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475067"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Une star au Geneva Open", "imageURL": "http://www.rts.ch/6763484.image", "id": "ece-6763485", "durationSec": 625, "publicationDate": "1981-09-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1981 Bj\u00f6rn Borg remporte au Geneva Open de tennis le dernier titre de sa carri\u00e8re. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6763485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6763485"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Antoinette Maire, voyageuse : A propos de la Tanzanie. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B37E895-23EA-4F7F-A438-517AC2C6AA55", "thematicGeographicals": ["Tanzanie"], "durationSec": 3771, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maire, Antoinette"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "paysan", "formation des adultes", "\u00e9colage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageuse", "name": "Maire, Antoinette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PIETRI, JULIE", "PICHON, BERNARD", "DAVE", "LENORMAN, GERARD", "MORIN, AMELIE", "PICHON, BERNARD", "DAVE"], "id": "asset-216754", "thematicGeographicals": ["GRUYERES"], "durationSec": 3122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gruy\u00e8res : 19810000, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par PICHON Bernard, avec des chanteurs professionnels et des chanteurs amateurs du village.", "title": "GRUYERES - 81.09.27", "visualGeographicals": ["GRUYERES", "GRUYERES"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD"], "backgrounds": [" Premi\u00e8re \u00e9mission de Si on chantait"], "thematicThemes": ["CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "MUSIQUE POPULAIRE EN PAYS DE VAUD - 81.09.27", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-93045", "durationSec": 1060, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}]}}