{"response": {"numFound": 2505, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JAMES BROWN - 81.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121193", "durationSec": 1369, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BROWN, JAMES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108134", "durationSec": 1185, "mediaType": "video", "title": "TENNIS : POUR UNE POIGNEE DE DOLLARS ET QUELQUES POINTS ATP - 81.09.27", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIGASSI, Lelio", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "81.09.27", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258773", "durationSec": 161, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "FOOTBALL - 81.09.27", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-256383", "durationSec": 312, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "JEAN-CHRISTIAN MICHEL - LE CIEL", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217302", "durationSec": 749, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LA SUISSE AU FIL DU TEMPS - L'ETE JURASSIEN : LA LONGUE JOURNEE DU PAYSAN\n\nVAUDOIS - 81.09.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-224547", "durationSec": 4095, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "MUSIQUE POPULAIRE EN PAYS DE VAUD - 81.09.27", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-93045", "durationSec": 1060, "publicationDate": "1981-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Saint-Maurice: 125\u00e8me anniversaire de la Fanfare municipale \"L'Agaunoise\" de Saint-Maurice", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-803FC7CF-DD95-40D0-A3EB-177990435429", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "1981-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte de Saint-Maurice, du Groupe folklorique \"Le Vieux Pays\" de Saint-Maurice, de la Fanfare Mont\u00e9e du Chablais de Bex-Massongex, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"Melodi-ac\" de Saint-Maurice, de la Soci\u00e9t\u00e9 de chant \"Th\u00e9r\u00e9sia\" de Epinassey, de Raymond Berguerand, cornemuse, de Saint-Maurice, de la Fanfare municipale \"L'Agaunoise\" de Saint-Maurice", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Les Breuleux (JU) (1/2) et (2/2)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DE6CC34B-64A2-461F-905C-1FCA2414BF3B", "thematicGeographicals": ["Les Breuleux", "Jura (canton)"], "durationSec": 6924, "publicationDate": "1981-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande des patoisants (3/6)", "id": "sound-C9865801-BA92-435F-B3F2-1A671DADA83B", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Jura bernois", "Suisse romande", "Jura (canton)"], "durationSec": 616, "publicationDate": "1981-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Extraits de la messe en patois: Gloria - Je vous salue Marie - Chant final, de Inconnu, par Chorale des patoisants de Sierre", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chorale des patoisants de Sierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Apparences. De Simone Benmussa, d'apr\u00e8s Henry James", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-07C66064-F38F-47A4-9C95-C54B3F5437A7", "durationSec": 4807, "publicationDate": "1981-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "James, Henry", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "James, Henry", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Vincent Adney", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Lord Mellifont", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ma\u00eetre d'h\u00f4tel", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Lady Mellifont", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Clarence Dorimont", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Blanche Adney", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Henry James", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Benmussa, Simone", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Aldo Patocchi, graveur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60D95DD1-0DEE-4C47-9270-5A28971EA775", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "1981-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patocchi, Aldo"], "thematicThemes": ["gravure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur", "name": "Patocchi, Aldo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Kaiseraugst, c'est trop", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465174.image", "id": "ece-3465132", "durationSec": 462, "publicationDate": "1981-09-25T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les comptes vertigineux des promoteurs de la centrale nucl\u00e9aire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465132", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465132"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "A propos de l'\u00e9mission TV Agora consacr\u00e9e \u00e0 la drogue. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DAAE4E6-B8E8-4CA1-9DB9-8AF5D1CA24DC", "durationSec": 3481, "publicationDate": "1981-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "d\u00e9bat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE"], "visualPersons": ["SARCLORET", "DUBOULE, GILBERT"], "id": "asset-233422", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "KAISERAUGST"], "durationSec": 1972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kaiseraugst : 19810925, la construction de la centrale nucl\u00e9aire par l'entreprise Kaiseraugst SA est bloqu\u00e9e par de multiples oppositions, dont celle r\u00e9cente du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui demande des comptes pr\u00e9cis au promoteur avant d'autoriser ou non le projet. Kaiseraugst SA est cependant pr\u00eat \u00e0 retirer son projet de construction en \u00e9change d'un d\u00e9dommagement des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales.", "title": "FEUILLETON KAISERAUGST : LE BRAS DE FER - 81.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KAISERAUGST", "PLATEAU", "KAISERAUGST", "PLATEAU", "KAISERAUGST"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252365", "publicationDate": "1981-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MIGRATION", "ENTRETIEN"], "id": "asset-104785", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1114, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19810925, entretien avec BELOTTI Carla, \u00e9migr\u00e9e italienne venue en Suisse travailler comme femme de m\u00e9nage dans des familles bourgeoises. Sa vie a \u00e9t\u00e9 consign\u00e9e dans un livre intitul\u00e9 \"L'Emigr\u00e9e\".", "title": "CARLA BELOTTI - 81.09.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1981-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MIGRATION", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240848", "durationSec": 658, "publicationDate": "1981-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252364", "publicationDate": "1981-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PHILIPINES : LES CHARMES DISCRETS DE LA DICTATURE - 81.09.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-204844", "durationSec": 3806, "publicationDate": "1981-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "AQUARELLE", "PEINTURE", "GALERIE D'ART", "PIANO", "ART DRAMATIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-97713", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810924, pour parler de l'actualit\u00e9 culturelle, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit MONDEYL Christine, chanteuse, LUTZ G\u00e9rard, pianiste, et JANY Jacqueline, com\u00e9dienne.", "title": "81.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "HAUTERIVE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240847", "durationSec": 618, "publicationDate": "1981-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Agora", "title": "Com\u00e9die sur canap\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467762.image", "id": "ece-3467764", "durationSec": 146, "publicationDate": "1981-09-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Laurent Deshusses dans une mise en sc\u00e8ne version baba cool.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467764"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Se mettre \u00e0 la place. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFEA7318-2F9E-4F4B-96E8-493DDADB312A", "durationSec": 3359, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex : A propos des \u00e9ditions Bertil Galland qui vont dispara\u00eetre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72E3203-BCAF-41B1-9ED1-E815A5ADA283", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 510, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Impartial, journal \u00e9dit\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, sort dans une nouvelle formule : Interviews de de Michel Krebs, journaliste et de Gil Baillod, r\u00e9dacteur en chef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10032605-B667-4F19-A1AC-DCF3DB65FD7D", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 490, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Impartial (L')"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef", "name": "Baillod, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Krebs, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Guillaume-Gentil, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Reinberg, m\u00e9decin : A propos de la chronobiologie et du fait que l'automne serait la p\u00e9riode o\u00f9 l'activit\u00e9 sexuelle est la plus importante pour l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD53BE8-7920-44C2-ACE5-4C79F84BE96F", "durationSec": 465, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "chronobiologie", "automne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Reinberg, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANIE", "TOXICOMANE", "TOXICOMANIE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["JACOB, IRENE", "FONTANET, GUY", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-223046", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 8601, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810923, ACKERMANN Guy et RIESEN Raoul, animent, en public, le d\u00e9bat, entrecoup\u00e9 d'une fiction, sur la drogue. A ce d\u00e9bat, participent des adolescents et des parents, des drogu\u00e9s, des m\u00e9decins venus de toute la Suisse romande.", "title": "PRISONNIERS DU VOYAGE : LA DROGUE - 81.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040925 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "thematicThemes": ["TOXICOMANIE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252363", "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240820", "durationSec": 614, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GERARD OURY - 81.09.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-108152", "durationSec": 3052, "publicationDate": "1981-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le \u00e9ditions Bertil Galland vont dispara\u00eetre -RSR", "id": "sound-2E7E2EDD-078F-4CCD-952A-23FFAD9A2145", "durationSec": 525, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Jacques Chessex", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Jacques Chessex"], "alternativeTitle": ["Editions B. Galland / SIR_1981-09-22_emission-sans-nom_2E7E2EDD-078F-4CCD-952A-23FFAD9A2145 / Le \u00e9ditions Bertil Galland vont dispara\u00eetre -RSR", "Emission sans nom - 22.09.1981"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317987", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3317983"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Ferrier, m\u00e9decin, professeur en p\u00e9diatrie : A propos des maladies cong\u00e9nitales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08ED09C3-F0EB-4703-A980-AC4A2990501E", "durationSec": 646, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des maladies", "n\u00e9onatologie", "maladie cong\u00e9nitale", "p\u00e9diatrie", "soin m\u00e9dical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, professeur en p\u00e9diatrie", "name": "Ferrier, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Carzou, peintre, membre de l'Institut des Beaux-Arts. - 2. Interview de Roger Granier, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, directeur litt\u00e9raire des Editions Gallimard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6279E27-EEC7-4612-882D-07FD40799493", "durationSec": 3653, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "peinture", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interview\u00e9/e ", "name": "Granier, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "interview\u00e9/e ", "name": "Carzou, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "81.09.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251929", "durationSec": 361, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194421", "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224343", "durationSec": 644, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "ARTICHAUTS FARCIS - 81.09.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-234374", "durationSec": 981, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["GUILLAUMAT, GERARD", "BUEHLER, MICHEL", "SAUDAN, SYLVAIN", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-88061", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810922, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle pr\u00e9sent\u00e9e par FERLA Patrick avec la participation de 4 artistes GUILLAUMAT Gerard, com\u00e9dien, CHARLET Andr\u00e9, musicien, directeur de choeurs et chorales, BUEHLER Michel, chanteur, SAUDAN Silvain, skieur de l'impossible.", "title": "AU DELA DU SPECTACLE - 81.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALPES", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "IRLANDE DU NORD, LE CIEL POUR TEMOIN : CORRYMEELA UN ESPOIR DE PAIX ? - 81.09.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-142523", "durationSec": 1891, "publicationDate": "1981-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Editions B. Galland", "id": "ece-3317983", "durationSec": 517, "publicationDate": "1981-09-21T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Jacques Chessex", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317983", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3317983"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Evelyne Sullerot, sociologue, membre du Conseil \u00e9conomique et social : A propos de son roman \"L'Aman\". - 2. Interview de Roger Girod, sociologue : A propos de son livre \"Politique de l'\u00e9ducation\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79F451A5-3BBE-410E-8F57-D9ABAF63307E", "durationSec": 3313, "publicationDate": "1981-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sullerot, Evelyne"], "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "roman", "\u00e9ducation", "sociologie", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, \u00e9crivain", "name": "Sullerot, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Girod, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La plan\u00e8te Saturne. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A349E151-F140-4C0A-A0D4-A582CA0BF0DC", "durationSec": 69, "publicationDate": "1981-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "Saturne (plan\u00e8te)", "progr\u00e8s technique", "catholicisme", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["THOMPSON, DANIELE", "OURY, GERARD"], "id": "asset-223730", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3061, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810921, le r\u00e9alisateur OURY G\u00e9rard et sa fille, la sc\u00e9nariste THOMPSON Dani\u00e8le r\u00e9pondent aux questions des t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "title": "81.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["THOMPSON, DANIELE", "OURY, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224342", "durationSec": 722, "publicationDate": "1981-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175264", "publicationDate": "1981-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Belfast divis\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448341.image", "id": "ece-3448343", "durationSec": 1423, "publicationDate": "1981-09-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Belfast, une violence au quotidien entre catholiques et protestants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448343", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448343"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Les tabous de la morale jud\u00e9o-chr\u00e9tienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BDBA6A6D-A2B7-44F8-9F32-EC7EFC30288A", "durationSec": 956, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "professeur d'\u00e9thique \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve", "name": "Fuchs, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Promenades", "source": "siranau", "title": "Promenade \u00e0 Etoy sur les traces de l'\u00e9crivain Guy de Pourtal\u00e8s. Avec Rose de Pourtal\u00e8s, fille de l'\u00e9crivain, Louise de Pourtal\u00e8s, belle-fille de l'\u00e9crivain, Denis Van Berchem, historien et Fran\u00e7oise Nourissier, \u00e9crivain et pr\u00e9facier de Guy de Pourtal\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C96D92B9-5FA0-4429-8D11-A79C4A473B47", "thematicGeographicals": ["Etoy"], "durationSec": 7037, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pourtal\u00e8s, Louise de", "Nourissier, Fran\u00e7ois", "Pourtal\u00e8s, Guy de", "Pourtal\u00e8s, Rose de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "belle-fille de Guy de Pourtal\u00e8s", "name": "Pourtal\u00e8s, Louise de", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Van Berchem, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "fille de l'\u00e9crivain Guy de Pourtal\u00e8s", "name": "Pourtal\u00e8s, Rose de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pourtal\u00e8s, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "FOOTBALL ET VOILE - 81.09.20", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258762", "durationSec": 449, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "COMME DANS UNE FABLE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217305", "durationSec": 609, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-107888", "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "title": "SONDAGE FOOTBALL - ENQUETE ISOPUBLIC - 81.09.20", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "IRLANDE DU NORD : LE CIEL POUR TEMOIN : BELFAST, UNE GUERRE DE RELIGION - 81.09.20", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254309", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "MIREILLE - GENERIQUE ET INTRODUCTION BOURQUIN - DIMANCHE SOIR 1981", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-183647", "durationSec": 91, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-99489", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 8267, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, 19810920 repr\u00e9sentation en direct de l'op\u00e9ra Mireille de GOUNOD Charles, avec l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de CAMBRELING Sylvain, dans une mise en sc\u00e8ne de BOURSEILLER Antoine.", "title": "GOUNOD - MIREILLE - GRAND THEATRE DE GENEVE 1981 - OSR - CAMBRELING", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 81.09.20", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127446", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1981-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne: 62e Comptoir Suisse", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FD0BD733-C140-44C3-8C6D-A1D06E4FE784", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte \"L'Avenir\" de Cheseaux, de l'Ensemble de cuivres Jean-Jacques Turin et ses enfants de Penthalaz, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"L'Alouette\" de Vevey, de la Bandella Tremona de Mendrisio, du Longstreet Jazz Band de Berne, de la Fanfare de Mollens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec une \"moulini\u00e8re\" de Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1FD583-6EFF-4052-99AA-C638F86FA2B4", "thematicGeographicals": ["Provence (France)"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["meunier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"moulini\u00e8re\" de Provence", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Quatre yeux. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24AF8201-25D1-4362-A69C-22F264EDDC64", "durationSec": 77, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "J'ai aussi \u00e9t\u00e9 en enfance. D'Anca Visdei", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-57E60B72-194A-4DA2-936A-612C53FD7B99", "durationSec": 3439, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Visdei, Anca", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fabrice", "name": "Allaz, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Duclos", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sanseverina", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Dupont de Nerval", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Deriaz, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D6A29F3-AEE1-4243-AB5A-28A61E5F276D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deriaz, Armand"], "thematicThemes": ["photographie"], "alternativeTitle": ["Armand Deriaz / SIR_1981-09-19_portraits-d-artistes_1D6A29F3-AEE1-4243-AB5A-28A61E5F276D / Interview d'Armand Deriaz, photographe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Deriaz, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3318154"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande des patoisants (2/6)", "id": "sound-C27BF667-87C7-4E44-8397-0975F24E4A6D", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 639, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daiel Perret - 2. Discours de bienvenue de la pr\u00e9sidente du Conseil romand des patoisants, de Jeanne Piegay, par Jeanne Piegay, de Del\u00e9mont (JU) - 3. Musique, de Inconnu, par Rechette de Montana, de Montana (VS) - 4. Le Poya, Peu raisen, de Inconnu, par Chorale de l'amicale des patoisants de Sierre, de Sierre (VS)\r\nMontana", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Piegay, Jeanne", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Rechette de Montana", "type": "Participant"}, {"name": "Piegay, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale de l'amicale des patoisants de Sierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daiel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "ENFANTS DU MONDE - 81.09.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-90417", "durationSec": 1009, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique-musiques", "source": "gico", "title": "81.09.19", "id": "asset-108820", "durationSec": 847, "publicationDate": "1981-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Mar\u00e9chal, acteur, metteur en sc\u00e8ne et \u00e9crivain : Avant la premi\u00e8re de \"Carmen\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEA8611B-D06A-4E57-A406-E64EAD95E212", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "1981-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mar\u00e9chal, Marcel"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne et \u00e9crivain", "name": "Mar\u00e9chal, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252334", "publicationDate": "1981-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224341", "durationSec": 683, "publicationDate": "1981-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actuel", "source": "gico", "title": "81.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194227", "durationSec": 812, "publicationDate": "1981-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT"], "id": "asset-127695", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19810918, le bruit est devenu une nuisance dans notre soci\u00e9t\u00e9, au m\u00eame titre que la pollution, alt\u00e9rant la sant\u00e9 de chacun \u00e0 long terme. La journ\u00e9e de 3 personnes entour\u00e9es par les bruits de leur vie quotidienne\n* SUISSE : 19810918, itw de ISELIN Georg, de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la protection de l'environnement, sur la pr\u00e9paration d'une nouvelle loi impliquant un am\u00e9nagement du paysage sonore et des recherches de lutte contre le bruit.", "title": "GARCON, TROIS DECIBELS ! - 81.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Gu\u00e9rif, \u00e9diteur et \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le cin\u00e9ma policier fran\u00e7ais\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C84E632-B290-4224-AA91-4B5F0F27ECA5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 704, "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma", "film policier", "banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et \u00e9crivain", "name": "Gu\u00e9rif, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Charles Schwarz, m\u00e9decin : A propos d'un analg\u00e9sique r\u00e9volutionnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40EF1650-FA7D-4889-9186-617E5C0FAA6A", "durationSec": 572, "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["analg\u00e9sique", "m\u00e9decine", "douleur (physiologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Schwarz, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview du Felix Largiad\u00e8r, m\u00e9decin : A propos de la transplantation du pancr\u00e9as", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4834499-CD1F-4B7C-81CC-D238B301CAF9", "durationSec": 295, "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transplantation d'organe", "greffe d'organe", "diab\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Largiad\u00e8r, Felix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252359", "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON D'AUTEUR", "PEINTURE", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "CHANSON D'AUTEUR"], "visualPersons": ["MONTANGERO, BERNARD", "MONTANGERO, BERNARD"], "id": "asset-127777", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800912, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit MONTANGERO Bernard, chanteur, \u00e0 l'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration du 20 \u00e8me anniversaire du WWF et HIRSCH-KLOPFENSTEIN Nicole, directrice adjointe du Festival de musique de Montreux-Vevey.", "title": "81.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "CAROUGE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, REBETEZ Pascal en com\u00e9dien interpr\u00e9tant \"La derni\u00e8re plage\", EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224340", "durationSec": 665, "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "REGARDS D'OUTRE-SARINE - 81.09.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-131008", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1981-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage en Suisse al\u00e9manique aupr\u00e8s des suisses-allemands pour tenter de comprendre ce que ceux-ci pensent des Romands.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'heure d'\u00e9t\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470856.image", "id": "ece-3470858", "durationSec": 258, "publicationDate": "1981-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une heure de moins, est-ce une bonne ou un mauvaise chose?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470858", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470858"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le risque libyen", "imageURL": "http://www.rts.ch/5806910.image", "id": "ece-3468766", "durationSec": 375, "publicationDate": "1981-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Ziegler met en garde contre le double jeu des Occidentaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468766", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468766"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Arthur Rubinstein", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469810.image", "id": "ece-3469812", "durationSec": 222, "publicationDate": "1981-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le virtuose re\u00e7oit le doctorat honoris causa de l'Universit\u00e9 de Varsovie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469812", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469812"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Parisod, \u00e9diteur artisanal et typographe", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D027B8C6-065F-4416-ADA1-BC2121FF13D2", "thematicGeographicals": ["La Chaux (Cossonay)"], "durationSec": 1507, "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parisod, Fernand"], "thematicThemes": ["imprimerie", "\u00e9dition", "typographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur artisanal", "name": "Parisod, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Planchon, metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste : A l'occasion des dix ans du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire de Villeurbanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CAA96C4-0B9A-4698-BB04-E0F190906E4A", "thematicGeographicals": ["Villeurbanne"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chereau, Patrice", "Planchon, Roger", "Th\u00e9\u00e2tre National Populaire"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "vie culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste", "name": "Planchon, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224339", "durationSec": 637, "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actuel", "source": "gico", "title": "81.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193993", "durationSec": 555, "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : L'ENIGME KADHAFI - 81.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252283", "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour les jeunes", "source": "gico", "title": "81.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122204", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1981-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Publication de l'encyclique de Jean-Paul II consacr\u00e9e au travail. Interview de l'abb\u00e9 Albert Menoud, professeur de philosophie au Coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9EB7D1E-8F41-4212-B547-789333F850CD", "durationSec": 226, "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "encyclique", "travail (activit\u00e9)", "syndicat", "travailleur", "catholicisme"], "excerpt": "D\u00e8s le d\u00e9but de son pontificat, Jean-Paul II a voulu fonder sa pastorale sur l'id\u00e9e d'homme. Il propose dans cette encyclique une refonte de la doctrine sociale, d\u00e9passant les dichotomies traditionnelles pour repenser la valeur humaine du travail. Il aborde la question des syndicats et se termine par une \u00e9vocation de J\u00e9sus travailleur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie, Coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg", "name": "Menoud, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-252286", "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel D\u00e9on, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise : A propos de son livre \"Un d\u00e9jeuner au soleil\" - 2. Interview de Jean-Claude Barreau, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le vent du d\u00e9sert\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D7D090-FB80-43A8-8AC2-435C48D2CDF6", "durationSec": 3217, "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "islam", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "D\u00e9on, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Barreau, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "81.09.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257438", "durationSec": 353, "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["ARNOTHY, CHRISTINE", "DELARUE, CLAUDE", "SAINT-LAURENT, CECIL", "NAVARRE, YVES", "ARNOTHY, CHRISTINE", "DELARUE, CLAUDE", "SAINT-LAURENT, CECIL", "NAVARRE, YVES"], "id": "asset-224170", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3759, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810915, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion avec les auteurs invit\u00e9s avec HAMON Herv\u00e9, NAVARRE Yves, ARNOTHY Christine, DELARUE Claude et LAURENT Jacques.", "title": "81.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARNOTHY, CHRISTINE", "DELARUE, CLAUDE", "SAINT-LAURENT, CECIL", "NAVARRE, YVES"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "CREPINETTE DE POULET - 81.09.15", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-238894", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-224338", "durationSec": 626, "mediaType": "video", "title": "81.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1981-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Plouf dans l'eau", "imageURL": "http://www.rts.ch/7901745.image", "id": "ece-7900729", "durationSec": 76, "publicationDate": "1981-09-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plongeons acrobatiques \u00e0 la piscine de La Chaux-de-Fonds.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7900729", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7900729"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224187", "durationSec": 656, "publicationDate": "1981-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "81.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174772", "publicationDate": "1981-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["CIMENT, MICHEL", "CIMENT, MICHEL", "CIMENT, MICHEL"], "id": "asset-127441", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4238, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810914, DEFAYE Christian re\u00e7oit le critique de cin\u00e9ma CIMENT Michel pour son documentaire \" Portrait d'un homme \u00e0 60 % parfait \" sur le sc\u00e9nariste r\u00e9alisateur et producteur WILDER Billy, qui dresse son propre portrait en itw dans son bureau, dans son appartement de Hollywood et sa r\u00e9sidence secondaire de Malibu.", "title": "GROS PLAN : BILLY WILDER - 81.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CALIFORNIE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-09-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CIMENT, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ACTION FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "34\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interview de Pierre-Alain Charpillod, vice-pr\u00e9sident d'Unit\u00e9 jurasienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-121FF335-D398-4CF4-BD9B-54FDE97650FE", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1981-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident d'Unit\u00e9 jurassienne", "name": "Charpillod, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "L'Eglise a perdu la classe ouvri\u00e8re au XIX\u00e8me si\u00e8cle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CFE8AA37-7D2E-4965-B2CC-D9F02CC0F73F", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1981-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "IMAGE SOUVENIR - 81.09.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204932", "durationSec": 3561, "publicationDate": "1981-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Promenades", "source": "siranau", "title": "Promenade en Bourgogne. 1. Interviews des artistes peintres et graveurs suisses Robert Wyss, Daniel Divorne, Rolf Iseli, Emil Zbinden et Hans Studer. - 2. Interview de Hans Rudolf Sennhauser, historien et arch\u00e9ologue : A propos de l'art roman bourguignon. - 3. Interview de Vio Martin, \u00e9crivaine : A propos de l'abbatiale de Payerne. - 4. Interview de Jean-Louis Kaenel, guide de l'abbatiale de Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-380BDAE9-6D5F-46C6-8412-511F95D25EEB", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Romainm\u00f4tier", "Payerne"], "durationSec": 5845, "publicationDate": "1981-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Studer, Hans", "Divorne, Daniel", "Martin, Vio", "Wyss, Robert", "Iseli, Rolf", "Zbinden, Emil"], "thematicThemes": ["abbatiale", "gravure", "architecture", "peinture", "abbaye", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "art roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur", "name": "Th\u00f6nen, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "graveur", "name": "Divorne, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Iseli, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Martin, Vio", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Wyss, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Studer, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "historien et arch\u00e9ologue", "name": "Sennhauser, Hans Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "graveur", "name": "Zbinden, Emil", "type": "Participant"}, {"role": "guide de l'abbatiale de Payerne", "name": "Kaenel, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}]}}