{"response": {"numFound": 2505, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112174", "durationSec": 695, "publicationDate": "1981-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-104953", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1409, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 1981211, le journaliste MOULIN Jean-Pierre s'entretient avec le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste MAYOR Claude dans la s\u00e9rie \"Etre Suisse aujourd'hui\". Pour d\u00e9finir son identit\u00e9 de Suisse, il \u00e9voque son parcours, sa r\u00e9volte d'enfant face \u00e0 la moralit\u00e9 protestante, la Suisse v\u00e9cue comme une colonie fran\u00e7aise, sa d\u00e9couverte de la Suisse profonde dans l'exercice de sa profession et sa volont\u00e9 d'union avec la Suisse al\u00e9manique.", "title": "ETRE SUISSE AUJOURD'HUI : CLAUDE MAYOR - 81.12.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1981-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "17H45 - 81.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-225736", "durationSec": 236, "publicationDate": "1981-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152052", "publicationDate": "1981-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le CICR en 1981", "imageURL": "http://www.rts.ch/8096455.image", "id": "ece-8120309", "durationSec": 6138, "publicationDate": "1981-12-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 10 d\u00e9cembre 1981, Temps pr\u00e9sent propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale pr\u00e9sent\u00e9e en direct du si\u00e8ge du CICR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8120309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8120309"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "En Ouganda", "imageURL": "http://www.rts.ch/8099212.image", "id": "ece-8098953", "durationSec": 207, "publicationDate": "1981-12-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien d'une \u00e9quipe soignante du CICR en Ouganda, pays en pleine guerre civile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8098953", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8098953"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Prison au Nicaragua", "imageURL": "http://www.rts.ch/8099206.image", "id": "ece-8098929", "durationSec": 228, "publicationDate": "1981-12-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR visite d'anciens partisans de la dictature dont les familles n'ont plus de nouvelles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8098929", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8098929"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ahmed Bedjaoui, producteur et critique de cin\u00e9ma : A propos du cin\u00e9ma alg\u00e9rien au Festival de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7169D1B-0D64-4A2F-8D7E-C16FD143F2AA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "histoire", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9volution", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur et critique de cin\u00e9ma", "name": "Bedjaoui, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcello Mastroianni, acteur : A propos de son r\u00f4le dans le film \"La Peau\" de Liliana Cavani", "genres": ["Interview"], "id": "sound-052F6B28-ACA5-42EA-8165-23A3DC3AEAC8", "thematicGeographicals": ["Naples"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavani, Liliana", "Mastroianni, Marcello"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Mastroianni, Marcello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE CICR DU COTE DES VICTIMES : LE NICARAGUA - 81.12.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-182037", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138516", "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "81.12.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-257261", "durationSec": 827, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE CICR DU COTE DES VICTIMES : L'OUGANDA - 81.12.10", "visualGeographicals": ["ARUA", "OUGANDA", "KAMPALA"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-88107", "thematicGeographicals": ["ARUA", "OUGANDA", "KAMPALA"], "durationSec": 6184, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112173", "durationSec": 542, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE CICR DU COTE DES VICTIMES OUGANDA - 81.12.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-139567", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1981-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Grande roue", "title": "Carlos", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439283.image", "id": "ece-3439285", "durationSec": 219, "publicationDate": "1981-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec Nostracarlus, le chanteur se moque des pr\u00e9dictions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439285", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439285"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112172", "durationSec": 846, "publicationDate": "1981-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138483", "publicationDate": "1981-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande roue", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MOUSKOURI, NANA", "CARLOS", "ZOLA, ARLETTE", "AMONT, MARCEL", "MOUSKOURI, NANA", "MORISOD, ALAIN", "AMONT, MARCEL", "CARLOS", "MOUSKOURI, NANA"], "id": "asset-224360", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19811209, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MORIN Christian avec comme invit\u00e9e principale MOUSKOURI Nana, accompagn\u00e9e de L'Orchestre de MORISOD Alain.", "title": "NANA MOUSKOURI - 81.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1981-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)"], "visualPersons": ["JARRE, JEAN-MICHEL", "JARRE, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-121577", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3361, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811209, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour.", "title": "81.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Herv\u00e9 Bazin, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt : A propos de son livre \"L'\u00e9glise verte\". - 2. Interview d'Henri Stierlin, journaliste, photographe : A propos de son livre sur l'art maya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB2F4E00-CB00-4126-8A39-6D3B7A79B0AA", "durationSec": 3577, "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bazin, Herv\u00e9", "Stierlin, Henri"], "thematicThemes": ["art pr\u00e9colombien", "journalisme", "photographie", "civilisation maya", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Bazin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, photographe", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112171", "durationSec": 633, "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139035", "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "81.12.08", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-257064", "durationSec": 340, "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE"], "id": "asset-127247", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1421, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811200, t\u00e9moignages et itw sur le travail r\u00e9alis\u00e9 par l'association de d\u00e9fense des droits de l'homme Amnesty International et en particulier de son groupe de La C\u00f4te, en faveur des prisonniers politiques victimes de violations des droits de l'homme dans divers pays.", "title": "TELACTUALITE : L'EVENEMENT DU MOIS : AMNESTY INTERNATIONAL - 81.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "VAUD", "GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["FRISON-ROCHE, ROGER"], "id": "asset-222950", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811208, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion avec les diff\u00e9rents invit\u00e9s ce soir, la com\u00e9dienne et romanci\u00e8re LYR,Guyette, GUERDAN, Ren\u00e9, le journaliste LE BRIS, Michel, GASCAR, Pierre et FRISON-ROCHE, Roger.", "title": "81.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FRISON-ROCHE, ROGER"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Gare aux antibiotiques!", "imageURL": "http://www.rts.ch/7271642.image", "id": "ece-7271649", "durationSec": 212, "publicationDate": "1981-12-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans ABE Catherine Wahli fait le point sur les antibiotiques, des m\u00e9dicaments \u00e0 double tranchant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7271649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7271649"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.12.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-209623", "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138482", "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "DE FUNES, LOUIS", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE", "COLUCHE", "BERRI, CLAUDE"], "id": "asset-216378", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811207, les invit\u00e9s plateau de DEFAYE Christian sont la com\u00e9dienne am\u00e9ricaine DUVALL Shelley, interp\u00e8te d'Olive dans \"Popeye\", COLUCHE, com\u00e9dien fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Le Ma\u00eetre d'Ecole\" et BERRI Claude, metteur en sc\u00e8ne et producteur fran\u00e7ais, r\u00e9alisateur du \"Ma\u00eetre d'Ecole\".", "title": "SHELLEY DUVALL / COLUCHE / CLAUDE BERRI - 81.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLUCHE", "BERRI, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "ANTIBIOTIQUE", "\u00c9LEVAGE INDUSTRIEL", "POULE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "VACHE", "ANTIBIOTIQUE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "FALSIFICATION DES ALIMENTS", "ANTIBIOTIQUE"], "id": "asset-223863", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1058, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19811207, informations et conseils \u00e0 propos de l'utilisation et de la consommation des antibiotiques\n* SUISSE : 19811207, enqu\u00eate sur la v\u00e9racit\u00e9 de la publicit\u00e9 pour des paires de ski vendus dans le commerce. Plateau", "title": "ANTIBIOTIQUES / SKIS - 81.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI (MAT\u00c9RIEL)", "ANTIBIOTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112179", "durationSec": 527, "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-121571", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3430, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811207, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour.", "title": "81.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NICARAGUA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s sportives", "title": "Course de l'Escalade", "imageURL": "http://www.rts.ch/6340460.image", "id": "ece-6340461", "durationSec": 201, "publicationDate": "1981-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La 4e \u00e9dition compte 2'300 participants et attire un public nombreux en vieille ville de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6340461", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6340461"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "L'\u00e9t\u00e9 d'Erika Hess", "imageURL": "http://www.rts.ch/8331465.image", "id": "ece-8331466", "durationSec": 554, "publicationDate": "1981-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec la jeune championne de ski dans ses terres pr\u00e8s d'Engelberg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8331466", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8331466"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Marguerat : Le jugement dernier dans l'Evangile de Matthieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5C2DB28-7411-4985-854C-F02A4108064B", "durationSec": 769, "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de Nouveau Testament \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "L'ami Pierrot. Texte d'Andr\u00e9 Hardellet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7BC31E5C-D884-46E8-A1A6-4A8F1CF809BF", "durationSec": 827, "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hardellet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le narrateur", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la narratrice", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons \u00e0 offrir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE", "CHATEL, PHILIPPE", "JAIRO"], "id": "asset-132334", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1984, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19811206, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec les chanteurs ADAMO, LOU & THE HOLLYWOOD BANANAS, CHATEL Philippe, LEWIE Jano, JAIRO, MICHAEL Jean-Francois et QUENIN Jean-Baptiste avec leurs derniers succ\u00e8s.", "title": "81.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "SAIGNELEGIER - TOUT S'ARRANGERA ?", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217326", "durationSec": 591, "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["BLUES", "BLUES", "BLUES", "BLUES"], "id": "asset-217376", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811206, \u00e9mission sur l'actualit\u00e9 musicale rock et pop pr\u00e9sent\u00e9e par ALLENBACH Patrick. Cette \u00e9mission est particuli\u00e8rement consacr\u00e9e au groupe \"BLUES BAND\".", "title": "SPECIAL BLUES BAND - 81.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BLUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "AUTOUR DU CIRQUE - 81.12.06", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-106849", "durationSec": 3536, "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HESS, ERIKA", "HEINZER, FRANZ"], "id": "asset-109636", "durationSec": 1201, "mediaType": "video", "title": "HESS & HEINZER : LE TEMPS DES MOISSONS - 81.12.06", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HESS, ERIKA", "HEINZER, FRANZ"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RIGASSI, Lelio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "PARADE FANFARES MILITAIRES - FRIBOURG 500 EME ENTREE CONFEDERATION - FANFARE DE\n\nFRANCE - 81.12.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97802", "durationSec": 1272, "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "81.12.06", "visualThemes": ["COURSE DE L'ESCALADE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-142669", "publicationDate": "1981-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Verdier, peintre-graveur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2E78EB8-3AAE-496E-9A50-0BC99598F5A2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "1981-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["gravure", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Verdier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Marie-Louise Goumaz (1/2)", "id": "sound-88AAD80C-D766-485C-9DE0-3AAA267943A6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 502, "publicationDate": "1981-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de Marie-Louise Goumaz, premier prix de prose, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Lo Rai &#61; Le Roi, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 3. Explication du terme Lo Rai, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "ENFANTS DU MONDE - 81.12.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-134377", "durationSec": 353, "publicationDate": "1981-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "CONSTANTIN TOIU - 81.12.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-259861", "durationSec": 896, "publicationDate": "1981-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le R\u00e9pondeur automatique. De L\u00e9on B. Marjorie (=Michel Bory) [1er Prix du Court-m\u00e9trage 1977]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C9D1C629-B0CE-41E3-A8EB-B269D8F0BC34", "durationSec": 1793, "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pondeur t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bory, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Suzanne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Rotten", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sa femme", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Moussa", "name": "Kossi, Yao", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier d'\u00e9crivain. Avec Georges Haldas, Jean Vuilleumier et Yvette Z'Graggen, \u00e9crivains (2/4) : La discr\u00e9tion des \u00e9crivains suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E88E92B5-7583-441D-9611-C4DC001615AE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-204138", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 19811204, le journaliste MOULIN Jean-Pierre s'entretient avec le journaliste suisse ROTHENBUEHLER Peter qui \u00e9voque sa vision de la Suisse ainsi que son parcours de vie partag\u00e9 entre Suisse romande et Suisse al\u00e9manique.", "title": "ETRE SUISSE AUJOURD'HUI : PETER ROTHENBUEHLER JOURNALISTE A ZURICH - 81.12.04", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184531", "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.12.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188492", "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORCELAINE"], "id": "asset-203451", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19811204, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour discuter notamment de tisani\u00e8res, de porcelaines, d'expositions de peinture et de musique.", "title": "81.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "RAYON X", "H\u00d4PITAL", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "RAYON X", "ASSURANCE MALADIE", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-233432", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19810412, enqu\u00eate et d\u00e9bat entre un radiologue et un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 propos des r\u00e9percussions sur les co\u00fbts de la sant\u00e9 de l'utilisation des appareils radiologiques.  de la sant\u00e9.", "title": "RADIOGRAPHIE D'UNE RADIOLOGIE - 81.12.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "MORGES", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RADIOLOGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112177", "durationSec": 615, "publicationDate": "1981-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Cherpillod, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Les Changellins\" (Ed. L'Age d'Homme, 1981)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6509382-3517-4D7D-9D9F-3AE41423E0EA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Ain"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["superstition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "marginalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.12.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121627", "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112178", "durationSec": 606, "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualPersons": ["RADJAVI, KASSEM"], "id": "asset-112533", "durationSec": 3657, "mediaType": "video", "title": "KHOMEINY : AN III - 81.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-138797", "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VILLAGE"], "visualPersons": ["SAUDAN, SYLVAIN", "SAUDAN, SYLVAIN"], "id": "asset-235849", "thematicGeographicals": ["CORMINBOEUF", "PLATEAU"], "durationSec": 3415, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Corminboeuf : 19811203, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer notamment les nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re de mat\u00e9riel de ski, les campagnes de Terre des hommes en Bolivie et de la Cha\u00eene du bonheur, la chanson romande et un livre sur le Tibet. Le journaliste NICOD Jean-Fran\u00e7ois nous pr\u00e9sente le village fribourgeois de Corminboeuf.", "title": "81.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOLIVIE", "CORMINBOEUF"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Noces de sparadrap. De Gilbert L\u00e9autier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AD594717-4513-4A63-BA65-5CC62EE5FA16", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1981-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dupoyet, Pierrette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean M\u00e9tellus, \u00e9crivain et m\u00e9decin ha\u00eftien : A propos de son livre \"Jacmel au cr\u00e9puscule\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68AF7C0C-BAC2-49A0-AB15-0C7B49007CF1", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Jacmel"], "durationSec": 1410, "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9tellus, Jean"], "thematicThemes": ["linguistique", "litt\u00e9rature", "neurologie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9tellus, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL"], "visualPersons": ["GRIFFIN, BESSIE", "GRIFFIN, BESSIE", "GRIFFIN, BESSIE", "GRIFFIN, BESSIE", "GRIFFIN, BESSIE"], "id": "asset-228206", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811202, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre consacr\u00e9e au gospel avec des extraits des concerts du 19810709 au Montreux Jazz Festival.", "title": "LE GOSPEL - 81.12.02", "visualGeographicals": ["USA", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Claverie, charg\u00e9 du programme solaire au CNRS : A propos de l'\u00e9nergie solaire et de la centrale solaire Themis ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2DE7969-407A-4CC5-9253-B39CFF548A69", "durationSec": 490, "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie solaire", "centrale solaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 du programme solaire au CNRS", "name": "Maurice Claverie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE LASSERE - 81.12.02", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-130475", "durationSec": 169, "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112176", "durationSec": 630, "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.02", "visualGeographicals": ["SALINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139103", "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.12.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208686", "publicationDate": "1981-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tvscopie", "title": "Derib et son alter ego Buddy Longway", "imageURL": "http://www.rts.ch/7836710.image", "id": "ece-7836716", "durationSec": 171, "publicationDate": "1981-12-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Buddy Longway ou l'\u00e9pop\u00e9e d'un trappeur blanc mari\u00e9 \u00e0 une Indienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7836716", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7836716"}, {"source": "escenic", "program": "Tvscopie", "title": "Derib et Jij\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/7849685.image", "id": "ece-7818328", "durationSec": 43, "publicationDate": "1981-12-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derib a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par le dessin r\u00e9aliste de Jij\u00e9, auteur de la s\u00e9rie de bande dessin\u00e9e Jerry Spring.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7818328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7818328"}, {"source": "escenic", "program": "Tvscopie", "title": "Claude de Ribaupierre dit Derib", "imageURL": "http://www.rts.ch/7864297.image", "id": "ece-7839329", "durationSec": 140, "publicationDate": "1981-12-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'auteur vaudois de bande dessin\u00e9e Derib parle de sa famille, les Ribaupierre, install\u00e9e \u00e0 la Tour-de-Peilz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7839329", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7839329"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Roche, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le versant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-533CE0CD-01A0-4B86-824C-A207CB26E32D", "durationSec": 1925, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roche, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Roche, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Frisch, \u00e9crivain suisse al\u00e9manique, \u00e0 l'occasion de sa visite \u00e0 Paris [en allemand avec traduction simultan\u00e9e]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-776C8870-2D03-4564-8536-9FEC5D64ABF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 538, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia", "Frisch, Max"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pourquoi l'\u00e9crivain a-t-il accept\u00e9 de se rendre dans un pays qui est l'un des plus difficiles pour lui ? Est-ce uniquement parce que les socialistes sont maintenant au pouvoir ? Et parce que la fondation Pro Helvetia avait d\u00e9cid\u00e9 de lui consacrer ses espaces pour 4 semaines ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse al\u00e9manique", "name": "Frisch, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballif, Eliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tvscopie", "source": "gico", "title": "DE BULLES EN BULLES - LA BD - - 81.12.01", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-255949", "durationSec": 781, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tvscopie", "source": "gico", "title": "DE BULLES EN BULLES - LA BD - - 81.12.01", "id": "asset-255986", "durationSec": 804, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "J'ai failli avoir sept ans. De Gilbert L\u00e9autier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9D417FB7-495A-40AD-86EA-AFF1D508CCF0", "durationSec": 2457, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Martine", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "la maman", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "le papa", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "la petite fille", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "DIALOGUE ENTRE LES VIEUX CATHOLIQUES ET LES ORTHODOXES - 81.12.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-144742", "durationSec": 1855, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "JAZZ", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["FAVRE, GILBERTE", "SOLLEVILLE, FRANCESCA", "BILLE, CORINNA"], "id": "asset-236283", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19811201, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, dont la chanteuse fran\u00e7aise SOLLEVILLE Francesca et le directeur du th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram CATTON Dominique, pour discuter de th\u00e9\u00e2tre et de litt\u00e9rature notamment.", "title": "81.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LICHTENSTEIN, Irene", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "id": "asset-88035", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811202, emission d'actualite culturelle anim\u00e9e par FERLA Patrick, avec la participation de NOEL Magali, com\u00e9dienne, BORTOLUZZI Paolo, chor\u00e9graphe et danseur, JORIS Charles, directeur du Th\u00e9atre populaire romand et TAPPY Eric, chanteur lyrique.", "title": "TRAVAIL ET LUCIDITE - 81.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "81.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121618", "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "81.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238409", "durationSec": 727, "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151971", "publicationDate": "1981-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "1-0 contre B\u00e2le", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442529.image", "id": "ece-3442531", "durationSec": 79, "publicationDate": "1981-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une victoire \u00e0 l'arrach\u00e9 face au FC B\u00e2le: 1 \u00e0 0 pour Sion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442531"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Joseph Joffo, \u00e9crivain. - 2. Interview de Thierry Fervant, compositeur, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93169BA2-FC00-4A14-9E09-43B8140E83BF", "durationSec": 3428, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fervant, Thierry", "Joffo, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Joffo, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, musicien", "name": "Fervant, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "PUBLICIT\u00c9", "CIGARETTE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "TISANE"], "id": "asset-223864", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 752, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19811130, enqu\u00eate sur la composition ainsi que les m\u00e9faits des plantes m\u00e9dicinales provoqu\u00e9s par une consommation abusive.", "title": "PLANTES MEDICINALES - 81.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "PLANTE M\u00c9DICINALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pub", "source": "gico", "title": "COULEUR 3 - 82.00.00", "genres": ["Emissions publicitaires"], "id": "asset-196567", "durationSec": 52, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 81.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184438", "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "title": "L'ABBAYE - 82.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207904", "durationSec": 465, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "title": "YVERDON ET CHATEAU D'OEX - 82.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230951", "durationSec": 674, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "title": "CHATILLON ET SAINT-IMIER - 82.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230979", "durationSec": 538, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE", "SARCLORET", "DERIB, CLAUDE", "DERIB, CLAUDE", "DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-203037", "thematicGeographicals": ["USA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, USA : 19811130, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour discuter notamment de leur actualit\u00e9 et de divers autres th\u00e8mes.", "title": "81.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "USA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "title": "3 - 82.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207607", "durationSec": 460, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE MODERNE"], "id": "asset-132335", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, interpr\u00e9tation par des solistes du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve de \"Tango\", \"Sc\u00e8nes de famille\" et \"Adagietto\", trois chor\u00e9graphies d'ARAIZ Oscar.", "title": "LES GESTES DE LA DANSE : BALLET DU GRAND THEATRE DE GENEVE - 82.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE MODERNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MASTROIANNI, MARCELLO", "MASTROIANNI, MARCELLO", "MASTROIANNI, MARCELLO"], "id": "asset-108166", "thematicGeographicals": ["CANNES", "VENISE", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 2657, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris, Venise, Cannes : 198111, DEFAYE Christian a rencontr\u00e9 \u00e0 Paris sur les lieux de tournage du film \"Le cadeau\" la com\u00e9dienne GOLDSMITH Clio pour parler du d\u00e9but de sa carri\u00e8re d'actrice de cin\u00e9ma. Itw \u00e0 Cannes du com\u00e9dien MASTROIANNI Marcello et de la r\u00e9alisatrice CAVANI Liliana, qui parlent de leur film controvers\u00e9 \"La peau\".", "title": "CLIO GOLDSMITH - 81.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "VENISE", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : ETRE CHANTEUR EN SUISSE ROMANDE - 82.00.00", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-109784", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "AU NOM DE LA CREATION - 82.00.00", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-112729", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE", "DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-127386", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 198111, rencontre avec le dessinateur de bandes dessin\u00e9es DERIB, qui explique ses inspirations, les \u00e9tapes importantes de la r\u00e9alisation d'une bande dessin\u00e9e et l'\u00e9volution de son style.", "title": "TVSCOPIE : DE BULLES EN BULLES OU L'AVENTURE D'UNE BANDE DESSINEE - 81.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "title": "6 - 82.00.00", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96290", "durationSec": 364, "publicationDate": "1981-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}