{"response": {"numFound": 9206, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (5/5): \u00e0 propos du film documentaire \"Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e (Belgique / 2009)\".", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9ACCEC02-9E5A-4077-9CE2-E43618AE8555", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "scientologie", "groupe de pression", "histoire", "secte"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.\r\nVENDREDI : ENTRETIEN AVEC SAFIA KESSAS\r\nAujourd\u00bfhui, nous recevons Safia KESSAS, auteur du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e\u00bb.\r\nScientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e\r\nDocumentaire de Safia Kessas (Belgique / 2009)\r\n \r\nLa Scientologie revendique 6000 \"\u00e9glises\" dans 159 pays. Aux Etats-Unis, elle a le statut de religion, Tom Cruise ou John Travolta en font partie. En Europe, elle est souvent per\u00e7ue comme une secte manipulatrice. T\u00e9moignages et documents \u00e0 l\u00bfappui, cette enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le la face cach\u00e9e de \u00abl\u00bf\u00e9glise de scientologie\u00bb. \r\n \r\nFond\u00e9e en 1954 aux Etats-Unis par Ron Hubbard (1911-1986), un  auteur de science-fiction, la scientologie revendique aujourd\u00bfhui  6000 \u00ab \u00e9glises \u00bb dans 159 pays, des millions de membres dont des milliers en Belgique.\r\n \r\nAux Etats-Unis, l\u00bforganisation a le statut de religion et compte parmi ses propagandistes des stars comme Tom Cruise ou John Travolta. En Europe en revanche, la scientologie est souvent per\u00e7ue comme une secte pratiquant la manipulation mentale et soutirant l'argent de ses membres. \r\n \r\nEn Belgique, un proc\u00e8s contre la scientologie devrait se tenir bient\u00f4t suite aux plaintes pour escroquerie d\u00e9pos\u00e9es par d\u00bfanciens adeptes. L\u00bf\u00e9glise n\u00bfen a cure et a d\u00e9cid\u00e9 d\u00bfimplanter son quartier g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles. \r\nLa justice fran\u00e7aise, quant \u00e0 elle, vient de rendre son verdict : pas de dissolution de l\u00bfEglise de scientologie en France, mais de lourdes amendes r\u00e9clam\u00e9es \u00e0 l\u00bfassociation \u00ab spirituelle \u00bb pour escroquerie.\r\nUne secte dangereuse \u00e0 l\u00bfassaut de la Belgique et de l\u00bfEurope ?\r\nOu une religion inoffensive ax\u00e9e sur le bien-\u00eatre, comme elle le pr\u00e9tend ? \r\n \r\nCe film r\u00e9v\u00e8le la face cach\u00e9e de l\u00bfEglise de Scientologie, une multinationale bien prosp\u00e8re et redoutable qui n\u00bfoccupe pas seulement le terrain religieux mais infiltre aussi les entreprises, la vie sociale et le monde politique\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Kessas, Safia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Sainte -Marthe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B108CC9-58F9-41A9-892B-7D039802DEA4", "durationSec": 280, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAINTE MARTE"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "mythologie", "histoire", "dragon", "saint", "gastronomie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "20e anniversaire de la Convention des droits de l'enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B0BEFB9-EB71-4C00-A50A-8A11ED7AA20D", "durationSec": 3228, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de l'enfant"], "excerpt": "\"Invit\u00e9s : Jean Zermatten, le protecteur de l'enfance\r\net Paola Riva Gapany, directrice-adjointe de l'Institut International des Droits de l'enfant.\r\nLa convention des droits de l'enfant \u00e0 20 ans. Ce texte de 54 articles , adopt\u00e9s par les Nations Unies le 20 novembre 1989, affirme qu'un enfant n'est pas seulement un \u00eatre fragile qu'il faut prot\u00e9ger mais que c'est une personne qui a le droit d'\u00eatre \u00e9duqu\u00e9e, soign\u00e9e, prot\u00e9g\u00e9e, quel que soit l'endroit du monde o\u00f9 il est n\u00e9.\r\nA ce jours, 193 Etats l'ont ratifi\u00e9 dont la Suisse en f\u00e9virer 1997. Promouvoir les droits des enfants, c'est tout d'abord cr\u00e9er les condtitions sociales, \u00e9conomiques et culturelles afin que tous puissent y acc\u00e9der. C'est \u00e0 ce prix que leurs droits seront v\u00e9ritablement respect\u00e9s.\r\nA l'occasion des 20 ans de la Convention des droits de l'enfant, six partenaires actifs dans le domaine des droits de l'enfant c\u00e9l\u00e8brent en fanfare cet anniversaire en organisant une manifestation d'envergure nationale au CERM de Martigny, les 20 et 21 novembre 2009. Deux jours destin\u00e9s aux enfant, \u00e0 leurs familles, aux professionnels. \r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nReportage de Blaise Angel\r\n1\u00e8re diff. 20.11.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "protecteur de l'enfance", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directrice-adjointe de l'Institut international des droits de l'enfant", "name": "Riva Gapany, Paola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 040 : Vaulruz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDF8B7F2-B1F0-44C2-BEE5-ED6738D10390", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaulruz", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours d'Herman Van Rompuy qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37614443-EB61-4661-AFE8-E7D9BEB6D986", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Bruxelles"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE (Union europ\u00e9enne)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Herman Van Rompuy veut \u00eatre le garant de la continuit\u00e9 en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne ", "name": "Van Rompuy, Herman", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251742", "durationSec": 850, "mediaType": "video", "title": "LA GUERRE DU LITHIUM / CHARLOTTE LA RIGOLOTTE - 09.11.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "VOIE FERR\u00c9E", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY", "LHERMITTE, THIERRY"], "id": "asset-253118", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090900 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Neuch\u00e2tel \u00e0 Versoix, son invit\u00e9 passager, le com\u00e9dien LHERMITTE Thierry, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "THIERRY LHERMITTE - 09.11.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "NYON", "NYON", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VAUD", "VERSOIX"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253553", "durationSec": 557, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VILLE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M17", "F\u00caTE POPULAIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["HUGUENIN, MARIANNE", "VESELI, FR\u00c9D\u00c9RIC", "KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE", "HUGUENIN, MARIANNE", "VESELI, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-253552", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.20", "visualGeographicals": ["PRANGINS", "MORGES", "LAUSANNE", "AVENCHES", "RENENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 222 : Jeux de mains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D607F9C9-266F-4B41-B99C-813A07545DED", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 254 :  Le clan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91DEF384-155A-492E-90C8-9D4E01F879B6", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "bizutage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.11.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-245265", "durationSec": 1136, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HUMOUR", "INTERNET", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-253445", "durationSec": 2025, "mediaType": "video", "title": "09.11.20", "visualGeographicals": ["DUBAI", "BOCHUM", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DIPLOMATIE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DIPLOMATIE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FRANC-MA\u00c7ONNERIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "GUIDE DE MONTAGNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "GUIDE DE MONTAGNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["COWEN, BRIAN", "FILLON, FRAN\u00c7OIS", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-253550", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.20", "visualGeographicals": ["PRILLY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "IRLANDE", "PARIS", "PARIS", "WASHINGTON", "SION", "CHAMOSON", "COIRE", "COIRE"], "visualCorporations": ["BOBST"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "VICTIME", "PROC\u00c8S", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "EXTR\u00caME DROITE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "LE PEN, JEAN-MARIE"], "id": "asset-253551", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DORIGNY", "VAUD", "MARSEILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BALE - FC ZURICH 8E DE FINALE ENTOURAGE - COUPE DE SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-253467", "durationSec": 7461, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253135", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 185, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091120, itw d'ABDELLIOUA Souad sur son m\u00e9tier de technicienne en radiologie m\u00e9dicale aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : TECHNICIENNE EN RADIOLOGIE - 09.11.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "id": "asset-252747", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091120, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Evian : 20091120, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Comment les araign\u00e9es tissent-elles leurs toiles ?\".", "title": "PREPARATION AU SKI - 09.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour violon d'Ysa\u00ffe : Interview de Rachel Kolly d'Alba, violoniste (4/5) : Sonate 5, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Mathieu Crickboom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-828D3F29-44E6-432C-9A83-352FED66F187", "durationSec": 3507, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ysa\u00ffe, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "sonate", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Sylvanise, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \u00abLangston Hughes : po\u00e8te jazz, po\u00e8te blues\u00bb (Ed. Presses de l'Universit\u00e9 de Lyon, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA3FBF00-7E73-42EE-86E0-47D7BDB956C6", "durationSec": 3145, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hughes, Langston"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "blues", "jazz"], "excerpt": "Langston Hughes (1902-1967) a r\u00e9ussi \u00e0 insuffler l'\u00e9nergie du jazz et du blues dans ses po\u00e8mes. Sa po\u00e9sie s'est d\u00e9velopp\u00e9e d\u00e8s les ann\u00e9es 1920 en parall\u00e8le avec les musiques populaires am\u00e9ricaines, du blues aux n\u00e9gros spirituals. Elle se pose \u00e0 la fois comme un hommage \u00e0 la culture noire et comme un geste esth\u00e9tique original. Pour la premi\u00e8re fois depuis la mort de l'auteur, un ouvrage complet nous fait entrer dans l'oeuvre. Cette monographie sign\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Sylvanise montre l'\u00e9volution de la pens\u00e9e et de la po\u00e9sie de Langston Hughes. Elle propose la lecture de ses po\u00e8mes \u00abmusicaux\u00bb les plus essentiels. Ce parcours permet de mesurer l'inventivit\u00e9 de sa d\u00e9marche po\u00e9tique et sa f\u00e9condit\u00e9 puisque des auteurs tels que Gwendolyn Brooks, Jack Kerouac ou encore Margaret Walker se sont largement inspir\u00e9s de ce que Hughes lui-m\u00eame appelait ses \u00abpo\u00e8mes jazz\u00bb et ses \u00abpo\u00e8mes blues\u00bb. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sylvanise, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les gratte-ciels de New York, le silence, la libert\u00e9... et la mis\u00e8re (4/5): Jo le taggeur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-09ED69F5-DA16-43D4-9DF6-3A59D11E3367", "thematicGeographicals": ["New-York", "Etats-Unis"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["graffiti", "musique", "ville", "tag"], "excerpt": "La trentaine pass\u00e9e et toujours une \u00e2me d'enfant, Joseph Anestesio aime par dessus tout explorer sa ville avec ses copains \"explorateurs\r\nurbains\".  Il nous emm\u00e8ne dans les tunnels en direction du quartier de Hell's Kitchen, la \"cuisine de l'enfer\" pour partager son art, grapher et laisser son empreinte sur les murs de la Grande Pomme.\r\nD'\u00e9tonnantes rencontres sont au rendez-vous. Fernando, 32 ans \u00e0 peine, qui vit dans les tunnels depuis 10 ans pour s'envoyer en l'air (marijuana et alcool) en toute libert\u00e9.\r\nCarlos, un New-Yorkais, d'origine portoricaine qui nous emm\u00e8ne vers les nombreux Latinos des tunnels, la plupart sans papier...\r\nInvit\u00e9\r\nDavid Glaser, critique musical et actuellement programmateur \u00e0 la radio anglophone de service public suisse WRS. Il s'est r\u00e9guli\u00e8rement rendu \u00e0 New York, notamment pour la RSR, RTL et \"Les Inrockuptibles\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique musical", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}, {"role": "New-Yorkais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Montserrat, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les proches des victimes d'accident militaires sont-ils assez soutenus ? : Interview d'Olivier Jornot, avocat sp\u00e9cialiste de la Justice militaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-342AAC83-2088-4E98-9E62-52A5DA52C164", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident militaire", "accident de montagne", "justice militaire", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le  proc\u00e8s du drame de la Jungfrau, qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 6 jeunes recrues, a d\u00e9but\u00e9 devant le Tribunal militaire de Coire. Deux ans apr\u00e8s les faits, les familles des victimes n'ont pas re\u00e7u de soutien psychologique et leurs frais d'avocats n'ont pas \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9s. L'arm\u00e9e donne l'impression de chercher \u00e0 se prot\u00e9ger, mais oublie les victimes et leur famille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialiste de la Justice militaire", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jeffrey Spencer, porte-parole de l'ONU \u00e0 propos du r\u00e9chauffement climatique et la surpopulation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF444D02-3714-43B2-9D60-5D15FB81C104", "durationSec": 220, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sp\u00e9ciale Alain Morisod (4/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC3BCFC0-43B3-4A74-A483-D43179CF3696", "durationSec": 285, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de marouflage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93AFF129-A954-4A0E-9F5E-15419CCC1954", "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 221 : Docteur Popov", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC2B94BE-9F9A-4F03-9487-0FF2F3AC96A9", "durationSec": 178, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (4/5): au coeur du caprice des dieux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B85B5BFB-2D79-490F-B382-BF259F50ECD6", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["groupe de pression", "histoire", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Auteur: CHATELTH; Comment2: L\u00bfEUROPE \u00c0 BRUXELLES\r\nURNES VIDES ET LOBBIES PLEINS\r\nCette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.\r\nJEUDI : AU C\u00bfUR DU CAPRICE DES DIEUX\r\nNous poursuivons notre visite de la plan\u00e8te des lobbies \u00e0 Bruxelles. Nous serons en compagnie de :\r\n-\tV\u00e9ronique de Keyser, d\u00e9put\u00e9e socialiste Belge, Alliance progressiste des socialistes et des d\u00e9mocrates au Parlement europ\u00e9en surnomm\u00e9 Le Caprice des Dieux \r\n-\tPierre Jonckheer, d\u00e9put\u00e9 vert belge, Groupe des Verts/Alliance libre europ\u00e9enne\r\n-\tG\u00e9rard Deprez, d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate chr\u00e9tien belge, Parti Populaire Europ\u00e9en\r\n-\tQuentin Dickinson, journaliste sp\u00e9cialiste des questions europ\u00e9ennes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste belge", "name": "Keyser, V\u00e9ronique de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien belge", "name": "Deprez, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 vert belge", "name": "Jonckheer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Sylvie Vartan, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Toutes peines confondues\". 2. Le Tournes\u00f4 pr\u00e9sente son dernier disque \"Potion lyrique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D138984B-B5EF-4FE5-A71C-D7955EC6B59C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vartan, Sylvie", "Tournes\u00f4 (Le)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "excerpt": "1. Toutes peines confondues \r\nSylvie Vartan revient avec \"Toutes peines confondues\" et une tourn\u00e9e.\r\nKatia Hess l'a rencontr\u00e9e \u00e0 l'occasion de son concert \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve en octobre 2009.\r\nCinq ans apr\u00e8s la sortie de son dernier album, Sylvie Vartan revient avec un nouveau disque, Toutes peines confondues: des peines, des souvenirs et beaucoup de nostalgie...\r\nSorti en septembre 2009 et compos\u00e9 de douze morceaux, ce nouvel opus comprend des titres sign\u00e9s par de grands noms de la chanson fran\u00e7aise: Carla Bruni pour Je chante le blues, Didier Barbelivien pour Sign\u00e9 Sagan, Ce que je suis et M\u00e9lancolie, Marc Lavoine pour Il me semble, ou encore Serge Lama pour La chanteuse a vingt ans.\r\nEntre les lignes, comme dans ses chansons, Sylvie Vartan se livre avec \u00e9legance. Elle nous parle de son rapport avec la mythique salle de l'Olympia, de sa raison de vivre, et bien \u00e9videmment de Johnny Hallyday.. \r\n2. Une potion lyrique \r\nLe Tournes\u00f4 nous pr\u00e9sente son album \"Potion lyrique\".\r\nAutour de son chanteur S\u00e9bastien Pleux, Le Tournes\u00f4 propose des chansons (sur)r\u00e9alistes, gestuelles, burlesques et corrosives. \r\nDe la chanson \u00e0 texte qui soigne ses instrumentations, cela existe. Mais cela demande du temps. Apr\u00e8s l'enthousiasme suscit\u00e9 par ses deux premiers opus, Comme un fou en diagonale (1999) et Su7 aux becs (2001), S\u00e9bastien Pleux s'est retir\u00e9 de la circulation pour modeler sa propre voix.\r\nQuatre ann\u00e9es de recherche pour imaginer des textes charnels, oxyg\u00e9n\u00e9s et po\u00e9tiques, trouver des sonorit\u00e9s appropri\u00e9es, des compositions originales et des couleurs enivrantes. Le r\u00e9sultat, une quinzaine de chansons borderline ballott\u00e9es entre la Suisse et la France, la po\u00e9sie et la prose, la chanson et le th\u00e9\u00e2tre.\r\nPour son prochain tour de chant, S\u00e9bastien Pleux se produira avec des musiciens qui collent \u00e0 son univers, des artistes d'horizons diff\u00e9rents, sensibles, talentueux, capables d'interpr\u00e9ter ses textes, et d'improviser dessus, \"dans l'esprit\". David Busset \u00e9tait l'accord\u00e9oniste du chanteur suisse K ; le saxophoniste Samuel Huguenin, funambule du jazz moderne et du tzigane langoureux, poursuit ses recherches musicales dans le Samuel Huguenin 4tet ; le guitariste Zein Ceizar ne peut rien contre, il a le feu manouche, la pr\u00e9cision en plus et enfin, le percussionniste touche-\u00e0-tout S\u00e9bastien Ledewyn a l'habitude d'entortiller autant les tympans que les yeux de ses spectateurs. \r\n\r\nIls viennent pr\u00e9senter leur dernier album: Potion Lyrique, enregistr\u00e9 en live au Lombric Festival 2008\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Le Tournes\u00f4", "name": "Pleux, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse ", "name": "Vartan, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe", "name": "Tournes\u00f4 (Le)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les Droits de l'enfant ont 20 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-193A3EAA-BE04-481E-A0CC-09B47164BCEC", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3094, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "enfant maltrait\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "immigrant", "droit de l'enfant"], "excerpt": "Malgr\u00e9 les avanc\u00e9es, la situation des enfants dans le monde reste pr\u00e9occupante. La Suisse, elle aussi, est montr\u00e9e du doigt. La Convention internationale relative aux droits de l'enfant est adopt\u00e9e par l'ONU le 20 novembre 1989. Enfin l'enfant est consid\u00e9r\u00e9 comme une personne \u00e0 part enti\u00e8re. La Convention est un instrument juridique contraignant pour les 193 Etats qui l'ont sign\u00e9e et ratifi\u00e9e. La Suisse a attendu 1997 pour devenir partie du trait\u00e9. Vingt ans : c'est l'heure de la f\u00eate et d'un bilan contrast\u00e9. Car de part le monde, les droits des enfants sont viol\u00e9s. La liste est effrayante : enfants travailleurs, enfants soldats, enfants prostitu\u00e9s, enfants trafiqu\u00e9s, enlev\u00e9s, esclaves, endoctrin\u00e9s, battus, viol\u00e9s... Notre pays peine lui aussi \u00e0 appliquer les 54 articles qui constituent la Convention et en particulier ceux qui touchent aux ch\u00e2timents corporels, toujours tol\u00e9r\u00e9s, \u00e0 la pauvret\u00e9 et aux enfants migrants non accompagn\u00e9s. Il est aussi urgent, estiment les sp\u00e9cialistes, de mettre au point un m\u00e9canisme de coordination entre les cantons et l'Etat f\u00e9d\u00e9ral. Car la Suisse n'a pas, en la mati\u00e8re, de politique nationale. Vingt ans c'est donc l'occasion de mieux faire conna\u00eetre la Convention, de sensibiliser les enfants, leurs familles et aussi les professionnels de l'enfance et les d\u00e9cideurs. A l'occasion de cet anniversaire, six partenaires ont mis sur pied une manifestation d'envergure \u00e0 Martigny, Enfan'phare, les 20 et 21 novembre, destin\u00e9e \u00e0 la fois aux enfants et \u00e0 leurs familles, aux professionnel et au grand public. Reportage sur une formation dispens\u00e9e \u00e0 des futurs r\u00e9pondants du num\u00e9ro 14 (Ligne d\u00bfaide de Pro Juventute.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des droits de l'enfant de l'ONU", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9voles form\u00e9s \u00e0 l'\u00e9coute pour le 147", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Riva Gapany, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la coordinationdu R\u00e9seau suisse des droits de l'enfant", "name": "Imhoff, Sandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Big band, les grands orchestres", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D421A403-AF53-491A-9C57-DEACCADEA196", "durationSec": 872, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 039 : Cartigny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12D458C8-EA25-4C6E-BAA9-F13EC1815DDF", "thematicGeographicals": ["Cartigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marina Tsveta\u00ef\u00e9va (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DAA125E2-D2AD-4A13-AD5F-E246684BDF07", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsv\u00e9ta\u00ef\u00e9va, Marina"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 253 : La grippe A / Kilian est malade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B424205-DF41-46B4-95FA-E2496160B2D7", "durationSec": 124, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe porcine", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAISONNIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAISONNIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAISONNIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAISONNIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "SAISONNIER"], "visualPersons": ["GRANGIER, KEVIN", "LOGEAN, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-253489", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, Berne-ville, Valais : 20091119, rencontre avec les pr\u00e9sidents genevois, vaudois et valaisan des Jeunes UDC Suisse. SCHWITZGUEBEL Xavier, GRANGIER Kevin et LOGEAN Gr\u00e9gory \u00e9voquent leur parcours et id\u00e9es politiques\n* SUISSE : 20091119 et archives, la Suisse a interdit le regroupement familial aux centaines de travailleurs saisonniers venus travailler dans le pays. Ainsi, les enfants de saisonniers ont du rester cach\u00e9s et ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de scolarit\u00e9 et de libert\u00e9. T\u00e9moignages de ces enfants de saisonniers qui ont du rester cach\u00e9s alors que leurs parents travaillaient \u00e0 construire la Suisse moderne.", "title": "AVOIR 20 ANS A L'EXTREME DROITE // LES ENFANTS DU PLACARD - 09.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "BIENNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253549", "durationSec": 508, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KELLENBERGER, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOZUCHOWSKI, Monique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252913", "durationSec": 637, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union europ\u00e9enne (UE) doivent d\u00e9signer le futur pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, ainsi que le futur haut repr\u00e9sentant aux Affaires \u00e9trang\u00e8res : Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6EDA86B-FF4F-4644-964D-9858B5EBC12C", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Bruxelles"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE (Union europ\u00e9enne)", "Ashton, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Catherine Ashton a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e haute repr\u00e9sentante aux affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (232/271) : L'once", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD6F56A5-E39B-4FB3-AC65-85440F6D062B", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "ALCOOLISME", "T\u00c9MOIGNAGE", "ALCOOLISME", "T\u00c9MOIGNAGE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GRIPPE A-H1N1", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "D\u00c9C\u00c8S", "VACCINATION", "MASQUE DE PROTECTION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "VIE FAMILIALE", "B\u00c9B\u00c9", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "VIE FAMILIALE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "VIE FAMILIALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "MENUISIER", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CLIP-VID\u00c9O", "SAPIN", "NO\u00cbL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-253546", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "BERNE-VILLE", "WINTERTHUR", "LAUSANNE", "VALAIS", "LOURTIER", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERNET", "M\u00c9DICAMENT", "DOUANE", "IMPORTATION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARBITRAGE SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARBITRAGE SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS", "HENRY, THIERRY", "TRAPATTONI, GIOVANNI", "HENRY, THIERRY", "TRAPATTONI, GIOVANNI", "DOMENECH, RAYMOND"], "id": "asset-253547", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.19", "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BRUXELLES", "COINTRIN", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "PEINTURE", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "PEINTURE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-253548", "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "MARTIGNY", "PEKIN", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253134", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091119, itw de FERLAY Olivier sur son m\u00e9tier de di\u00e9t\u00e9ticien aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : DIETETICIEN - 09.11.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ORTHOGRAPHE", "INTERVIEW DE RUE", "RAP"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC"], "id": "asset-253566", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3244, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091022 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub pour \u00e9voquer la crise de l'orthographe fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de la publication du livre \"Z\u00e9ro faute\", de DE CLOSETS Fran\u00e7ois. Dans cet ouvrage, le journaliste appelle \u00e0 une r\u00e9forme visant \u00e0 assouplir les r\u00e8gles orthographiques, aujourd'hui trop sacralis\u00e9es selon lui et porteuses de discriminations. L'\u00e9criture en ligne, les SMS, ont rapproch\u00e9 l'\u00e9crit de l'oral, et la langue se d\u00e9cline de plus en plus sur un mode phon\u00e9tique.", "title": "ORTHOGRAF, AURTOGRAFFE OU ORTHOGRAPHE ? - 09.11.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "PLANTE"], "id": "asset-252742", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091119 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091119, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment rempoter les plantes vertes dans les bureaux de l'\u00e9mission Dolce Vita.", "title": "PREPARATION AU SKI - 09.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sp\u00e9ciale Alain Morisod (3/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7CF81D74-8E29-4F03-8672-6EA259FF9545", "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "R\u00e9\u00e9crire l'histoire suisse ? : D\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-225E9D98-319D-415A-AFA3-3A4F8E97A429", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3051, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "p\u00e9dagogie", "livre scolaire", "histoire"], "excerpt": "Les nouvelles \u00ab histoires de la Suisse \u00bb fleurissent, Babylone ouvre le d\u00e9bat sur cette actualit\u00e9 \u00e9ditoriale.  L'histoire de la Suisse int\u00e9resse le grand public depuis que des journalistes et des historiens ont d\u00e9cid\u00e9 de s'emparer du domaine et de descendre dans l'ar\u00e8ne publique. Preuve en est, entre autre, l'immense succ\u00e8s \u00e9ditorial de l'histoire suisse en un clin d'oeil de Jo\u00eblle Kuntz, et l'investissement du grand \u00e9diteur fran\u00e7ais First dans une Histoire de la Suisse pour les nuls , confi\u00e9e \u00e0 l'historien Georges Andrey. - A quel manque r\u00e9pond ce besoin d'histoire suisse? - L'\u00e9cole n'assume-t-elle plus la transmission du \u00abroman national\u00bb? - Comment rendre accessible l'histoire suisse dans sa grande complexit\u00e9? - Les historiens sont-ils les mieux plac\u00e9s pour communiquer leur savoir au grand public ?- Quels ont \u00e9t\u00e9 les choix et les partis pris des diff\u00e9rents auteurs ? Pour d\u00e9battre de ces questions seront pr\u00e9sents \u00e0 la table de Babylone: Fran\u00e7ois Walter, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur de \"Histoire de la Suisse. I. L'invention d'une Conf\u00e9d\u00e9ration (XVe-XVIe si\u00e8cles)\" (Ed. Alphil, Presses universitaires suisses, 2009). Jo\u00eblle Kuntz, journaliste, auteur de \"L'histoire suisse en un clin d'oeil\" (Ed. Zo\u00e9/Le Temps , 2006), Alain-Jacques Tornare, historien, co-auteur avec Georges Andrey de \"L'histoire de la Suisse pour les Nuls\" (Ed. First, 2007) et auteur en 2009 de \"La R\u00e9volution fran\u00e7aise pour les Nuls\" (Ed.  First). Charles Heimberg, historien et didacticien d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur dans \"La fabrique scolaire de l'histoire\"sous la direction de Laurence de Cock, Emmanuelle Picard (Ed. Agone, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Kunz, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "L'armoire. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8780E61B-D37E-4FFD-B43B-2F037C537E7F", "durationSec": 2037, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fabio et Jaqueline oeuvrent ensemble; un tandem de choc?", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les gratte-ciels de New York, le silence, la libert\u00e9... et la mis\u00e8re (3/5): Atlantic Avenue Tunnel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FCD4F1F1-78C8-40DF-989B-260BC2CED6A7", "thematicGeographicals": ["New-York", "Etats-Unis"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "tunnel", "urbanisme"], "excerpt": "\"Plus vieux tunnel de m\u00e9tro du monde selon Bob Diamond qui l'a red\u00e9couvert en 1980 apr\u00e8s deux ans de recherche, l'Atlantic Avenue Tunnel est aujourd'hui une v\u00e9ritable attraction pour les New-Yorkais. Construit en 1844 par des ouvriers irlandais plut\u00f4t coriaces, il est rebouch\u00e9 17 ans plus tard seulement pour assouvir les ambitions d'un promoteur immobilier corrompu qui r\u00eavait de construire \"les Champs Elys\u00e9es\" \u00e0 Brooklyn.\r\nCe tunnel qui pourrait \u00e0 nouveau un jour \u00eatre ouvert aux rames de m\u00e9tro, c'est du moins le souhait de la \"Brooklyn Historic Railway Association\", a aussi suscit\u00e9 tous les fantasmes, craintes et l\u00e9gendes les plus incroyables au sein de la population locale.\r\nDes terroristes allemands s'y seraient cach\u00e9s pendant la Premi\u00e8re guerre mondiale....!\r\nInvit\u00e9\r\nSt\u00e9phane Tonnelat, sociologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS, m\u00e8ne un travail ethnographique sur divers types d'espaces publics urbains \u00e0 Paris et New York. Ses principaux terrains sont les interstices urbains (terrains d\u00e9laiss\u00e9s, friches), les parcs et jardins, le m\u00e9tro et le ferry.\r\nDepuis 2004, St\u00e9phane Tonnelat travaille \u00e0 un projet de livre sur les interactions dans le m\u00e9tro new-yorkais, avec une attention particuli\u00e8re sur deux stations de la ligne 7 \u00e0 Queens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Tonnelat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "New-Yorkais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Montserrat, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 252 : Les fess\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99AAEECD-DE37-4C62-B484-27F050CA13C4", "durationSec": 187, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marina Tsveta\u00ef\u00e9va (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4FFA42C9-44E3-4DF7-91E4-D29D09783EF5", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1430, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsv\u00e9ta\u00ef\u00e9va, Marina"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour violon d'Ysa\u00ffe : Interview de Rachel Kolly d'Alba, violoniste (3/5) : Sonate 4, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Fritz Kreisler, \"La Capricieuse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7270592E-B308-438F-9E34-1D07A4D8D51B", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ysa\u00ffe, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "sonate", "instrumentiste", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les saints", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F898723F-2297-4B65-96C7-1DED3345AD9E", "durationSec": 490, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAINTE MARTE", "Saint-Nicolas"], "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 220 : Tonton Roubio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A75121E1-D67E-4FA4-9463-12A58B2BB486", "durationSec": 220, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Grippe porcine ou virus A(H1N1). La Suisse enregistre son premier d\u00e9c\u00e8s imputable \u00e0 la grippe A : Commentaire de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0ABB1DD-5108-4973-BF61-61848965AEBC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe porcine", "b\u00e9b\u00e9", "mort (biologie)"], "excerpt": "Le premier d\u00e9c\u00e8s imputable \u00e0 la grippe, intervenu \u00e0 B\u00e2le, est celui d'un b\u00e9b\u00e9 de cinq mois. Il souffrait de malformations cong\u00e9nitales.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rajiv Patel, conseiller \u00e9conomique, \u00e0 propos de l'accord sign\u00e9 entre Washington et la Suisse dans l'affaire UBS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B130886-BA0E-4142-A066-4D97A0FD5E5D", "durationSec": 274, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (3/5): lobby et think tank, visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2F83553B-50A8-4DD4-91D5-4E7E99E25F60", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3104, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "histoire", "groupe de pression"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.\r\nMERCREDI : LOBBY ET THINK TANK\r\nAujourd\u00bfhui, nous suivons une visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies \u00e0 Bruxelles. Nous serons en compagnie de :\r\n-\tAgn\u00e8s Sina\u00ef, r\u00e9alisatrice et journaliste au Monde Diplomatique\r\n-\tJoana Hostein, correspondante pour Radio France Internationale en poste \u00e0 Bruxelles sur les questions europ\u00e9ennes\r\n-\tDe deux guides : Martin Pigeon, membre du Corporate Europe Observatory et Yiorgos Vassalos, chercheur.\r\n-\tBernard Lecherbonnier, auteur de l\u00bfouvrage \u00ab les Lobbies \u00e0 l\u00bfassaut de l\u00bfEurope \u00bb\r\n-\tVal\u00e9rie Rampi, porte-parole de Siim Kallas, commissaire europ\u00e9en charg\u00e9 de l\u00bfadministration, de l\u00bfaudit et de la lutte antifraude.\"", "alternativeExcerpt": ["\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.Dimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.MERCREDI : LOBBY ET THINK TANKAujourd\u00bfhui, nous suivons une visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies \u00e0 Bruxelles. Nous serons en compagnie de :-\tAgn\u00e8s Sina\u00ef, r\u00e9alisatrice et journaliste au Monde Diplomatique-\tJoana Hostein, correspondante pour Radio France Internationale en poste \u00e0 Bruxelles sur les questions europ\u00e9ennes-\tDe deux guides : Martin Pigeon, membre du Corporate Europe Observatory et Yiorgos Vassalos, chercheur.-\tBernard Lecherbonnier, auteur de l\u00bfouvrage \u00ab les Lobbies \u00e0 l\u00bfassaut de l\u00bfEurope \u00bb-\tVal\u00e9rie Rampi, porte-parole de Siim Kallas, commissaire europ\u00e9en charg\u00e9 de l\u00bfadministration, de l\u00bfaudit et de la lutte antifraude.\""], "alternativeTitle": ["L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (3/5): lobby et think tank, visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies / SIR_2009-11-18_histoire-vivante_2F83553B-50A8-4DD4-91D5-4E7E99E25F60 / L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (3/5): lobby et think tank, visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies", "Histoire vivante - 18.11.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463788", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Vassalos, Yiorgos", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Corporate Europe Observatory", "name": "Pigeon, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Sina\u00ef, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Siim Kallas, commissaire europ\u00e9en", "name": "Rampi, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Les Lobbies \u00e0 l'assaut de l'Europe\"", "name": "Lecherbonnier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Hostein, Joana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4463787"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (231/271) : Le setter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-561516FE-6DDB-44D1-8CB3-4E803600FEF7", "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 038 : Tramelan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12E8E1F3-8C30-4FA4-A98B-DDC0F475789A", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Tramelan"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Je traduis, donc je caviarde : Interview de Brice Matthieussent, traducteur et auteur de \u00abVengeance du traducteur\u00bb (Ed. POL, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-179702A8-F3B5-4F9D-963A-8FE2C86DC682", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traduction", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Que devient un texte d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment massacr\u00e9 dans sa traduction? R\u00e9ponse avec Brice Matthieussent. L'\u00e9crivain fran\u00e7ais publie une premi\u00e8re fiction cocasse dans laquelle un traducteur s'acharne sur l'oeuvre originale dont il a la charge. Au-del\u00e0 de son sc\u00e9nario burlesque, \u00abVengeance du traducteur\u00bb th\u00e9matise toutes les facettes de la traduction litt\u00e9raire en prenant un contrepied radical : la passation tourne \u00e0 l'amputation. Brice Matthieussent multiplie ainsi  les formes de ce r\u00e8glement de compte, de la suppression des adjectifs \u00e0 celle des m\u00e9taphores, et c'est tout un art po\u00e9tique de terroriste qui se met en place ! L'auteur sait de quoi il parle : on lui doit plus de trois-cents traductions d'auteurs anglophones. Avec la participation de la traductrice Patricia Zurcher, responsable de la traduction fran\u00e7aise de \u00abMaurice \u00e0 la poule\u00bb de Matthias Zschokke, Prix Femina \u00e9tranger 2009. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Zurcher, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, auteur", "name": "Matthieussent, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "George, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur, \u00e9crivain", "name": "Matthieussent, Brice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Art Mengo. Interview et concert en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB4A1B3E-6B76-43EC-92FD-2A41C0784975", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mengo, Art"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Mengo, Art", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Mengo, Art", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'aspirateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B16FB1B-7BEC-4A1A-A7EC-8DDD45A92440", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "M17"], "id": "asset-253468", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1267, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091118, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur la victoire et le futur des jeunes footballeurs de l'\u00e9quipe nationale suisse des m17, qui ont remport\u00e9 la coupe du monde de football au Nigeria.", "title": "LES ROUGETS AU SOMMET ! ET APRES ? - 09.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "M17"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LINGUISTIQUE", "SMS", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "AVION CIVIL", "TOURNAGE DE FILM", "AVION CIVIL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "RECETTE CULINAIRE", "PORC", "SAINT-MARTIN"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-253544", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253545", "durationSec": 490, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MONTAVON, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.11.18", "visualThemes": ["B\u00c9B\u00c9", "GRIPPE A-H1N1", "D\u00c9C\u00c8S", "B\u00c9B\u00c9", "GRIPPE A-H1N1", "D\u00c9C\u00c8S", "VACCINATION", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "ISLAM", "FINANCEMENT", "MUS\u00c9E", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "\u00c9TAT", "FAN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["B\u00c2LE-CAMPAGNE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "CAIRE, LE", "CERNIER", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253542", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "GARDERIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "SONDAGE D'OPINION", "INITIATIVE POPULAIRE", "SONDAGE D'OPINION", "INITIATIVE POPULAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "FEMME", "SONDAGE D'OPINION", "EXTR\u00caME DROITE", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "VIOLENCE", "MONTRE DE LUXE", "BIJOU", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "LOUTRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LOUTRE"], "id": "asset-253543", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.18", "visualGeographicals": ["CRESSIER (NE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PETIT-SACONNEX, LE", "STRASBOURG", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ARBITRAGE SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PLAGE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLAZEVIC, MIROSLAV", "GAVRANOVIC, MARIO", "HENRY, THIERRY", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-253474", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "title": "09.11.18", "visualGeographicals": ["ZENICA", "ZENICA", "MARIBOR", "LUGANO", "DONETSK", "PARIS", "PARIS", "KHARTOUM", "DUBAI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT", "FAMILLE MONOPARENTALE", "C\u00c9LIBAT", "T\u00c9MOIGNAGE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "HUMOUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "AGRESSION", "FILLE", "ADOLESCENT", "AGRESSION", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "RAP", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "FILLE", "VIOLENCE", "FILLE", "VIOLENCE", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "AGRESSION", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "FILLE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "FILLE", "VIOLENCE", "T\u00c9MOIGNAGE", "BAGARRE", "KICK-BOXING", "FILLE", "VIOLENCE", "HUMOUR", "SKETCH", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AMOUR", "SEXUALIT\u00c9", "VIEILLESSE", "SEXUALIT\u00c9", "SEX-SHOP", "PROSTITUTION", "SEXUALIT\u00c9", "VIEILLESSE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "SEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-253362", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4061, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091118, les c\u00e9libataires sont toujours plus nombreux et peinent \u00e0 trouver un ou une partenaire pour fonder un couple durable, notamment les parents divorc\u00e9s qui, entre travail et enfants, n'ont pas le temps pour de nouvelles rencontres. Le site internet Parentsolo.ch a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour eux\n* SUISSE : 20091118, la violence des jeunes filles adolescentes est en constante augmentation. Les filles participent aux bagarres dans les \u00e9coles, rixes entre bandes rivales ou aux violences familiales. Des th\u00e9rapies de groupe ou la prise en charge de la violence dans le sport sont des pistes pour aider les femmes aux comportements violents\n* SUISSE : 20091118, la question de la sexualit\u00e9 des personnes du 3e \u00e2ge se pose de plus en plus car les seniors d'aujourd'hui ont v\u00e9cu la libert\u00e9 sexuelle et d\u00e9sirent poursuivre le plus longtemps possible leur vie sexuelle. Dans les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux (EMS), une r\u00e9flexion est men\u00e9e par les soignants sur l'intimit\u00e9 des r\u00e9sidents.", "title": "TOUT POUR PLAIRE ET CELIBATAIRE // VIOLENCE ADOS : FILLES AUSSI // 3E AGE PAS\nRETRAITE POUR SEXE - 09.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "MOUTIER", "MOUTIER", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "BERNEX", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VESSY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252904", "durationSec": 590, "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253133", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 181, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091118, itw de BROUSOZ St\u00e9phanie son m\u00e9tier d'infirmi\u00e8re aux soins intensifs des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : INFIRMIERE AUX SOINS INTENSIFS - 09.11.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COUR"], "id": "asset-252756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LOCARNO"], "durationSec": 1547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091118 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20091118, les mus\u00e9es cantonaux de botanique, g\u00e9ologie f\u00eatent les 200 ans de la naissance du naturaliste anglaise DARWIN Charles avec l'exposition \"Oh my God\n* Locarno : 20091118, l'architecte paysagiste BRANCA Andra nous fait d\u00e9couvrir la vieille ville de Locarno et ses cours int\u00e9rieures priv\u00e9es.", "title": "PREPARATION AU SKI - 09.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LOCARNO"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dix ans d'histoire vivante", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (3/5): lobby et think tank, visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies", "id": "ece-4463787", "durationSec": 3089, "publicationDate": "2009-11-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.Dimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.MERCREDI : LOBBY ET THINK TANKAujourd\u00bfhui, nous suivons une visite guid\u00e9e de la plan\u00e8te des lobbies \u00e0 Bruxelles. Nous serons en compagnie de :-\tAgn\u00e8s Sina\u00ef, r\u00e9alisatrice et journaliste au Monde Diplomatique-\tJoana Hostein, correspondante pour Radio France Internationale en poste \u00e0 Bruxelles sur les questions europ\u00e9ennes-\tDe deux guides : Martin Pigeon, membre du Corporate Europe Observatory et Yiorgos Vassalos, chercheur.-\tBernard Lecherbonnier, auteur de l\u00bfouvrage \u00ab les Lobbies \u00e0 l\u00bfassaut de l\u00bfEurope \u00bb-\tVal\u00e9rie Rampi, porte-parole de Siim Kallas, commissaire europ\u00e9en charg\u00e9 de l\u00bfadministration, de l\u00bfaudit et de la lutte antifraude.\"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463787", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4463787"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A P\u00e9kin, Hu Jintao, pr\u00e9sident chinois, a re\u00e7u Barak Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis : Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95C2A860-FF25-4861-AA88-38397425A155", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jintao, Hu", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales", "fonction politique", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re rencontre officielle entre Barak Obama et Hu Jintao toute une s\u00e9rie de sujets ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s : \u00e9conomie, g\u00e9opolitique mais aussi climat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (2/5): impuissance et stratag\u00e8me", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CA2C1953-4F1F-4089-AF86-FE135FD06879", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "groupe de pression", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.\r\nMARDI : IMPUISSANCE ET STRATAGEME\r\nAu mois de juin 2009, des \u00e9lections pour le Parlement Europ\u00e9en attestent d\u00bfune grande d\u00e9saffection de la part des \u00e9lecteurs. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, ils sont de moins en moins nombreux \u00e0 se rendre aux urnes, alors m\u00eame que l\u00bfEurope s\u00bfagrandit et que sur place, un grand nombre de cabinets ont pris pied \u00e0 Bruxelles, d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire valoir leur points de vue et leurs int\u00e9r\u00eats.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, observateurs, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les gratte-ciels de New York, le silence, la libert\u00e9... et la mis\u00e8re (2/5): Andr\u00e9 et Larissa. deux naufrag\u00e9s des tunnels", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-914C728F-C464-48BF-A01B-A980211E2822", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New-York"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "vie quotidienne", "ville", "sans-abri"], "excerpt": "\"Parents de quatre enfants rest\u00e9s \u00e0 Puerto Rico chez leur grand m\u00e8re, Andr\u00e9 et Clarissa sont venus \u00e0 New York pour \u00e9chapper au gang de leur \"barrio\" et trouver de quoi se d\u00e9foncer au crack et \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efne. Le jour, Andr\u00e9 vole dans les grandes surfaces am\u00e9ricaines pour survivre et payer les doses de son couple. La nuit, il se shoote dans les tunnels avec Clarissa. Pas de loyer \u00e0 payer, tout l'argent finit en fum\u00e9e ou dans les veines.\r\nInvit\u00e9\r\nPatrick Vincent, professeur de litt\u00e9rature anglaise et am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Il nous parle de deux livres dont l'action se d\u00e9roule pour une part dans les souterrains new-yorkais: \"L'homme qui vivait sous terre\", Richard Wright, 1941, et \"Homme invisible, pour qui chantes-tu?\", Ralph Ellison 1952.\r\n\r\nA noter l'excellent roman contemporain (2007) de Colum McCann, qui a remport\u00e9 le National Book Award pour son roman le plus r\u00e9cent sur New York. Il s'agit de \"Les Saisons de la nuit\", paru aux \u00e9ditions Belfond.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature anglaise et am\u00e9ricaine", "name": "Vincent, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "New-Yorkais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Montserrat, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le retour du LHC. Le plus grand acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du monde se remet en marche au CERN \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF3E95B3-A783-4AB6-B0C8-AB69C5D1FF9F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1207, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"Le retour du LHC\r\nLe plus grand acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du monde se remet en marche. \r\nApr\u00e8s plus d'un an d'arr\u00eat, 35 millions de francs de travaux et des heures de r\u00e9paration nuit et jour.\r\nLes ing\u00e9nieurs du CERN croisent les doigts pour que leur machine \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les protons fonctionne enfin.\r\nEn face, les physiciens attendent avec impatience les premiers chocs de particules \u00e0 haute \u00e9nergie. A la cl\u00e9, il s'agit de r\u00e9v\u00e9ler le coeur de la mati\u00e8re et le d\u00e9roulement du big bang.\r\nReportage au Cern, en salle de contr\u00f4le du LHC, avec Mirko Pojer, Andrea Musso et Daniel Denegri.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du CERN", "name": "Musso, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du CERN", "name": "Denegri, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du CERN", "name": "Pojer, Mirko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Julien Erni, pensionnaire de la prison de Bochuz, commente le braquage d'un convoyeur dans la r\u00e9gion de Lyon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C987988D-C78C-43A9-9B3A-C5C2D6F07E1B", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de services sexuels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11355C7C-F88E-47DC-BF04-88B52D8144C7", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 219 : Dans ton cul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AB023E1-7ECA-466B-9881-CDC7A25B03D9", "durationSec": 223, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Frochaux, \u00e9crivain, \u00e9diteur & Rafik Ben Salah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F086A159-32AD-4004-97CC-06E92F606A1F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3139, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain", "librairie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de fr\u00e9quentation assidue du livre sous toutes ses formes, Claude Frochaux (n\u00e9 \u00e0 Berne en 1935) n'a pas abandonn\u00e9 la sc\u00e8ne intellectuelle. En 1996, son essai ambitieux \u00abL'Homme seul\u00bb discutait dans une vis\u00e9e anthropologique de la d\u00e9sacralisation de la culture. Avec \u00abL'Homme religieux\u00bb, Frochaux cerne de plus pr\u00e8s ce besoin de sacr\u00e9 mis \u00e0 mal par l'\u00e9volution historique de la Raison. En assistant aux obs\u00e8ques de la religion, l'homme contemporain enterre aussi une de ses dimensions essentielles d'homme imaginant. Sans au-del\u00e0, sans foi, l'homme se condamne au domaine du compr\u00e9hensible et du contr\u00f4lable. Autrement dit, une nouvelle chute du ciel qui vide l'imagination de sa nature sacralis\u00e9e. La religion n'a pas corset\u00e9 l'homme mais en a lib\u00e9r\u00e9 la meilleure part. Que restera-t-il alors \u00e0 l'esp\u00e8ce sans cette dimension religieuse \u00e9labor\u00e9e durant des mill\u00e9naires ? Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959. Lecture : Jean-Quentin Ch\u00e2telain.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s <i>L'Homme seul</i> Claude Frochaux publie <i>L'Homme religieux</i>."], "alternativeTitle": ["Claude Frochaux l'essayiste / SIR_2009-11-17_entre-les-lignes_F086A159-32AD-4004-97CC-06E92F606A1F / Interview de Claude Frochaux, \u00e9crivain, \u00e9diteur & Rafik Ben Salah", "Entre les lignes - 17.11.2009"], "imageURL": "//www.rts.ch/1742553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5687455", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur, libraire", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-5687451"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marina Tsveta\u00ef\u00e9va (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A9A859FF-7E5F-4321-A926-189B5B144FCE", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsv\u00e9ta\u00ef\u00e9va, Marina"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le saint-honor\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4B7A999-ADCA-4B69-9880-168B90504329", "durationSec": 383, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saint", "alimentation", "gastronomie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Vive l'ortografe! : Interview de Fran\u00e7ois de Closets, auteur de \"Z\u00e9ro faute\" (Ed. Mille et une Nuits, 2009). - 2. Une passion toute ordinaire : l'orthographe. - 3. L'acc\u00e9l\u00e9rateur du CERN red\u00e9marre !", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EF7F8D78-C0AC-4837-9735-7576A2F4C074", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "langue fran\u00e7aise", "orthographe", "physique"], "excerpt": "1. Pourquoi notre orthographe est-elle si difficile? Selon Fran\u00e7ois de Closets, l'informatique va lib\u00e9rer l'orthographe... A l'\u00e2ge de 14 ans, l'\u00e9crivain et journaliste Fran\u00e7ois de Closets est d\u00e9clar\u00e9 inapte aux \u00e9tudes en raison de son orthographe d\u00e9fectueuse... Quelques d\u00e9cennies plus tard, il ose avouer sa faiblesse et part en campagne pour que l'orthographe soit v\u00e9ritablement simplifi\u00e9e et ne constitue plus la faute majeure. Dans son dernier ouvrage \"Z\u00e9ro faute\" (Ed. Mille et une Nuits), le journaliste s'interroge. Pourquoi notre orthographe est-elle si difficile? Pourquoi, apr\u00e8s des si\u00e8cles qui ont autoris\u00e9 les \u00e9carts et les fantaisies, le 19e a-t-il gel\u00e9 l'\u00e9volution de notre langue ? Soci\u00e9t\u00e9 de l'image, notre \u00e9poque est aussi celle de l'\u00e9crit: courriels, blogs,chats... L'informatique, annonce de Closets, va lib\u00e9rer l'orthographe. En utilisants les correcteurs qui ne sont pas tout puissants - nous pourrons consacrer davantage de temps \u00e0 mieux conna\u00eetre et \u00e0 mieux parler notre langue. Car il faut aimer le fran\u00e7ais avec passion et l'orthographe avec raison. - 2. Les Amoureux de l'orthographe Une passion toute ordinaire: l'orthographe. Reportage, \u00e0 Grenoble, chez les amoureux de l'orthographe \u00e0 l'occasion de la dict\u00e9e du coeur qui s'est tenue le 14 novembre. Bernard Pivot, producteur-animateur, dans les ann\u00e9es septante et quatre-vingts, de l'\u00e9mission Apostrophe de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, a incontestablement offert aux gardiens du temple de l'orthographe une belle renaissance et une caution m\u00e9diatique. L'amour ardent et sans concession de l'orthographe est-il un combat d'arri\u00e8re-garde? Cet amour n'est-il que nostalgie nourrie d'\u00e9litisme? Les champions de Grenoble sauront nous r\u00e9concilier avec les exigences, parfois extr\u00eames, du bien-\u00e9crire. - 3. L'acc\u00e9l\u00e9rateur du CERN red\u00e9marre! Apr\u00e8s un an d'arr\u00eat et 35 millions de francs de travaux, le grand acc\u00e9l\u00e9rateur du Cern fonctionne \u00e0 nouveau... les derniers r\u00e9glages sont en cours pour faire circuler des particules \u00e0 la vitesse de la lumi\u00e8re dans le tube de 27 kilom\u00e8tres de circonf\u00e9rence \u00e0 100 m\u00e8tres sous terre. Objectif: atteindre des \u00e9nergies telles que les fronti\u00e8res de la physique soient repouss\u00e9es. la qu\u00eate des physiciens: d\u00e9couvrir de nouvelles particules dont le boson de Higgs, revoir le mod\u00e8le standard de la physique, tester de nouvelles th\u00e9ories... En attendant les ing\u00e9nieurs en charge de l'acc\u00e9l\u00e9rateur de particules croisent les doigts pour que la machine fonctionne \u00e0 nouveau... ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 un concour d'orthographe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour violon d'Ysa\u00ffe : Interview de Rachel Kolly d'Alba, violoniste (2/5) : Sonate 2, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Jacques Thibaut, \"Obsession\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B55B3F09-8847-4B2F-8A01-668755CC4B5C", "durationSec": 3659, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ysa\u00ffe, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "sonate", "violon", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La perte d'un si\u00e8ge socialiste au Conseil d'Etat instille un climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re au sein du parti socialiste genevois : Interview de Manuel Tornare, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71C9F0E2-E2E3-4F39-BAB5-5CD50832080F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS", "Beer Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Charles Beer, conseiller d'Etat socialiste accuse onze militants du parti, dont Carlo Sommaruga conseiller national socialiste. Ces derniers avaient remis en cause la pr\u00e9sence des socialistes au Conseil d'Etat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Chom'day : Le ch\u00f4mage des jeunes en Suisse (1/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DF3CBDDD-C02B-4344-91D2-5E691107BA4B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2993, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "35'000 jeunes entre 20 et 24 ans au ch\u00f4mage \u00e0 fin 2009. Le ch\u00f4mage des jeunes en Suisse a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 75% cette ann\u00e9e. Cette situation particuli\u00e8re g\u00e9n\u00e8re beaucoup d'inqui\u00e9tude. M\u00eame si le nombre de places d'apprentissage n'a pas vraiment diminu\u00e9 en 2009, la situation devient difficile pour les jeunes qui d\u00e9barquent sur le march\u00e9 du travail au moment o\u00f9 les entreprises licencient. En m\u00eame temps les Chambres f\u00e9d\u00e9rales se lancent dans une r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage qui ne va pas am\u00e9liorer la situation. Pour d\u00e9battre de ce th\u00e8me br\u00fblant, Couleur 3 produit une \u00e9mission sp\u00e9ciale intitul\u00e9e \u00ab CH\u00d4MDAY \u00bb entre 19h et 22h mardi 17 novembre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Parti socialiste lausannois", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "responsable au Semoy, association d'accueil pour les jeunes", "name": "Jaquier, Claude-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux (suisse romande)", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes sans emploi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "groupe de rap lausannois", "name": "Trip In", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sp\u00e9ciale Alain Morisod (2/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E8B3377-EEFD-49EC-9FDB-C1C8537DF48F", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et musicien", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (230/271) : La belette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-224CAD5B-DD9C-4CD6-A173-46383F90D393", "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Chom'day : Le ch\u00f4mage des jeunes en Suisse (2/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-33CA05CC-C308-4EDF-B20E-8F22FD1AD256", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "ch\u00f4meur"], "excerpt": "35'000 jeunes entre 20 et 24 ans au ch\u00f4mage \u00e0 fin 2009. Le ch\u00f4mage des jeunes en Suisse a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 75% cette ann\u00e9e. Cette situation particuli\u00e8re g\u00e9n\u00e8re beaucoup d'inqui\u00e9tude. M\u00eame si le nombre de places d'apprentissage n'a pas vraiment diminu\u00e9 en 2009, la situation devient difficile pour les jeunes qui d\u00e9barquent sur le march\u00e9 du travail au moment o\u00f9 les entreprises licencient. En m\u00eame temps les Chambres f\u00e9d\u00e9rales se lancent dans une r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage qui ne va pas am\u00e9liorer la situation. Pour d\u00e9battre de ce th\u00e8me br\u00fblant, Couleur 3 produit une \u00e9mission sp\u00e9ciale intitul\u00e9e \u00ab CH\u00d4MDAY \u00bb entre 19h et 22h mardi 17 novembre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Semoy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes apprentis ou en recherche d'apprentissage", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable au Semoy, association d'accueil pour les jeunes", "name": "Jaquier, Claude-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux (suisse romande)", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "M17", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BEN KHALIFA, NASSIM", "DIAZ, RAFAEL"], "id": "asset-253471", "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "title": "09.11.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "AMBRI", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253541", "durationSec": 551, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "INFOGRAPHIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "RECONSTITUTION", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "M\u00c9DECINE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "INFOGRAPHIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PILULE CONTRACEPTIVE"], "id": "asset-253190", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FERNEY-VOLTAIRE"], "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 2009117 et archives, le docteur MEYLAN Pascal, sp\u00e9cialiste en virologie clinique au CHUV, r\u00e9pond \u00e0 toutes les questions utiles sur la grippe porcine A-H1N1 qui d\u00e9bute en Suisse et sur la campagne de vaccination organis\u00e9e par les autorit\u00e9s sanitaires pour ma\u00eetriser une \u00e9ventuelle \u00e9pid\u00e9mie\n* SUISSE : 20091117, l'utilisation exclusive des plantes m\u00e9dicinales pour se soigner est toujours soumise \u00e0 caution, car aucunes preuves scientifiques de l'efficacit\u00e9 clinique de la m\u00e9decine naturelle n'existent. Cependant, les bonnes vieilles recettes utilisant des produits naturels restent un bon accompagnement \u00e0 la m\u00e9decine traditionnelle, m\u00eame si il faut \u00eatre attentif au dosage des produits\n* Gen\u00e8ve-ville, Ferney-Voltaire : 20091117, la pilule contraceptive est commercialis\u00e9e en Suisse depuis 19610000. Elle est aujourd'hui largement r\u00e9pandue sur le march\u00e9 suisse, mais continue d'\u00eatre un produit cher en comparaison du prix pratiqu\u00e9 en France voisine.", "title": "VACCINS GRIPPE A // REMEDES DE GRAND-MERE :POTIONS THERAPEUTIQUES OU PUR\n\nFOLKLORE // CHERE LA PILUL - 09.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ST-MARTIN (VS)", "EVOLENE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PERLY-CERTOUX", "COLOMBIER (NE)", "FERNEY-VOLTAIRE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-252728", "thematicGeographicals": ["LILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091117, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lille : 20091117, l'architecte CARTOUCHE Patrick a construit une maison indivduelle bon march\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation de techniques de construction industrielles\n* SUISSE : 20091117, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme crier au passage d'un train.", "title": "PREPARATION AU SKI - 09.11.17", "visualGeographicals": ["LILLE", "PLATEAU", "LILLE", "LILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 037 : Rossini\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2D6EB13-C3CE-4D43-8AA2-87E4418F6497", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rossini\u00e8re"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "DISCOURS", "BOUGIE", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "H\u00d4TEL", "\u00c9COLOGISME", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "TRAITEMENT DE L'EAU", "AUTOMOBILE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ANIMAL NUISIBLE", "RONGEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M17", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["GRUEBEL, OSWALD", "BEN KHALIFA, NASSIM", "VESELI, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-253534", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "WASHINGTON", "IRAK", "VAUD", "PORRENTRUY", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "FRAUDE FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "BASE MILITAIRE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "NOCTURNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "JOURNAL", "PRESSE GRATUITE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "JOURNAL", "PRESSE GRATUITE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "JOURNAL", "PRESSE GRATUITE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FUSION D'ENTREPRISES", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "V\u00c9HICULE A\u00c9RIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-253535", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.17", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BERNE-VILLE", "USA", "HAUTE-SAVOIE", "COIRE", "COIRE", "DELEMONT", "MOUTIER", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "RSR", "TSR", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "PILATUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CAPTEUR SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["SCHEDER, DOMINIQUE"], "id": "asset-253539", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "HAUDERES, LES", "VALAIS", "HAUDERES, LES", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "FC BIENNE", "SOTHEBY'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252912", "durationSec": 582, "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253132", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 174, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091117, itw de BROST Rapha\u00ebl sur son m\u00e9tier d'ergoth\u00e9rapeute aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : ERGOTHERAPEUTE - 09.11.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SEYDOUX, YVES", "POGGIA, MAURO", "RUEY, CLAUDE", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-247074", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20091117, LOGEAN Elisabeth anime un d\u00e9bat sur l'id\u00e9e d'instaurer une caisse unique pour g\u00e9rer l'assurance maladie de base qui refait surface alors que de fortes augmentations de primes ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es le 20091001. Certains estiment que cette solution am\u00e8nerait de la transparence alors que d'autres pr\u00e9tendent qu'il vaut mieux s'attaquer directement aux co\u00fbts de la sant\u00e9.", "title": "CAISSE UNIQUE : LA RESURRECTION ? - 09.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}]}}