{"response": {"numFound": 9206, "start": 1600, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Michel Th\u00e9voz, ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Art Brut :  \"Louis Soutter, de la musique avant toute chose\"", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-6AA01201-D07D-4C9B-9D3C-A49B887828A1", "durationSec": 3526, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soutter, Michel"], "thematicThemes": ["art brut", "peinture", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "ancien du Mus\u00e9e de l'Art Brut", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Chez Simone et Pierre Blondeau, du Cin\u00e9-club de Pontarlier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0328CC36-D453-4BC6-A47B-63CCE768D253", "thematicGeographicals": ["Pontarlier", "France"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blondeau, Pierre", "Blondeau, Simone"], "thematicThemes": ["aveugle", "c\u00e9cit\u00e9", "cin\u00e9ma", "salle de cin\u00e9ma", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Chez Simone et Pierre Blondeau, du cin\u00e9-club de Pontarlier qui ont re\u00e7u les plus grands chez eux et dans leur cuisine, de Mastroianni \u00e0 Jospeh Losey. De leur vie de militants communistes, enseignants et fous de cin\u00e9ma, malgr\u00e9 la c\u00e9cit\u00e9 de Pierre. Elle lui raconte aujourd'hui les films.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9phile", "name": "Blondeau, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9phile", "name": "Blondeau, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview d' Elisabeth Roudinesco, historienne, psychanalyste et directrice de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-VII, qui vient de publier \"Retour sur la question juive\" (Ed. Albin Michel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B558311-107D-49E4-B9AD-3C7592A1E206", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roudinesco, Elisabeth"], "thematicThemes": ["racisme", "juda\u00efsme", "sionisme", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Que signifie \u00eatre juif? Qu'est-ce qu'un antis\u00e9mite?  Elisabeth Roudinesco revisite sa propre histoire. Elle analyse la mont\u00e9e de l'id\u00e9ologie raciste de l'antis\u00e9mitisme d\u00e8s la fin du XIXe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la naissance de l'id\u00e9e sioniste et la cr\u00e9ation d'Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, psychanalyste et directrice de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-VII.", "name": "Roudinesco, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Simone Weil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-544C0218-737F-40D5-B1B0-E0C90D157CB3", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weil, Simone"], "thematicThemes": ["\u00e9toile"], "excerpt": "Simone Weil, morte en 1943, et les \u00e9toiles", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaires de Charles Sigel et Philippe Alb\u00e8ra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81605A02-7F66-4BB0-84E2-F023F7360B27", "durationSec": 456, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz", "Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE FLASH DU DIMANCHE - 09.11.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252989", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "SALAIRE", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "COMMUNISME", "INTERVIEW", "PACIFISME", "SKETCH", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-253011", "durationSec": 3186, "mediaType": "video", "excerpt": "* MADAGASCAR : 20091101, l'ex-directeur de l'UBS WUFFLI Peter semble avoir totalement chang\u00e9 d'orientation de vie. Aujourd'hui, il pr\u00e9side en effet la fondation d'aide au d\u00e9veloppement Elea, qui \u00e9quipe notamment des villages de Madagascar en \u00e9lectricit\u00e9 issue de l'\u00e9nergie \u00e9olienne\n* Plateau : 20091101, itw du directeur du Centre patronal vaudois, REYMOND Christophe, sur les hauts salaires de certains patrons\n* SUISSE : 20091101 et archives, portraits crois\u00e9s de ENILINE Alexander et VEYA Jean-Pierre, repr\u00e9sentants 2 g\u00e9n\u00e9rations de communistes suisses, au moment o\u00f9 l'on c\u00e9l\u00e8bre le 20e anniversaire de la chute du Mur de Berlin\n* Plateau : 20091101, itw du militant pour la paix RUST Matthias sur son atterrissage sur la Place Rouge de Moscou avec un petit avion monomoteur le 19870528\n* SUISSE : 200911, le secteur du fun\u00e9raire subit les cons\u00e9quences de la crise \u00e9conomique. L'incin\u00e9ration, moins ch\u00e8re, est pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'enterrement et les familles tentent de limiter les co\u00fbts financiers des monuments, en ayant notamment recours aux colombariums.", "title": "ET WUFFLI FUT // GOOD MORNING LENINE // CRISE POST-MORTEM - 09.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MADAGASCAR", "MADAGASCAR", "MADAGASCAR", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CORSIER", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "DOMDIDIER"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle \u00e9mission et nouveau d\u00e9cor"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.11.01", "visualThemes": ["TOMBE", "TOUSSAINT", "ENFANT (\u00c2GE)", "HALLOWEEN", "NOCTURNE", "LUNE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BOGIS-BOSSEY", "MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252991", "durationSec": 891, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Point de rencontre", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-252990", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091101, entretien avec le responsable du Service des sports de l'UNIL et de L'EPFL CARREL Georges-Andr\u00e9 et le directeur du Centre patronal vaudois REYMOND Christophe, qui \u00e9voquent la campagne de vaccination contre la grippe A-H1N1 et le 20e anniversaire de la chute du Mur de Berlin.", "title": "GEORGES-ANDRE CARREL ET CHRISTOPHE REYMOND - 09.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Jeunes en souffrance. Des ados en h\u00f4pital psychiatrique, une v\u00e9rit\u00e9 qui d\u00e9range. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-48AB8476-E2A8-4F0D-AE42-83D953BDC83E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital psychiatrique", "jeunesse", "psychopathologie", "adolescence", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"\r\nJeunes en souffrance \r\nDes ados en h\u00f4pital psychiatrique: une v\u00e9rit\u00e9 qui d\u00e9range.\r\nVal\u00e9rie Kernen a suivi quelques-uns de ces jeunes et leurs soignants au sein de l'UHPA au CHUV \u00e0 Lausanne.\r\nEnvies suicidaires, automutilation, troubles du comportement, anorexie, boulimie, d\u00e9pression... En Suisse, un adolescent sur cinq souffre de troubles psychiques et la plupart des maladies psychiatriques des adultes se sont d\u00e9clar\u00e9es avant leur majorit\u00e9.\r\nDe quoi j'me m\u00eale a enqu\u00eat\u00e9 sur ces jeunes en souffrance, dont la prise en charge est multiple et tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e en Suisse romande. Souvent, ils sont soutenus de mani\u00e8re ambulatoire mais, lorsque la crise est trop grande, lorsque que le jeune se met en danger ou peut repr\u00e9senter un danger pour autrui, il est hospitalis\u00e9 au sein d'une des unit\u00e9s psychiatriques pour adolescents de Suisse romande. Tous les cantons romands sont d\u00e9sormais dot\u00e9s de telles infrastructures.\r\nMais pourquoi doit-on sortir ces jeunes de leur milieu pour les hospitaliser?\r\nQuels sont les risques de d\u00e9sinsertion et de stigmatisation? Et, surtout, de quoi souffrent-ils?\r\nVal\u00e9rie Kernen a pass\u00e9 plusieurs jours au sein de l'Unit\u00e9 d'hospitalisation psychiatrique pour adolescents (UHPA) au CHUV \u00e0 Lausanne, o\u00f9 elle a suivi les moments cl\u00e9 de la prise en charge th\u00e9rapeutique et recueilli des t\u00e9moignages poignants.\r\nSophie, 16 ans, 37 kg, souffre de troubles alimentaires et a cultiv\u00e9 des id\u00e9es suicidaires: elle \u00e9voque ce qui se passe en elle dans ses moments de d\u00e9prime et de repli sur soi, ce que l'h\u00f4pital lui apporte, les difficult\u00e9s qu'elle rencontre dans ce monde \u00e0 part, loin de sa famille.\r\nUn univers clos, structur\u00e9, mais s\u00e9curisant\r\nComme cela arrive fr\u00e9quemment, la porte de cette Unit\u00e9 est ferm\u00e9e en raison des risques de fugue. Un univers clos et tr\u00e8s structur\u00e9 qui doit apporter un cadre s\u00e9curisant \u00e0 des jeunes en d\u00e9rive. Lorsqu'un ado arrive \u00e0 l'UHPA, volontairement ou non, il est s\u00e9par\u00e9 du monde ext\u00e9rieur durant 72 heures: il n'a le droit ni de sortir, ni de parler \u00e0 ses parents ou amis.\r\nAnja est actuellement dans cette situation. Elle n'est pas heureuse d'\u00eatre l\u00e0 et souffre d'hallucinations: elle parle de ses premiers moments dans l'Unit\u00e9, qu'elle consid\u00e8re comme une prison.\r\nAu fil du reportage, nous suivons le travail du personnel soignant, la distribution des m\u00e9dicaments, les entretiens individuels, la vie en communaut\u00e9, qui fait partie int\u00e9grante du suivi th\u00e9rapeutique.\r\nLaurent Holzer, m\u00e9decin responsable de l'UHPA, explique en quoi la psychiatrie adolescente est diff\u00e9rente de celle des adultes et quelles sont les m\u00e9thodes sp\u00e9cifiques de prise en charge de ces jeunes en souffrance.\r\nJessica, elle, doit sortir dans une semaine: elle a commenc\u00e9 \u00e0 s'automutiler d\u00e8s l'\u00e2ge de 12 ans, tous les jours, durant un an. Ses bras sont marqu\u00e9s \u00e0 vie. Avec une sinc\u00e9rit\u00e9 d\u00e9routante, cette adolescente de 13 ans arrive \u00e0 mettre des mots sur ses pratiques et \u00e0 expliquer son cheminement int\u00e9rieur.\r\nUne immersion dans un milieu m\u00e9connu, proches des jeunes, de leurs souffrances et de leurs espoirs.\r\nUn reportage de Val\u00e9rie Kernen, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable de l'UHPA, CHUV Lausanne", "name": "Holzer, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["WESTERN", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "ANN\u00c9ES 1930", "WESTERN", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLIC", "WESTERN", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9-CLUB", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9-CLUB", "CIN\u00c9MA MUET", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-252727", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20091101, avant-premi\u00e8re pour les enfants du film \"Lucky Luke\" du r\u00e9alisateur HUTH James qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Path\u00e9 Flon \u00e0 Lausanne. Le th\u00e8me du western au cin\u00e9ma est \u00e9voqu\u00e9 ainsi que le fonctionnement du cin\u00e9-club de la Lanterne magique qui permet aux enfants de voir au cin\u00e9ma d'anciens films.", "title": "POP-CORN : MAGAZINE DU CINEMA LE FILM \"LUCKY LUKE\" AU CINEMA PATHE FLON A\nLAUSANNE - 09.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GHERSINU, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN", "KANEMAN, LEO", "LIERMIER, JEAN", "PLATTNER, PATRICIA"], "id": "asset-253013", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 682, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090607, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR et, notamment le Festival Tous \u00e9crans organis\u00e9 avec la participation de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romane (TSR) ainsi que la mini fiction de la TSR sur une partie de poker et intitul\u00e9e 10, actuellement en tournage.", "title": "09.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "FISCALIT\u00c9", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "FISCALIT\u00c9", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "COUPURE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "GRIPPE A-H1N1", "INTERVIEW DE RUE", "VACCINATION", "VILLE", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "ADOLESCENT", "SPORT", "ADOLESCENT", "SPORT"], "visualPersons": ["LOMBARDI, FILIPPO", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "SOMMARUGA, CARLO", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "STUDER, JEAN", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-252992", "durationSec": 1233, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 09.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TESSIN", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "NORFOLK (VIRGINIE)", "SION", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Olivier Dominik se trompe dans ses fiches et dans son intro (19"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SPORT EXTR\u00caME", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "HANDICAP MENTAL", "AUTOMOBILISME", "HANDICAP MENTAL", "AUTOMOBILISME", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GAVRANOVIC, MARIO", "FREI, FABIAN", "FREI, FABIAN", "ROTH, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-253106", "durationSec": 3103, "mediaType": "video", "title": "09.11.01", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "VALAIS", "LANCY", "AIN", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "DORIGNY"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "AC BELLINZONE", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LE MONT", "FC LE MONT", "LAUSANNE UC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SECOURS SUISSE D'HIVER - 09.11.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-252623", "durationSec": 218, "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LAMBERT, CHRISTOPHE"], "id": "asset-252810", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091101, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'acteur fran\u00e7ais LAMBERT Christophe qui a pass\u00e9 son enfance et son adolescence en Suisse. Il parle notamment de son dernier film \"L'homme de chevet\" dans lequel il joue avec sa compagne MARCEAU Sophie.", "title": "CHRISTOPHE LAMBERT - 09.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-11-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBERT, CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C5EEF5F-39CB-42C0-9274-5B430C69759E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3958, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-53FF5D91-A543-4674-90F3-040BA37012E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Robert Gu\u00e9diguian, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB2D8D99-379E-4F62-A71B-378189A9A1EA", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le public conna\u00eet Robert Gu\u00e9diguian principalement pour son film \"Marius et Jeannette\". Mais le Marseillais a r\u00e9alis\u00e9 16 films dans sa carri\u00e8re et il se verrait bien en r\u00e9aliser encore une quinzaine d'autres. Interviewer Robert Gu\u00e9digiuan, c'est forc\u00e9ment s'embarquer dans une discussion politique pour refaire le monde. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gu\u00e9diguian, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Ariane Ascaride, com\u00e9dienne, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A484D2B6-2EA0-494B-BFDA-E4A863E024C9", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille"], "durationSec": 3986, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9diguian, Robert", "Ascaride, Ariane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"Comme un soleil avec Ariane Ascaride, \u00e0 Paris, donc sans accent, mais pour parler aussi de Marseille, de son p\u00e8re repr\u00e9sentant en produits de coiffure et com\u00e9dien amateur. Pour \u00e9voquer son engagement, la rencontre avec Gu\u00e9diguian (\u00e9mission pr\u00e9c\u00e9dente), motard communiste qui aimait Brecht, et son r\u00eave de jouer une bourgeoise...un jour, parce qu'au d\u00e9but, la fille de napolitain avait para\u00eet-il un dr\u00f4le de type...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Ascaride, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SOSIE", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "HUMOUR", "SOSIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "JO-JOHNNY", "GORGONI, JOSEPH", "RIVERS, DICK", "TOYLOY, WHITNEY", "DUTRONC, THOMAS", "MORISOD, ALAIN", "RIVERS, DICK", "DUTRONC, THOMAS"], "id": "asset-155087", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6789, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091031 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et son invit\u00e9e TOYLOY Whitney, Miss Suisse 2008, accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "LA 50E - 09.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIVERS, DICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SOSIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "TABAGISME", "TABAGISME PASSIF", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME", "H\u00d4TEL", "AVION CIVIL", "PRESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PRESSE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOUR CR\u00c9MATOIRE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "CIMETI\u00c8RE", "DEUIL", "MUSICIEN", "TROMPETTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "DAVIS, MILES"], "id": "asset-252988", "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.31", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "TRAVERS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CAROUGE", "JURA (CANTON)", "BONCOURT", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "AMSTERDAM", "MICHIGAN", "DETROIT", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" Natalie Sba\u00ef finissant la m\u00e9t\u00e9o en partant en courant \u00e0 cause d'Halloween"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "MAGASIN DE DISQUES", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "DJ", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "DJ", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP"], "visualPersons": ["STRESS", "STRESS", "STRESS"], "id": "asset-251797", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4451, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091031 et 20091029, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "STRESS / VINCENT MARTINEZ / FABIAN MEYLAN / DJ JEBA / JABA / JR TSCHAKA - 09.10.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX D'ABOU DHABI AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "HAMILTON, LEWIS", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "GROSJEAN, ROMAIN", "BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-253109", "durationSec": 2707, "mediaType": "video", "title": "09.10.31", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "NYON", "THONEX", "ABOU DHABI", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "YVERDON-SPORT", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["Op\u00e9rettes, musicals"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "A\u00efe docteur, j'aime trop le sport : Reportage de Marc Decrey, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BCA4E48A-4522-4CD7-B45D-8395FEE64CE5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "bless\u00e9", "marathon"], "excerpt": "Ils \u00e9taient pr\u00e8s de 10'000 \u00e0 Lausanne le 24 octobre 2009 pour courrir le marathon de Lausanne. Ils seront 38'000 le 1er novembre 2009 \u00e0 New York pour courir le marathon. Ils courent apr\u00e8s la forme, ils courent pour \u00eatre en forme. Mais la forme \u00e0 quarante ans, n'est-ce pas l'arthrose \u00e0 soixante ?", "alternativeExcerpt": ["Ils \u00e9taient pr\u00e8s de 10'000 \u00e0 participer au marathon de Lausanne. Mais courir \u00e0 quarante ans, n'est-ce pas l'arthrose \u00e0 soixante? Reportage de Marc Decrey pour l'\u00e9mission \"Quinze minutes\"."], "alternativeTitle": ["A\u00efe docteur, j'aime trop le sport : / SIR_2009-10-31_quinze-minutes_BCA4E48A-4522-4CD7-B45D-8395FEE64CE5 / A\u00efe docteur, j'aime trop le sport : Reportage de Marc Decrey, collaborateur RSR", "Quinze minutes - 31.10.2009"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115980.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115906", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9, sportif amateur, Lausanne", "name": "Siegmann, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "ancien coureur d'\u00e9lite, journaliste et animateur de la revue Spiridon, Bienne", "name": "Jeannotat, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du sport \u00e0 l'h\u00f4pital orthop\u00e9dique de Lausanne", "name": "Gremion, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "coureur d'Ultra-marathon, Neuch\u00e2tel", "name": "Fatton, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115902"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "ATH\u00c9ISME", "ASSOCIATION", "DIEU", "AFFICHE", "ATH\u00c9ISME", "ASSOCIATION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MARRA, ADA", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-252857", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091031, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s un membre de la Section vaudoise des libres-penseurs CAPRARA Ivo et la conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise MARRA Ada pour \u00e9voquer les affiches qui sont diffus\u00e9es, en Europe et en Suisse, qui portent le slogan \"Probablement Dieu n'existe pas\"\n* Berne-ville : 20091031 et archives, rencontre avec la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association Suisse des libres penseurs CASPAR Reta. Elle explique les raisons qui ont pouss\u00e9es l'organisation \u00e0 soutenir les affiches qui questionnent sur l'existence ou la non-existence de Dieu\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20091031, itw du conseiller aux Etats Les Verts vaudois RECORDON Luc, r\u00e9alis\u00e9e par RIVIERE Rapha\u00ebl, \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque la maladie et le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re.", "title": "09.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}, {"name": "VPS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "DISCOURS", "CONSEILLER AUX ETATS", "MUS\u00c9E", "DESSIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTURE", "DISCOURS", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTURE", "DISCOURS", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTURE", "DISCOURS", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "BURKHALTER, DIDIER", "BRUNNER, TONI", "BAETTIG, DOMINIQUE", "BRUNNER, TONI", "PARMELIN, GUY", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-252987", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FLEURIER", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE", "DIETIKON", "DIETIKON"], "visualCorporations": ["PLR", "UDC", "UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "MANQUE DE FER - 09.10.31", "genres": ["Science"], "id": "asset-254333", "durationSec": 1394, "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250075", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090615, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 10 - 09.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-10-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Ang\u00e9lique Ionatos et Katerina Fotinaki, chanteuses d'origine grecque. - 2. Interview de Florent Vintrignier, chanteur et d'Olivier Leite, membre du groupe Batignolles, tous deux membres du groupe La Rue K\u00e9tanou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EE8C9E-A7F6-4B13-BD2B-746340B26237", "thematicGeographicals": ["France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fotinaki, Katerina", "Batignolles", "Ionatos, Ang\u00e9lique", "La Rue K\u00e9tanou", "Vintrignier, Florent"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Vintrigner, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Fotinaki, Katerina", "type": "Participant"}, {"role": "membre des groupes Batignolles et la Rue K\u00e9tanou", "name": "Leite, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Fran\u00e7ois Bergier, historien, pr\u00e9sident de la Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale qui a enqu\u00eat\u00e9 sur l'attitude de la Suisse durant la Seconde Guerre mondiale : Interview de Michel B\u00e9guelin, ancien conseiller aux Etats vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15E082DF-5B0F-4973-9432-82AB171622F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale", "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mort (biologie)"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 octobre 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans, l'historien Jean-Fran\u00e7ois Bergier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 \u00e0 la sortie du rapport qui porte son nom, en 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller aux Etats vaudois socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La vaccination contre la grippe A/H1N1 d\u00e9butera \u00e0 mi-novembre 2009 en Suisse : Interview de Bertrand Buchs, vice-pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins de Gen\u00e8ve, m\u00e9decin interniste, qui constate que les patients ne demandent pas le vaccin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D17CFD0-6EA2-4FC9-AD5F-389486070407", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe porcine", "vaccination"], "excerpt": "Deux types de vaccin, du \"Pandemrix\" et du \"Focetria\" ont \u00e9t\u00e9 command\u00e9s par la Suisse. Ils seront livr\u00e9s d\u00e8s le d\u00e9but novembre 2009 aux cantons et administr\u00e9s en priorit\u00e9 aux personnes \u00e0 risques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins de Gen\u00e8ve, m\u00e9decin interniste", "name": "Buchs, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, est en fonction. Il a re\u00e7u les cl\u00e9s du d\u00e9partement des mains de Pascal Couchepin : Interview de Didier Burkhalter. - 2.  D\u00e9part de Pascal Couchepin et d\u00e9fis qui attendent le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral : D\u00e9bat avec Niklaus Ramseyer, journaliste libre, Johnny Canonica, correspondant de la RSI au Palais f\u00e9d\u00e9ral et Vincent Bourquin, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A02F6910-1F6C-473D-8849-4B545B01589C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Burkhalter, Didier", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Didier Burkahlter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, est d\u00e9sormais en fonction. Pascal Couchepin lui a remis tout \u00e0 l'heure les cl\u00e9s du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur. Il lui a aussi pr\u00e9sent\u00e9 les directeurs d'office. D\u00e9tendu, le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral a jou\u00e9 avec la m\u00e9taphore de la cl\u00e9, en d\u00e9clarant esp\u00e9rer qu'elle lui permettrait d'ouvrir la porte des solutions sachant qu'il y a plusieurs serrures en politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondant de la RSI au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Canonica, Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste libre", "name": "Ramseyer, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 207 : Combats de gerbilles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99B87E64-A97E-4A52-BBC8-4872F4792DC8", "durationSec": 222, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'Haloween ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B3982316-5843-4541-A61C-EF14638CAB80", "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La bulle de l'historien. Histoire et bande dessin\u00e9e (5/5): entretien avec Michel Porret, historien, directeur de l'ouvrage collectif \"Objectif Bulles\"", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-73B2BB6D-6715-4B67-B84A-55AFB7659B89", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous avons rendez-vous avec Michel PORRET, directeur de l'ouvrage \u00ab Objectif Bulles \u00bb. Michel Porret est professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il est notamment cor\u00e9dacteur des revues Crime, Histoire et Soci\u00e9t\u00e9s ; Annales de la soci\u00e9t\u00e9 Jean-Jacques Rousseau et XVIIIe si\u00e8cle. Il dirige la collection L'Equinoxe (Collection de sciences humaines) chez Georg et est membre du comit\u00e9 des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve ainsi que vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'\u00e9tudes du 18e si\u00e8cle. Il a \u00e9galement publi\u00e9 \u00ab Sur la sc\u00e8ne du crime - Pratique p\u00e9nale, enqu\u00eate et expertises judiciaires \u00e0 Gen\u00e8ve (XVIIIe - XIXe si\u00e8cle) (PU Montr\u00e9al, 2009).\"\r\n \r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir sur TSR2 : \u00ab La BD s'en va-t-en guerre \u00bb de Mark Daniels. \r\n \u00ab La BD s'en va-t-en guerre \u00bb\r\nQuand la BD rencontre la r\u00e9alit\u00e9, la guerre, la vraie, elle devient une nouvelle forme de journalisme qui propose, elle aussi, une fine compr\u00e9hension des dimensions humaines des conflits, des g\u00e9nocides, des r\u00e9volutions.\r\nDans notre monde ultram\u00e9diatis\u00e9 qui brasse des centaines de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision, des flux d'infos en continu, d'innombrables transmissions satellite instantan\u00e9es et des milliers de sites internet constamment actualis\u00e9s, la BD est devenue, elle aussi, un m\u00e9dium documentaire. Qui raconte l'\u00e9tat du monde \u00e0 sa fa\u00e7on. La BD n'est plus uniquement tendue vers le divertissement, elle devient un t\u00e9moignage. L'\u00e9tendard de batailles pour un monde plus d\u00e9cent. Une mati\u00e8re en soi qui capte les enjeux des conflits et les d\u00e9crypte sans d\u00e9tours.\r\nCe film explore les implications journalistiques, esth\u00e9tiques et politiques du grand reportage \u00e0 travers la BD. Immersion dans les conflits de Palestine, d'Iran, d' Ex-Yougoslavie...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (218/271) : Le moufflon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92F95962-EC6B-42E3-8DF3-EE3EEC746221", "durationSec": 143, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Karim Slama, humoriste, dans la roulotte du Cirque Knie qu'il accompagne pour sa tourn\u00e9e romande et tessinoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C5CCCAE-E50B-4DAB-86BC-711FDCB323B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)", "Slama, Karim"], "thematicThemes": ["humour", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 245 : Les sextoys pour Mme Mouille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D8D9934-AA28-47B6-933E-7215DD195F2F", "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sex-shop", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Touring Club Suisse supprime 150 postes de travail, ce qui concerne 200 personnes : Commentaire de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR et interview de Moreno Volpi, porte-parole du TCS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50BFFEDD-9F2A-4123-AF3F-AE8709D26E02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TCS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "licenciement"], "excerpt": "Le TCS se voit dans l'obligation de se restructurer. Au 1er d\u00e9cembre, il vend ses activit\u00e9s de voyage \u00e0 KUONI. Dix bureaux de voyages seront maintenus, rachet\u00e9s et exploit\u00e9s par le num\u00e9ro 1 du voyage en Suisse. Le TCS abandonne \u00e9galement toutes les activit\u00e9s de vente et de conseil \u00e0 la client\u00e8le via des agences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du TCS", "name": "Volpi, Moreno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Patrick Ansevuit, pr\u00e9sident de Target Valley, \u00e0 propos de l'initiative du GSSA contre les exportations d'armes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE65A060-1461-4E15-988C-D56B193D131B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Fran\u00e7ois Bergier, historien, pr\u00e9sident de la Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale qui a enqu\u00eat\u00e9 sur l'attitude de la Suisse durant la Seconde Guerre mondiale : Interview d'Ulrich Schluer, historien, conseiller national UDC, pour qui il y a trop d'id\u00e9ologie et trop peu d'histoire dans le rapport Bergier, qui n'a pas \u00e9tudi\u00e9 les sources am\u00e9ricaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9182C77A-DC13-4446-A905-18DBA4095AFB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "rapport (document)"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 octobre 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans, l'historien Jean-Fran\u00e7ois Bergier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 \u00e0 la sortie du rapport qui porte son nom, en 2002. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, conseiller national zurichois UDC", "name": "Schluer, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jacques Chirac devra rendre des comptes \u00e0 la justice pour des affaires d'emplois fictifs \u00e0 la mairie de Paris : Interview de Pierre P\u00e9an, \u00e9crivain, enqu\u00eateur, auteur d'une biographie \"Chirac, l'inconnu de l'Elys\u00e9e\" (Ed. Fayard, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A326810-D0C8-4BC6-8237-08D2E9A90D60", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s"], "excerpt": "Une juge d'instruction a d\u00e9cid\u00e9 de renvoyer l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise devant le tribunal correctionnel de Paris pour \"abus de confiance et d\u00e9tournement de fonds publics\" dans l'affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris. Contre l'avis du procureur, qui avait requis un non-lieu, cette juge d'instruction estime que les charges sont suffisantes pour un proc\u00e8s de Jacques Chirac. En cause, 21 emplois de complaisance accord\u00e9s par la mairie de Paris, dans les ann\u00e9es 1990, \u00e0 des amis corr\u00e9ziens, des sportifs, des \u00e9lus du RPR ou \u00e0 leurs \u00e9pouses. Cette d\u00e9cision constitue un \u00e9v\u00e9nement en France car c'est la premi\u00e8re fois, sous la 5\u00e8me R\u00e9publique, qu'un pr\u00e9sident est traduit en justice. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, enqu\u00eateur, auteur d'une biographie \"Chirac, l'inconnu de l'Elys\u00e9e\" (Ed. Fayard, 2007)", "name": "P\u00e9an, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Champignons (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-141653C0-F5CA-4499-8EEC-0D0925AB0578", "durationSec": 438, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Retour chez les Chtis (5/5): \u00e0 la plage dans le Nord", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3DE92D39-CD67-46CC-87AF-0F6DD2442077", "thematicGeographicals": ["France", "Nord-Pas-de-Calais"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "vacances", "plage"], "excerpt": "\"A la plage dans le nord\r\nLe nord, destination de vacances? L\u00bfid\u00e9e peut para\u00eetre saugrenue. La r\u00e9gion n\u00bfest pas connue pour son beau temps ni pour la beaut\u00e9 de ses paysages.\r\nPourtant elle a de tr\u00e8s belles plages, et les premiers \u00e0 profiter, ce sont les Chtis eux-m\u00eames! Car certains irr\u00e9ductibles ont pour habitude de passer leur vacances chez eux.\r\nA ce titre, le camping du Perroquet, \u00e0 Bray-Dunes, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re belge, est une institution. Il existe depuis une cinquantaine d\u00bfann\u00e9es, et ici la plupart des habitu\u00e9s sont issus de la r\u00e9gion.\r\nTout le monde conna\u00eet tout le monde, et se retrouve en fin de semaine ou pour l\u00bf\u00e9t\u00e9, pour des balades sur la plage et des parties de p\u00eache.\r\nReportage entre dunes et mobil homes, sous le crachin, en juillet dernier.\r\n\u00b7\tSite officiel de Bray-Dunes \r\n\u00b7\tLe camping du Perroquet\r\n\u00b7\tBray-Dunes sur Google map \r\nInvit\u00e9\r\nS\u00e9bastien Leroy, journaliste au service r\u00e9gions du journal Nord Eclair, nous parle de ce qui pr\u00e9occupe les habitants du Nord-Pas-de-Calais ces jours. \r\n\u00b7\tSite du Nord Eclair", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Leroy, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "Chtis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR native du Nord-Pas-de-Calais", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 025 : Presinge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-077B98D2-EDAA-49CC-9FBB-0FA3A03174E7", "thematicGeographicals": ["Presinge", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Fran\u00e7ois Bergier, historien, pr\u00e9sident de la Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale qui a enqu\u00eat\u00e9 sur l'attitude de la Suisse durant la Seconde Guerre mondiale : Interview d'Alfred Donath, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisses des communaut\u00e9s isra\u00e9lites, ami de Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2031C5D5-A558-4D99-BB26-C090C76AE44A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "Juifs", "mort (biologie)", "rapport (document)"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 octobre 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans, l'historien Jean-Fran\u00e7ois Bergier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 \u00e0 la sortie du rapport qui porte son nom, en 2002. Ce rapport a provoqu\u00e9 une vague d'antis\u00e9mitisme en Suisse par ce que les gens accusaient les juifs d'\u00eatre responsable de cette image suisse moins reluisante et ternie. Ce rapport a fait comprendre aux Suisses ce que les Juifs avaient souffert de l'attitude de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 026 : Bourrignon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0EBEBA36-4208-4318-8277-B7E8ED69F57C", "thematicGeographicals": ["Bourrignon", "Jura (canton)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sp\u00e9cial Halloween", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F53D5DF-F524-47A3-A9C9-3C93363F8914", "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": ": ICHTEREL", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Mocky, cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9598E8F-50A6-4F7F-905B-440CB6FE86ED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mocky, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["contestation", "cin\u00e9ma", "lutte politique"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Jean-Pierre Mocky, monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.\r\nN\u00e9 \u00e0 Nice en 1929, il a sign\u00e9 plus de cinquante films qui t\u00e9moignent pour la plupart d'une vision critique de la soci\u00e9t\u00e9. A la fois provocateur et iconoclaste, Jean-Pierre Mocky a en effet toujours lutt\u00e9 contre toutes les injustices, d\u00e9non\u00e7ant au passage - avec une constance rare - l'ordre \u00e9tabli, les magouilles et toutes les d\u00e9rives des puissants de ce monde. Ne renon\u00e7ant jamais en d\u00e9pit de toutes les pressions, cet incorruptible n'a jamais fait de concessions, poursuivant seul sa voie, envers et contre tous. On ne fait pas taire Jean-Pierre Mocky. On peut le constater \u00e0 la lecture de son livre . Pens\u00e9es r\u00e9pliques et anecdotes (Editions Le Cherche-Midi). Avec une libert\u00e9 de ton rare dans le monde d'aujourd'hui, il \u00e9voque cinquante ans au coeur du cin\u00e9ma, ses grandes rrencontres, de Fellini \u00e0 Bourvil, et nous fait partager sa vision acide et d\u00e9capante de la soci\u00e9t\u00e9 moderne, et de ses travers. Un livre en forme d'autroportrait, celui d'un homme libre, irr\u00e9sistible, unique.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\nBillet de Lucas Thorrens.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Mocky, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de John Simenon, gestionnaire de l'oeuvre de son p\u00e8re Georges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5ACC4A6-B8C7-476F-8AE2-DFA668A5E7D3", "durationSec": 1455, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "John Simenon, ancien producteur et distributeur de cin\u00e9ma, devenu gestionnaire de l'oeuvre de son p\u00e8re, Georges Simenon, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a tout juste vingt ans. D'abord journaliste, puis auteur de romans populaires, Georges Simenon cr\u00e9e en 1931 le personnage de Maigret qui le fait conna\u00eetre. Il publie sous son nom plus de 200 romans, 155 nouvelles et 25 textes autobiographiques. Il est l'un des \u00e9crivains les plus traduits au monde et son oeuvre prolifique continue d'inspirer cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre et t\u00e9l\u00e9vision. C'est John, l'un de ses quatre enfants, qui g\u00e8re aujourd'hui l'oeuvre de Georges Simenon. Il raconte sa vie aux c\u00f4t\u00e9s d'un p\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre, dont il a mis du temps \u00e0 appr\u00e9cier les romans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Georges Simenon", "name": "Simenon, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La SSR cherche un nouveau directeur pour prendre la succession d'Armin Walpen : Interview de Fabio Pedrina, conseiller national tessinois socialiste, membre de la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national, qui estime important que l'on ne nomme pas une personne uniquement ax\u00e9 sur le management et les bilans, mais une personne pouvant jouer un r\u00f4le dans la coh\u00e9sion nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1661D93C-0DFA-4010-A22E-8F7A31963D6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois socialiste", "name": "Pedrina, Fabio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi, co-Prix Nobel de m\u00e9decine 2008 pour sa d\u00e9couverte du virus du sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D76C147-4516-4C75-A34A-7AB3AA986E72", "durationSec": 2011, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "sida", "vaccination"], "excerpt": "Elle revient sur l'excitation de la recherche et \u00e9voque les avanc\u00e9es concr\u00e8tes du vaccin contre le virus vih.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-prix Nobel de m\u00e9decine 2008 ", "name": "Barr\u00e9-Sinoussi, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.10.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-120518", "durationSec": 1125, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "HOT DOG", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104516", "durationSec": 339, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9OLIENNE", "MAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9OLIENNE", "MAIRE", "AGRONOMIE", "POMME DE TERRE", "AGRONOMIE", "POMME DE TERRE", "RAPACE", "CHASSE", "CORNEILLE", "RAPACE", "CHASSE", "CORNEILLE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-252983", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-BRAIS", "SOUBEY", "CHANGINS", "BUCHILLON", "NOVILLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253042", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091030, itw du professeur \u00e0 l'EPFL MANSON Jan-Anders par NATH Nathalie sur son travail sur les composites et polym\u00e8res. S", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : LES MATERIAUX DE L'EXPLOIT - 09.10.30", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252986", "durationSec": 578, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251748", "durationSec": 740, "mediaType": "video", "title": "LE SAHARA COMME PILE DE L'EUROPE / L'OLDTIMER 2.0 : LES VOITURES DE COLLECTIONS\n2.0 - 09.10.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DE DIESBACH, ROGER"], "id": "asset-252098", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091030 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Lucerne \u00e0 Gen\u00e8ve, son invit\u00e9 passager, la journaliste MAMARBACHI Esther, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "ESTHER MAMARBACHI - 09.10.30", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LUCERNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Esther Mamarbachi"], "alternativeTitle": ["Le passager"], "imageURL": "//www.rts.ch/3290864.image", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WACKER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3251299"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "AUBE"], "id": "asset-252019", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091030, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091030, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme admirer la rade de Gen\u00e8ve \u00e0 l'aube.", "title": "LE YAOURT - 09.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "YULIA", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-251363", "durationSec": 349, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "JEUNESSE", "ISLAM", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "MODE VESTIMENTAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-252985", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.30", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "AGENCE DE VOYAGES", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "AGENCE DE VOYAGES", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9VASION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9VASION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9VASION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9VASION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CHEF D'ETAT", "CHEF D'ETAT", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE"], "visualPersons": ["DE HALLER, JACQUES", "DE HALLER, JACQUES", "DE HALLER, JACQUES", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "SARKOZY, NICOLAS", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-252984", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ERLACH", "NEUVEVILLE, LA", "LANDERON, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "M17", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["XHAKA, GRANIT", "BEN KHALIFA, NASSIM", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-253112", "durationSec": 2519, "mediaType": "video", "title": "09.10.30", "visualGeographicals": ["ABUJA", "VALAIS", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LEVIATHAN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-105324", "durationSec": 879, "publicationDate": "2009-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (217/271) : La n\u00e8pe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA52B0A5-8182-4C06-9848-2DB31EDA4680", "durationSec": 152, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Aur\u00e9lien Bory, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D548EDC9-63B3-4425-A3A7-7C0CE66B4320", "durationSec": 1594, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "robotique"], "excerpt": "Aur\u00e9lien Bory a une solide formation scientifique, il  a fait des \u00e9tudes de physique et d'acoustique architecturale \u00e0 Strasbourg, avant de migrer \u00e0 Toulouse et de passer \u00e0 la jonglerie. C'est l\u00e0, fort de ce bagage techno-artistique, il y a tout juste dix ans, qu'il fonde sa Compagnie 111.  Six spectacles plus loin, Aur\u00e9lien Bory se confronte toujours \u00e0 la mati\u00e8re et continue inlassablement d'interroger le monde qui l'entoure. Sans Objet, sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, met au centre de la sc\u00e8ne un robot  industriel qui, bien que d\u00e9tourn\u00e9 de ses fonctions, conditionne encore le fonctionnement de l'homme ou quand une sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre g\u00e9n\u00e8re de la science fiction. Rencontre avec Aur\u00e9lien Bory et son robot, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre National de Toulouse, l\u00e0 o\u00f9 la machine de \"Sans Objet\" a amorc\u00e9 sa reconversion artistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bory, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La bulle de l'historien. Histoire et bande dessin\u00e9e (4/5): documentation, transmission et interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-5CD1672C-6CEC-455A-9D9F-D6272AA69BCD", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus de Nazareth"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "bande dessin\u00e9e", "histoire", "g\u00e9nocide", "croyance religieuse", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "\"Documentation, Transmission, Interpr\u00e9tation\r\nNous recevons \u00e0 ce micro deux historiens contributeurs \u00e0 l'ouvrage collectif \"Objectif bulles la bande dessin\u00e9e et l'Histoire\" sous la direction de Michel Porret :\r\n Yan SCHUBERT est historien, assistant au d\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il termine \u00e0 pr\u00e9sent une th\u00e8se sur la m\u00e9moire du g\u00e9nocide juif en Allemagne. Il est l'auteur de \u00ab Des chats, des souris et des cochons. La bande dessin\u00e9e et le g\u00e9nocide juif \u00bb.\r\n \r\nAlain BOILLAT est ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne en section d'histoire et esth\u00e9tique du cin\u00e9ma. Il est l'auteur de \u00ab Quand les vignettes prolongent les versets. La bande dessin\u00e9e en qu\u00eate du J\u00e9sus historique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Schubert, Yan", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Boillat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Retour chez les Chtis (4/5): profession carillonneur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9081C314-E048-4C23-BA69-1BC1EC42DEA1", "thematicGeographicals": ["Nord-Pas-de-Calais", "France"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "carillon"], "excerpt": "\"Profession carillonneur\r\nLa r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais compte un grand nombre de carillons, souvent install\u00e9s dans des beffrois. Le son de ce dr\u00f4le d\u00bfinstrument de musique, compos\u00e9 de cloches actionn\u00e9es \u00e0 l\u00bfaide d\u00bfun clavier, fait partie de l\u00bfambiance sonore de la ville de Douai.\r\nC\u00bfest la seule ville \u00e0 employer \u00e0 plein temps un carillonneur professionnel, Stefano Colletti, qui partage son temps entre l\u00bfenseignement et les concerts. Quand il joue du carillon, c\u00bfest toute la ville qui l\u00bfentend! C\u00bfest aussi lui qu\u00bfon entend jouer dans le film Bienvenue chez les Chtis.\r\nRencontre avec Stefano Colletti et ses \u00e9l\u00e8ves dans le beffroi de Douai.\r\n\u00b7\tUn article sur Stefano Colletti \r\n\u00b7\tSite officiel de la ville de Douai \r\n\u00b7\tLe carillon de Douai\r\n\u00b7\tDouai sur Google map\r\nInvit\u00e9e\r\nAgn\u00e8s Michel, n\u00e9e \u00e0 B\u00e9thune dans le Nord-Pas-de-Calais, vit en Suisse depuis 2006.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7aise \u00e9tablie en Suisse", "name": "Michel, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "Chtis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "carillonneur", "name": "Colletti, Stefano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR native du Nord-Pas-de-Calais", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 024 : Mauraz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CE92825-AC86-4A1E-8D29-772EB68D72F8", "durationSec": 257, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de MMS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F8FD0FD-2F2A-48DC-9314-6279DC00030E", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les pochettes de disques", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-503E49D1-73DF-434F-AD40-A533C9C0CA15", "durationSec": 956, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Champignons (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B6B3417-9F43-4EDE-9B2F-4FCE2F632E4A", "durationSec": 449, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 206 : En bateau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9190C0A-7F6B-4A9A-B191-F2FDD943AF07", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 244 : La liste de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-899CB62C-3A1D-435B-808F-EC75E1DC00CF", "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadeau", "coll\u00e8ge", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Verg\u00e8s, avocat, en tourn\u00e9e en Suisse romande avec son spectacle \"Serial Plaideur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFCA3B9A-A4EE-40EA-BF89-F17ACC94CA31", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["lutte politique", "avocat", "justice"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Me Jacques Verg\u00e8s, c\u00e9l\u00e8bre t\u00e9nor du barreau fran\u00e7ais en tourn\u00e9e en Suisse Romande avec son spectacle : Serial Plaideur.\r\nMise en sc\u00e8ne de Marie Nicolas & Louis-Charles Sirjacq.\r\nA plus de quatre-vingt ans, le c\u00e9l\u00e8bre avocat entre en sc\u00e8ne avec panache pour \u00e9voquer la complexit\u00e9 de la notion de v\u00e9rit\u00e9 et le droit de chacun, m\u00eame le pire des criminels, d'\u00eatre d\u00e9fendu. Le texte est \u00e9crit par ses soins, sans \u00eatre une biographie mais toutefois fortement inspir\u00e9 de sa carri\u00e8re. Il nous explique que dans un proc\u00e8s , un dram est en train de s'accomplir sous nos yeux, un duel entre l'accusation et la d\u00e9fense. L'avocat et le procureur racontent deux histoires non pas vraies, mais vraisemblables. Et quand le dernier \u00e9cho de l'\u00e9loquence s'est perdu dans les pr\u00e9toires, il s'agit moins de dire le droit que de proclamer le vainqueur. La v\u00e9rit\u00e9 est-elle fondamentalement hors de port\u00e9e de la justice ?\r\nDans un brillant monologue, il se fait le porteur d'une belle le\u00e7on d'humanit\u00e9. Un spectacle - document qui \u00e9claire la vie de cet homme controvers\u00e9, d\u00e9fenseur de Klaus Barbie et de Slobodan Milosevic. \r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\nBillet de Lucas Thorrens\r\n(1\u00e8re diff. 29.10.2009)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le th\u00e9\u00e2tre / f\u00eate \u00e0 Arlette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1ED65F27-0B49-4EAA-B01D-F3BA75D713A6", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir (rushes) : L'interdiction de la cigarette, l'exportation de mat\u00e9riel de guerre depuis la Suisse : long entretien avec un passant difficilement compr\u00e9hensible", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-4B533918-D6D8-451B-AD41-01B6EC80C0B6", "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "passant difficilement compr\u00e9hensible", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252982", "durationSec": 433, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["WHISKY", "NOCTURNE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "NOCTURNE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "NOCTURNE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "NOCTURNE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "\u00c9LEVAGE", "P\u00caCHEUR", "PISCICULTURE", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "id": "asset-252981", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.29", "visualGeographicals": ["COURTELARY", "VALAIS", "VALAIS", "NENDAZ", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["DEGEN, DAVID"], "id": "asset-253105", "durationSec": 1411, "mediaType": "video", "title": "09.10.29", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "ROSE"], "id": "asset-252012", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091029, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20091029, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment s'occuper des rosiers.", "title": "LE YAOURT - 09.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Gil Aniorte Paz, chanteur du groupe Barrio Chino, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Le Cabaret Eldorado\". - 2. True Ingredients featuring BluRum13. - 3. Semaine de la Percussion \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62AC4C0A-B547-4304-B24E-47F586E44E88", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3158, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["True Ingredients", "Aniorte Paz, Gil", "Blurum 13", "Barrio Chino", "Fotinaki, Katerina"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "chanson fran\u00e7aise", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aniorte Paz, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur", "name": "Blurum 13", "type": "Participant"}, {"role": "collectif", "name": "True Ingredients", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "G\u00e9nome et patrimoine g\u00e9n\u00e9tique. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC0187D-CC18-4D00-9DBA-41380A1EF4D5", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "\u00e9thique", "ADN", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "Auteur: MOREROCH; Comment2: G\u00e9nome\r\nL'exposition de Gen\u00e8ve \"G\u00e9nome\" a d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 15 000 visiteurs en 15 jours.\r\nUn chiffre qui montre l'int\u00e9r\u00eat et la curiosit\u00e9 du public pour les questions touchant \u00e0 notre ADN. \r\nTous les \u00eatres humains ont un g\u00e9nome. On appelle \u00e7a le patrimoine g\u00e9n\u00e9tique.\r\nA 99,9%, nous partageons le m\u00eame. C'est ce 0,1% qui fait qu'au final, chacun de nous est unique.\r\nCertaines soci\u00e9t\u00e9s proposent de d\u00e9crypter notre g\u00e9nome et son s\u00e9quen\u00e7age pose de nombreuses questions \u00e9thiques.\r\nEmmanuel Gripon a tent\u00e9 l'exp\u00e9rience, sous l'oeil de Patrick Descombes qui dirige la plate-forme g\u00e9nomique du p\u00f4le Frontiers in Genetics \u00e0 Gen\u00e8ve et l'\u00e9thicien Alex Mauron.\r\nUn dossier d'Emmanuel Gripon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thicien", "name": "Mauron, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "directeur chez Frontiers in Genetics", "name": "Descombes, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "PAQUEBOT", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "PEINTURE", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "PEINTURE", "ENTREP\u00d4T", "CHEVAL", "BRUMEUX", "B\u00dbCHERON", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "COM\u00c9DIE (FILM)", "R\u00c9ALISATEUR", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "GNAEGI, PHILIPPE"], "id": "asset-252979", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.29", "visualGeographicals": ["FINLANDE", "NEUCHATEL-VILLE", "SERRIERES", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DE LAVARENE, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUSIQUE", "CHOEUR D'ENFANTS", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARCHIVAGE \u00c9LECTRONIQUE", "SITE INTERNET", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "ARCHIVAGE \u00c9LECTRONIQUE", "SITE INTERNET", "D\u00c9NONCIATION", "ESPIONNAGE", "FRAUDE FISCALE", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "INCIN\u00c9RATION", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "INCIN\u00c9RATION", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "INCIN\u00c9RATION", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "INCIN\u00c9RATION", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "INCIN\u00c9RATION", "INTERNET", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "VOTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERNET", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "VOTATION", "RAP", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9C\u00c8S", "CHOCOLAT", "MARKETING"], "visualPersons": ["ARDITI, METIN", "DREIFUSS, RUTH", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-252980", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.29", "visualGeographicals": ["BERNE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "CHIASSO", "VAUD", "LAUBERHORN", "HEREMENCE", "GAMPEL", "MARTIGNY", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252546", "durationSec": 676, "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253041", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091029, itw de la professeurs en psychologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel SCHMID MAST Marianne par NATH Nathalie sur son travail sur les interactions sociales.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : LES INTERACTIONS SOCIALES - 09.10.29", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "PHOTOGRAPHIE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "PHOTOGRAPHIE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "PHOTOGRAPHIE", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "id": "asset-252042", "thematicGeographicals": ["GRECE", "CALAIS"], "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "excerpt": "* GRECE, Calais : 20091029, portrait du photographe suisse REVILLARD Jean qui r\u00e9alise un travail sur les immigr\u00e9s clandestins. Dans le port de Patras et de Calais, REVILLARD Jean met en sc\u00e8ne l'immigration clandestine avec des portraits d'immigr\u00e9s dans leur vie quotidienne. A travers ses photographies, REVILLARD Jean montre la pr\u00e9carit\u00e9, les cabanes insalubres mais \u00e9galement le courage des clandestins.", "title": "JEAN REVILLARD, PHOTOGRAPHE DES CLANDESTINS - 09.10.29", "visualGeographicals": ["GRECE", "GRECE", "CALAIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "ARCHIVES", "SITE INTERNET", "T\u00c9L\u00c9FILM", "INTERVIEW DE RUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "HIP-HOP"], "visualPersons": ["FLUTSCH, LAURENT", "PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-252964", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091029 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du Dclub pour \u00e9voquer l'int\u00e9r\u00eat actuel que suscitent les archives d'images, films ou photographies. La TSR vient de lancer le site Notrehistoire.ch, lieu de partage des archives familiales de la Suisse romande. Les archives sont \u00e9galement au coeur du film \"D\u00e9cha\u00een\u00e9es\" du r\u00e9alisateur VOUILLAMOZ Raymond.", "title": "CE SI CHER PASSE - 09.10.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ARGENTINE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "L'arme du purin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466257.image", "id": "ece-3466259", "durationSec": 74, "publicationDate": "2009-10-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour d\u00e9noncer leur situation, les paysans ont un moyen... radical!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466259", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466259"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate b\u00e2cl\u00e9e dans l'affaire de l'infiltration de l'organisation Attac par Securitas : Interviews de Alec Feuz, ancien journaliste \u00e0 la TSR auteur de \"Affaire class\u00e9e, Attac, Securitas, Nestl\u00e9\" (Ed. d'en bas, 2009) et de Jacques Antenen, chef de la police vaudoise et ancien juge cantonal ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5018860-CD2E-49B8-9DE7-34747F2CAF3A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Securitas", "Attac", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["espionnage", "rapport (document)"], "excerpt": "Alec Feuz, ancien journaliste de Temps pr\u00e9sent \u00e0 la TSR a analys\u00e9 l'instruction men\u00e9e par Jacques Antenen ancien juge cantonal vaudois. Une instruction qui avait conduit \u00e0 un non lieu en faveur de Nestl\u00e9 et de Securitas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste TSR", "name": "Feuz, Alec", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police vaudoise et ancien juge cantonal", "name": "Antenen, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 023 : Fresens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A1FB76F-453B-4AE9-91B6-78587791E924", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Fresens"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Hiam Abbass, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84B37413-DD3C-4109-A2A3-47201040347C", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 1508, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Portrait de la com\u00e9dienne Hiam Abbass, palestinienne \u00e9tablie en France, \u00e0 l'affiche dans \"Amerrika\" de Cherien Dabis.   Elle a grandi \u00e0 Nazareth dans une famille palestinienne plut\u00f4t cultiv\u00e9e. D'abord photographe, elle a foul\u00e9 les planches des th\u00e9\u00e2tres avant de passer devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra. Etablie en France depuis vingt ans, Hiam Abbass est sollicit\u00e9e par des r\u00e9alisateurs du monde entier, de Jean Becker (Dialogue avec mon jardinier) \u00e0 Steven Spielberg (Munich) en passant par Amos Gita\u00ef (Free Zone). Mais Hiam Abbass aime le risque et tourne aussi dans des premiers films, \u00e0 l'instar du r\u00e9cent Amerrika de Cherien Dabis. Car pour elle, c'est avant tout le propos qui compte, qui doit d\u00e9fendre une certaine id\u00e9e de l'humain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Abbass, Hiam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9paration du choeur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Fanny Leeb, chanteuse, qui offre en direct des extraits de son r\u00e9pertoire. - 2. Interview de Sophie Delila, chanteuse, \u00e0 proopos de son disque \"Hooked\". - 3.  Interview d'Andrea Lindsay, chanteuse d'origine canadienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8460DCDC-718E-4359-9AAA-4A3F1473E802", "thematicGeographicals": ["France", "Canada"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leeb, Fanny", "Delila, Sophie", "Lindsay, Andrea"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "excerpt": "1. Une jeune artiste passionn\u00e9e \r\nLa chanteuse Fanny Leeb nous fait d\u00e9couvrir quelques-unes de ses chansons.\r\nCette jeune artiste fran\u00e7aise autodidacte compose, mais interpr\u00e8te aussi de nombreuses reprises de soul.\r\nFanny Leeb est  n\u00e9e le 9 juin 1986 \u00e0 Paris. Elle chante depuis son plus jeune \u00e2ge et est inspir\u00e9e par des artistes tels que Jill Scott, Erika Badu, Amy Winehouse et beaucoup d'autres.\r\nAutodidacte, elle se met \u00e0 composer des chansons, en anglais, au piano d\u00e8s l'age de 14 ans. Apr\u00e8s son Bac, elle rentre \u00e0 l'American School of Modern Music de Paris o\u00f9 elle suit des cours de chant et de piano. Mais tr\u00e8s vite, Fanny, passionn\u00e9e, d\u00e9cide de voler de ses propres ailes. Elle quitte Paris pour la Suisse et fait ses premiers pas au travers de bars, h\u00f4tels et nombreuses petites salles aussi bien en Suisse, qu'en France ou en Belgique.\r\nSon travail et sa volont\u00e9 lui permettent de se produire dans des salles telles que l'Auditorium Stravinski \u00e0 Montreux (en premi\u00e8re partie de I Muvrini), le Th\u00e9atre de la Grenette \u00e0 Vevey et bien d'autres encore. Elle participe au t\u00e9l\u00e9thon suisse en 2007 et en 2008 et \u00e0 de nombreuses soir\u00e9es caritatives.\r\nFanny Leeb se produit en trois formations : Guitare, voix - Guitare, voix, Beatbox - En groupe avec 5 musiciens : (piano, batterie, guitare, basse, beatbox).\r\n\r\n2. De la musique soul \r\nLa chanteuse Sophie Delila nous parle de son nouvel album \"Hooked\". \r\nLa soul permet l'expression d'une infinie palette d'\u00e9motions que Sophie Delila ma\u00eetrise parfaitement.\r\nC'est dans le home-studio familial, que Sophie Delila s'\u00e9veille \u00e0 la musique. Sur la platine: les disques de Stevie Wonder, Michael Jackson, George Benson et Aretha Franklin; autour du piano, Marvin Gaye et Ray Charles, venus \u00e9couter en personne les derni\u00e8re compositions de son p\u00e8re, pianiste et songwriter. Inutile de se demander, d\u00e8s lors, pourquoi Sophie Delila a fait de la soul sa langue maternelle.\r\nApr\u00e8s All Yours (2005) un premier album compl\u00e8tement auto-produit, baign\u00e9 dans la lumi\u00e8re soul d'un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 Brooklyn, Sophie Delila d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Londres pour s'impr\u00e9gner des \u00e9nergies de cette capitale du rock.\r\nL\u00e0-bas, en studio, elle rencontre le producteur Steve Booker (Natalie Imbruglia, Duffy), elle sent que sa griffe plus rock viendra \u00e0 merveille orner ses chansons. Leur premi\u00e8re collaboration, Nature Of A Crime, lui donne raison. Sophie et Steve s'enferment alors en studio pendant plusieurs mois, certains d'avoir trouv\u00e9 le ton de ce qui deviendra Hooked, le premier album studio de Sophie.\r\nLa couleur de cet album est clairement plus sombre, le ton plus profond. On est loin de la pop de son premier disque; un changement marqu\u00e9 par une \u00e9volution de son \u00e9tat d'esprit, sans doute due \u00e0 son installation \u00e0 Londres, une ville plus dure, plus sombre que New-York.\r\n\r\n3. Andrea Lindsay \r\n\"Les sentinelles dorment\", le deuxi\u00e8me album de la chanteuse Andrea Lindsay, est dans les bacs depuis le d\u00e9but du mois d'octobre 2009.\r\nAndrea Lindsay est originaire de Guelph en Ontario. Anglophone de naissance, c'est lors d'un s\u00e9jour en France \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans qu'elle d\u00e9couvre le fran\u00e7ais et en tombe litt\u00e9ralement amoureuse.\r\nDans un premier temps, Andrea rencontre \u00c9ric Graveline, un musicien qui devient son complice et avec qui elle compose et produit, \u00e0 l'aide des moyens les plus simples, son premier album francophone intitul\u00e9 La belle \u00e9toile qui sort en mai 2006. C'est alors la r\u00e9v\u00e9lation pour Andrea Lindsay. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Leeb, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lindsay, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Delila, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Hadi Barkat, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \u00abPendulaires \u00e0 plein temps\u00bb (Ed. d'En Bas, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9462DF5B-3F9D-4D2E-BCB9-DCA6C8F482BC", "durationSec": 1487, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ils sont nombreux ceux qui rejoignent chaque jour leur lieu de travail en train. En Suisse, on les appelle des \u00abpendulaires\u00bb. Hadi Barkat vient de leur consacrer un recueil de nouvelles. Pendant quatre ans, Hadi Barkat a v\u00e9cu le quotidien de ceux qui empruntent les chemins de fer pour aller travailler. Un quotidien bien r\u00e9gl\u00e9, source de rituels personnels, voire de manies. Cette transhumance journali\u00e8re est un bonheur pour celui qui sait observer ces hordes de voyageurs munis de leur abonnement g\u00e9n\u00e9ral. Avec un sens aigu de l'observation, Hadi Barkat a con\u00e7u treize brefs textes d\u00e9crivant la r\u00e9alit\u00e9 des pendulaires. R\u00e9alit\u00e9 de l'entre-deux, offrant quelques \u00e9chapp\u00e9es dr\u00f4les et po\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barkat, Hadi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention de la garde des finances et du fisc italiens contre une septantaine d'\u00e9tablissements bancaires suisses du nord de l'Italie : Interview de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident des PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E10A9D-E367-4685-87EC-95F3E0244605", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude fiscale", "banque"], "excerpt": "Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF,  n'entend pas prendre des mesures de r\u00e9torsion contre l'Italie. Il ne veut pas d'une confrontation entre les deux pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ce 28 octobre 2009, Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9missionnaire, a particip\u00e9 \u00e0 sa derni\u00e8re s\u00e9ance au Conseil f\u00e9d\u00e9ra : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Pascal Couchepin, qui a remerci\u00e9 les journalistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B50D979A-15D6-4AA6-8809-6DD481DA223F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur quitte le gouvernement apr\u00e8s 11 ans. Il remettra vendredi les cl\u00e9s de son d\u00e9partement \u00e0 son successeur, Didier Burkhalter. A l'occasion de cette s\u00e9ance, il a fait le m\u00e9nage, en soumettant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral les derni\u00e8res d\u00e9cisions en cours dans ses tiroirs. Il a notamment d\u00e9cid\u00e9 de la mise en vigueur de la loi contre le fum\u00e9e passive au 1er mai 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 205 : Chez le producteur de porno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B4B946D-6A04-4021-A14A-1B1EA4AC7917", "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}