{"response": {"numFound": 9206, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "ANIMAL DOMESTIQUE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-252005", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1389, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090926, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le cur\u00e9 et pr\u00e9sident de la Fraternit\u00e9 sacerdotale Internationale pour le respect de l'animal JELEN Olivier, le professeur d'\u00e9thique BONDOLFI Alberto et le professeur en g\u00e9ographie STASZAK Jean-Fran\u00e7ois pour \u00e9voquer la relation entre l'Homme et l'animal dans notre soci\u00e9t\u00e9 moderne et dans le christianisme\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090926, itw du musicien et producteur genevois MORISOD Alain r\u00e9alis\u00e9e par JAQUIER Carmen, \u00e9tudiante de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque l'odeur d'une montre ayant appartenu \u00e0 son p\u00e8re, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 pendant son enfance, qui lui a permis de le retrouver pendant une fraction de secondes.", "title": "09.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHALLENGE LEAGUE", "EXPULSION (SPORT)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "NOCTURNE", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "NOCTURNE", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR", "FREI, ALEXANDER", "PELLETIER, SERGE", "HAMILTON, LEWIS", "BARRICHELLO, RUBENS", "BUTTON, JENSON", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-252253", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "09.09.26", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "AARAU", "DAVOS", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "LUGANO", "LANGNAU IM EMMENTAL", "SINGAPOUR", "SINGAPOUR", "MENDRISIO"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "FC BIENNE", "FC LE MONT", "CP BERNE", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "WILLIAMS", "MCLAREN", "MERCEDES", "BRAWN GP", "RENAULT", "TORO ROSSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "ROUTE DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE MENDRISIO 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252240", "durationSec": 9863, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXODE RURAL", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "SALAIRE", "BANQUE", "DISCOURS", "PRIME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE"], "visualPersons": ["ROCHAT, ISABEL", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "MAHRER, ANNE"], "id": "asset-252176", "durationSec": 971, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PORTUGAL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PITTSBURGH", "VILLENEUVE (VD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "PAYSAN", "INTERVIEW", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "INTERVIEW", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "INTERVIEW", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "F\u00caTE DES VENDANGES", "PANNEAU SOLAIRE", "CENTRALE SOLAIRE", "HUMOUR", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CABANE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEUENBERGER, UELI", "SOMMARUGA, CARLO", "PELLI, FULVIO", "BRUNNER, TONI", "MERKEL, ANGELA"], "id": "asset-252177", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PAYS-D'ENHAUT", "NEW YORK", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PORTUGAL", "BERLIN", "GRAND-SACONNEX, LE", "ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.09.26", "id": "asset-251876", "durationSec": 971, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "ROUTE MOINS DE 23 ANS (M23) MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE MENDRISIO 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252267", "durationSec": 4341, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "SOURD", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "SOURD", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "SOURD", "SOURD", "LANGUE DES SIGNES", "LOISIR", "SOURD", "SOURD", "SOURD"], "id": "asset-251878", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 20090926, rencontre avec RUEGER Marc qui a perdu la parole \u00e0 la suite d'une \u00e9lectrocution. Il commence \u00e0 communiquer par \u00e9crit puis d\u00e9couvre la langue des signes et l'univers des sourds. Aujourd'hui, RUEGER Marc parle \u00e0 nouveau mais son int\u00e9r\u00eat pour la culture sourde n'a pas faibli. Il continue \u00e0 participer aux activit\u00e9s de la communaut\u00e9 sourde et poursuit l'apprentissage de la langue des signes.", "title": "SAUVE PAR LES SOURDS - 09.09.26", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "PAYERNE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "PAYERNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOURD"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DOS SANTOS, Rom\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEYELER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "CHAPUIS, Martin", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "VARICES ET VARICOSITE - 09.09.26", "genres": ["Science"], "id": "asset-255146", "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "PORTRAIT", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "RAP", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "PORTRAIT", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "RAP"], "visualPersons": ["TOYLOY, WHITNEY", "RIGOZZI, CHRISTA", "RIGOZZI, CHRISTA", "STRESS", "TOYLOY, WHITNEY", "TOYLOY, WHITNEY", "STRESS"], "id": "asset-252051", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 8424, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20080926 et 200906, 16 candidates concourent pour l'\u00e9lection de Miss Suisse 2009 \u00e0 l'Arena. La St-Galloise FAEH Linda a remport\u00e9 le concours de beaut\u00e9.", "title": "ELECTION DE MISS SUISSE 2009 - 09.09.26", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD", "MONTREUX", "GRAND-SACONNEX, LE", "CHILLON", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "MONTREUX", "GRAND-SACONNEX, LE", "CHILLON", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WITTWER, Daniela", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250065", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090614, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 5 - 09.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" La Castou disant \"Celle \u00e0 Freddy j'ai eu du mal \u00e0 la trouver\", puis Thierry Dagon et Jean-Marc Richard dansant ensemble danse folklorique"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La Boh\u00e8me pour tous. Le mythe de l'op\u00e9ra populaire (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-56FC0F03-F743-4D40-AB0B-45C2BB762375", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "En marge du projet t\u00e9l\u00e9visuel \"La Boh\u00e8me en banlieue\" sur l'op\u00e9ra de Puccini, produit \u00e0 Berne par SF, RSI, TSR et Arte (diffus\u00e9 en direct le 29.09.09).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Saint Cyr, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs et t\u00e9moins de \"La Boh\u00e8me en banlieue\" produite par la SF, RSI, TSR et Arte", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C'est \u00e0 Budapest, que le mur de Berlin a subit les premiers coups de boutoir : Interview d'une journaliste qui vivait \u00e0 Budapest en 1989", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97193194-8B69-4A09-AFE2-5B88E52E73D2", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Hongrie"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "communisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. \r\nLa Trabant est arriv\u00e9e \u00e0 Budapest", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste qui vivait \u00e0 Budapest en 1989", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 182 : Le pandagarou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68C3BEB8-4988-44A4-8980-A591BC6D4A2B", "durationSec": 200, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Besse, biographe d'Alain Bashung (5/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90F6756D-EC80-438B-B306-166DBDA0EE52", "durationSec": 379, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, biographe d'Alain Bashung", "name": "Besse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quel r\u00f4le a jou\u00e9  l'Eglise dans le mouvement d\u00e9mocratique qui a men\u00e9 \u00e0 la fin du r\u00e9gime communiste en Hongroie : Interview de Tamas Papp, aum\u00f4nier de la communaut\u00e9 francophone catholique de Budapest ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9548066-8728-457E-BC4E-17E30FDBDF3E", "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "mur de s\u00e9paration", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Etape \u00e0 Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aum\u00f4nier de la communaut\u00e9 francophone catholique de Budapest ", "name": "Papp, Tamas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (193/271) : Le ca\u00efman bis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DAD9D3E-74CC-47B1-AE61-C9833D8DFB16", "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 225 : Anti-clope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53501FF7-3FA3-4202-B0AE-030613A7EC6E", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cigarette", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabian Cancellara, coureur cycliste suisse, grand favori du Championnat du Monde de cyclisme \u00e0 Mendrisio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB11B1AF-FCC4-4E53-90A8-BBF170DCA7E4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mendrisio", "Tessin"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Apr\u00e8s son \u00e9clatante victoire dans le contre-la-montre du championnat du monde, Fabian Cancellara est devenu l'homme \u00e0 battre lors de la course en ligne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Cancellara, Fabian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Deux Gaulle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43A05463-483C-4327-A93C-0DF5505C8537", "durationSec": 216, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des gays pas gai", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F0EF2A0-DB56-4EC9-85FE-A99B15CAEDF4", "durationSec": 204, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Poivre d'Arvor, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50905A02-6BEC-4539-BC8E-53198C1DFC5A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poivre d'Arvor, Patrick"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"D'abord romancier avant d'\u00eatre journaliste, il a \u00e9crit son premier livre \"les enfants de l'aube\" \u00e0 l'\u00e2ge de dix-sept ans. Depuis,  il en a publi\u00e9 une quarantaine, romans, r\u00e9cits, essais, anthologies po\u00e9tiques, biographies, pour certains avec son fr\u00e8re Olivier. Il a obtenu le Prix Interalli\u00e9 en 2000 pour \"L'irr\u00e9solu\" et le Prix Maurice Genevoix en 2004 pour \"La mort de Don Juan\". Depuis son d\u00e9part du Journal de 20h sur TF1, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2008, il est devenu l'un des pol\u00e9mistes de l'\u00e9mission \"On refait le monde\" sur RTL et pr\u00e9sente \"La Travers\u00e9e du miroir\" sur France 5, depuis janvier 2009. Avec son nouveau roman, \"Framents d'une femme perdue\" (Editions Grasset), l'\u00e9crivain nous montre qu'un \u00eatre n'a jamais qu'un seul visage et met en sc\u00e8ne une h\u00e9ro\u00efne, terriblement s\u00e9duisante, mais aussi cruelle, fragile et carnassi\u00e8re avec dans ses filets, un homme, Alexis, fou amoureux, et plus fou encore qu'amoureux, qui va courir \u00e0 sa perte face \u00e0 cette femme insaisissable.\r\nBillet de Lucas Thorens.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"\r\n\r\n(1\u00e8re diff. 28.9.2009)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Poivre d'Arvor, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (5/5): entretiens autour du film documentaire \"Pain, p\u00e9trole et corruption\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E641C217-178B-4FD1-86BB-EA2606F80087", "thematicGeographicals": ["Irak", "France"], "durationSec": 3544, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique", "corruption", "histoire", "groupe de pression"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous rencontrons R\u00e9my BURKEL et Denis PONCET, auteurs de documentaire \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur TSR2 : \u00ab Pain, p\u00e9trole et corruption \u00bb.\r\nPain, p\u00e9trole et corruption\r\n\u00ab P\u00e9trole contre nourriture \u00bb est le nom d'un programme initi\u00e9 par l'ONU en 1996, qui visait \u00e0 satisfaire les besoins humanitaires de la population irakienne soumise \u00e0 un embargo depuis l'invasion du Kowe\u00eft en 1990. \r\nIl devait permettre \u00e0 l'Irak de vendre une quantit\u00e9 limit\u00e9e de son p\u00e9trole, sous contr\u00f4le de l'ONU, et d'acheter en \u00e9change de la nourriture et des m\u00e9dicaments. Pendant pr\u00e8s de sept ans, \"P\u00e9trole contre nourriture\" va brasser pr\u00e8s de 100 milliards de dollars. \r\nEn janvier 2004, un quotidien irakien publie une liste de personnalit\u00e9s et d'entreprises ayant touch\u00e9 des pots de vin dans le cadre de cette op\u00e9ration humanitaire. Le scandale \u00e9clate.\r\nL'ONU constitue discr\u00e8tement une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante, pr\u00e9sid\u00e9e par Paul Volcker, qui rend un rapport \u00e9difiant en 2005, accusant pr\u00e8s de 2 500 individus et soci\u00e9t\u00e9s internationales dans une trentaine \r\nUn grand documentaire d'investigation sur l'une des plus scandaleuses affaires de corruption de notre \u00e9poque, perp\u00e9tr\u00e9e aux d\u00e9pens d'un programme humanitaire mis en place par l'ONU.", "alternativeExcerpt": ["Entretiens \u00e0 propos du film documentaire \u00ab Pain, p\u00e9trole et corruption \u00bb"], "alternativeTitle": ["La corruption (5/5) / SIR_2009-09-25_histoire-vivante_E641C217-178B-4FD1-86BB-EA2606F80087 / La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (5/5): entretiens autour du film documentaire \"Pain, p\u00e9trole et corruption\"", "Histoire vivante - 25.09.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de documentaires", "name": "Poncet, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur de documentaires", "name": "Burkel, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9051321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9rie \"Apocalypse, la 2\u00e8me Guerre mondiale\", retra\u00e7ant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale \u00e0 partir d'images d'archives a  connu un taux d'audience record sur France 2 : D\u00e9bat avec Daniel Costelle, l'un des r\u00e9alisateurs, Gianni Haver, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Lionel Baier, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E49E3EF-504C-42A2-86B9-EA3B5E18395D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 602, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Costelle, Daniel"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Daniel Costelle n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 les mises en garde de Gianni Haver sur la n\u00e9cessaire utilisation critique de telles sources, si bien que le d\u00e9bat a tourn\u00e9 \u00e0 la confusion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de \"Apocalypse, la 2\u00e8me Guerre mondiale\"", "name": "Costelle, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il n'y aura pas de militaires suisses au large de la Somalie : Interview d' Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D335FD8-F191-40D2-BF1E-381E336FC40B", "thematicGeographicals": ["Oc\u00e9an indien", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie navale", "conseiller national", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le Conseil national a refus\u00e9 la participation de l'arm\u00e9e suisse \u00e0 l'op\u00e9ration \"Atalante\" [armement d'une flotte europ\u00e9enne pour combattre la piraterie dans le golfe d'Aden et de l'oc\u00e9an Indien]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paraguay, (petit) coeur latino (5/5): Nueva Germania, la d\u00e9cadence d'une colonie aryenne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-56C7E079-0480-4490-9B7A-9A6D6676D54A", "thematicGeographicals": ["Paraguay", "Allemagne", "Nueva Germania"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race blanche", "immigration", "colonisation", "antis\u00e9mitisme", "eug\u00e9nisme", "colonie de peuplement"], "excerpt": "\"Le Paraguay, c\u00bfest une m\u00e9taphore de l\u00bfenclavement. Le seul pays d\u00bfAm\u00e9rique du sud sans acc\u00e8s \u00e0 la mer, avec la Bolivie. \r\nLe Paraguay est pris en sandwich entre des pays bien plus grands, l\u00bfArgentine, la Bolivie, et surtout bien plus puissants, tel le Br\u00e9sil.\r\nD\u00bfembl\u00e9e, ce pays tr\u00e8s rural de 7 millions d\u00bfhabitants, grand comme l\u00bfEspagne, inspire la sympathie: des gens attachants et modestes, des paysages verts bord\u00e9s de grands arbres, des villes d\u00bfaspect colonial qui semblent s\u00bf\u00eatre p\u00e9trifi\u00e9es dans le temps.\r\nD\u00e9couvrir le Paraguay, c\u00bfest aussi observer une soci\u00e9t\u00e9 encore sous le coup des 35 ans de dictature du g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stroessner, entre 1954 et 1989. Vingt ans ont pass\u00e9, mais le parti Colorado (six d\u00e9cennies de pouvoir) a seulement \u00e9t\u00e9 battu l\u00bfan dernier par l\u00bfancien \u00e9v\u00eaque Fernando Lugo.\r\nLes s\u00e9quelles sont importantes: lenteurs bureaucratiques, corruption tr\u00e8s forte (le pays se place parmi les derniers rangs mondiaux), fatalisme teint\u00e9 de pessimisme, manque d\u00bfesprit d\u00bfinitiative\u00bfPourtant, les Paraguayens, qui connaissent pour la premi\u00e8re fois de leur histoire une vraie d\u00e9mocratie depuis 2008, aiment leur pays, d\u00e9bordent d\u00bfhospitalit\u00e9 et de joie de vivre.\r\nLes Paraguayens, fiers de la majest\u00e9 de leurs grands fleuves Parana et Paraguay, de la beaut\u00e9 de leur langue -le Guarani, seule langue am\u00e9rindienne parl\u00e9e par une nation enti\u00e8re-, et de l\u00bfexub\u00e9rance d\u00bfune nature tr\u00e8s pr\u00e9serv\u00e9e.\r\nLe voyage commence logiquement \u00e0 Asunci\u00f3n, capitale qui concentre un tiers de la population, et l\u00bfessentiel de l\u00bfactivit\u00e9 \u00e9conomique, avec Ciudad del Este o\u00f9 fleurit la contrebande avec le Br\u00e9sil.\r\nAsunci\u00f3n, avec ses maisons basses h\u00e9riss\u00e9es de temps \u00e0 autre de hauts \u00e9difices, est une des capitales sud-am\u00e9ricaines les plus chaleureuses. D\u00e8s qu\u00bfon sort de la ville, c\u00bfest un plongeon dans le temps, Encarnacion, Concepcion, des villes endormies, a fortiori  le Chaco, cet immense territoire situ\u00e9 au-del\u00e0 du fleuve Paraguay.\r\n \r\nFran\u00e7ois Musseau a 43 ans. Il est journaliste install\u00e9 \u00e0 Madrid depuis 1999, correspondant de Lib\u00e9ration, du Point, et de RFI. Il se rend souvent en Am\u00e9rique latine, son continent de pr\u00e9dilection, pour y effectuer des reportages.\r\nSite officiel de la Pr\u00e9sidence du Paraguay\r\nPour en savoir plus sur le Paraguay\r\nlundi 21 septembre 2009  \r\nVingt ans apr\u00e8s, toujours le bruit des bottes\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Stroessner est mort en exil au Br\u00e9sil, en 2006, dans l\u00bfoubli. Mais, \u00e0 la diff\u00e9rence du Chili et de l\u00bfArgentine, la dictature paraguayenne continue \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u00bfune quasi-impunit\u00e9. Aucun responsable militaire n\u00bfa \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, le sujet demeure tabou.\r\nCertaines langues se d\u00e9lient tout de m\u00eame, dans ce pays o\u00f9 la torture \u00e9tait extr\u00eamement r\u00e9pandue, non pas dans des endroits clandestins, mais dans les commissariats. T\u00e9moignage de Sussy Vire, dont la m\u00e8re \u00e9tait pourtant l\u00bfamie intime du puissant g\u00e9n\u00e9ral Rodriguez, le successeur de Stroessner.\r\nA Asunci\u00f3n et \u00e0 Lambar\u00e9, une banlieue r\u00e9sidentielle, Sussy nous fait aussi conna\u00eetre Augusto Barreto, compositeur, producteur de t\u00e9l\u00e9vision et journaliste d\u00bfinvestigation. Pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 la collusion du pouvoir avec le trafic de drogue, son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9, sa m\u00e8re s\u00bfen est sortie par miracle.\r\nLiens:\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stoessner sur Wikip\u00e9dia\r\nUn article du journal Lib\u00e9ration sur la mort d'Alfredo Stoessner\r\nL'invit\u00e9e: Capucine Boidin\r\nSp\u00e9cialiste du Paraguay, elle est ma\u00eetre de conf\u00e9rence de l\u00bfInstitut des Hautes Etudes pour l\u00bfAm\u00e9rique Latine de l\u00bfUniversit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle et membre associ\u00e9 au Centre des Etudes et de Recherche sur le Mondes Am\u00e9ricains (CERMA).\r\nCapucine Boidin poss\u00e8de des liens tr\u00e8s forts avec le Paraguay et sa culture. Elle fr\u00e9quente la terre paraguayenne depuis 1995. Son Dipl\u00f4me d\u00bfEtudes Sp\u00e9cialis\u00e9es a pour th\u00e8me \" Les mobilit\u00e9s g\u00e9ographiques des paysans paraguayens\". Sa th\u00e8se porte sur le th\u00e8me \"Guerre et m\u00e9tissage au Paraguay : deux compagnies rurales de San Ignacio Guaz\u00fa\". Capucine Boidin est co-directrice de l\u00bfouvrage Les guerres du Paraguay aux XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles, Paris, CoLibris, 2007.\r\nPour en savoir plus sur Capucine Boidin \r\n \r\nmardi 22 septembre 2009       Paraguay, (petit) coeur latino (2/5)    \r\n\r\nLa paternit\u00e9 irresponsable, fl\u00e9au d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 ultra-machiste.\r\nC\u00bfest le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, au pouvoir depuis avril 2008, Fernando Lugo, par qui le scandale est venu. Alors qu\u00bfil \u00e9tait \u00e9v\u00eaque de San Pedro, il aurait eu un nombre important d\u00bfenfants ill\u00e9gitimes, jusqu\u00bf\u00e0 17 selon la presse. A ce jour, le pr\u00e9sident n\u00bfen a reconnu qu\u00bfun seul, Guillermo, 8 ans.\r\nLes f\u00e9ministes, bizarrement, reconnaissent \u00e0 Lugo le m\u00e9rite d\u00bfune telle confession publique. Et elles se r\u00e9jouissent que le sujet soit d\u00e9sormais sur la place publique. Car, ici, les fils ill\u00e9gitimes seraient l\u00e9gion. On parle de sept Paraguayens sur dix.\r\nLes femmes assument \u00e0 la fois la maternit\u00e9 et la paternit\u00e9. Les hommes, eux, engendrent et, le plus souvent, ne s\u00bfint\u00e9ressent gu\u00e8re du sort de la prog\u00e9niture.\r\nD\u00bfo\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s \u00e9tendu des \u00abM\u00e8res c\u00e9libataires\u00bb. Dans un quartier populaire d\u00bfAsuncion, Aurora de Talafus, la soixantaine, vit avec sept enfants et trois petit-enfants. Elle a mis \u00e0 la porte les deux p\u00e8res, l\u00bfun pour fain\u00e9antise, l\u00bfautre pour infid\u00e9lit\u00e9.\r\nL\u00bfhistoire de Celsa, avocate vivant dans le barrio Obrero d\u00bfAsuncion, est tr\u00e8s similaire\u00bf\u00e0 la diff\u00e9rence pr\u00e8s qu\u00bfelle appartient \u00e0 la classe moyenne, o\u00f9 le sujet est tabou. M\u00eame si les femmes c\u00e9libataires d\u00e9noncent de plus en plus les \u00abp\u00e8res irresponsables\u00bb, afin d\u00bfobtenir des pensions alimentaires.\r\nFernando Lugo sur Wikip\u00e9dia\r\nL'invit\u00e9:\r\nLuis Riveros-M\u00e9ndez, n\u00e9 au Paraguay il y a 52 ans, vit en Suisse depuis 38 ans.\r\nmercredi 23 septembre 2009      Paraguay, (petit) coeur latino (3/5)    \r\nLes tentacules du soja transg\u00e9nique.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfune avanc\u00e9e qui para\u00eet difficile \u00e0 stopper, voire \u00e0 freiner. Depuis les ann\u00e9es 60, des cultivateurs br\u00e9siliens s\u00bfinstallent dans l\u00bfest du Paraguay, sur les terres les plus fertiles, et cultivent sur des centaines d\u00bfhectares du soja transg\u00e9nique.\r\nDepuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, le ph\u00e9nom\u00e8ne s\u00bfest largement amplifi\u00e9, avec l\u00bfarriv\u00e9e de Br\u00e9siliens riches, disposant de capitaux et d\u00bfune machinerie ultra moderne. Leur puissance vient \u00e0 bout des communaut\u00e9s paysannes paraguayennes, d\u00e9foreste massivement, impose une monoculture. Leurs pesticides affectent les cultures paysannes et la sant\u00e9 des communaut\u00e9s.\r\nNous p\u00e9n\u00e9trons dans le \u00abTriunfo\u00bb, pr\u00e8s de Ciudad del Este (pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Br\u00e9sil), une communaut\u00e9 paysanne autog\u00e9r\u00e9e qui r\u00e9siste aux producteurs de soja, les \u00absojeros\u00bb. Notre guide est Tomas Sayas, membre-fondateur du \u00abTriunfo\u00bb, un des principaux leaders paysans du pays.\r\nIl nous fait conna\u00eetre Albino, un jeune avocat qui d\u00e9fend les petits paysans et Geronimo, chef d\u00bfune communaut\u00e9 \u00abLote 8\u00bb convoit\u00e9e par les \u00absojeros\u00bb.\r\nUn article sur le soja transg\u00e9nique au Paraguay (Site Alternatives, novembre 2006)\r\nL'invit\u00e9\r\nMarc Hufty, politologue, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement.\r\nSa page personnelle sur le site de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement\r\n\r\njeudi 24 septembre 2009      Paraguay, (petit) coeur latino (4/5)    \r\n\"Les Indiens Ayoreos, entre isolement et contact. \r\nOn quitte l\u00bfest du pays pour le Chaco, \u00e0 l\u00bfouest, immense territoire semi-d\u00e9sertique. Pr\u00e8s des colonies mennonites, vivent les Ayoreos, une des cinq tribus indiennes du continent dites \u00abisol\u00e9es\u00bb.\r\nBerena est une anthropologue suisse qui tente de prot\u00e9ger leur mode de vie ancestral. Mais la menace des bulldozers d\u00bf\u00e9leveurs br\u00e9siliens et de mennonites germanophones est grandissante. Seule solution: forcer les autorit\u00e9s paraguayennes \u00e0 leur accorder des titres de propri\u00e9t\u00e9 sur leurs terres. Une partie est obtenue, environ 100 000 hectares. Mais il leur faut r\u00e9cup\u00e9rer cinq fois plus. Le temps presse: tout autour, les \u00abtopadoras\u00bb (bulldozers) d\u00e9forestent en toute ill\u00e9galit\u00e9.\r\nA bord de sa jeep, Berena nous accompagne en territoire Ayoreo-Totobiegosode. Tout d\u00bfadord \u00e0 Campo Loro, o\u00f9 les Indiens ont \u00e9t\u00e9 \u00abr\u00e9duits\u00bb par les missionnaires. Puis \u00e0 Chaidi, dans un maquis \u00e9pais, un camp que promeut Berena, car ici ils peuvent continuer \u00e0 vivre de mani\u00e8re traditionnelle. Le cacique local, Pora\u00ef, nous y accueille.\r\nLes indiens Ayoreos sur Wikip\u00e9dia\r\nLes Ayoreos sur le site de Survival International\r\nL'invit\u00e9e \r\nSophie Baillon, porte parole de Survival France, organisation internationale qui soutient les peuples indig\u00e8nes des Am\u00e9riques, d'Afrique, d'Asie et d'Oc\u00e9anie, par des campagnes d'opinion.\r\nvendredi 25 septembre 2009       Paraguay, (petit) coeur latino (5/5)    \r\n\r\nNueva Germania, la d\u00e9cadence d\u00bfune colonie aryenne. \r\nFin 19\u00e8me si\u00e8cle, la s\u00bfur du philosophe Nietzsche, Elizabeth, et son \u00e9poux Bernhard Forster, un antis\u00e9mite notoire, fondent une colonie bas\u00e9e sur la puret\u00e9 de la race aryenne, au fin fond de la campagne paraguayenne. Des dizaines de pionniers allemands se laissent s\u00e9duire par cette utopie.\r\nAujourd\u00bfhui, Nueva Germania, \u00e0 200 km au nord d\u00bfAsunci\u00f3n, est un lieu insolite. Au bout de quatre g\u00e9n\u00e9rations, le r\u00eave eug\u00e9niste s\u00bfest effrit\u00e9. Dans ce gros village de 5000 habitants, la plupart des familles allemandes, surtout des agriculteurs pauvres, ont d\u00fb se m\u00ealer aux m\u00e9tis paraguayens, voire aux Indiens Guaranis.\r\nLourdes et Rafi ont 20 ans. Ils sont descendants de colons allemands. Ils ont cr\u00e9\u00e9 un mus\u00e9e, afin de dissiper la mauvaise r\u00e9putation de Nueva Germania. Ils nous prom\u00e8nent dans le centre de la colonie, et aussi \u00e0 Tacuruty, \u00e0 8 km de l\u00e0, o\u00f9 vivent des paysans isol\u00e9s, dont Baldomiro, le grand-p\u00e8re allemand de Rafi, et Alfredo Kuyt, un de ses cousins.\r\nNueva Germania sur Wikip\u00e9dia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Paraguayens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. La querelle politique commence et peut nuire \u00e0 la gestion de la crise : Interview de Marc Comina, conseiller en communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE72CD10-0068-4C28-9FFC-41CA89EEA4BA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 572, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "ex\u00e9cutif national", "communication de l'information", "otage"], "excerpt": "Alors que la rencontre entre Hans-Rudolph Merz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, et Muhammar Kadhafi, pr\u00e9sident libyen, \u00e9tait cens\u00e9e apaiser la situation, la Libye a reconnu avoir mis les deux otages suisses en lieu s\u00fbr par crainte d'une exfiltration par la force de la part de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Consternation \u00e0 Berne quand les parlementaires ont appris la nouvelle. La guerre des partis est rallum\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en communication", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, qui pr\u00e9sidera la Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux d\u00e8s 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31E7B4B6-87E4-497B-9C2B-4CD7AC9EA3F8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broulis, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "fonction politique"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re fois que cette fonction revient \u00e0 un repr\u00e9sentant d'un canton romand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "PENGUINS' FIRST XMAS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207644", "durationSec": 204, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251739", "durationSec": 730, "mediaType": "video", "title": "HOME-STAGING : PIMP TA BICOQUE A VENDRE / LE RESEAU SOCIAL DES COUREURS - 09.09.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA VILLA TURQUE DE LE CORBUSIER (LA CHAUX-DE-FONDS) - 09.09.25", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253034", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "VIE POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "VIE POLITIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FUNICULAIRE", "DOS (ANATOMIE)", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE"], "visualPersons": ["STEINMEIER, FRANK-WALTER", "ROCHAT, JEAN-CLAUDE", "SAIRE, PHILIPPE"], "id": "asset-252172", "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.25", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "PARIS", "DORIGNY", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SPD", "IG METALL", "SPD", "IG METALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME COURT", "MESSIEURS", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "HYMNE NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "\u00c9VASION FISCALE", "PARADIS FISCAL", "\u00c9VASION FISCALE", "PARADIS FISCAL", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "DOS (ANATOMIE)", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "DOS (ANATOMIE)", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "DOS (ANATOMIE)", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "HUMOUR", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MERKEL, ANGELA", "MERKEL, ANGELA", "MERKEL, ANGELA", "KOHL, HELMUT", "MERKEL, ANGELA", "BUSH, GEORGE WALKER", "MERKEL, ANGELA", "STEINMEIER, FRANK-WALTER", "BINDER, MAX", "RUEY, CLAUDE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-252173", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.25", "visualGeographicals": ["OBERSTDORF", "BASSE-SAXE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "COURTEPIN", "SION", "FRIBOURG", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CDU", "OCDE", "OCDE", "MICARNA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 001 : Treycovagnes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61CC8DA3-122B-4033-BF7C-872051B79FD8", "thematicGeographicals": ["Treycovagnes"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le trou du jour 001 : Treycovagnes / SIR_2009-09-25_au-milieu-du-village_61CC8DA3-122B-4033-BF7C-872051B79FD8 / Le trou du jour 001 : Treycovagnes", "Au milieu du village - 25.09.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1784356.image", "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux championnats du monde de cyclisme \u00e0 Mendrisio, Fabian Cancellara a remport\u00e9 la m\u00e9daile d'or du contre la montre : Interview de Fabian Cancellara, cycliste et de Bjarne Riis, manager g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9quipe Saxo Bank", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2C85006-0B66-45B0-9BFE-7B8DEA4B001F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cancellara, Fabian"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manager g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9quipe Saxo Bank", "name": "Riis, Bjarne", "type": "Participant"}, {"role": "champion du monde contre la montr", "name": "Cancellara, Fabian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans-Rudolph Merz qui a rencontr\u00e9 Mouammar Kadhafi, pr\u00e9sident libyen, \u00e0 New York en marge de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A8BCC8-D5FC-45F6-96EB-7C4FFF18C8D8", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9deration", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PROGRAMME LIBRE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "FUMEAUX, JONATHAN"], "id": "asset-252116", "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "title": "09.09.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "ZOUG-VILLE", "OBERSTDORF", "MENDRISIO"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 RAMES", "SPORT AQUATIQUE (LOISIR)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "CONCOURS", "ART CULINAIRE", "BROCANTAGE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "BROCANTAGE", "FAUX EN ART", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "BROCANTAGE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "CH\u00c2TEAU FORT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "F\u00caTE DES VENDANGES"], "id": "asset-252174", "durationSec": 1112, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.25", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "ROLLE", "MONT-PELERIN, LE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "LANDERON, LE", "LANDERON, LE", "NEUVEVILLE, LA", "VAUD", "CHILLON", "MEZIERES", "LUTRY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC FRIBOURG GOTTERON - GENEVE SERVETTE HC ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252120", "durationSec": 9052, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252175", "durationSec": 587, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.09.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-250261", "durationSec": 1124, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Hurst, hell\u00e9niste, professeur et ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve de retour en Suisse apr\u00e8s avoir travers\u00e9 en Trabant la Roumanie, la Bulgarie et la Serbie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63FABC73-DEEE-47C2-A774-029C32107107", "thematicGeographicals": ["Bulgarie", "Serbie", "Roumanie", "Europe de l'Est"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hurst, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "comm\u00e9moration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hell\u00e9niste, professeur et ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "SCULPTURE", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ENTRETIEN", "AMOUR", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["TOYLOY, WHITNEY", "TOYLOY, WHITNEY", "TOYLOY, WHITNEY", "TOYLOY, WHITNEY", "TOYLOY, WHITNEY"], "id": "asset-249565", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1559, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090500 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Zurich \u00e0 Yverdon, son invit\u00e9 passager, la Miss Suisse 2008 TOYLOY Whitney, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "WHITNEY TOYLOY - 09.09.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "YVERDON"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FRUIT (DENR\u00c9E)", "SC\u00c8NE DE RUE", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL"], "id": "asset-250656", "thematicGeographicals": ["GRECE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090925, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* GRECE : 20090925, rencontre avec un producteur de pistaches GALARIS Nectarios sur l'\u00eele d'Egine\n* Lausanne : 20090925, le journaliste ZANETTA Jacques effectue un vol en petit avion biplace du type Bucker Jungmann.", "title": "ATHENES - 09.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRECE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Au milieu du village", "title": "Le trou du jour 001 : Treycovagnes", "id": "ece-3619298", "durationSec": 239, "publicationDate": "2009-09-24T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619298", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619298"}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "La corruption (5/5)", "id": "ece-9051321", "durationSec": 3490, "publicationDate": "2009-09-24T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens \u00e0 propos du film documentaire \u00ab Pain, p\u00e9trole et corruption \u00bb", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9051321"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Gilles Jobin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443026.image", "id": "ece-3443028", "durationSec": 504, "publicationDate": "2009-09-24T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe r\u00e9p\u00e8te le spectacle Black Swan avec sa compagnie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443028"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des papillons et des araign\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0823C65C-014D-4241-B8AA-73FA29BE26F1", "durationSec": 162, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel f\u00eate l'\u00e9l\u00e9ction au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 9\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois de l'histoire : Interview de Didier Burkhalter, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral et de representats du monde politique et \u00e9conomique neuch\u00e2telois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-220A8319-D8FB-4A99-9554-45AD9AE95B4C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois peut-il d\u00e9complexer l'Arc jurassien ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie", "name": "Hiltpold, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Flury, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois : Chef du D\u00e9partement de la justice, de la s\u00e9curit\u00e9 et des finances", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C'est en Hongrie que la premi\u00e8re br\u00e8che dans le rideau de fer a \u00e9t\u00e9 ouverte en 1989 : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0193F56-DE55-42EB-A0E1-31C4120F0926", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Budapest"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "communisme", "mur de s\u00e9paration", "guerre froide"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. La Trabant est arriv\u00e9e \u00e0 Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La Boh\u00e8me pour tous. Le mythe de l'op\u00e9ra populaire (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-71513B76-D06C-44FE-8355-79599D4856C0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "En marge du projet t\u00e9l\u00e9visuel \"La Boh\u00e8me en banlieue\" sur l'op\u00e9ra de Puccini, produit \u00e0 Berne par SF, RSI, TSR et Arte (diffus\u00e9 en direct le 29.09.09).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteurs et t\u00e9moins de \"La Boh\u00e8me en banlieue\" produite par la SF, RSI, TSR et Arte", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Saint Cyr, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Trinh Xuan Thuan, astrophysicien, auteur du \"Dictionnaire amoureux du ciel et des \u00e9toiles\" (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74CA075C-76FF-4149-AC6D-C6FE21455E6A", "durationSec": 599, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "ciel", "\u00e9toile"], "excerpt": "\"Trinh Xuan Thuan 2/4\r\nAuteur du \"Dictionnaire amoureux du CIEL et des Etoiles\". D\u00e9couverte extragalactique.\r\nTrinh Xuan Thuan est n\u00e9 \u00e0 Hano\u00ef, au Vietnam. Il a \u00e9tudi\u00e9 au California Institute of Technology et \u00e0 l'unversit\u00e9 de Princeton o\u00f9 il a obtenu un doctorat en astrophysique. Depuis 1976, il enseigne cette mati\u00e8re \u00e0 l'universit\u00e9 de Virginie. Il est aussi l'auteur de nombreux livres et best-sellers dont La M\u00e9lodie secr\u00e8te et Les Voies de la lumi\u00e8re.\r\nExtrait:\r\n\u00abJe fr\u00e9mis quand je pense que la lumi\u00e8re de cette galaxie qui parvient maintenant jusqu\u00bf\u00e0 mon t\u00e9lescope a commenc\u00e9 son voyage intergalactique avant m\u00eame que certains atomes de mon corps n\u00bfaient \u00e9t\u00e9 forg\u00e9s par l\u00bfalchimie nucl\u00e9aire d\u00bfune \u00e9toile massive!\u00bb.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Xuan Thuan, Trinh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Besse, biographe d'Alain Bashung (4/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F005B3E1-2704-42DE-97C0-3EA98A92361C", "durationSec": 365, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, biographe d'Alain Bashung", "name": "Besse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Lennox chanteuse \u00e9cossaise, \u00e0 l'occasion de la parution de son CD \"The Annie Lennox Collection\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-922AE9EF-18ED-4EF0-ADCE-E684FB761F3D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lennox, Annie"], "thematicThemes": ["pop", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Lennox, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : La 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du rock fran\u00e7ais", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-2C8E3E2D-03A3-408E-8F40-E91679EDAB78", "durationSec": 843, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Corina et Bianca, jeunes filles de Timisoara n\u00e9es avant la chute du rideau de fer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3664C13F-3CF6-4465-BFE1-CD2D12F02A0C", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "comm\u00e9moration", "mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. A Timisoara, Corina et Bianca portent un regard critique sur l'enseignement de la r\u00e9volution de 1989.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Corina et Bianca, jeunes filles \u00e0 Timisoara", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paraguay, (petit) coeur latino (4/5): les Indiens Ayoreos, entre isolement et contact", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1AF7B606-9955-44DA-A4DE-B8BDE24536B8", "thematicGeographicals": ["Paraguay", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribu", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "\"Le Paraguay, c\u00bfest une m\u00e9taphore de l\u00bfenclavement. Le seul pays d\u00bfAm\u00e9rique du sud sans acc\u00e8s \u00e0 la mer, avec la Bolivie. \r\nLe Paraguay est pris en sandwich entre des pays bien plus grands, l\u00bfArgentine, la Bolivie, et surtout bien plus puissants, tel le Br\u00e9sil.\r\nD\u00bfembl\u00e9e, ce pays tr\u00e8s rural de 7 millions d\u00bfhabitants, grand comme l\u00bfEspagne, inspire la sympathie: des gens attachants et modestes, des paysages verts bord\u00e9s de grands arbres, des villes d\u00bfaspect colonial qui semblent s\u00bf\u00eatre p\u00e9trifi\u00e9es dans le temps.\r\nD\u00e9couvrir le Paraguay, c\u00bfest aussi observer une soci\u00e9t\u00e9 encore sous le coup des 35 ans de dictature du g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stroessner, entre 1954 et 1989. Vingt ans ont pass\u00e9, mais le parti Colorado (six d\u00e9cennies de pouvoir) a seulement \u00e9t\u00e9 battu l\u00bfan dernier par l\u00bfancien \u00e9v\u00eaque Fernando Lugo.\r\nLes s\u00e9quelles sont importantes: lenteurs bureaucratiques, corruption tr\u00e8s forte (le pays se place parmi les derniers rangs mondiaux), fatalisme teint\u00e9 de pessimisme, manque d\u00bfesprit d\u00bfinitiative\u00bfPourtant, les Paraguayens, qui connaissent pour la premi\u00e8re fois de leur histoire une vraie d\u00e9mocratie depuis 2008, aiment leur pays, d\u00e9bordent d\u00bfhospitalit\u00e9 et de joie de vivre.\r\nLes Paraguayens, fiers de la majest\u00e9 de leurs grands fleuves Parana et Paraguay, de la beaut\u00e9 de leur langue -le Guarani, seule langue am\u00e9rindienne parl\u00e9e par une nation enti\u00e8re-, et de l\u00bfexub\u00e9rance d\u00bfune nature tr\u00e8s pr\u00e9serv\u00e9e.\r\nLe voyage commence logiquement \u00e0 Asunci\u00f3n, capitale qui concentre un tiers de la population, et l\u00bfessentiel de l\u00bfactivit\u00e9 \u00e9conomique, avec Ciudad del Este o\u00f9 fleurit la contrebande avec le Br\u00e9sil.\r\nAsunci\u00f3n, avec ses maisons basses h\u00e9riss\u00e9es de temps \u00e0 autre de hauts \u00e9difices, est une des capitales sud-am\u00e9ricaines les plus chaleureuses. D\u00e8s qu\u00bfon sort de la ville, c\u00bfest un plongeon dans le temps, Encarnacion, Concepcion, des villes endormies, a fortiori  le Chaco, cet immense territoire situ\u00e9 au-del\u00e0 du fleuve Paraguay.\r\n \r\nFran\u00e7ois Musseau a 43 ans. Il est journaliste install\u00e9 \u00e0 Madrid depuis 1999, correspondant de Lib\u00e9ration, du Point, et de RFI. Il se rend souvent en Am\u00e9rique latine, son continent de pr\u00e9dilection, pour y effectuer des reportages.\r\nSite officiel de la Pr\u00e9sidence du Paraguay\r\nPour en savoir plus sur le Paraguay\r\nlundi 21 septembre 2009  \r\nVingt ans apr\u00e8s, toujours le bruit des bottes\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Stroessner est mort en exil au Br\u00e9sil, en 2006, dans l\u00bfoubli. Mais, \u00e0 la diff\u00e9rence du Chili et de l\u00bfArgentine, la dictature paraguayenne continue \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u00bfune quasi-impunit\u00e9. Aucun responsable militaire n\u00bfa \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, le sujet demeure tabou.\r\nCertaines langues se d\u00e9lient tout de m\u00eame, dans ce pays o\u00f9 la torture \u00e9tait extr\u00eamement r\u00e9pandue, non pas dans des endroits clandestins, mais dans les commissariats. T\u00e9moignage de Sussy Vire, dont la m\u00e8re \u00e9tait pourtant l\u00bfamie intime du puissant g\u00e9n\u00e9ral Rodriguez, le successeur de Stroessner.\r\nA Asunci\u00f3n et \u00e0 Lambar\u00e9, une banlieue r\u00e9sidentielle, Sussy nous fait aussi conna\u00eetre Augusto Barreto, compositeur, producteur de t\u00e9l\u00e9vision et journaliste d\u00bfinvestigation. Pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 la collusion du pouvoir avec le trafic de drogue, son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9, sa m\u00e8re s\u00bfen est sortie par miracle.\r\nLiens:\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stoessner sur Wikip\u00e9dia\r\nUn article du journal Lib\u00e9ration sur la mort d'Alfredo Stoessner\r\nL'invit\u00e9e: Capucine Boidin\r\nSp\u00e9cialiste du Paraguay, elle est ma\u00eetre de conf\u00e9rence de l\u00bfInstitut des Hautes Etudes pour l\u00bfAm\u00e9rique Latine de l\u00bfUniversit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle et membre associ\u00e9 au Centre des Etudes et de Recherche sur le Mondes Am\u00e9ricains (CERMA).\r\nCapucine Boidin poss\u00e8de des liens tr\u00e8s forts avec le Paraguay et sa culture. Elle fr\u00e9quente la terre paraguayenne depuis 1995. Son Dipl\u00f4me d\u00bfEtudes Sp\u00e9cialis\u00e9es a pour th\u00e8me \" Les mobilit\u00e9s g\u00e9ographiques des paysans paraguayens\". Sa th\u00e8se porte sur le th\u00e8me \"Guerre et m\u00e9tissage au Paraguay : deux compagnies rurales de San Ignacio Guaz\u00fa\". Capucine Boidin est co-directrice de l\u00bfouvrage Les guerres du Paraguay aux XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles, Paris, CoLibris, 2007.\r\nPour en savoir plus sur Capucine Boidin \r\n \r\nmardi 22 septembre 2009       Paraguay, (petit) coeur latino (2/5)    \r\n\r\nLa paternit\u00e9 irresponsable, fl\u00e9au d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 ultra-machiste.\r\nC\u00bfest le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, au pouvoir depuis avril 2008, Fernando Lugo, par qui le scandale est venu. Alors qu\u00bfil \u00e9tait \u00e9v\u00eaque de San Pedro, il aurait eu un nombre important d\u00bfenfants ill\u00e9gitimes, jusqu\u00bf\u00e0 17 selon la presse. A ce jour, le pr\u00e9sident n\u00bfen a reconnu qu\u00bfun seul, Guillermo, 8 ans.\r\nLes f\u00e9ministes, bizarrement, reconnaissent \u00e0 Lugo le m\u00e9rite d\u00bfune telle confession publique. Et elles se r\u00e9jouissent que le sujet soit d\u00e9sormais sur la place publique. Car, ici, les fils ill\u00e9gitimes seraient l\u00e9gion. On parle de sept Paraguayens sur dix.\r\nLes femmes assument \u00e0 la fois la maternit\u00e9 et la paternit\u00e9. Les hommes, eux, engendrent et, le plus souvent, ne s\u00bfint\u00e9ressent gu\u00e8re du sort de la prog\u00e9niture.\r\nD\u00bfo\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s \u00e9tendu des \u00abM\u00e8res c\u00e9libataires\u00bb. Dans un quartier populaire d\u00bfAsuncion, Aurora de Talafus, la soixantaine, vit avec sept enfants et trois petit-enfants. Elle a mis \u00e0 la porte les deux p\u00e8res, l\u00bfun pour fain\u00e9antise, l\u00bfautre pour infid\u00e9lit\u00e9.\r\nL\u00bfhistoire de Celsa, avocate vivant dans le barrio Obrero d\u00bfAsuncion, est tr\u00e8s similaire\u00bf\u00e0 la diff\u00e9rence pr\u00e8s qu\u00bfelle appartient \u00e0 la classe moyenne, o\u00f9 le sujet est tabou. M\u00eame si les femmes c\u00e9libataires d\u00e9noncent de plus en plus les \u00abp\u00e8res irresponsables\u00bb, afin d\u00bfobtenir des pensions alimentaires.\r\nFernando Lugo sur Wikip\u00e9dia\r\nL'invit\u00e9:\r\nLuis Riveros-M\u00e9ndez, n\u00e9 au Paraguay il y a 52 ans, vit en Suisse depuis 38 ans.\r\nmercredi 23 septembre 2009      Paraguay, (petit) coeur latino (3/5)    \r\nLes tentacules du soja transg\u00e9nique.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfune avanc\u00e9e qui para\u00eet difficile \u00e0 stopper, voire \u00e0 freiner. Depuis les ann\u00e9es 60, des cultivateurs br\u00e9siliens s\u00bfinstallent dans l\u00bfest du Paraguay, sur les terres les plus fertiles, et cultivent sur des centaines d\u00bfhectares du soja transg\u00e9nique.\r\nDepuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, le ph\u00e9nom\u00e8ne s\u00bfest largement amplifi\u00e9, avec l\u00bfarriv\u00e9e de Br\u00e9siliens riches, disposant de capitaux et d\u00bfune machinerie ultra moderne. Leur puissance vient \u00e0 bout des communaut\u00e9s paysannes paraguayennes, d\u00e9foreste massivement, impose une monoculture. Leurs pesticides affectent les cultures paysannes et la sant\u00e9 des communaut\u00e9s.\r\nNous p\u00e9n\u00e9trons dans le \u00abTriunfo\u00bb, pr\u00e8s de Ciudad del Este (pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Br\u00e9sil), une communaut\u00e9 paysanne autog\u00e9r\u00e9e qui r\u00e9siste aux producteurs de soja, les \u00absojeros\u00bb. Notre guide est Tomas Sayas, membre-fondateur du \u00abTriunfo\u00bb, un des principaux leaders paysans du pays.\r\nIl nous fait conna\u00eetre Albino, un jeune avocat qui d\u00e9fend les petits paysans et Geronimo, chef d\u00bfune communaut\u00e9 \u00abLote 8\u00bb convoit\u00e9e par les \u00absojeros\u00bb.\r\nUn article sur le soja transg\u00e9nique au Paraguay (Site Alternatives, novembre 2006)\r\nL'invit\u00e9\r\nMarc Hufty, politologue, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement.\r\nSa page personnelle sur le site de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement\r\n\r\njeudi 24 septembre 2009      Paraguay, (petit) coeur latino (4/5)    \r\n\"Les Indiens Ayoreos, entre isolement et contact. \r\nOn quitte l\u00bfest du pays pour le Chaco, \u00e0 l\u00bfouest, immense territoire semi-d\u00e9sertique. Pr\u00e8s des colonies mennonites, vivent les Ayoreos, une des cinq tribus indiennes du continent dites \u00abisol\u00e9es\u00bb.\r\nBerena est une anthropologue suisse qui tente de prot\u00e9ger leur mode de vie ancestral. Mais la menace des bulldozers d\u00bf\u00e9leveurs br\u00e9siliens et de mennonites germanophones est grandissante. Seule solution: forcer les autorit\u00e9s paraguayennes \u00e0 leur accorder des titres de propri\u00e9t\u00e9 sur leurs terres. Une partie est obtenue, environ 100 000 hectares. Mais il leur faut r\u00e9cup\u00e9rer cinq fois plus. Le temps presse: tout autour, les \u00abtopadoras\u00bb (bulldozers) d\u00e9forestent en toute ill\u00e9galit\u00e9.\r\nA bord de sa jeep, Berena nous accompagne en territoire Ayoreo-Totobiegosode. Tout d\u00bfadord \u00e0 Campo Loro, o\u00f9 les Indiens ont \u00e9t\u00e9 \u00abr\u00e9duits\u00bb par les missionnaires. Puis \u00e0 Chaidi, dans un maquis \u00e9pais, un camp que promeut Berena, car ici ils peuvent continuer \u00e0 vivre de mani\u00e8re traditionnelle. Le cacique local, Pora\u00ef, nous y accueille.\r\nLes indiens Ayoreos sur Wikip\u00e9dia\r\nLes Ayoreos sur le site de Survival International\r\nL'invit\u00e9e \r\nSophie Baillon, porte parole de Survival France, organisation internationale qui soutient les peuples indig\u00e8nes des Am\u00e9riques, d'Afrique, d'Asie et d'Oc\u00e9anie, par des campagnes d'opinion.\r\nvendredi 25 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Paraguay, (petit) coeur latino (5/5)    \r\nBaldomiro/ Walter, son \u00e9pouse Edwige et son petit-fils Rafi avec le portrait de l'arri\u00e8re grand-p\u00e8re parti d'Allemagne. [fran\u00e7ois musseau]\r\nNueva Germania, la d\u00e9cadence d\u00bfune colonie aryenne. \r\nFin 19\u00e8me si\u00e8cle, la s\u00bfur du philosophe Nietzsche, Elizabeth, et son \u00e9poux Bernhard Forster, un antis\u00e9mite notoire, fondent une colonie bas\u00e9e sur la puret\u00e9 de la race aryenne, au fin fond de la campagne paraguayenne. Des dizaines de pionniers allemands se laissent s\u00e9duire par cette utopie.\r\nAujourd\u00bfhui, Nueva Germania, \u00e0 200 km au nord d\u00bfAsunci\u00f3n, est un lieu insolite. Au bout de quatre g\u00e9n\u00e9rations, le r\u00eave eug\u00e9niste s\u00bfest effrit\u00e9. Dans ce gros village de 5000 habitants, la plupart des familles allemandes, surtout des agriculteurs pauvres, ont d\u00fb se m\u00ealer aux m\u00e9tis paraguayens, voire aux Indiens Guaranis.\r\nLourdes et Rafi ont 20 ans. Ils sont descendants de colons allemands. Ils ont cr\u00e9\u00e9 un mus\u00e9e, afin de dissiper la mauvaise r\u00e9putation de Nueva Germania. Ils nous prom\u00e8nent dans le centre de la colonie, et aussi \u00e0 Tacuruty, \u00e0 8 km de l\u00e0, o\u00f9 vivent des paysans isol\u00e9s, dont Baldomiro, le grand-p\u00e8re allemand de Rafi, et Alfredo Kuyt, un de ses cousins.\r\nNueva Germania sur Wikip\u00e9dia", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Paraguayens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Survival France", "name": "Baillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (192/271) : Le mara", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AB207F9-3993-4540-AA93-994D88E81978", "durationSec": 146, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un vaccin exp\u00e9rimental, agr\u00e9gat de deux vaccins ant\u00e9rieurs, r\u00e9duit d'un tiers le risque d'infection par le virus du sida : Interview de Giuseppe Pantaleo, m\u00e9decin chef au service immunolgie et allergie du CHUV \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1D4BA07-93CA-4E72-AF3A-BCE0DDFF62B3", "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIDA"], "thematicThemes": ["vaccination", "virus"], "excerpt": "Ce nouveau cocktail vaccinal  a r\u00e9duit de 32% le risque d'infection par le virus du sida. Le test a \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9 sur 16.000 volontaires tha\u00eflandais h\u00e9t\u00e9rosexuels. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef au service immunolgieet allergie du CHUV", "name": "Pantaleo, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 181 : La r\u00e9demption", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C0355AD-F13C-4824-BC47-D86BC37E3161", "durationSec": 214, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Willy Amstutz, chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au sommet du G20 \u00e0 Pittsburgh", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-227E3E3D-D549-466A-BF37-F901AA0F61CC", "durationSec": 199, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (4/5): retour sur pi\u00e8ces", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F30D0D0F-C8B2-4A7F-9AA8-056F3EF59FC1", "thematicGeographicals": ["France", "Ta\u00efwan"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "politique", "histoire", "groupe de pression"], "excerpt": "\"En octobre 2003, Lionel DECONINCK, r\u00e9dacteur en chef de l'\u00e9mission de France 3 \u00ab Pi\u00e8ces \u00e0 conviction \u00bb propose de rouvrir l'affaires des Fr\u00e9gates de Taiwan. Lionel Deconinck nous a accord\u00e9 un entretien.\"", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Lionel Deconinck, journaliste, \u00e0 propos de l\u2019affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan"], "alternativeTitle": ["La corruption (4/5) / SIR_2009-09-24_histoire-vivante_F30D0D0F-C8B2-4A7F-9AA8-056F3EF59FC1 / La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (4/5): retour sur pi\u00e8ces", "Histoire vivante - 24.09.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'\u00e9mission de France 3 \"Pi\u00e8ces \u00e0 conviction\"", "name": "Deconinck, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9051313"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA FERME DATANT DE 1798 (FOUNEX VAUD) - 09.09.23", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253035", "durationSec": 188, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251690", "durationSec": 695, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON EN ALUMINUIUM (CONCHES) - 09.09.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253033", "durationSec": 179, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La maison en aluminium (Conches/Gen\u00e8ve)\n"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison en aluminium (Conches/Gen\u00e8ve)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3207368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3147070", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3147070"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ANIMATION DE LOISIRS", "JEUNESSE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "PARENT", "SALLE POLYVALENTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "BILAN", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FAVRE, CHARLES", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-252168", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.24", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "LAUSANNE", "MARLY", "FONTAINEMELON", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PITTSBURGH", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La cl\u00e9 du club \u00e9changiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02595E0B-632D-4C3C-8C91-880AAB558070", "durationSec": 202, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un vaccin exp\u00e9rimental, agr\u00e9gat de deux vaccins ant\u00e9rieurs, r\u00e9duit d'un tiers le risque d'infection par le virus du sida : Interview de Pierre-Alexandre Bart, responsable du centre de vaccinologie du service d'immunologie du CHUV \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEA9D4D9-F7AC-4651-9B90-8347DD0890F8", "durationSec": 176, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIDA"], "thematicThemes": ["vaccination", "sida", "virus"], "excerpt": "Des chercheurs de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et des responsables sanitaires tha\u00eflandais ont test\u00e9 le vaccin \u00e0 titre pr\u00e9ventif sur 16'000 personnes en Tha\u00eflande. C'espoir pour les chercheurs de voir le r\u00eave d'un vaccin encore plus efficace contre le virus du sida ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du centre de vaccinologie du service d'immunologie du CHUV \u00e0 Lausanne", "name": "Bart, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mouammar Kadhafi, colonel et chef d'Etat libyen, s'exprime \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-682E55DF-52C3-4222-B5CC-B42D3A80F6D7", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "chef d'Etat"], "excerpt": "Mouammar Kadhafi a occup\u00e9 la tribune de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU pendant plus d'une heure et demie alors que les intervenants ont droit, normalement, \u00e0 15 minutes de parole. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252171", "durationSec": 504, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CONTRE-LA-MONTRE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CONTRE-LA-MONTRE", "MESSIEURS", "PROGRAMME COURT", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "WIGGINS, BRADLEY", "CANCELLARA, FABIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "BURKHALTER, DIDIER", "GAVRANOVIC, MARIO", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-252110", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "09.09.24", "visualGeographicals": ["MENDRISIO", "MENDRISIO", "OBERSTDORF", "LUCERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "CONTRE-LA-MONTRE ELITE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE MENDRISIO 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252125", "durationSec": 7530, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-252095", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2999, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090924, le passage \u00e0 la retraite est moment d\u00e9licat dans la vie. En Suisse, pr\u00e8s de 30% des retrait\u00e9s sombrent dans la d\u00e9pression apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 leur vie professionnelle. T\u00e9moignages de retrait\u00e9s qui \u00e9voquent les difficult\u00e9s du passage \u00e0 la retraite, leurs doutes et leurs angoisses face \u00e0 cette nouvelle \u00e9tape.", "title": "LE GRAND VIDE APRES LA RETRAITE - 09.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Trabant passe sans probl\u00e8me de la Roumanie \u00e0 la Hongrie : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16D4C156-A530-40B2-957D-3ABB80786F85", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Roumanie"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "communisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT MARITIME", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-250659", "thematicGeographicals": ["ATHENES", "PLATEAU"], "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090924 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubrique de l'\u00e9mission\n* Ath\u00e8nes : 20090924, rencontre avec l'armateur grec VERNICOS Nicolas, personnage attachant amateur d'art contemporain et directeur de la soci\u00e9t\u00e9 de transport maritime Vernicos.", "title": "ATHENES - 09.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ATHENES", "FRANCFORT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["MELGAR, FERNAND"], "id": "asset-252153", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3065, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090924 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au DClub pour parler d'immigration et de cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es 60 et 70 ainsi qu'aujourd'hui.", "title": "INTERDIT AUX ITALIENS - 09.09.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9COLE DE DANSE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "R\u00c9P\u00c9TITION", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "R\u00c9P\u00c9TITION", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "R\u00c9P\u00c9TITION"], "id": "asset-247729", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANNECY"], "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Annecy : 2009, le chor\u00e9graphe JOBIN Gilles et sa compagnie de danseurs effectuent les r\u00e9p\u00e9titions de leur spectacle, intitul\u00e9 \"Black swan\". Ces r\u00e9p\u00e9tions ont lieu au studio de danse de la compagnie, situ\u00e9 rue de la Coulouvreni\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Bonlieu Sc\u00e8ne Nationale \u00e0 Annecy, o\u00f9 se joue le spectacle. \"Black swan\" est inspir\u00e9 du livre \"Le cygne noir\" de TALEB, Nassim Nicholas, qui \u00e9voque l'incertitude dans un monde ou l'impr\u00e9visible n'existe plus.", "title": "GILLES JOBIN DANSE AVEC LES SIGNES - 09.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANNECY", "ANNECY", "ANNECY", "ANNECY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GHERSINU, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BI\u00c8RE", "SPOT PUBLICITAIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "VIN", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "POLITIQUE CULTURELLE", "AIDE DE L'ETAT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "H\u00d4TELLERIE", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "H\u00d4TELLERIE", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "H\u00d4TELLERIE", "SOLDAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PIRATERIE NAVALE", "SOLDAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PIRATERIE NAVALE", "DISCOURS"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "STUDER, JEAN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "KADHAFI, MAAMAR", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SOLARI, MARCO", "PERRIN, YVAN", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-252169", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-BLAISE", "NEW YORK", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "AMINONA", "MOSCOU", "SION", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VENTE", "RELOOKAGE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VENTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DESIGN", "ATELIER", "DESIGN"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-252170", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "La corruption (4/5)", "id": "ece-9051313", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2009-09-23T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Lionel Deconinck, journaliste, \u00e0 propos de l\u2019affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9051313"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 180 : Une vie en enfer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53A549F6-C4E0-4A9B-A427-38BB48B927ED", "durationSec": 251, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Tolcea, \u00e9crivain et professeur de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Timisoara, qui a particip\u00e9 au emeutes de Timisoara en 1989", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924B6818-0C6B-4FA6-9A4B-4B8F46DCF8B8", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "communisme", "charnier"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. La Trabant est arriv\u00e9e \u00e0 Timisoara. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et professeur de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Timisoara", "name": "Tolcea, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Besse, biographe d'Alain Bashung (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15C26615-5540-4F01-9FEB-A3D6615260F6", "durationSec": 343, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 223 : Les poux Mme Mouille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0357B183-85A6-4E5D-A9EE-15F136B2CC1C", "durationSec": 257, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "pou"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La Boh\u00e8me pour tous. Le mythe de l'op\u00e9ra populaire (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6B1996F7-EADB-4962-92ED-04110CB963D7", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 3761, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "En marge du projet t\u00e9l\u00e9visuel \"La Boh\u00e8me en banlieue\" sur l'op\u00e9ra de Puccini, produit \u00e0 Berne par SF, RSI, TSR et Arte (diffus\u00e9 en direct le 29.09.09).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteurs et t\u00e9moins de \"La Boh\u00e8me en banlieue\" produite par la SF, RSI, TSR et Arte", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Saint Cyr, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Milien Coderata, directeur d'une ONG de d\u00e9fense des Droits de l'Homme en Serbie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883EF78A-95F1-42C6-BCD0-BC627B304DFE", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Serbie"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. La Trabant est arriv\u00e9e en Serbie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une ONG de d\u00e9fense des Droits de l'Homme en Serbie", "name": "Coderata, Milien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (191/271) : L'\u00e9toile de mer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E5A3F82-16DE-4C2F-9DE9-05CE986D49B0", "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paraguay, (petit) coeur latino (3/5): les tentacules du soja transg\u00e9nique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-63F8D490-38A0-4E4A-BF4C-B6A8242DCFE2", "thematicGeographicals": ["Paraguay", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "agriculture", "sant\u00e9 publique", "soja", "pesticide", "risque technologique"], "excerpt": "\"Le Paraguay, c\u00bfest une m\u00e9taphore de l\u00bfenclavement. Le seul pays d\u00bfAm\u00e9rique du sud sans acc\u00e8s \u00e0 la mer, avec la Bolivie. \r\nLe Paraguay est pris en sandwich entre des pays bien plus grands, l\u00bfArgentine, la Bolivie, et surtout bien plus puissants, tel le Br\u00e9sil.\r\nD\u00bfembl\u00e9e, ce pays tr\u00e8s rural de 7 millions d\u00bfhabitants, grand comme l\u00bfEspagne, inspire la sympathie: des gens attachants et modestes, des paysages verts bord\u00e9s de grands arbres, des villes d\u00bfaspect colonial qui semblent s\u00bf\u00eatre p\u00e9trifi\u00e9es dans le temps.\r\nD\u00e9couvrir le Paraguay, c\u00bfest aussi observer une soci\u00e9t\u00e9 encore sous le coup des 35 ans de dictature du g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stroessner, entre 1954 et 1989. Vingt ans ont pass\u00e9, mais le parti Colorado (six d\u00e9cennies de pouvoir) a seulement \u00e9t\u00e9 battu l\u00bfan dernier par l\u00bfancien \u00e9v\u00eaque Fernando Lugo.\r\nLes s\u00e9quelles sont importantes: lenteurs bureaucratiques, corruption tr\u00e8s forte (le pays se place parmi les derniers rangs mondiaux), fatalisme teint\u00e9 de pessimisme, manque d\u00bfesprit d\u00bfinitiative\u00bfPourtant, les Paraguayens, qui connaissent pour la premi\u00e8re fois de leur histoire une vraie d\u00e9mocratie depuis 2008, aiment leur pays, d\u00e9bordent d\u00bfhospitalit\u00e9 et de joie de vivre.\r\nLes Paraguayens, fiers de la majest\u00e9 de leurs grands fleuves Parana et Paraguay, de la beaut\u00e9 de leur langue -le Guarani, seule langue am\u00e9rindienne parl\u00e9e par une nation enti\u00e8re-, et de l\u00bfexub\u00e9rance d\u00bfune nature tr\u00e8s pr\u00e9serv\u00e9e.\r\nLe voyage commence logiquement \u00e0 Asunci\u00f3n, capitale qui concentre un tiers de la population, et l\u00bfessentiel de l\u00bfactivit\u00e9 \u00e9conomique, avec Ciudad del Este o\u00f9 fleurit la contrebande avec le Br\u00e9sil.\r\nAsunci\u00f3n, avec ses maisons basses h\u00e9riss\u00e9es de temps \u00e0 autre de hauts \u00e9difices, est une des capitales sud-am\u00e9ricaines les plus chaleureuses. D\u00e8s qu\u00bfon sort de la ville, c\u00bfest un plongeon dans le temps, Encarnacion, Concepcion, des villes endormies, a fortiori  le Chaco, cet immense territoire situ\u00e9 au-del\u00e0 du fleuve Paraguay.\r\n \r\nFran\u00e7ois Musseau a 43 ans. Il est journaliste install\u00e9 \u00e0 Madrid depuis 1999, correspondant de Lib\u00e9ration, du Point, et de RFI. Il se rend souvent en Am\u00e9rique latine, son continent de pr\u00e9dilection, pour y effectuer des reportages.\r\nSite officiel de la Pr\u00e9sidence du Paraguay\r\nPour en savoir plus sur le Paraguay\r\nlundi 21 septembre 2009  \r\nVingt ans apr\u00e8s, toujours le bruit des bottes\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Stroessner est mort en exil au Br\u00e9sil, en 2006, dans l\u00bfoubli. Mais, \u00e0 la diff\u00e9rence du Chili et de l\u00bfArgentine, la dictature paraguayenne continue \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u00bfune quasi-impunit\u00e9. Aucun responsable militaire n\u00bfa \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, le sujet demeure tabou.\r\nCertaines langues se d\u00e9lient tout de m\u00eame, dans ce pays o\u00f9 la torture \u00e9tait extr\u00eamement r\u00e9pandue, non pas dans des endroits clandestins, mais dans les commissariats. T\u00e9moignage de Sussy Vire, dont la m\u00e8re \u00e9tait pourtant l\u00bfamie intime du puissant g\u00e9n\u00e9ral Rodriguez, le successeur de Stroessner.\r\nA Asunci\u00f3n et \u00e0 Lambar\u00e9, une banlieue r\u00e9sidentielle, Sussy nous fait aussi conna\u00eetre Augusto Barreto, compositeur, producteur de t\u00e9l\u00e9vision et journaliste d\u00bfinvestigation. Pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 la collusion du pouvoir avec le trafic de drogue, son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9, sa m\u00e8re s\u00bfen est sortie par miracle.\r\nLiens:\r\nLe g\u00e9n\u00e9ral Alfredo Stoessner sur Wikip\u00e9dia\r\nUn article du journal Lib\u00e9ration sur la mort d'Alfredo Stoessner\r\nL'invit\u00e9e: Capucine Boidin\r\nSp\u00e9cialiste du Paraguay, elle est ma\u00eetre de conf\u00e9rence de l\u00bfInstitut des Hautes Etudes pour l\u00bfAm\u00e9rique Latine de l\u00bfUniversit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle et membre associ\u00e9 au Centre des Etudes et de Recherche sur le Mondes Am\u00e9ricains (CERMA).\r\nCapucine Boidin poss\u00e8de des liens tr\u00e8s forts avec le Paraguay et sa culture. Elle fr\u00e9quente la terre paraguayenne depuis 1995. Son Dipl\u00f4me d\u00bfEtudes Sp\u00e9cialis\u00e9es a pour th\u00e8me \" Les mobilit\u00e9s g\u00e9ographiques des paysans paraguayens\". Sa th\u00e8se porte sur le th\u00e8me \"Guerre et m\u00e9tissage au Paraguay : deux compagnies rurales de San Ignacio Guaz\u00fa\". Capucine Boidin est co-directrice de l\u00bfouvrage Les guerres du Paraguay aux XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles, Paris, CoLibris, 2007.\r\nPour en savoir plus sur Capucine Boidin \r\n \r\nmardi 22 septembre 2009       Paraguay, (petit) coeur latino (2/5)    \r\n\r\nLa paternit\u00e9 irresponsable, fl\u00e9au d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 ultra-machiste.\r\nC\u00bfest le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, au pouvoir depuis avril 2008, Fernando Lugo, par qui le scandale est venu. Alors qu\u00bfil \u00e9tait \u00e9v\u00eaque de San Pedro, il aurait eu un nombre important d\u00bfenfants ill\u00e9gitimes, jusqu\u00bf\u00e0 17 selon la presse. A ce jour, le pr\u00e9sident n\u00bfen a reconnu qu\u00bfun seul, Guillermo, 8 ans.\r\nLes f\u00e9ministes, bizarrement, reconnaissent \u00e0 Lugo le m\u00e9rite d\u00bfune telle confession publique. Et elles se r\u00e9jouissent que le sujet soit d\u00e9sormais sur la place publique. Car, ici, les fils ill\u00e9gitimes seraient l\u00e9gion. On parle de sept Paraguayens sur dix.\r\nLes femmes assument \u00e0 la fois la maternit\u00e9 et la paternit\u00e9. Les hommes, eux, engendrent et, le plus souvent, ne s\u00bfint\u00e9ressent gu\u00e8re du sort de la prog\u00e9niture.\r\nD\u00bfo\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s \u00e9tendu des \u00abM\u00e8res c\u00e9libataires\u00bb. Dans un quartier populaire d\u00bfAsuncion, Aurora de Talafus, la soixantaine, vit avec sept enfants et trois petit-enfants. Elle a mis \u00e0 la porte les deux p\u00e8res, l\u00bfun pour fain\u00e9antise, l\u00bfautre pour infid\u00e9lit\u00e9.\r\nL\u00bfhistoire de Celsa, avocate vivant dans le barrio Obrero d\u00bfAsuncion, est tr\u00e8s similaire\u00bf\u00e0 la diff\u00e9rence pr\u00e8s qu\u00bfelle appartient \u00e0 la classe moyenne, o\u00f9 le sujet est tabou. M\u00eame si les femmes c\u00e9libataires d\u00e9noncent de plus en plus les \u00abp\u00e8res irresponsables\u00bb, afin d\u00bfobtenir des pensions alimentaires.\r\nFernando Lugo sur Wikip\u00e9dia\r\nL'invit\u00e9:\r\nLuis Riveros-M\u00e9ndez, n\u00e9 au Paraguay il y a 52 ans, vit en Suisse depuis 38 ans.\r\nmercredi 23 septembre 2009      Paraguay, (petit) coeur latino (3/5)    \r\nLes tentacules du soja transg\u00e9nique.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfune avanc\u00e9e qui para\u00eet difficile \u00e0 stopper, voire \u00e0 freiner. Depuis les ann\u00e9es 60, des cultivateurs br\u00e9siliens s\u00bfinstallent dans l\u00bfest du Paraguay, sur les terres les plus fertiles, et cultivent sur des centaines d\u00bfhectares du soja transg\u00e9nique.\r\nDepuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, le ph\u00e9nom\u00e8ne s\u00bfest largement amplifi\u00e9, avec l\u00bfarriv\u00e9e de Br\u00e9siliens riches, disposant de capitaux et d\u00bfune machinerie ultra moderne. Leur puissance vient \u00e0 bout des communaut\u00e9s paysannes paraguayennes, d\u00e9foreste massivement, impose une monoculture. Leurs pesticides affectent les cultures paysannes et la sant\u00e9 des communaut\u00e9s.\r\nNous p\u00e9n\u00e9trons dans le \u00abTriunfo\u00bb, pr\u00e8s de Ciudad del Este (pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Br\u00e9sil), une communaut\u00e9 paysanne autog\u00e9r\u00e9e qui r\u00e9siste aux producteurs de soja, les \u00absojeros\u00bb. Notre guide est Tomas Sayas, membre-fondateur du \u00abTriunfo\u00bb, un des principaux leaders paysans du pays.\r\nIl nous fait conna\u00eetre Albino, un jeune avocat qui d\u00e9fend les petits paysans et Geronimo, chef d\u00bfune communaut\u00e9 \u00abLote 8\u00bb convoit\u00e9e par les \u00absojeros\u00bb.\r\nUn article sur le soja transg\u00e9nique au Paraguay (Site Alternatives, novembre 2006)\r\nL'invit\u00e9\r\nMarc Hufty, politologue, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement.\r\nSa page personnelle sur le site de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement\r\njeudi 24 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Paraguay, (petit) coeur latino (4/5)    \r\nLe cacique indien Ayoreo P'Ora\u00ef. [fran\u00e7ois musseau]\r\nLes Indiens Ayoreos, entre isolement et contact. \r\nOn quitte l\u00bfest du pays pour le Chaco, \u00e0 l\u00bfouest, immense territoire semi-d\u00e9sertique. Pr\u00e8s des colonies mennonites, vivent les Ayoreos, une des cinq tribus indiennes du continent dites \u00abisol\u00e9es\u00bb.\r\nBerena est une anthropologue suisse qui tente de prot\u00e9ger leur mode de vie ancestral. Mais la menace des bulldozers d\u00bf\u00e9leveurs br\u00e9siliens et de mennonites germanophones est grandissante. Seule solution: forcer les autorit\u00e9s paraguayennes \u00e0 leur accorder des titres de propri\u00e9t\u00e9 sur leurs terres. Une partie est obtenue, environ 100 000 hectares. Mais il leur faut r\u00e9cup\u00e9rer cinq fois plus. Le temps presse: tout autour, les \u00abtopadoras\u00bb (bulldozers) d\u00e9forestent en toute ill\u00e9galit\u00e9.\r\nA bord de sa jeep, Berena nous accompagne en territoire Ayoreo-Totobiegosode. Tout d\u00bfadord \u00e0 Campo Loro, o\u00f9 les Indiens ont \u00e9t\u00e9 \u00abr\u00e9duits\u00bb par les missionnaires. Puis \u00e0 Chaidi, dans un maquis \u00e9pais, un camp que promeut Berena, car ici ils peuvent continuer \u00e0 vivre de mani\u00e8re traditionnelle. Le cacique local, Pora\u00ef, nous y accueille.\r\nLes indiens Ayoreos sur Wikip\u00e9dia\r\nLes Ayoreos sur le site de Survival International\r\nL'invit\u00e9e \r\nSophie Baillon, porte parole de Survival France, organisation internationale qui soutient les peuples indig\u00e8nes des Am\u00e9riques, d'Afrique, d'Asie et d'Oc\u00e9anie, par des campagnes d'opinion.\r\nvendredi 25 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Paraguay, (petit) coeur latino (5/5)    \r\nBaldomiro/ Walter, son \u00e9pouse Edwige et son petit-fils Rafi avec le portrait de l'arri\u00e8re grand-p\u00e8re parti d'Allemagne. [fran\u00e7ois musseau]\r\nNueva Germania, la d\u00e9cadence d\u00bfune colonie aryenne. \r\nFin 19\u00e8me si\u00e8cle, la s\u00bfur du philosophe Nietzsche, Elizabeth, et son \u00e9poux Bernhard Forster, un antis\u00e9mite notoire, fondent une colonie bas\u00e9e sur la puret\u00e9 de la race aryenne, au fin fond de la campagne paraguayenne. Des dizaines de pionniers allemands se laissent s\u00e9duire par cette utopie.\r\nAujourd\u00bfhui, Nueva Germania, \u00e0 200 km au nord d\u00bfAsunci\u00f3n, est un lieu insolite. Au bout de quatre g\u00e9n\u00e9rations, le r\u00eave eug\u00e9niste s\u00bfest effrit\u00e9. Dans ce gros village de 5000 habitants, la plupart des familles allemandes, surtout des agriculteurs pauvres, ont d\u00fb se m\u00ealer aux m\u00e9tis paraguayens, voire aux Indiens Guaranis.\r\nLourdes et Rafi ont 20 ans. Ils sont descendants de colons allemands. Ils ont cr\u00e9\u00e9 un mus\u00e9e, afin de dissiper la mauvaise r\u00e9putation de Nueva Germania. Ils nous prom\u00e8nent dans le centre de la colonie, et aussi \u00e0 Tacuruty, \u00e0 8 km de l\u00e0, o\u00f9 vivent des paysans isol\u00e9s, dont Baldomiro, le grand-p\u00e8re allemand de Rafi, et Alfredo Kuyt, un de ses cousins.\r\nNueva Germania sur Wikip\u00e9dia", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Hufty, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Paraguayens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hu Chang Ming, porte-parole du parti communiste chinois, \u00e0 propos de la d\u00e9ception g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'issue du sommet des Nations Unies sur le climat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F4C4995-40DA-4C81-B82D-24D1399EF4AC", "durationSec": 200, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swiss Cube, le premier satellite suisse en orbite a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 avec succ\u00e8s : R\u00e9actions des personnes ayant particip\u00e9 \u00e0 sa conception et interview de Maurice Borgeaud, directeur du Space Center de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D2AE13-E56E-4A8F-8E2C-20952EB24875", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["satellite d'observation"], "excerpt": "Le premier satellite suisse, Swiss Cube, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 avec succ\u00e8s ce matin depuis une base indienne. Sa mission : observer et prendre des mesures de la haute atmosph\u00e8re, \u00e0 100 kilom\u00e8tres d'altitude. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la partie alimentation en \u00e9nergie", "name": "Jordan, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Space Center de l'EPFL", "name": "Borgeaud, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de projet ", "name": "Noca, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fermeture du campement \"La jungle de Calais\" en France. Le gouvernement britannique s'est f\u00e9licit\u00e9 de cette d\u00e9cision : Commentaire de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55D2073F-7644-4631-8EAA-0E7DC2A36AAC", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "immigration clandestine"], "excerpt": "Le ministre britannique de l'Int\u00e9rieur a salu\u00e9 l'action de la France, de fermer le campement \"La jungle de Calais\"qui, selon lui, contribuera \u00e0 limiter les routes de l'immigration ill\u00e9gale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (3/5): augmentation de la facture", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BAC81E9F-E5D3-41DE-BDB7-70C7E41910F9", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "France"], "durationSec": 3793, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "groupe de pression", "politique", "histoire"], "excerpt": "\"L'affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan d\u00e9bute par un contrat d'achat de six fr\u00e9gates entre la France et Ta\u00efwan, d\u00e9sireuse de refaire sa flotte de guerre, pour un montant de 2,8 milliards de dollars. Le chantier doit \u00eatre assur\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Thomson et le Direction des chantiers navals.\r\nPour des raisons diplomatiques (relations avec la Chine) plusieurs voix au sein du gouvernement fran\u00e7ais s'opposent \u00e0 un tel march\u00e9. De nombreux intervenants affluent et le contrat finit par se faire. Mais entre temps, avec le nombre d'interm\u00e9diaires, le co\u00fbt des fr\u00e9gates a augment\u00e9 pour atteindre 16 milliards de dollars (dont 500 millions de dollars de r\u00e9tros commissions). Cette \u00e9volution entra\u00eene de nombreuses insatisfactions et le d\u00e9but d'une dizaine d'assassinats ou sinon de morts brutales de personnes li\u00e9es au march\u00e9 des fr\u00e9gates de Taiwan.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan"], "alternativeTitle": ["La corruption (3/5) / SIR_2009-09-23_histoire-vivante_BAC81E9F-E5D3-41DE-BDB7-70C7E41910F9 / La corruption. Enqu\u00eates et d\u00e9cisions politiques, un festin de chacals (3/5): augmentation de la facture", "Histoire vivante - 23.09.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9051285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Hurst, hell\u00e9niste, professeur et ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au volant de la Trabant direction Timisuara en Roumanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32CE7CEC-F501-4A02-B65D-270ED07DB8CC", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Serbie"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hurst, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "comm\u00e9moration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Entre la Serbie et la Roumanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hell\u00e9niste, professeur et ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel de Roulet, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Silence des abeilles\" (Ed. Buchet-Chastel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-566FAA56-6DDC-4CD1-8C64-EE1C2F55E030", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "apiculture", "abeille"], "excerpt": "Roman initiatique, trait\u00e9 d'apiculture, r\u00e9flexion \u00e0 l'usage des jeunes g\u00e9n\u00e9rations, et suite d'une longue r\u00e9flexion sur l'\u00e9volution de la Suisse, le nouveau roman de Daniel de Roulet suit le parcours agit\u00e9 de Sid, jeune apiculteur qui h\u00e9site comme beaucoup de jeunes suisses sur ses futurs possibles, qui manifeste \u00e0 Davos, rejoint un groupe n\u00e9o-nazi et sort avec une japonaise. Un roman au style volontairement simplifi\u00e9, et qui joue sur les clich\u00e9s et les st\u00e9r\u00e9otypes qu'on a sur la Suisse, accompagn\u00e9 d'un riche lexique suisse-romand, pour mieux les interroger, les valider ou les remettre en question.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 27 septembre 2009 sur le financement de l'Assurance invalidit\u00e9 (AI) : Interview d'Alard du Bois-Reymond, chef de l'assurance invalidit\u00e9 au sein de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (OFAS) \r\n ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-776BE1C8-6A27-47C3-AA97-CBFA154F29AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "assurance sociale", "votation"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes de financement de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) sont apparus lors de la crise \u00e9conomique du d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, lorsque des milliers d'employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'AI pour les sortir du march\u00e9 du travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'assurance invalidit\u00e9 au sein de OFAS", "name": "Bois-Reymond, Alard du", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse est ray\u00e9e de la liste grise de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) : Interviews de Pascal Saint Amans, chef de la division charg\u00e9e de la coop\u00e9ration internationale et de la comp\u00e9tition fiscale \u00e0 l'OCDE et de Michel D\u00e9robert, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des banquiers priv\u00e9s suisses ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-592D8CAF-8EEA-4CB9-92EB-1EF6D9FC9670", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "banque", "secret bancaire"], "excerpt": "Avec la signature d'un accord avec les Etats-Unis et avec le Qatar, la Suisse est parvenue \u00e0 douze accords de double imposition sign\u00e9s, condition pour sortir de la liste grise de l'OCDE. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des banquiers priv\u00e9s suisses ", "name": "D\u00e9robert, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division charg\u00e9e de la coop\u00e9ration internationale et de la comp\u00e9tition fiscale \u00e0 l'OCDE", "name": "Saint-Amans, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NAVETTE SPATIALE", "D\u00c9COLLAGE", "SATELLITE D'OBSERVATION", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "NOCTURNE", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9", "AUTOMNE", "ENSOLEILL\u00c9", "VIGNE", "AUTOMNE", "ENSOLEILL\u00c9", "AUTOMNE", "GORILLE", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "DOUBLE IMPOSITION", "CONVENTION INTERNATIONALE", "PRESSE GRATUITE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-252164", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "BIENNE", "SION", "VETROZ", "SION", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EPFL", "HC BIENNE", "HC BIENNE", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CABANE DE MONTAGNE", "B\u00dbCHERONNAGE", "BOIS", "ARBRE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "B\u00dbCHERONNAGE", "BOIS", "ARBRE", "AUBE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "B\u00dbCHERONNAGE", "LUTHERIE", "BOIS", "ARBRE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CABANE DE MONTAGNE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CABANE DE MONTAGNE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "CABANE DE MONTAGNE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CABANE DE MONTAGNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CABANE DE MONTAGNE", "MONTAGNE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "COUCHER DE SOLEIL", "CABANE DE MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE"], "id": "asset-252138", "durationSec": 3651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20090600, PELLEGRINI Lorenzo est b\u00fbcheron sp\u00e9cialis\u00e9 dans le choix et la coupe d'arbres destin\u00e9s \u00e0 la lutherie. Ag\u00e9 de 85 ans, il travaille toujours et transmet son savoir \u00e0 des successeurs dont le luthier de guitares CAPT Jean-Michel\n* Valais : 20090300 \u00e0 20090900, la nouvelle cabane du Mont-Rose a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9fi technologique et architectural relev\u00e9 par les ing\u00e9nieurs de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFL) en collaboration avec le Club alpin suisse (CAS). Elle doit \u00eatre autonome \u00e0 92% en \u00e9nergie \u00e9lectrique et se situe dans un secteur sans eau. En raison des conditions climatiques, sa construction a d\u00fb se faire sur 5 mois. Elle r\u00e9volutionne \u00e9galement les conditions de confort de ce type d'h\u00e9bergement.", "title": "UNE CABANE DANS LES ETOILES : LE CUEILLEUR D'ARBRES // OPERATION CRISTAL - 09.09.23", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VAUD", "VAUD", "BRASSUS, LE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AKKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "DISCOURS", "DOUBLE IMPOSITION", "CONVENTION INTERNATIONALE", "DOUBLE IMPOSITION", "CONVENTION INTERNATIONALE", "FEMME ENCEINTE", "STATUT DE LA FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "RECHERCHE D'EMPLOI", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "RECHERCHE D'EMPLOI", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "RECHERCHE D'EMPLOI", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "NAVETTE SPATIALE", "D\u00c9COLLAGE", "SATELLITE D'OBSERVATION", "MONOPOLE", "MONOPOLE", "MONOPOLE", "MONOPOLE", "POLICE MUNICIPALE", "PROC\u00c8S", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "KADHAFI, MAAMAR", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LAGARDE, CHRISTINE", "ANG LEE"], "id": "asset-252165", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.23", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SION", "ZURICH", "MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "INDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LYON", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "OCDE", "OCDE", "UDC", "LES VERTS", "EPFL", "GOOGLE", "GOOGLE", "GOOGLE", "GOOGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Les filles photoshop\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EFBBC370-103D-4884-A39C-AD3E42A124D6", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}]}}