{"response": {"numFound": 9206, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Dave Pen, chanteur du groupe Archive et soliste de son nouveau projet - BirdPen, et de Denis Beuret, tromboniste jurassien install\u00e9 \u00e0 Semsales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC88BF43-90F5-4B24-890A-7AAA803B96CA", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archive", "Beuret, Denis", "Birdpen"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "trombone", "rock", "jazz", "improvisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tromboniste", "name": "Beuret, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur de BirdPen", "name": "Pen, Dave", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PANNE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "SPORT ET ARGENT", "AUTOMOBILISME", "SPORT ET ARGENT", "AUTOMOBILISME", "BOIS", "VIOLON", "FABRICATION", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "DICTATURE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "ECCLESTONE, BERNIE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-250302", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "ROLLE", "VAUD", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "FOULARD ISLAMIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "CERISE", "CONFITURE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "PARADIS FISCAL", "ACCORD INTERNATIONAL", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "CO2", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "CO2", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["VAN SINGER, CHRISTIAN"], "id": "asset-250303", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "TEHERAN", "GENEVE-VILLE", "SION", "AIGLE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DEVAUD, GR\u00c9GORY", "DEVAUD, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-249768", "thematicGeographicals": ["AIGLE"], "durationSec": 2550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle : 20090619, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 2 : CANTON DE VAUD - 09.06.19", "visualGeographicals": ["AIGLE", "AIGLE", "AIGLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLICE", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEU VID\u00c9O", "VIOLENCE", "ENSEIGNE", "H\u00d4PITAL", "URGENCE M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "URGENCE M\u00c9DICALE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "AIDE DE L'ETAT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "AIDE DE L'ETAT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "AIDE DE L'ETAT", "GARDERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-250304", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ONEX", "BEVAIX", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL-VILLE", "MOUTIER", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["HUG", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.19", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250305", "durationSec": 558, "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["POLAR"], "id": "asset-102775", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3086, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080919, extraits du concert du chanteur genevois LINDER Eric alias POLAR, qui qui s'est produit sur sc\u00e8ne lors de la 3e \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "POLAR - 09.06.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-06-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POLAR"], "thematicThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : D\u00e9rive des m\u00e9dias", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27E410DB-E590-474D-895A-33BE55A110C8", "durationSec": 254, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (165/271) : Le colley", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-594BF13A-14EB-415C-AB48-9AA8DA74F6BB", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Rock suisse", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-38323F4A-2CE6-4682-B521-56DAC5A92B39", "durationSec": 1089, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "ICHTEREL", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de membres du groupe fran\u00e7ais Spline et la Mauvaise herbe, du groupe romand B\u00e9b\u00e9 belge et de Yodelice, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05509117-E922-4F7A-9ADF-66F0BF690CE0", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yodelice", "Spline et La Mauvaise Herbe", "B\u00e9b\u00e9 belge"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cajun", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Yodelice", "type": "Participant"}, {"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Spline et La Mauvaise Herbe", "type": "Participant"}, {"role": "groupe romand de musique cajun", "name": "B\u00e9b\u00e9 belge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de bouches et de bananes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8450E1CC-E6B3-4A45-A49B-76A4648135FF", "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "C\u00e9cile Brossard a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable du meurtre de son amant Edouard Stern, banquier genevois : Interviews d'Alec Reymond, avocat de C\u00e9cile Brossard et de Marc Bonnant, avocat de la famille d'Edouard Stern", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44562D4B-A029-4AFE-9137-627F4504B514", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 632, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stern, Edouard", "Brossard, C\u00e9cile"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "homicide", "crime"], "excerpt": "C\u00e9cile Brossard  \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 8 ans et six mois de r\u00e9clusion a l'issue d'un proc\u00e8s de 7 jours, riche en \u00e9motions et en rebondissements. Le jury a retenu le meurtre et non pas le meurtre passionnel, ce qui n'ajoute pas une injure suppl\u00e9mentaire \u00e0 la douleur de la famille Stern comme le relevait la partie civile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille d'Eduard Stern", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de C\u00e9cile Brossard", "name": "Reymond, Alec", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Urs Schwaller, conseiller aux Etas fribourgeois PDC pourrait-il repr\u00e9senter les Romands au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? : Interview de Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFBBCEC7-1BDB-4B57-93D1-0E02E8F71385", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Schwaller, Urs"], "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "langue allemande", "d\u00e9mission", "langue fran\u00e7aise", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Malick Sibid\u00e9, photographe malien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BF6FD74-12F3-40AA-A28B-A97621B6F6A6", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mali"], "durationSec": 3415, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibid\u00e9, Malick"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe malien", "name": "Sibid\u00e9, Malick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Comp\u00e9tition du Bol d'or sur le lac L\u00e9man, un reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5689F40B-1E61-4DD0-B89C-55754F4C3FBD", "durationSec": 210, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les araign\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-537A8B75-78ED-4158-9D51-92F2F878C774", "durationSec": 2190, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["araign\u00e9e", "arachnide", "\u00e9thologie"], "excerpt": "\"Plongeon dans les sous-bois et les caves pour conna\u00eetre leur vie, leurs m\u00bfurs et leur devenir. Reportages et d\u00e9couverte.\r\nElles courent, volent, mordent et peuplent tous les recoins de la Terre... Elles fascinent et elles effraient... les araign\u00e9es. Qui sont-elles? Comment vivent-elles? Quelles sont les esp\u00e8ces qui peuplent notre pays?\r\nReportage avec Gilles Blandenier, arachnologue \u00e0 Neuch\u00e2tel, qui nous emm\u00e8ne \u00e0 leur rencontre.\r\nSix fois plus r\u00e9sistant que l\u00bfacier, le fil d'araign\u00e9e est un mat\u00e9riau qui est aussi plus extensible que du nylon. Qu\u00bfest-ce qui lui conf\u00e8re ces propri\u00e9t\u00e9s \u00e9tonnantes? Pourquoi est-ce si difficile pour l\u00bfhomme de l'imiter?\r\nExplications autour de quelques propri\u00e9t\u00e9s \u00e9tonnantes du fil d\u00bfaraign\u00e9e, qui ne cesse de fasciner, en compagnie d'Albert Le Floch, physicien au Laboratoire de physique des lasers \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Rennes.\r\nPour nous accompagner dans cette d\u00e9couverte des araign\u00e9es, Stefano Pozzi, arachnologue en Suisse romande.\r\nUne \u00e9mission de Nancy Ypsilantis, Natalie Bougeard et C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arachnologue", "name": "Pozzi, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "arachnologue", "name": "Blandenier, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Le Floch, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 153 : A la fronti\u00e8re mexicaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51EFBD8D-2193-455E-A69A-8E5585346CDC", "durationSec": 208, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La folie suisse : Entretien avec Jacques Chessex, \u00e9crivain [version longue non diffus\u00e9e]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2777BE5-E6FF-43BA-8974-EBDA75F599F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "[Il s'agit de la derni\u00e8re interview r\u00e9alis\u00e9e par la RSR  avant la mort de Jacques Chessex, le 9 octobre 2009. La version courte a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Haute D\u00e9finition du 19 juillet 2009]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 196 : Le jeu du post-it", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E564D01-8D7E-428B-AF1D-D227023AC94D", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Gallaz, \u00e9crivain lausannois : A propos de \"Une chambre pleine d'oiseaux\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D54A4B61-06AC-441E-B2E0-6733FF9DADEE", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Christophe Gallaz saisit le monde \u00e0 vif dans l'ombre m\u00e9lancolique du pass\u00e9. L'\u00e9crivain lausannois a enfin r\u00e9uni en un seul volume un choix de chroniques parues entre 1978 et 1982 dans \u00ab Le Matin dimanche \u00bb. \"Le monde change et ne change pas. Jet\u00e9s au coeur des villes, de la vitesse et des syst\u00e8mes de communication instantan\u00e9e, nous \u00e9prouvons les beaut\u00e9s et les folies qui fa\u00e7onnaient le monde ancien, celui de la campagne, de la nature et de notre propre enfance. Ainsi vont les quarante et un r\u00e9cits de ce livre. Ils reviennent de ces temps-l\u00e0 pour esquisser le n\u00f4tre adulte et citadin. Habit\u00e9s de d\u00e9sespoir et d'humour, mais aussi de songes et de digressions joueuses, ils explorent notre existence au-del\u00e0 de ses d\u00e9cors apparents.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BUSACCA, MASSIMO", "GATTUSO, GENNARO"], "id": "asset-250225", "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "title": "09.06.18", "visualGeographicals": ["PRETORIA", "JOHANNESBURG", "ARGOVIE", "OBERRIET"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live accoustique de Yodelice [Maxim Nucci] \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Tree Of Life\". Titres interpr\u00e9t\u00e9s  \"Tree of life\", \"Insanity\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-169FAABA-831C-4AE8-9A0C-DDDEEDCCFCD4", "durationSec": 1308, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yodelice"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maxim Nucci. Musicien", "name": "Yodelice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Giovanni, Juan, Jean, John, Hans et les autres. Don Giovanni, figures d'un mythe (4/5) : Viva la libert\u00e0 !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C84F71-08E1-442B-A6BB-65E46B167D7B", "durationSec": 4149, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan", "Don Giovanni"], "thematicThemes": ["musique classique", "mythe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rentes personnalit\u00e9 s'exprimant sur Don Juan (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "AIDE DE L'ETAT", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "AIDE DE L'ETAT", "HOMICIDE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "HOMICIDE", "AVOCAT", "VERDICT", "PALAIS DE JUSTICE", "HOMICIDE", "VERDICT", "INTERVIEW DE RUE", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "TRAM", "AUTOROUTE", "D\u00c9CHET", "LABYRINTHE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["AYMON, MARC", "ROTH, JEAN-PIERRE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HILDEBRAND, PHILIPP", "JORDAN, THOMAS", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HILDEBRAND, PHILIPP", "JORDAN, THOMAS", "BUEHRER, GEROLD", "BONNANT, MARC", "BONNANT, MARC", "BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-250298", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCARNO", "BELLINZONE", "MILAN", "LOMBARDIE", "ONEX", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["BNS", "BNS", "BCN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250301", "durationSec": 500, "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "CULTURE", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "INTERVIEW DE RUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "BARILIER, ETIENNE", "KELLER, PIERRE", "BERGER, JACOB", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250289", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090618, ZENDALI Michel re\u00e7oit au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg son invit\u00e9 sp\u00e9cial le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal, qui a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission le 20090612. Chef du d\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, auquel d\u00e9pend l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture, COUCHEPIN Pascal \u00e9voque sa propre relation \u00e0 l'art, la litt\u00e9rature, le cin\u00e9ma et pr\u00e9sente sa vision de la science et des probl\u00e9matiques environnementales.", "title": "INVITE SPECIAL PASCAL COUCHEPIN - 09.06.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, Lausanne, invit\u00e9 sp\u00e9cial Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, quelques jours apr\u00e8s l'annonce de sa d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAM", "INFORMATION", "PROJET", "L\u00c9GISLATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "CHEF D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CHEF D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "\u00c9TUDIANT", "MAQUETTE", "ARCHITECTURE", "QUAI (PORT)", "PLAGE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "BACHMANN, ALBERT"], "id": "asset-250300", "durationSec": 1408, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.18", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GRANGES-PACCOT", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9CHOGRAPHIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "ADOLESCENT", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SAMARAS, ANTONIS"], "id": "asset-250299", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ATHENES"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-250167", "durationSec": 3251, "mediaType": "video", "title": "GRANDIR SUR INTERNET - 09.06.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PBS INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Giovanni, Juan, Jean, John, Hans et les autres. Don Giovanni, figures d'un mythe (3/5) : Le divan de Juan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B968C96F-05D8-421E-888A-AD345C32E201", "durationSec": 3482, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Giovanni", "Don Juan"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "musique classique", "mythe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rentes personnalit\u00e9 s'exprimant sur Don Juan (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La branleuse Nespresso", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-139807D1-5D50-42A7-A1A6-213B9C28085C", "durationSec": 286, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 152 : Bad Toto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC4BA82A-C102-4B0F-986A-3D8703CBBCBF", "durationSec": 211, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bangladesh: sous l'eau, la braise (3/5): chasseurs de miel, ils craignent les tigres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FC5E80F5-C62F-4D06-A881-0ADA59164AA5", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "miel", "vie quotidienne", "tigre"], "excerpt": "\"Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 3/5    \r\nChasseurs de miel, ils craignent les tigres\r\nRahman, Goni, Nurul, Apijur, Seipul, Amjad et Monirul naviguent chaque jour ou presque sur leur embarcation pr\u00e9caire \u00e0 la recherche de miel, bois ou poissons. Braconniers de l'immense mangrove des Sunderbans, \u00e0 l'extr\u00eame sud-ouest du Bangladesh, ils sont \u00e0 la merci des dangereux tigres du Bengale qui d\u00e9fendent leur territoire quitte \u00e0 tuer quand ils ont faim\u00bf\r\nLutpor, p\u00e8re de famille \u00e2g\u00e9 de 43 ans, a, lui, \u00e9chapp\u00e9 de justesse aux griffes du f\u00e9lin. Mais, chaque ann\u00e9e, plusieurs dizaines d'aventuriers ont moins de chance.\r\nLutte in\u00e9gale des hommes face aux tigres, la trag\u00e9die des Sunderbans traduit le combat pour la survie de milliers de familles tr\u00e8s pauvres install\u00e9es au bord de la rivi\u00e8re sal\u00e9e, juste en face de la mangrove. Non \u00e9duqu\u00e9s et sans emplois, les chasseurs-p\u00eacheurs des Sunderbans ont tout \u00e0 perdre. Et bien peu \u00e0 gagner.\r\nL'ONG Ledars vient en aide \u00e0 une centaine de veuves d\u00e9sempar\u00e9es qui ont vu leurs maris partir pour ne jamais revenir. Parmi elles, Moina Aktar Bilkis a perdu son mari \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans. Depuis, elle \u00e9l\u00e8ve seule ses deux jeunes fils, non sans difficult\u00e9\u00bf\r\n\r\nInvit\u00e9\r\nDonatien Garnier, journaliste, membre et r\u00e9dacteur au sein du collectif Argos. Il a collabor\u00e9 au projet  \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\" du collectif Argos. Il a notamment couvert, avec son ami Laurent Weyl, la probl\u00e9matique des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques du Bangladesh en 2006.\r\nArticle de Donatien Garnier publi\u00e9 dans le Monde Diplomatique\r\nPour visionner les photos de leur reportage Bangladesh: le grand d\u00e9bordement\r\nLe projet \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\"\r\njeudi 18 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 4/5    \r\nYves Marre. [gr\u00e9goire duruz]\r\nYves, marin des tropiques \r\nJamais il n'avait imagin\u00e9 qu'il passerait sa vie \u00e0 construire des bateaux au Bangladesh\u00bf Encore que son go\u00fbt de l'aventure et des grands espaces l'y pr\u00e9destinait peut-\u00eatre.\r\nAncien steward de la compagnie Air France, Yves Marre d\u00e9cida de plaquer sa France natale un jour de 1994 pour lancer une vieille p\u00e9niche r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e sur les flots des mers du Sud.\r\nSa croisi\u00e8re improvis\u00e9e l'amena jusque dans la baie du Bengale. L\u00e0 o\u00f9 le Gange, le Brahmapoutre et la Meghna, form\u00e9s sur les confins de l'Himalaya, terminent leurs longs cours.\r\nYves Marre \u00e9pousa les m\u00bfurs du Bangladesh en m\u00eame temps qu'une fille du pays. Avec cette derni\u00e8re, il fonda l'organisation caritative Friendship et transforma sa p\u00e9niche en bateau-h\u00f4pital pour prodiguer des soins aux populations esseul\u00e9es du nord du Bangladesh.\r\nS\u00e9duite par l'initiative, une grande\u00bf compagnie a\u00e9rienne (les boucles se bouclent toujours!) a sponsoris\u00e9 la fabrication d'un deuxi\u00e8me bateau-h\u00f4pital, immense de trimaran \u00e0 quatre \u00e9tages.\r\nDans son arsenal situ\u00e9 \u00e0 20 kilom\u00e8tres de Dacca, Yves Marre emploie une cinquantaine d'artisans bateliers. Une fa\u00e7on de pr\u00e9server les techniques de construction traditionnellement transmises de p\u00e8res en fils au Bangladesh, savoir-faire aujourd'hui menac\u00e9 de disparition.\r\nLa flotte du Bangladesh passe pour la plus \"riche\" au monde avec plus de 700'000 bateaux et quarante mod\u00e8les r\u00e9pertori\u00e9s. A haute voix, Yves r\u00eave qu'il n'est pas trop tard pour sauvegarder ce patrimoine.\r\nSituer Savar\r\nLe site de l'ONG Friendship (en anglais)\r\nLe site personnel de Yves Marre\r\nInvit\u00e9\r\nRony Miah, n\u00e9 au Bangladesh en 1963. Vit en Suisse depuis 1990. Propri\u00e9taire de \u00ab Chez Rony \u00bb, restaurant lausannois de cuisine du Bangladesh et europ\u00e9enne.\r\nvendredi 19 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 5/5    \r\nUn spectacle organis\u00e9 par l'ONG Rupantar. [gr\u00e9goire duruz]\r\nLe folklore pour y croire\r\nElle pr\u00eate sa voix \"pour le progr\u00e8s de l'Humanit\u00e9\", comme elle dit. Rama Mondal, petite femme \u00e9nergique de 29 ans, chante la cause des femmes, le droit des enfants \u00e0 \u00eatre scolaris\u00e9, le besoin de se prot\u00e9ger face aux cyclones, entre autres projets de soci\u00e9t\u00e9...\r\nIl y a de quoi faire. 64% des filles du Bangladesh sont mari\u00e9es alors qu'elles n'ont pas atteint 18 ans. 40% des enfants ne poursuivent pas leur scolarit\u00e9 au-del\u00e0 de l'\u00e9cole primaire.\r\nL'ONG Rupantar s'est fait une r\u00e9putation en organisant des spectacles ambulants depuis 1996. Ce sont au total 110 acteurs et musiciens qui parcourent les villages du Bangladesh pour sensibiliser les habitants aux enjeux du futur.\r\nSi les messages sont volontairement audacieux, les spectacles exploitent, eux, les m\u00e9lodies propres au folklore populaire traditionnel. Et \u00e7a fonctionne.\r\nR\u00e9p\u00e9titions en journ\u00e9e, repr\u00e9sentations en soir\u00e9e... Les \"pot songs\", ou chansons en image, font un tabac. Rama se tr\u00e9mousse au son de l'harmonium et des percussions. Alert\u00e9s par la musique, les villageois se rassemblent progressivement pour profiter d'un petit peu d'animation.\r\nSituer Kulna\r\nLe site de l'ONG Rupantar (en anglais) \r\nInvit\u00e9\r\nAmlan Dewan a travaill\u00e9 durant 14 ans comme journaliste, il est aujourd'hui collaborateur de la Mission \u00e9conomique fran\u00e7aise \u00e0 Dacca. Il nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale du Bangladesh.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Garnier, Donatien", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Duruz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 195 : Les vacances", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56E8D912-5046-4164-B71B-5F54E3A3B687", "durationSec": 145, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la nuit de noce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA870BC7-6DBC-4097-BF6A-CD662D782C0B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e9rou ou la col\u00e8re muette : Interview de Claudia Llosa, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son film \"La Tetta asustada\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-845022FF-A1AE-49EC-8F05-D00DC6FA2B19", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pour son deuxi\u00e8me long m\u00e9trage de fiction, la r\u00e9alisatrice empoigne un sujet politique sensible. Fausta, \"La Teta asustada\" raconte l'histoire de Fausta, une jeune fille qui souffre d'un curieux mal: elle est atteinte du \u00ablait de la peur\u00bb, une pathologie transmise, selon la croyance populaire, par le lait maternel des femmes viol\u00e9es pendant les ann\u00e9es de guerre civile, lorsque les rebelles du Sentier lumineux affrontaient les gouvernements successifs. Pour d\u00e9passer ses traumatismes, Fausta doit se confronter \u00e0 ses peurs. Claudia Llosa \u00e9voque entre autres les blessures encore b\u00e9antes du P\u00e9rou et son travail avec son actrice principale, non professionnelle, l'\u00e9tonnante Magaly Solier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Llosa, Claudia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet de la fin de l'\u00e9mission \"120 minutes\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34AE6E56-888E-4F41-879E-BDF297A3298F", "durationSec": 236, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (164/271) : L'okapi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-362970A2-AE5C-413C-B923-E45CE4601C08", "durationSec": 153, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Edelman, philosophe et avocat : A propos de son ouvrage \"Ni chose, ni personne. Le corps humain en question\" (Ed. Hermann, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E8C9DF-BC8C-4B04-AED8-FA973842667E", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morale", "droit", "\u00e9thique", "corps humain", "cadavre", "vie (philosophie)", "embryon"], "excerpt": "Sommes-nous en train de perdre la possession de notre corps?  Le corps humain est entr\u00e9, \u00e0 pas de loup, dans l'\u00e8re du soup\u00e7on. Jusqu'\u00e0 peu, nous cohabitions paisiblement avec notre corps, nous \u00e9tions indivisible: il \u00e9tait \u00ab moi \u00bb et j'\u00e9tais \u00ab lui \u00bb. Mais ce vieux compagnon de tous les jours est devenu un autre, un quasi-\u00e9tranger. Il n'est plus cette \u00ab enveloppe charnelle \u00bb que nous traitions famili\u00e8rement sans m\u00eame y penser, mais un gisement de valeur, compos\u00e9 d'organes et de cellules qu'on peut vendre, louer, breveter, une machine plus ou moins performante qu'on peut am\u00e9liorer, une \u00ab monnaie vivante \u00bb pour tout dire. Et on se pose des questions incongrues qu'on n'imaginait pas, il y a seulement quinze ou vingt ans. Si notre corps n'est plus nous-m\u00eame, quel est alors son statut ? Une chose, un objet dont nous serions, au choix, l'inventeur, l'usager, le propri\u00e9taire ? Et, en retour, o\u00f9 logerait la personne ? Serait-elle devenue une cat\u00e9gorie impalpable, un concept vagabond, sans attaches, sans domicile fixe ? Entre chose et personne, notre identit\u00e9 vacille: nous sommes et ne sommes pas \u00e0 la fois l'une et l'autre, et seule la mort nous r\u00e9concilierait peut-\u00eatre avec nous-m\u00eame; seule, elle r\u00e9unirait ce qui fut s\u00e9par\u00e9. Car le cadavre, aujourd'hui, est sanctifi\u00e9, glorifi\u00e9, comme si le m\u00e9pris port\u00e9 au corps vivant se transmutait en v\u00e9n\u00e9ration du corps du d\u00e9funt. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, avocat", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antonio Tabucchi, \u00e9crivain : A propos de son recueil de textes \"Le temps vieillit vite\" (Ed. Gallimard, 2009) (2/2)", "genres": ["INT"], "id": "sound-F04AF970-6649-49A0-ADE9-50486F542E8C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1476, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur de \u00ab Pereira pr\u00e9tend \u00bb nous livre ses r\u00e9flexions, sur le temps qui passe et la mort qui approche. Un homme d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9, perclus de rhumatisme, veille dans un h\u00f4pital sa tante qui se meurt. Dans les r\u00e9cits de la vieille dame, surgissent l'enfance, les secrets de famille, l'Italie des ann\u00e9es trente et de l'apr\u00e8s-guerre. Un militaire \u00e0 la retraite raconte \u00e0 une enfant la guerre de Yougoslavie, dont elle n'a jamais entendu parler. Un vieux monsieur en Isra\u00ebl se souvient inlassablement de son d\u00e9part de Bucarest. Autant de vies qui traversent le si\u00e8cle, soudain proches de nous gr\u00e2ce \u00e0 l'art d'Antonio Tabucchi, toujours attentif aux bouleversements de l'Histoire, comme aux conflit intimes qui marquent une existence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250297", "durationSec": 584, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "QUARTIER", "ARRESTATION", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "CRIMINALIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "CRIMINALIT\u00c9", "GUERRE D'ESPAGNE", "FRANQUISME", "VICTIME", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUTHARD, DORIS", "MERZ, HANS-RUDOLF", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250294", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CASTILLE-LEON", "PROVENCE (VD)", "MORGES", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "T\u00c9MOIGNAGE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "POURSUITE (JUDICIAIRE)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250295", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.17", "visualGeographicals": ["BERLIN", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "09.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248536", "durationSec": 1299, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "100 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "SCHLECK, FRANK", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-247857", "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "title": "09.06.17", "visualGeographicals": ["TYROL", "LAUSANNE", "BLOEMFONTEIN", "RUSTENBURG", "OSTRAVA"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "L\u00c9GISLATION", "LANGUE ANGLAISE", "TOURISME", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "TOURISME", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "FINANCEMENT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "FINANCEMENT", "STADE DE FOOTBALL", "VIGNE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "VIN", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9GION", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9GION", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "HOMICIDE", "VERDICT", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "GNAEGI, PHILIPPE", "BONNANT, MARC"], "id": "asset-250296", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.17", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CRANS-MONTANA", "CHAMPERY", "COLOMBIER (NE)", "NYON", "CHAMPLAN", "VAL D'HERENS", "GRONE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Agora Olympique", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORTIF PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["NIQUILLE, NICOLE", "CUCHE, DIDIER", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-250205", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "durationSec": 3559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090617 et archives, les journalistes RAPP Jean-Philippe et DEVELEY Jean-Fran\u00e7ois animent un d\u00e9bat consacr\u00e9 aux h\u00e9ros sportifs, \u00e0 la starisation des athl\u00e8tes et au r\u00f4le de sportifs dans la politique.", "title": "HEROS SPORTIFS D'HIER ET D'AUJOURD'HUI - 09.06.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Art Basel, reportage de Fabienne Tabar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8662DA5-85CA-47F8-85CB-0214FB481D7F", "durationSec": 398, "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "COMPORTEMENT SOCIAL", "BOUCHE", "MALADIE", "BOUCHE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "BOUCHE", "ODORAT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BACT\u00c9RIE", "BOUCHE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "BOUCHE", "CHIRURGIE", "MALADIE DIGESTIVE", "BOUCHE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "VIE SOCIALE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "VIE SOCIALE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INTERNET", "SEXUALIT\u00c9", "INTERNET", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "SANT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "VIE SOCIALE"], "id": "asset-250265", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "PARIS", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3741, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20090617, le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mauvaise haleine, appel\u00e9 scientifiquement l'halitose, touche un grand nombre de personnes mais peu d'entre elles osent en parler. Toutefois, gr\u00e2ce \u00e0 Internet et \u00e0 de nouvelles th\u00e9rapie, le tabou autour de l'halitose s'estompe lentement\n* EUROPE, New York : 20090617 et archives, apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s du viagra, l'industrie pharmaceutique se lance dans la recherche de m\u00e9dicaments destin\u00e9s aux femmes pr\u00e9sentant des troubles sexuels et des pannes de d\u00e9sir. Des \u00e9tudes scientifiques, Internet et les magazines f\u00e9minins jouent le jeu des pharmas en amplifiant le ph\u00e9nom\u00e8ne et en abordant ouvertement les questions li\u00e9es \u00e0 la sexualit\u00e9 f\u00e9minine.", "title": "MAUVAISE HALEINE : DELIT DE SALE BOUCHE // SEXUALITE FEMININE : PHARMA DANS\nPOSITION DU MISSIONNAIRE - 09.06.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE", "PARIS", "FRANCFORT", "BRUXELLES", "NEW YORK", "PARIS", "NEW YORK", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PFIZER"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (163/271) : Le caribou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D0AAC87-DA76-482F-8621-39F3AB7BC847", "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Caroline De Rham, lors de l'inauguration d'une nouvelle usine Nespresso \u00e0 Avenches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B07C88D-0D3E-44F6-AE5D-9FE5F8E2286F", "durationSec": 379, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 194 : Les poils", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE3F99A0-60AD-4909-95FA-1CBCA83BB932", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antonio Tabucchi, \u00e9crivain : A propos de son recueil de textes \"Le temps vieillit vite\" (Ed. Gallimard, 2009) (1/2)", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E99CCA1-2BA5-4358-A07F-61ECD720E599", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1595, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur de \u00ab Pereira pr\u00e9tend \u00bb nous livre ses r\u00e9flexions, sur le temps qui passe et la mort qui approche. Depuis \u00ab Pereira pr\u00e9tend \u00bb, Antonio Tabucchi est un des auteurs italiens vivants les plus connus \u00e0 l'\u00e9tranger. Avec \u00ab Le Temps vieillit vite \u00bb, publi\u00e9 en France aux \u00e9ditions Gallimard, Antonio Tabucchi poursuit sa r\u00e9flexion sur notre relation au temps, temps de l'Histoire, temps d'une vie, temps \u00e9clat\u00e9 de la modernit\u00e9. Ces neuf r\u00e9cits, qui sont neuf facettes d'un m\u00eame questionnement, sont aussi pleins d'un \u00e9mouvant sentiment de perte. Une nostalgie, comme une partition sur laquelle joue Antonio Tabucchi, disant mieux que personne le vieillissement et la disparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Vacances \u00e0 Paris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2B5155D-B3F3-47DD-8E17-255DDC8E564B", "durationSec": 264, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Iran, les manifestations s'encha\u00eenent apr\u00e8s l'\u00e9l\u00e9ction de Mahmoud Ahmadinejad \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays : Commentaire de Siavosh Ghazi, correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran et interview de Nasser Soltani, retrait\u00e9 irano-suisse \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02DC5EF9-5489-4894-B554-0B5DBF86B0EB", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mousavi, Mir-Hossein", "Ahmadinejad, Mahmoud"], "thematicThemes": ["fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "manifestation politique"], "excerpt": "A T\u00e9h\u00e9ran les manifestations sont d'une telle ampleur que le conseil des gardiens de la Constitution est pr\u00eat \u00e0 recompter les bulletins de vote. D\u00e9cision du guide supr\u00eame, l'Ayatollah Ali Khameiny. Geste d'apaisement apr\u00e8s des affrontements qui ont fait 7 morts.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 irano-suisse \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Soltani, Nasser", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Urs Schwaller, conseiller aux Etas fribourgeois PDC pourrait-il repr\u00e9senter les Romands au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? : interviews d'Urs Schwaller et de Patrick Mulhauser, correspondant en Suisse romande pour la Radio al\u00e9manique (DRS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F194E7BB-D650-4EB5-BBED-8AE618942DAD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 703, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Schwaller, Urs", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "langue allemande", "d\u00e9mission", "identit\u00e9 collective", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Al\u00e9manique pour les uns, bilingue pour les autres, un Singinois peut-il repr\u00e9senter les Romands ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant en Suisse romande pour la radio al\u00e9manique (DRS)", "name": "Mulhauser, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bangladesh: sous l'eau, la braise (2/5): soleil, plage et vagues \u00e0 Cox's Bazaar", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-224D6051-50A6-4181-95FC-28718F7D15A1", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "plage"], "excerpt": "\"Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 2/5    \r\n\r\nSoleil, plage et vagues \u00e0 Cox's Bazaar\r\nLa l\u00e9gende raconte que le Britannique Hiram Cox, capitaine de fr\u00e9gate, d\u00e9barqua en 1760 sur la c\u00f4te sud-est du Bangladesh. Deux si\u00e8cles et demi plus tard, la bourgade baptis\u00e9e Cox's Bazaar est devenue le lieu de vacances le plus pris\u00e9 des familles fortun\u00e9es du pays.\r\nAttention, costumes de bain proscrits! M\u00bfurs obligent, la baignade se fait en habits longs. Cela n'emp\u00eache apparemment pas la jeunesse dor\u00e9e de flirter. Discr\u00e8tement\u00bf\r\nPr\u00e9sent\u00e9e comme la plus longue au monde avec 125 kilom\u00e8tres de sable ininterrompu, la plage de Cox's Bazaar fait la fiert\u00e9 des autorit\u00e9s. Celles-ci r\u00eavent d'attirer des milliers de touristes \u00e9trangers dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.\r\nElles rappellent que Cox Bazaar's est provisoirement class\u00e9 deuxi\u00e8me de la comp\u00e9tition mondiale des Sept nouvelles merveilles naturelles du monde dans la cat\u00e9gorie \"Bords de mer\".\r\nMais il faut voir que le vote - actuellement en cours - s'effectue \u00e9lectroniquement sur internet (ou par t\u00e9l\u00e9phone) et que les 160 millions de Bangladeshis sont activement encourag\u00e9s \u00e0 voter pour\u00bf eux-m\u00eames!\r\nSituer Cox's Bazaar\r\nLe classement actualis\u00e9 de la comp\u00e9tition Sept nouvelles merveilles naturelles du monde\r\nPratiquer l'\u00e9cotourisme au Bangladesh, c'est possible! (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nJ\u00e9r\u00e9mie Codron, sp\u00e9cialiste du Bangladesh au CERI (Centre d\u00bf\u00e9tudes et de recherches international), enseignant \u00e0 l\u00bfINALCO (Institut National des Langues et Civilisations Orientales) et co\u00e9diteur de la revue Samaj (South Asia Multidisciplinary Academic Journal).\r\nLa revue Samaj\r\nmercredi 17 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 3/5    \r\nDans la mangrove de Sunderbans. [gr\u00e9goire duruz]\r\nChasseurs de miel, ils craignent les tigres\r\nRahman, Goni, Nurul, Apijur, Seipul, Amjad et Monirul naviguent chaque jour ou presque sur leur embarcation pr\u00e9caire \u00e0 la recherche de miel, bois ou poissons. Braconniers de l'immense mangrove des Sunderbans, \u00e0 l'extr\u00eame sud-ouest du Bangladesh, ils sont \u00e0 la merci des dangereux tigres du Bengale qui d\u00e9fendent leur territoire quitte \u00e0 tuer quand ils ont faim\u00bf\r\nLutpor, p\u00e8re de famille \u00e2g\u00e9 de 43 ans, a, lui, \u00e9chapp\u00e9 de justesse aux griffes du f\u00e9lin. Mais, chaque ann\u00e9e, plusieurs dizaines d'aventuriers ont moins de chance.\r\nLutte in\u00e9gale des hommes face aux tigres, la trag\u00e9die des Sunderbans traduit le combat pour la survie de milliers de familles tr\u00e8s pauvres install\u00e9es au bord de la rivi\u00e8re sal\u00e9e, juste en face de la mangrove. Non \u00e9duqu\u00e9s et sans emplois, les chasseurs-p\u00eacheurs des Sunderbans ont tout \u00e0 perdre. Et bien peu \u00e0 gagner.\r\nL'ONG Ledars vient en aide \u00e0 une centaine de veuves d\u00e9sempar\u00e9es qui ont vu leurs maris partir pour ne jamais revenir. Parmi elles, Moina Aktar Bilkis a perdu son mari \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans. Depuis, elle \u00e9l\u00e8ve seule ses deux jeunes fils, non sans difficult\u00e9\u00bf\r\nLe site de l'ONG Ledars (en anglais) \r\nLa mangrove des Sunderbans (partag\u00e9e entre le Bangladesh et l'Inde voisine) est inscrite depuis 1997 au patrimoine mondial de l'UNESCO\r\nPour en savoir plus sur les tigres du Bengale (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nDonatien Garnier, journaliste, membre et r\u00e9dacteur au sein du collectif Argos. Il a collabor\u00e9 au projet  \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\" du collectif Argos. Il a notamment couvert, avec son ami Laurent Weyl, la probl\u00e9matique des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques du Bangladesh en 2006.\r\nArticle de Donatien Garnier publi\u00e9 dans le Monde Diplomatique\r\nPour visionner les photos de leur reportage Bangladesh: le grand d\u00e9bordement\r\nLe projet \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\"\r\njeudi 18 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 4/5    \r\nYves Marre. [gr\u00e9goire duruz]\r\nYves, marin des tropiques \r\nJamais il n'avait imagin\u00e9 qu'il passerait sa vie \u00e0 construire des bateaux au Bangladesh\u00bf Encore que son go\u00fbt de l'aventure et des grands espaces l'y pr\u00e9destinait peut-\u00eatre.\r\nAncien steward de la compagnie Air France, Yves Marre d\u00e9cida de plaquer sa France natale un jour de 1994 pour lancer une vieille p\u00e9niche r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e sur les flots des mers du Sud.\r\nSa croisi\u00e8re improvis\u00e9e l'amena jusque dans la baie du Bengale. L\u00e0 o\u00f9 le Gange, le Brahmapoutre et la Meghna, form\u00e9s sur les confins de l'Himalaya, terminent leurs longs cours.\r\nYves Marre \u00e9pousa les m\u00bfurs du Bangladesh en m\u00eame temps qu'une fille du pays. Avec cette derni\u00e8re, il fonda l'organisation caritative Friendship et transforma sa p\u00e9niche en bateau-h\u00f4pital pour prodiguer des soins aux populations esseul\u00e9es du nord du Bangladesh.\r\nS\u00e9duite par l'initiative, une grande\u00bf compagnie a\u00e9rienne (les boucles se bouclent toujours!) a sponsoris\u00e9 la fabrication d'un deuxi\u00e8me bateau-h\u00f4pital, immense de trimaran \u00e0 quatre \u00e9tages.\r\nDans son arsenal situ\u00e9 \u00e0 20 kilom\u00e8tres de Dacca, Yves Marre emploie une cinquantaine d'artisans bateliers. Une fa\u00e7on de pr\u00e9server les techniques de construction traditionnellement transmises de p\u00e8res en fils au Bangladesh, savoir-faire aujourd'hui menac\u00e9 de disparition.\r\nLa flotte du Bangladesh passe pour la plus \"riche\" au monde avec plus de 700'000 bateaux et quarante mod\u00e8les r\u00e9pertori\u00e9s. A haute voix, Yves r\u00eave qu'il n'est pas trop tard pour sauvegarder ce patrimoine.\r\nSituer Savar\r\nLe site de l'ONG Friendship (en anglais)\r\nLe site personnel de Yves Marre\r\nInvit\u00e9\r\nRony Miah, n\u00e9 au Bangladesh en 1963. Vit en Suisse depuis 1990. Propri\u00e9taire de \u00ab Chez Rony \u00bb, restaurant lausannois de cuisine du Bangladesh et europ\u00e9enne.\r\nvendredi 19 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 5/5    \r\nUn spectacle organis\u00e9 par l'ONG Rupantar. [gr\u00e9goire duruz]\r\nLe folklore pour y croire\r\nElle pr\u00eate sa voix \"pour le progr\u00e8s de l'Humanit\u00e9\", comme elle dit. Rama Mondal, petite femme \u00e9nergique de 29 ans, chante la cause des femmes, le droit des enfants \u00e0 \u00eatre scolaris\u00e9, le besoin de se prot\u00e9ger face aux cyclones, entre autres projets de soci\u00e9t\u00e9...\r\nIl y a de quoi faire. 64% des filles du Bangladesh sont mari\u00e9es alors qu'elles n'ont pas atteint 18 ans. 40% des enfants ne poursuivent pas leur scolarit\u00e9 au-del\u00e0 de l'\u00e9cole primaire.\r\nL'ONG Rupantar s'est fait une r\u00e9putation en organisant des spectacles ambulants depuis 1996. Ce sont au total 110 acteurs et musiciens qui parcourent les villages du Bangladesh pour sensibiliser les habitants aux enjeux du futur.\r\nSi les messages sont volontairement audacieux, les spectacles exploitent, eux, les m\u00e9lodies propres au folklore populaire traditionnel. Et \u00e7a fonctionne.\r\nR\u00e9p\u00e9titions en journ\u00e9e, repr\u00e9sentations en soir\u00e9e... Les \"pot songs\", ou chansons en image, font un tabac. Rama se tr\u00e9mousse au son de l'harmonium et des percussions. Alert\u00e9s par la musique, les villageois se rassemblent progressivement pour profiter d'un petit peu d'animation.\r\nSituer Kulna\r\nLe site de l'ONG Rupantar (en anglais) \r\nInvit\u00e9\r\nAmlan Dewan a travaill\u00e9 durant 14 ans comme journaliste, il est aujourd'hui collaborateur de la Mission \u00e9conomique fran\u00e7aise \u00e0 Dacca. Il nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale du Bangladesh.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Bangladesh au CERI", "name": "Codron, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Duruz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 151 : Le trou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E023C69D-54AF-4796-83AD-DECF3EFCE572", "durationSec": 188, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, l'Eglise de scientologie est poursuivie pour escroquerie en bande organis\u00e9e : Interview de Georges Fenech, pr\u00e9sident de la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D11766-567F-46FB-9C4B-DEDA5F3B4D92", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scientologie", "jurisprudence", "religion et croyances", "secte", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le tribunal correctionnel de Paris a r\u00e9clam\u00e9 la dissolution des deux branches principales de l'Eglise et 4 millions d'euros d'amende. Cela pourrait signifier la fin de la secte en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes)", "name": "Fenech, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno au Luna Park de Lausanne, au sujet de la d\u00e9mission de Pascal Couchepin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F34D8E9-6BB9-41E5-9964-FCA8D2B1A505", "durationSec": 223, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de fracture du penis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16583491-F3F0-4930-A5BC-BAE8834ACAA3", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Catherine", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Chalet des Colombettes \u00e0 Vuadens, lieu mythique des armaillis des la Gruy\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 une famille britannique : Interview de Yves Menoud, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation Espace Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F460F794-78D8-4736-B491-E4D92CC77827", "thematicGeographicals": ["Vuadens", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "ranz des vaches", "armailli"], "excerpt": "La vente du Chalet des Colombettes, berceau du Ranz des vaches, a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme un s\u00e9isme culturel dans le canton de Fribourg . Le montant de la transaction, n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation Espace Gruy\u00e8re", "name": "Menoud, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Giovanni, Juan, Jean, John, Hans et les autres. Don Giovanni, figures d'un mythe (2/5) : Typologies donjuanesques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACAB27BE-CE02-4A59-B2DE-8729B7BE3F30", "durationSec": 3969, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Giovanni", "Don Juan"], "thematicThemes": ["musique classique", "mythe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rentes personnalit\u00e9 s'exprimant sur Don Juan (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9h\u00e9ran est le th\u00e9\u00e2tre des manifestations violentes pour contester la r\u00e9-\u00e9lection de Mahmoud Ahmadinejad \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Iran : Interviews de Nasser Soltani, manifestant irano-suisse et de Pascal De Crousaz, sp\u00e9cialiste du conflit isra\u00e9lo-palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B2F61DA-E040-4B98-ACF7-7B5C244904E1", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahmadinejad, Mahmoud", "Mousavi, Mir-Hossein"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Les manifestations anti-gouvernementales \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran sont les plus importantes depuis la R\u00e9volution islamique de 1979. Baraka Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis se dit troubl\u00e9 par ces violences mais reste prudent pour ne pas pr\u00eater le flanc \u00e0 des accusations d'ing\u00e9rence dans les affaires int\u00e9rieures iraniennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du conflit isra\u00e9lo-palestinien", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant irano-suisse", "name": "Soltani, Nasser", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "HOMICIDE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "FEU D'ARTIFICE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "INITIATIVE POPULAIRE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "ROBOT", "LAC", "POLICE", "SONAR", "CH\u00c2TEAU", "VILLA", "ZONE R\u00c9SIDENTIELLE", "MUSICIEN", "MUSIQUE \u00c9LECTROACOUSTIQUE", "COCKTAIL (BOISSON)"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WYSS, URSULA", "LEUTHARD, DORIS", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-250280", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.16", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ERSTFELD", "ERSTFELD", "ERSTFELD", "BERNE-VILLE", "KEHRSATZ", "GENEVE", "LAC LEMAN", "COPPET", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250293", "durationSec": 153, "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "SUPPORTER", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RUGBY", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RUGBY", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "RUGBY", "ARBITRAGE SPORTIF", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "VILLAGE", "SPORT \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "FAVRE, LUCIEN", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-249589", "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "title": "09.05.23", "visualGeographicals": ["CHIASSO", "MONACO", "BOLOGNE", "WOLFSBURG", "MUNICH", "BERLIN", "BERLIN", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES", "DELEMONT", "ROSSEMAISON", "ROSSEMAISON", "ROSSEMAISON"], "visualCorporations": ["LUGANO TIGERS", "VACALLO BASKET", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "TORO ROSSO", "BRAWN GP", "VFL WOLFSBURG", "WERDER BR\u00caME", "VFB STUTTGART", "BAYERN MUNICH", "HERTHA BERLIN", "HERTHA BERLIN", "SCHALKE 04"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ESTIVAL", "GPS", "GPS", "OUTIL", "PLANTATION", "JARDIN POTAGER", "JARDINAGE", "CROISSANCE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PLANTE"], "id": "asset-249853", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1215, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090623 et archives, les appareils de navigation GPS sont de plus en plus utilis\u00e9s lors des randonn\u00e9es en montagne. Des tests ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s par la revue belge d'information des consommateurs, Test Achats, qui r\u00e9v\u00e8lent le manque de performance des appareils actuels. Le m\u00eame journal d'information a \u00e9galement men\u00e9 des tests sur les appareils photos num\u00e9riques permettant de faire le point sur le march\u00e9 actuel en la mati\u00e8re\n* Lausanne, Argovie : 20090616, pr\u00e9sentation d'une nouvelle rubrique pour l'\u00e9t\u00e9 intitul\u00e9e \"Du monde au balcon\". Durant la p\u00e9riode estivale, MARIOT Luc accompagn\u00e9 d'un ing\u00e9nieur agronome de l'Institut de l'agriculture biologique (FIBL), FUCHS Jacques, pr\u00e9sentera les techniques pour le jardinage de balcon en utilisant l'agriculture biologique.", "title": "SPECIAL ETE : GPS DE RANDONNEE ET APPAREILS PHOTO - 09.06.16", "visualGeographicals": ["ROUGEMONT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "ARGOVIE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouveau g\u00e9n\u00e9rique de l'\u00e9mission A Bon Entendeur durant l'\u00e9t\u00e9 et nouvelle rubrique estivale intitul\u00e9e \"Du monde au balcon\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CRISE POLITIQUE", "IMMIGR\u00c9", "NATURE DU SOL", "NATURE DU SOL", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CHALET", "PATRIMOINE CULTUREL", "RESTAURANT", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "FL\u00dbTE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["BARENBOIM, DANIEL"], "id": "asset-250291", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.16", "visualGeographicals": ["MAJORQUE", "GENEVE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "COLOMBETTES, LES", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ORGANISATION DE LA POLICE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PATRIMOINE CULTUREL", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "SCOOTER", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "CYCLOMOTEUR", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "VACHE", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "VACHE", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "VACHE", "PANNEAU ROUTIER", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "CANTONNIER", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PANNEAU ROUTIER", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualPersons": ["JUNOD, GR\u00c9GOIRE", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-250292", "durationSec": 1338, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-AUBIN (NE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRENS", "DOUBS", "YVERDON", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Krystle Warren, chanteuse am\u00e9ricaine. Interview et concert en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C288284-32D1-46A4-A251-309906CFA0E9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warren, Krystle"], "thematicThemes": ["chanteuse", "soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Warren, Krystle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Warren, Krystle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Claude Reusser, journaliste \u00e0 la RSR :  Hommage d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA082F4F-3CCA-4BF9-A041-C23F55938BB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Reusser, Claude"], "thematicThemes": ["journaliste", "mort (biologie)"], "excerpt": "Claude Reusser, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'age de 58 ans. C'est une des voix de la Radio qui dispara\u00eet. Il a fait vivre la suisse al\u00e9manique sur les ondes de la Radio Suisse romande en tant que correspondant \u00e0  Zurich, au Palais f\u00e9d\u00e9ral et  \u00e0 Bienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Liposuccion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEE7E230-B66F-49DA-AD84-B1DA4CD714C4", "durationSec": 269, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 150 : Les Sim's", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C62FA0D-E9F3-4BF6-B57B-A693BBEC28DA", "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Giovanni, Juan, Jean, John, Hans et les autres. Don Giovanni, figures d'un mythe (1/5) : Naissance d'un mythe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71E0AA71-BB95-4E1A-924A-C94EAD9FC072", "durationSec": 3620, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Giovanni", "Don Juan"], "thematicThemes": ["mythe", "musique classique"], "excerpt": "A l'occasion de la production de l'op\u00e9ra de Mozart \u00e0 Avenches, plong\u00e9e impressioniste dans le mythe de Don Juan \u00e0 travers les archives de la RSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rentes personnalit\u00e9 s'exprimant sur Don Juan (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Travail suisse, l'organisation ind\u00e9pendante de travailleurs et travailleuses, a publi\u00e9 son enqu\u00eate annuelle sur les salaires des managers : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A245B89-AAF4-48B5-9FD1-D37AF4CD2331", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Travail Suisse"], "thematicThemes": ["salaire", "r\u00e9mun\u00e9ration"], "excerpt": "Travail suisse enregistre certes un certain coup de frein \u00e0 l'\u00e9volution de \u00e9carts salariaux dans certaines entreprises, mais pas partout malgr\u00e9 la crise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Ignazio Cassis, conseiller national tessinois  PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux, qui pourrait \u00eatre un candidat surprise \u00e0 la succession de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D4438C-70F9-4E90-9A2F-1441D1F9F64B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse italienne"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Cassis, Ignazio", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "langue italienne"], "excerpt": "La NZZ am Sonntag d\u00e9crit Ignazio Cassis comme candidat le plus s\u00e9rieux. Il est m\u00e9decin et a le profil id\u00e9al pour reprendre le D\u00e9partement de la sant\u00e9 \t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois  PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bangladesh: sous l'eau, la braise (1/5): Dacca, capitale v\u00e9tuste et encombr\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-46558E31-0798-4A99-996D-602D41967A4B", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Dacca"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Suivez le reporter suisse Gr\u00e9goire Duruz \u00e0 travers le Bangladesh.\r\nGr\u00e9goire Duruz vit dans ce pays, coinc\u00e9 entre l'Inde et le Myanmar, grouillant de ses 160 millions d'habitants. \r\nLe Bangladesh? C'est loin, c'est o\u00f9? C'est pauvre! Et les cyclones qui s'abattent sur le pays\u00bf Terrifiants. Les clich\u00e9s, comme toujours, ont la peau dure.\r\nCertes, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la population du Bangladesh vit sous le seuil de pauvret\u00e9. Eh! oui, pour ajouter au d\u00e9sastre, et l'expliquer aussi, des raz-de-mar\u00e9e d\u00e9vastateurs balaient le pays grand comme trois fois et demie la Suisse plusieurs fois l'an.\r\nPire. Depuis qu'on s'est mis \u00e0 parler de r\u00e9chauffement climatique, le Bangladesh et sa topographie \u00e0 peine plus \u00e9lev\u00e9e que le niveau de la mer est promis \u00e0 un funeste destin: sa disparition pure et simple, un jour, de la carte du monde!\r\nEt pourtant. Le Bangladesh n'est pas que mis\u00e8re et lamentations. Entre chaque cyclone, les Bangladeshis affichent une force et une pers\u00e9v\u00e9rance hors norme.\r\nLe Bangladesh compte plusieurs milliers d'ONG, autant de citoyens visionnaires, et des millions de paires de bras qui, chaque jour, s'activent sous le soleil pour remplir les assiettes de riz\u00bf\r\n\r\nlundi 15 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 1/5    \r\nDans les rues de \"Old Dacca\". [gr\u00e9goire duruz]\r\nDacca, capitale v\u00e9tuste et encombr\u00e9e\r\nIl y a tout juste 400 ans, les Moghols faisaient de Dacca, l'actuelle capitale du Bangladesh, un centre de commerce strat\u00e9gique, connu d'abord pour sa production de mousseline fine. Mais la ville perdit de sa superbe \u00e0 la fin du 18e si\u00e8cle, lorsque la Couronne britannique imposa de fortes taxes \u00e0 l'importation pour prot\u00e9ger les industries naissantes en Angleterre.\r\nSimultan\u00e9ment, Calcutta, situ\u00e9e 250 kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest, fut choisie comme capitale des Indes britanniques. Le d\u00e9clin \u00e9tait amorc\u00e9. Dacca ne s'en remettra pas.\r\nH\u00e9ritage du pass\u00e9 jamais d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9, la vieille ville de Dacca offre aujourd'hui le spectacle d'un bazar \u00e0 ciel ouvert trop bruyant, trop abondant pour ses petites ruelles. Les rickshaws se frottent, les marchandises s'empilent, le monde \u00e9touffe.\r\nLa sueur des ouvriers-d\u00e9chargeurs se m\u00eale \u00e0 l'humidit\u00e9 de la rivi\u00e8re Buriganga et la salet\u00e9 noircit les fa\u00e7ades de maisons de ma\u00eetre autrefois resplendissantes. \r\nTaimur Islam, architecte et urbaniste, nous emm\u00e8ne dans le d\u00e9dale de \"Old Dacca\" avec une id\u00e9e fixe en guise d'utopie: sauver le patrimoine architectural qui peut encore \u00eatre sauv\u00e9\u00bf \r\nSituer Old Dacca\r\nLa vieille ville de Dacca en images (De tr\u00e8s belles photos qui rendent tr\u00e8s bien compte de l'ambiance de la ville et des Banglasdeshis)\r\nReportage du quotidien Daily Star sur Taimur et son combat (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nAhram Amirul, n\u00e9 au Bangladesh en 1956. Com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur, il est install\u00e9 en France depuis 1984.\r\nAuteur notamment de:\r\n2008: Shamsur Rahaman: la plume contre le fusil\r\n2005: L\u00bfeau du diable \r\n2000: Le banquier des humbles\r\nLe blog d'Ahram Amirul\r\nmardi 16 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 2/5    \r\nA la plage, \u00e0 Cox's Bazaar. [gr\u00e9goire duruz]\r\nSoleil, plage et vagues \u00e0 Cox's Bazaar\r\nLa l\u00e9gende raconte que le Britannique Hiram Cox, capitaine de fr\u00e9gate, d\u00e9barqua en 1760 sur la c\u00f4te sud-est du Bangladesh. Deux si\u00e8cles et demi plus tard, la bourgade baptis\u00e9e Cox's Bazaar est devenue le lieu de vacances le plus pris\u00e9 des familles fortun\u00e9es du pays.\r\nAttention, costumes de bain proscrits! M\u00bfurs obligent, la baignade se fait en habits longs. Cela n'emp\u00eache apparemment pas la jeunesse dor\u00e9e de flirter. Discr\u00e8tement\u00bf\r\nPr\u00e9sent\u00e9e comme la plus longue au monde avec 125 kilom\u00e8tres de sable ininterrompu, la plage de Cox's Bazaar fait la fiert\u00e9 des autorit\u00e9s. Celles-ci r\u00eavent d'attirer des milliers de touristes \u00e9trangers dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.\r\nElles rappellent que Cox Bazaar's est provisoirement class\u00e9 deuxi\u00e8me de la comp\u00e9tition mondiale des Sept nouvelles merveilles naturelles du monde dans la cat\u00e9gorie \"Bords de mer\".\r\nMais il faut voir que le vote - actuellement en cours - s'effectue \u00e9lectroniquement sur internet (ou par t\u00e9l\u00e9phone) et que les 160 millions de Bangladeshis sont activement encourag\u00e9s \u00e0 voter pour\u00bf eux-m\u00eames!\r\nSituer Cox's Bazaar\r\nLe classement actualis\u00e9 de la comp\u00e9tition Sept nouvelles merveilles naturelles du monde\r\nPratiquer l'\u00e9cotourisme au Bangladesh, c'est possible! (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nJ\u00e9r\u00e9mie Codron, sp\u00e9cialiste du Bangladesh au CERI (Centre d\u00bf\u00e9tudes et de recherches international), enseignant \u00e0 l\u00bfINALCO (Institut National des Langues et Civilisations Orientales) et co\u00e9diteur de la revue Samaj (South Asia Multidisciplinary Academic Journal).\r\nLa revue Samaj\r\nmercredi 17 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 3/5    \r\nDans la mangrove de Sunderbans. [gr\u00e9goire duruz]\r\nChasseurs de miel, ils craignent les tigres\r\nRahman, Goni, Nurul, Apijur, Seipul, Amjad et Monirul naviguent chaque jour ou presque sur leur embarcation pr\u00e9caire \u00e0 la recherche de miel, bois ou poissons. Braconniers de l'immense mangrove des Sunderbans, \u00e0 l'extr\u00eame sud-ouest du Bangladesh, ils sont \u00e0 la merci des dangereux tigres du Bengale qui d\u00e9fendent leur territoire quitte \u00e0 tuer quand ils ont faim\u00bf\r\nLutpor, p\u00e8re de famille \u00e2g\u00e9 de 43 ans, a, lui, \u00e9chapp\u00e9 de justesse aux griffes du f\u00e9lin. Mais, chaque ann\u00e9e, plusieurs dizaines d'aventuriers ont moins de chance.\r\nLutte in\u00e9gale des hommes face aux tigres, la trag\u00e9die des Sunderbans traduit le combat pour la survie de milliers de familles tr\u00e8s pauvres install\u00e9es au bord de la rivi\u00e8re sal\u00e9e, juste en face de la mangrove. Non \u00e9duqu\u00e9s et sans emplois, les chasseurs-p\u00eacheurs des Sunderbans ont tout \u00e0 perdre. Et bien peu \u00e0 gagner.\r\nL'ONG Ledars vient en aide \u00e0 une centaine de veuves d\u00e9sempar\u00e9es qui ont vu leurs maris partir pour ne jamais revenir. Parmi elles, Moina Aktar Bilkis a perdu son mari \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans. Depuis, elle \u00e9l\u00e8ve seule ses deux jeunes fils, non sans difficult\u00e9\u00bf\r\nLe site de l'ONG Ledars (en anglais) \r\nLa mangrove des Sunderbans (partag\u00e9e entre le Bangladesh et l'Inde voisine) est inscrite depuis 1997 au patrimoine mondial de l'UNESCO\r\nPour en savoir plus sur les tigres du Bengale (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nDonatien Garnier, journaliste, membre et r\u00e9dacteur au sein du collectif Argos. Il a collabor\u00e9 au projet  \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\" du collectif Argos. Il a notamment couvert, avec son ami Laurent Weyl, la probl\u00e9matique des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques du Bangladesh en 2006.\r\nArticle de Donatien Garnier publi\u00e9 dans le Monde Diplomatique\r\nPour visionner les photos de leur reportage Bangladesh: le grand d\u00e9bordement\r\nLe projet \"R\u00e9fugi\u00e9s climatiques\"\r\njeudi 18 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 4/5    \r\nYves Marre. [gr\u00e9goire duruz]\r\nYves, marin des tropiques \r\nJamais il n'avait imagin\u00e9 qu'il passerait sa vie \u00e0 construire des bateaux au Bangladesh\u00bf Encore que son go\u00fbt de l'aventure et des grands espaces l'y pr\u00e9destinait peut-\u00eatre.\r\nAncien steward de la compagnie Air France, Yves Marre d\u00e9cida de plaquer sa France natale un jour de 1994 pour lancer une vieille p\u00e9niche r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e sur les flots des mers du Sud.\r\nSa croisi\u00e8re improvis\u00e9e l'amena jusque dans la baie du Bengale. L\u00e0 o\u00f9 le Gange, le Brahmapoutre et la Meghna, form\u00e9s sur les confins de l'Himalaya, terminent leurs longs cours.\r\nYves Marre \u00e9pousa les m\u00bfurs du Bangladesh en m\u00eame temps qu'une fille du pays. Avec cette derni\u00e8re, il fonda l'organisation caritative Friendship et transforma sa p\u00e9niche en bateau-h\u00f4pital pour prodiguer des soins aux populations esseul\u00e9es du nord du Bangladesh.\r\nS\u00e9duite par l'initiative, une grande\u00bf compagnie a\u00e9rienne (les boucles se bouclent toujours!) a sponsoris\u00e9 la fabrication d'un deuxi\u00e8me bateau-h\u00f4pital, immense de trimaran \u00e0 quatre \u00e9tages.\r\nDans son arsenal situ\u00e9 \u00e0 20 kilom\u00e8tres de Dacca, Yves Marre emploie une cinquantaine d'artisans bateliers. Une fa\u00e7on de pr\u00e9server les techniques de construction traditionnellement transmises de p\u00e8res en fils au Bangladesh, savoir-faire aujourd'hui menac\u00e9 de disparition.\r\nLa flotte du Bangladesh passe pour la plus \"riche\" au monde avec plus de 700'000 bateaux et quarante mod\u00e8les r\u00e9pertori\u00e9s. A haute voix, Yves r\u00eave qu'il n'est pas trop tard pour sauvegarder ce patrimoine.\r\nSituer Savar\r\nLe site de l'ONG Friendship (en anglais)\r\nLe site personnel de Yves Marre\r\nInvit\u00e9\r\nRony Miah, n\u00e9 au Bangladesh en 1963. Vit en Suisse depuis 1990. Propri\u00e9taire de \u00ab Chez Rony \u00bb, restaurant lausannois de cuisine du Bangladesh et europ\u00e9enne.\r\nvendredi 19 juin 2009 Bangladesh: sous l\u00bfeau, la braise 5/5    \r\nUn spectacle organis\u00e9 par l'ONG Rupantar. [gr\u00e9goire duruz]\r\nLe folklore pour y croire\r\nElle pr\u00eate sa voix \"pour le progr\u00e8s de l'Humanit\u00e9\", comme elle dit. Rama Mondal, petite femme \u00e9nergique de 29 ans, chante la cause des femmes, le droit des enfants \u00e0 \u00eatre scolaris\u00e9, le besoin de se prot\u00e9ger face aux cyclones, entre autres projets de soci\u00e9t\u00e9...\r\nIl y a de quoi faire. 64% des filles du Bangladesh sont mari\u00e9es alors qu'elles n'ont pas atteint 18 ans. 40% des enfants ne poursuivent pas leur scolarit\u00e9 au-del\u00e0 de l'\u00e9cole primaire.\r\nL'ONG Rupantar s'est fait une r\u00e9putation en organisant des spectacles ambulants depuis 1996. Ce sont au total 110 acteurs et musiciens qui parcourent les villages du Bangladesh pour sensibiliser les habitants aux enjeux du futur.\r\nSi les messages sont volontairement audacieux, les spectacles exploitent, eux, les m\u00e9lodies propres au folklore populaire traditionnel. Et \u00e7a fonctionne.\r\nR\u00e9p\u00e9titions en journ\u00e9e, repr\u00e9sentations en soir\u00e9e... Les \"pot songs\", ou chansons en image, font un tabac. Rama se tr\u00e9mousse au son de l'harmonium et des percussions. Alert\u00e9s par la musique, les villageois se rassemblent progressivement pour profiter d'un petit peu d'animation.\r\nSituer Kulna\r\nLe site de l'ONG Rupantar (en anglais) \r\nInvit\u00e9\r\nAmlan Dewan a travaill\u00e9 durant 14 ans comme journaliste, il est aujourd'hui collaborateur de la Mission \u00e9conomique fran\u00e7aise \u00e0 Dacca. Il nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale du Bangladesh.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien ", "name": "Amirul, Ahram", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Duruz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En terme de capitalisation boursi\u00e8re, le Cr\u00e9dit Suisse vaut  plus que l'UBS et devient la quatri\u00e8me banque europ\u00e9enne : Interview de Eleonor Jolidon, gestionnaire de portefeuille \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3935658C-EEF5-47CD-A186-14C89B6C2234", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse", "UBS"], "thematicThemes": ["bourse", "banque", "march\u00e9 financier"], "excerpt": "Selon le quotidien \"La NZZ am Sonntag\"  la capitalisation du num\u00e9ro 2 bancaire s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 60 milliards de francs. C'est environ 15 milliards de plus que celle de l'UBS. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gestionnaire de portefeuille \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e ", "name": "Jolidon, El\u00e9onore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Manifestations et contre-manifestations en Iran, apr\u00e8s l'\u00e9l\u00e9ction de Mahmoud Ahmadinejad \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays : Interview de d'Armin Arefi, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F592FF-3519-445C-BD45-2E75B7018C73", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahmadinejad, Mahmoud", "Mousavi, Mir-Hossein"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Mahmoud Ahmadinejad, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique d'Iran, a r\u00e9uni plus de 100'000 personnes au centre de T\u00e9h\u00e9ran. Une r\u00e9ponse aux partisans du candidat battu le r\u00e9formateur Mir Hossein Mousavi qui se sont largement mobilis\u00e9s pour d\u00e9noncer les fraudes qui ont entach\u00e9 le scrutin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Arefi, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jil Silberstein, \u00e9crivain vaudois : A propos de son ouvrage \"Une vie sans toi\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC67E2E6-A36D-417B-92D1-FE845EA50B8A", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silberstein, Monique"], "thematicThemes": ["deuil", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Douloureuse chronique d'un deuil adress\u00e9e \u00e0 l'\u00e9pouse disparue. En f\u00e9vrier 2006, Monique Silberstein apprenait qu'elle \u00e9tait atteinte d'une maladie ravageuse. Six mois plus tard, elle capitulait face au mal et rendait son dernier souffle. \"Une vie sans toi\" constitue la chronique \u00e0 la fois douloureuse et lumineuse de cette disparition, compos\u00e9e par l'\u00e9poux survivant. Jil Silberstein avait depuis longtemps le d\u00e9sir d'\u00e9crire ce qu'il appelle \"Le Grand Livre de Mico\". Le destin aura voulu que ce livre devienne un \"tombeau\", composition po\u00e9tique \u00e0 dimension universelle en l'honneur de l'\u00eatre aim\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (162/271) : L'iguane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0ADD1A0D-F607-4563-89BA-D247D136575B", "durationSec": 163, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 193 : Les analcooliques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03976D1E-04D6-4C5F-8C3B-DF2D0CE5CDB1", "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet de la victoire de Roger Federer \u00e0 Roland Garros", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1EF35D8-48E6-4B58-A8AD-09C0C2A06D08", "durationSec": 285, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Carlo Farina, porte-parole de Fiat, au sujet du rachat d'une partie des activit\u00e9s de Chrysler par le constructeur italien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC1D4776-F748-4104-9385-9304BAB4673A", "durationSec": 360, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Iran, l'opposition d\u00e9nonce un coup d'\u00e9tat apr\u00e8s l'\u00e9lection de Mahmoud Ahmadinejad \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique islamique d'Iran : Interview de Bernard Hourcade, ancien directeur de l'Institut fran\u00e7ais de T\u00e9h\u00e9ran, sp\u00e9cialiste de l'Iran ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC96665D-826A-4DFB-AF60-9430310A4189", "thematicGeographicals": ["Iran", "T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahmadinejad, Mahmoud"], "thematicThemes": ["fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Mahmoud Ahmadinejad, pr\u00e9sident sortant a r\u00e9uni ses partisans dans le centre de T\u00e9h\u00e9ran. Il leur a certifi\u00e9 que les \u00e9lections \u00e9taient propres et que les perdants n'ont simplement pas support\u00e9 leur d\u00e9faite historique.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "irano-am\u00e9ricaine, vivant en Californie revenue \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran pour supporter Mahmoud Ahmadinejad", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de l'Institut fran\u00e7ais de T\u00e9h\u00e9ran, sp\u00e9cialiste de l'Iran ", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entre chien et chat", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CHAT", "CHAT"], "visualPersons": ["BARRIGUE"], "id": "asset-199726", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 929, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20090615, le jury compos\u00e9 de l'animatrice de t\u00e9l\u00e9vision VUILLOUD Ilham, du dessinateur BARRIGUE Thierry et de l'animateur LO BUE Enzo doit \u00e9lire le chien ou le chat le plus charismatique de Suisse romande. Plus de 1000 chiens et chats ont particip\u00e9 aux s\u00e9lections qui se sont d\u00e9roul\u00e9es au Palais de Beaulieu.", "title": "09.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : D\u00e9bat avec des repr\u00e9sentats et des sp\u00e9cialistes du monde politique suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CAFC0B9-2027-4133-B41C-9735DEE8FDE4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse italienne", "Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1306, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "langue italienne", "d\u00e9mission", "langue allemande", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "identit\u00e9 collective", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Qu'est-ce qu'un \"vrai\" Conseiller f\u00e9d\u00e9ral romand ? Un germanophone peut-il occuper un si\u00e8ge \"latin\" au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Un Tessinois repr\u00e9sente-t-il mieux les Romands sous pr\u00e9texte qu'il parle une langue latine ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien  au centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de la politique linguistique", "name": "Altermatt, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancie conseiller d'Etat fribourgeois socialiste", "name": "Clerc, Denis (homme politique fribourgeois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds et Le Locle, les deux villes des Montagnes neuch\u00e2teloises devraient entrer au Patrimoine mondial de l'UNESCO : Interview d'Anouk Hellmann, historienne de l'art", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-68FDAC42-AC86-4967-91FA-C90F2E490BD8", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture", "patrimoine culturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Hellmann, Anouk", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "corespondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GATTUSO, GENNARO", "KAKA", "FABREGAS, CESC", "CANCELLARA, FABIAN"], "id": "asset-250220", "durationSec": 1189, "mediaType": "video", "title": "09.06.15", "visualGeographicals": ["PRETORIA", "BLOEMFONTEIN", "RUSTENBURG", "TESSIN", "GRISONS", "LOS ANGELES", "ORLANDO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" plateau premi\u00e8re pr\u00e9sentation d'une \u00e9mission sportive par Steve Roth"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COURRIER", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "LETTRE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "SCHWALLER, URS", "COUCHEPIN, PASCAL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BARRIGUE", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-250154", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "VETROZ", "SUEDE", "LAUSANNE", "MORGES", "HAYE, LA"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 09.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VOUVRY", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-250155", "durationSec": 1299, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.06.15", "visualThemes": ["MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LAUSANNE", "BRUEGG", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250153", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO PROFESSION EXORCISTE - 09.06.15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248254", "durationSec": 45, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250156", "durationSec": 442, "publicationDate": "2009-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "la belle vie de... Carole Bouquet. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8D07C07-BE6B-458B-84AD-3349D9A64F99", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouquet, Carole"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestations \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en signe de contestation de la r\u00e9\u00e9lection de Mahmoud Ahmadinejad, \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays : Interview d'une journaliste iranienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1336E661-B717-437C-AA96-723EC855F2FD", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mousavi, Mir-Hossein", "Ahmadinejad, Mahmoud"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "contestation", "fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Mir-Hossein Mousavi, candidat non \u00e9lu, remet en cause le r\u00e9sultat du scrutin qu'il qualifie de \"dangereuse parodie\" en \u00e9voquant des irr\u00e9gularit\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste iranienne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La Convention des droits de l'enfant a 20 ans : Interview de Jean Zermatten, pr\u00e9sident de l'Institut pour les droits de l'enfant \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C065BF4F-26F9-4DE6-8252-071F2652DE13", "durationSec": 914, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Jean"], "thematicThemes": ["droit de l'enfant", "enfance"], "excerpt": "La Convention des Droits de l'enfant est un long combat pour imposer leur droit \u00e0 l'\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, au respect et \u00e0 l'\u00e9coute. 20 ans apr\u00e8s son adoption, le bilan est mitig\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Institut pour les droits de l'enfant \u00e0 Sion.", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Fabienne Maestracci, \u00e9crivaine et militante corse, dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00427FDB-B9D6-44A1-A738-072DEF3D050E", "thematicGeographicals": ["France", "Corse"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maestracci, Fabienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "lutte politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"2e partie de l'\u00e9mission avec Fabienne Maestracci dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio. Rencontre avec une femme exceptionnelle, qui a perdu dramatiquement les 3 hommes de sa vie, une militante qui a fait des mois de prison \u00e0 Fleury M\u00e9rogis, parce qu'elle n'avait rien \u00e0 dire contre son compagnon Marcel Lorenzoni. Mais aussi une femme solaire, qui publie des livres sur son exp\u00e9rience carc\u00e9rale comme sur ses ballades \u00e0 cheval, des contes corses ou des recettes de cuisine. Avec Marie-Louise, la maman, toujours l\u00e0.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, militante", "name": "Maestracci, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}]}}