{"response": {"numFound": 9206, "start": 4700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin Engstroem, directeur du Festival de Verbier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11FC7973-2849-49BE-89A2-C762832D2EE2", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de Verbier", "name": "Engstroem, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le gobelet vert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-456DFD9E-39E1-49D4-8D9E-D49007101EF0", "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La Convention des droits de l'enfant a 20 ans : Interview de Jean Zermatten, pr\u00e9sident de l'Institut pour les droits de l'enfant \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C065BF4F-26F9-4DE6-8252-071F2652DE13", "durationSec": 914, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Jean"], "thematicThemes": ["droit de l'enfant", "enfance"], "excerpt": "La Convention des Droits de l'enfant est un long combat pour imposer leur droit \u00e0 l'\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, au respect et \u00e0 l'\u00e9coute. 20 ans apr\u00e8s son adoption, le bilan est mitig\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Institut pour les droits de l'enfant \u00e0 Sion.", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Fabienne Maestracci, \u00e9crivaine et militante corse, dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00427FDB-B9D6-44A1-A738-072DEF3D050E", "thematicGeographicals": ["France", "Corse"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maestracci, Fabienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "lutte politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"2e partie de l'\u00e9mission avec Fabienne Maestracci dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio. Rencontre avec une femme exceptionnelle, qui a perdu dramatiquement les 3 hommes de sa vie, une militante qui a fait des mois de prison \u00e0 Fleury M\u00e9rogis, parce qu'elle n'avait rien \u00e0 dire contre son compagnon Marcel Lorenzoni. Mais aussi une femme solaire, qui publie des livres sur son exp\u00e9rience carc\u00e9rale comme sur ses ballades \u00e0 cheval, des contes corses ou des recettes de cuisine. Avec Marie-Louise, la maman, toujours l\u00e0.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, militante", "name": "Maestracci, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Catholiques, mais pas romains. Enqu\u00eate sur l'Eglise catholique chr\u00e9tienne en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D98A838-7940-429F-A5B2-72F6033DE5CA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1669, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pratique religieuse", "catholicisme chr\u00e9tien", "pr\u00eatre", "doctrine religieuse"], "excerpt": "\"S\u00e9pra\u00e9e de l'Eglise catholique romaine depuis 1871, l'Eglise Catholique chr\u00e9tienne autorise le mariage des pr\u00eatres, l'ordination des femmes et la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels. Elle se pr\u00e9sente de plus en plus ouvertement comme une alternative pour les catholiques romains d\u00e9\u00e7us par le Vatican. Plusieurs l'ont d'ailleurs rejointe ces derniers mois. Reportage le 25 avril 2009 lors de la pr\u00e9sentation des trois candidats au poste d'ev\u00eaque, guid\u00e9 par le pr\u00eatre catholique chr\u00e9tien Nassouh Toutoungi.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "catholiques chr\u00e9tiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre catholique chr\u00e9tien", "name": "Toutoungi, Nassouh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec R\u00e9gis Colombo, photographe, au Ch\u00e2teau de Chillon, \u00e0 l'occasion de la parution d'un recueil de photographies consacr\u00e9 au ch\u00e2teau vaudois (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E7F92F8-A685-4610-9FD3-3CDB5C5F475C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ch\u00e2teau de Chillon"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["photographie", "ch\u00e2teau", "ch\u00e2teau fort"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Colombo, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les devoirs du compagnon. Reportage \u00e0 Cugy (VD)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3226302A-AD63-40A8-8279-F135D1E04334", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Cugy (VD)", "Suisse"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compagnonnage", "connaissance", "apprentissage professionnel", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "\" Les devoirs du compagnon\r\n\u00ab Maison de l\u00bfassociation ouvri\u00e8re des compagnons du devoir \u00bb. Voil\u00e0 ce qu\u00bfon peut lire sur la plaque en pierre qui se trouve \u00e0 l\u00bfentr\u00e9e d\u00bfune grande b\u00e2tisse de deux \u00e9tages situ\u00e9e dans le centre de Cugy, pr\u00e8s de Lausanne. L\u00e0, vivent une quinzaine de jeunes. Ils ont entre 18 et 25 ans, ils sont plombiers-chauffagistes, charpentiers, p\u00e2tissiers, menuisiers ou cordonniers et ont tous la passion de leur m\u00e9tier. Une passion telle, qu\u00bfils ont choisi de se former, puis de se perfectionner au sein de \u00ab l\u00bfAssociation ouvri\u00e8re des compagnons du devoir \u00bb.\r\nCette association fran\u00e7aise propose \u00e0 des jeunes motiv\u00e9s d\u00bfapprendre leur m\u00e9tier en voyageant. Pendant pr\u00e8s de 10 ans, une fois leur apprentissage termin\u00e9, ces jeunes vont donc sillonner les routes de France et quelques fois de Suisse, afin de d\u00e9couvrir les techniques et savoir-faire des r\u00e9gions travers\u00e9es Des ann\u00e9es durant lesquelles leur vie personnelle sera mise de c\u00f4t\u00e9, coinc\u00e9e entre un emploi en journ\u00e9e et des cours de perfectionnement dispens\u00e9s le soir ainsi que le samedi. S\u00bfils ne craquent pas en route, leurs efforts se verront r\u00e9compens\u00e9s. Ces jeunes deviendront \u00ab compagnons \u00bb.\r\nSi ce titre est une excellente carte de visite sur un curriculum vitae, l\u00bfaccepter c\u00bfest s\u00bfengager \u00e0 accomplir son devoir. A savoir s\u00bfengager \u00e0 transmettre aux plus jeunes les connaissances qu\u00bfeux-m\u00eames ont re\u00e7ues des anciens.\r\nEn France, le compagnonnage \u00bf bas\u00e9 sur la transmission et qui vise le complet accomplissement de l\u00bfindividu gr\u00e2ce au perfectionnement de sa valeur professionnelle, \u00e0 l\u00bf\u00e9ducation de son caract\u00e8re, \u00e0 la solidarit\u00e9 et \u00e0 la fraternit\u00e9 - existe depuis des si\u00e8cles. Mais comment expliquer qu\u00bfil perdure encore aujourd\u00bfhui ? Comment expliquer qu\u00bfau 21\u00e8me  si\u00e8cle - \u00e0 l\u00bfheure o\u00f9 l\u00bfon encense l\u00bfindividualisme et la soci\u00e9t\u00e9 des loisirs - des jeunes continuent \u00e0 croire en des valeurs telles que l\u00bfeffort, la solidarit\u00e9, la transmission et le go\u00fbt du bel ouvrage ?\r\nPour le savoir, \u00ab De quoi je me m\u00eale \u00bb pousse la porte de la maison des compagnons de Cugy.\r\nReportage : Muriel M\u00e9rat\r\nPr\u00e9sentation : Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation : Bruno S\u00e9ribat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compagnons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "71\u00e8me Bol d'Or sur le Lac L\u00e9man : Interviews de participants \u00e0 la comp\u00e9titions, du chronom\u00e9treur et de Michel Glaus, pr\u00e9sident du Bol d'Or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF0D5072-2A44-4525-8DDB-694DAF45DDB2", "durationSec": 325, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faute de vent, ce n'est qu'apr\u00e8s 19 heures de course que le premier bateau, le D35 Foncia de Michel Desjoyaux et Alain Gauthier, deux anciens du Vend\u00e9e Globe, a franchi la ligne d'arriv\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant/es \u00e0 la comp\u00e9tition", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Bol d'Or", "name": "Glaus, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Jean, chronom\u00e9treur du Bol d'Or", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "spectateur/trice ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PRESSE", "SEXUALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "HOMICIDE", "PRESSE", "SEXUALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "HOMICIDE", "PRESSE", "SEXUALIT\u00c9", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "VIOLENCE POLITIQUE", "AVOCAT", "JOURNALISTE", "VIOLENCE POLITIQUE", "AVOCAT", "JOURNALISTE", "VIOLENCE POLITIQUE", "AVOCAT", "JOURNALISTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SKETCH", "NUDISME", "MARCHE (LOISIR)", "NUDIT\u00c9", "NUDISME", "NUDIT\u00c9", "NUDISME", "NUDIT\u00c9", "NUDISME", "NUDIT\u00c9"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "BONNANT, MARC", "ZAPPELLI, DANIEL", "BONNANT, MARC", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "COUCHEPIN, PASCAL", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "POGGIA, MAURO", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-250162", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "PARIS", "COINTRIN", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "PLATEAU", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3234, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Cointrin : 20090614, la presse et le public sont pr\u00e9sents en nombre au Palais de justice de Gen\u00e8ve pour le proc\u00e8s de BROSSARD C\u00e9cile, la meurtri\u00e8re du banquier fran\u00e7ais STERN Edouard. Cette affaire suscite l'int\u00e9r\u00eat des m\u00e9dias et du public car elle m\u00eale sexualit\u00e9, sadomasochisme et c\u00e9l\u00e9brit\u00e9\n* Plateau : 20090614, itw du conseiller d'Etat genevois radical LONGCHAMP Fran\u00e7ois, sur la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal, qui vient d'annoncer sa d\u00e9mission pour le 20091031\n* Plateau : 20090614, itw de la conseill\u00e8re communale neuch\u00e2teloise socialiste d\u00e9missionnaire GARBANI Val\u00e9rie, qui parle de sa carri\u00e8re politique, de ses d\u00e9boires personnels et de son avenir professionnel\n* Bagdad : 20090614 et archives, l'avocat genevois POGGIA Mauro s'est rendu en visite en Irak pour y rencontrer la famille de son client AL ZAIDI Mountadhar, le journaliste irakien qui a lanc\u00e9 ses chaussures contre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain BUSH George Walker. AL ZAIDI Mountadhar est actuellement emprisonn\u00e9. La famille AL ZAIDI a demand\u00e9 l'asile politique en Suisse\n* Paris, Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve, Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures : 20090614 et archives, les randonneurs nudistes suscitent la pol\u00e9mique, aussi bien chez les non-naturistes que parmi les naturistes. Marcher nu vient par exemple d'\u00eatre interdit par la landsgemeinde du canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures.", "title": "POST TENEBRAS LATEX // BAGDAD BABUSH // TU T'ES VU QUAND T'ES NU ? - 09.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "PLATEAU", "PARIS", "NEUCHATEL", "GENEVE", "PARIS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Paris, France, naturistes se promenant nus dans la for\u00eat de Fontainebleau"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "AHA ! CENTRE SUISSE POUR L'ALLERGIE, LA PEAU ET L'ASTHME - 09.06.14", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-249277", "durationSec": 207, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "09.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248528", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.06.14", "visualThemes": ["INSTRUCTION MILITAIRE", "CIRQUE", "FLAMME", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["VIRGINIE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250151", "durationSec": 800, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-250227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090614, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le directeur du Mus\u00e9e Romain de Vidy et humoriste FLUTSCH Laurent. Ce dernier \u00e9voque l'\u00e9mission de radio satirique \"La Soupe\".", "title": "LAURENT FLUTSCH - 09.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FLUTSCH, LAURENT"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-250173", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090607, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, le tournage de l'\u00e9mission de jeux \"Cash\" et la grille des programmes de l'\u00e9t\u00e9 avec des extraits des diff\u00e9rentes \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision estivales.", "title": "09.06.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE LA FETE-DIEU A LA BASILIQUE NOTRE-DAME DE NEUCHATEL - 09.06.14", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-250192", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "\u00c9THYLOM\u00c8TRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DON DU SANG", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "L\u00c9GISLATION", "SCIENTOLOGIE", "SECTE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LUTHI, PASCAL"], "id": "asset-250152", "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "EPALINGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BIDONVILLE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILIER", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "DAMES", "GOLDEN LEAGUE", "SAUT EN HAUTEUR", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "SAUT \u00c0 LA PERCHE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "TOURNOI (TENNIS)", "INTERVIEW", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DESJOYEAUX, MICHEL", "VLASIC, BLANKA", "ISINBAYEVA, YELENA", "CANCELLARA, FABIAN", "ROSSI, VALENTINO", "LUETHI, THOMAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-250217", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "09.06.14", "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "LAC LEMAN", "BERLIN", "BERLIN", "DAVOS", "BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Rhino Esprit es-tu l\u00e0 ? Que reste-t-il de l'esprit squat \u00e0 Gen\u00e8ve ? : Reportage de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A5CCB9A2-0ADF-4E30-80E3-49C558BE939C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhino (Association)"], "thematicThemes": ["logement", "squat", "comportement"], "excerpt": "Au boulevard de la Tour, \u00e0 Gen\u00e8ve, Rhino est un vieux souvenir. Les travaux de r\u00e9novation de la b\u00e2tisse s'ach\u00e8vent, les premiers locataires occupent les 20 appartements de 6, 7 et 8 pi\u00e8ces. Comment se d\u00e9brouillent ceux qui d\u00e9sirent continuer \u00e0 vivre autrement?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en sociologie \u00e0 l'Epfl \u00e0 Lausanne", "name": "Pattaroni, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "Maurice Pierre, ancien squatter de Rhino", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sixto et Marion, anciens squatters, responsables de la \"Cave 12\"", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas, Sandra ancien squatters", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Maude, ancienne squatter", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Oxmo Puccino", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B71AB573-BDE1-4C24-AA26-68A7DE28FFF5", "durationSec": 308, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Enfants entre eux. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C1D9A8F3-FE59-47EF-9514-551EA5BB38D0", "durationSec": 2441, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "famille", "comportement social", "comportement", "vie familiale", "enfant (filiation)"], "excerpt": "\"Que font-ils cach\u00e9s derri\u00e8re la haie?A quoi jouent-ils? Qu'est-ce qui les fait tellement ire? Pourquoi ne les entend-on plus?, autant de questions que se posent parfois les parents. \r\nQuels sont les jeux des enfants, comment s'organisent-ils pour savoir \u00e0 quoi jouer, qui commande, qui dit ce qui doit \u00eatre fait aux tricheurs, comment se r\u00e8glent leurs conflifs, amours et petites f\u00e2cheries? \r\nLe collectif \"Les enfants entre eux\", sous la direction de Julie Delalande (\u00e9d. Autrement 209), tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, de d\u00e9construire une vision \"adultocentrique\" de l'enfance et de nous amener \u00e0 nous interroger sur le statut social que nous accordons au enfants et au r\u00f4le que nous donnons \u00e0 leurs relations.\r\nUne th\u00e9matique de Lucas Thorens et Florence Farion\r\n- Julie Delalande, anthropologue et ethnologue (Universit\u00e9 de Caen et Centre d'\u00e9tudes et de recherche en sciences de l'\u00e9ducation) a beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec les enfants, se m\u00ealant \u00e0 eux en observatrice plut\u00f4t qu'en \"surveillante\"\r\n- V\u00e9ronique Evard, responsable du lieu, et des enfants, au Serpentin, \u00e0 Neuch\u00e2tel: cette structure accueille avant ou apr\u00e8s l'\u00e9cole des enfants de 5 \u00e0 12 ans, un lieu o\u00f9 les relations sont con\u00e7ues autour du respect, respect des enfants entre eux, respect des r\u00e8gles de la vie en commun\r\n- dans la chambre de la petite Mia, ambiance quand elle re\u00e7oit ses copains\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducatrice", "name": "Evard, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Pic, Anne-Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "enfants, parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Val\u00e9rie Garbani, conseill\u00e8re municipale socialiste, qui quittera  l'ex\u00e9cutif de la ville de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F4899AE-8F96-42C3-A8B3-7DC36008CD06", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbani, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif communal"], "excerpt": "Val\u00e9rie Garbani a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9lue brillamment, mais \u00e0 force de d\u00e9frayer la chronique, elle a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 d\u00e9missionner. Avant de refermer d\u00e9finitivement la porte de son bureau, le 5 juillet 2009, elle sort de son silence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re municipale socialiste", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Junior. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7E0F5A9F-3BF1-479B-85B0-964EBE5DD3DE", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire d'un jeune homme qui passe son enfance dans un orphelinat au coeur de la grande pomme.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Luchino Visconti (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-00567F4C-DDF4-4750-84F1-B680ADC7259E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3112, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visconti, Luchino"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Mahmoud Ahmadinejad, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique d'Iran : Interview de Mohammad-Reza Djalili, politologue, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, professeur \u00e0 l'UHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-CB99C44C-053E-4856-AF7B-C0BB92192065", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahmadinejad, Mahmoud", "Mousavi, Mir-Hossein"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "La large victoire de Mahmoud Ahmadinejad, \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Iran d\u00e8s le premier tour de scrutin, a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions de surprise \u00e0 l'\u00e9tranger et de m\u00e9contentement dans le pays. Le pr\u00e9sident sortant a rassembl\u00e9 sous son nom 62% des suffrages contre 33% \u00e0 son principal rival,  Mir-Hossein Mousavi, dans une \u00e9lection marqu\u00e9e par une participation record de 85%. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ Itv. de Mohammed Reza Djalalili, professeur \u00e0 l'UHEID.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Michel Tournier, aventurier de l'extime", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-1719A173-BA30-499F-8881-580EDA9C3452", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 7159, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tournier, Michel"], "thematicThemes": ["photographie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait du \"dernier\" Michel Tournier, octog\u00e9naire et qui f\u00eatera ses 85 ans en fin d'ann\u00e9e. Selon, son propre aveu, l'\u00e9crivain \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 assur\u00e9e, confesse ne plus avoir la force d'\u00e9crire. En effet, chacun de ses romans lui demandait des ann\u00e9es d'enqu\u00eate et de documentation, exigence aujourd'hui impossible car les \"jambes l\u00e2chent\". Archives : Mon Allemagne id\u00e9ale. Grand entretien avec Michel Tournier enregistr\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4tel Storchen \u00e0 Zurich par Louis-Philippe Ruffy [larges extraits]. (Les portraits, Dare-Dare, Espace 2, 06.01.2005). Mon antidote \u00e0 la photographie. Entretien avec Michel Tournier \u00e0 propos de son roman La Goutte d'or par Jacques Bofford. (Premi\u00e8re \u00e9dition, La Premi\u00e8re, 13.02.1986). Mon banquet litt\u00e9raire. Conf\u00e9rence donn\u00e9e par Michel Tournier dans le cadre de la Semaine nationale suisse du go\u00fbt \u00e0 la Salle Paderewski de Lausanne [meilleurs extraits]. (Espace 2, 23.09.2005)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Tournier, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.01.05)", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 13.02.86)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Luchino Visconti (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0ACBF876-E5D7-4C09-A134-4DAE6592626C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 4144, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visconti, Luchino"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Stress", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-047384C6-0300-4D75-B499-F3452DA602F1", "durationSec": 436, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stress"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "SION - 09.06.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-248508", "durationSec": 1202, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.06.13", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ONE MAN SHOW"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "VAUD", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250149", "durationSec": 866, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "DRONE CIVIL", "SPORT COMBIN\u00c9", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ROBOTIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ROBOTIQUE", "PSYCHOLOGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE", "JEU VID\u00c9O", "LOTERIE", "LOTO"], "visualPersons": ["DUTRONC, THOMAS", "LEUENBERGER, UELI", "LEUENBERGER, UELI", "HODGERS, ANTONIO", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PARMELIN, GUY", "HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-250150", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.13", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SOLEURE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "RENENS", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "FLANDRE", "BRUXELLES", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "ARBITRE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "SPONSORISATION", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "CATAMARAN"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "BERNASCONI, SYLVIO", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "ZLOCZOWER, RALPH", "BUSACCA, MASSIMO"], "id": "asset-248837", "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "title": "09.06.13", "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "MONTREUX", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC LUCERNE", "FC LUGANO", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LE MONT", "ASF", "ASF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "09.06.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247595", "durationSec": 1214, "publicationDate": "2009-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sport derni\u00e8re", "title": "Massimo Busacca", "imageURL": "http://www.rts.ch/4618145.image", "id": "ece-4618146", "durationSec": 75, "publicationDate": "2009-06-12T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arbitre tessinois de la FIFA s'entra\u00eene en Afrique du Sud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4618146", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4618146"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Architectes en mouvement. Zoom sur l'ADN et le m\u00e9canisme de fonctionnement des g\u00e8nes architectes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2561885-3923-4B94-A6C3-77FC18342A39", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "ADN", "recherche scientifique"], "excerpt": "\"Zoom sur l'ADN et le m\u00e9canisme de fonctionnement des g\u00e8nes architectes.\r\nComment s'activent et travaillent ces g\u00e8nes tr\u00e8s sp\u00e9cifiques, impliqu\u00e9s dans la construction de l'embryon? D\u00e9couverte.\r\nL'\u00e9quipe de Denis Duboule, g\u00e9n\u00e9ticien r\u00e9put\u00e9 \u00e0 cheval entre l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et l'EPFL, s'int\u00e9resse depuis longtemps aux m\u00e9canismes qui rendent possibles le travail des g\u00e8nes architectes.\r\nComment s'organise leur activation? Comment se construit, petit \u00e0 petit, cette structure qui va de la t\u00eate jusqu'au bout des pieds, ou de la queue?\r\nUne toute r\u00e9cente publication dans la prestigieuse revue Science vient mettre un peu de lumi\u00e8re sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne complexe qui fait autant appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9tique qu'\u00e0 l'\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique, c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'organisation de notre ADN.\r\nExplications avec Denis Duboule, qui dirige le D\u00e9partement de zoologie et de biologie animale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et avec Thomas Montavon, collaborateur scientifique du Laboratoire du Professeur Duboule \u00e0 l'EPFL.\r\nUn dossier d'Emmanuel Gripon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique, EPFL", "name": "Montavon, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI : R\u00e9cit de la matin\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral, extraits des d\u00e9clarations de Pascal Couchepin, portrait, r\u00e9actions d'habitants de Martigny", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F8BCC281-E5F0-42FC-A23B-3282A1B8365A", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant Agence France Presse \u00e0 P\u00e9kin (Archives RSR 30.08.1966)", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire \"Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", ancien d\u00e9put\u00e9 radical valaisan", "name": "Ribordi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Martigny", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Simoneschi-Cortesi, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 30.08.1966)", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Sion", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9eral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "homme politique suisse (Archives RSR)", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Enderlin, journaliste : A propos de son ouvrage \"L'Apr\u00e8s-p\u00e9trole a commenc\u00e9\" (Ed. du Seuil, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A29DA36A-8E1F-4CA8-972F-F7B003F4C33D", "durationSec": 2021, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie", "p\u00e9trole", "climat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Enderlin, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le G20, qu'est-ce qui se met en place en terme de r\u00e9gulation financi\u00e8re ? : Interview de Nicolas Vernon, \u00e9conomiste du centre europ\u00e9en de r\u00e9flexion sur les politiques internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D66B136E-EE4C-4FE2-ADAF-F86FB85B6946", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G20", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales", "syst\u00e8me financier", "r\u00e9gulation \u00e9conomique", "march\u00e9 financier"], "excerpt": "Il est l\u00e9gitime de se demander si les belles r\u00e9solutions prises lors du G20 vont rester lettre morte, surtout apr\u00e8s la d\u00e9cision de l'administration de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis de renoncer \u00e0 plafonner les salaires des dirigeants des banques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste du centre europ\u00e9en de r\u00e9flexion sur les politiques internationales", "name": "Vernon, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les arch\u00e9es, leur r\u00f4le dans la d\u00e9pollution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B605A4-42A6-4E73-8A58-8AC6D938DD00", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Global Environnemental"], "thematicThemes": ["micro-organisme", "lutte antipollution"], "excerpt": "\"Les arch\u00e9es sont peut-\u00eatre les premi\u00e8res formes de vie qui sont apparues sur la Terre. Il s'agit de micro-organismes qui ont \u00e9t\u00e9 longtemps confondus avec les bact\u00e9ries. Elles ont la particularit\u00e9 d\u00bf\u00eatre pr\u00e9sentes en petites quantit\u00e9s dans presque tous les biotopes, et surtout de s\u00bfadapter \u00e0 des milieux extr\u00eames.\r\nCette particularit\u00e9 leur permet d\u00bf\u00eatre utilis\u00e9es dans des processus de rem\u00e9diation ou de d\u00e9pollution biologique. En clair, les arch\u00e9es sont utilis\u00e9es pour m\u00e9taboliser, c'est-\u00e0-dire dig\u00e9rer, diverses substances ind\u00e9sirables. Les applications sont larges: latrines dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s, stations d\u00bf\u00e9puration, mais aussi d\u00e9pollution de sites pollu\u00e9s.\r\nRencontre avec Anne Maraval, ing\u00e9nieur agronome et charg\u00e9e de projet pour la Suisse chez Global Environmental, une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e \u00e0 Morges qui propose des solutions de rem\u00e9diation bas\u00e9es sur les arch\u00e9es.\r\nUne chronique d'Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure agronome", "name": "Maraval, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI, annon\u00e7ant sa d\u00e9mission", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C1586ACA-AC80-48E9-9DFF-8C7363102AD4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Pierre Lautomne. Pr\u00e9sentation, interview et larges extraits de son concert \u00e0 l'Undertown de Meyrin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0F2D4D67-05EB-4D70-AF55-27283DDD15B3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lautomne, Pierre"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Lautomne, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marteau, faucille et bricolage. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, un portrait du Vietnam et de ses habitants (5/5): riches artisans et pauvres paysans", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FAA56545-A52B-4805-90C6-94C85830157F", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "agriculteur", "artisanat", "agriculture", "paysan", "revenu", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Marteau, faucille et bricolage (5/5)   Riches artisans et pauvres paysans\r\nParmi les 2/3 des Vietnamiens qui vivent \u00e0 la campagne, une majorit\u00e9 a profit\u00e9 du Doi Moi, le grand changement initi\u00e9 par les autorit\u00e9s \u00e0 partir de 1986 et ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation de l\u00bfartisanat et du petit commerce.\r\nMais si les campagnes vietnamiennes ne connaissent plus de famines, certaines familles paysannes n\u00bfont pas profit\u00e9 du d\u00e9veloppement de l\u00bf\u00e9conomie rurale. On se rend dans des villages du nord du pays o\u00f9 l\u00bfon d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 contrast\u00e9e des campagnes vietnamiennes.\r\nEntre pauvres paysans qui peinent \u00e0 rembourser leurs dettes et riches entrepreneurs qui roulent en Mercedes, les zones rurales du Vietnam connaissent \u00e0 la fois la mis\u00e8re et la fortune.\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam \u00e0 l'aube du XXIe si\u00e8cle\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nInvit\u00e9e\r\nV\u00e9ronique Blanc, elle est lausannoise et vit au Vietnam depuis 9 ans. Elle est Restaurant Manager et aussi Regional Admissions Manager Asia pour l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Glion\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lausannoise vivant au Vietnam", "name": "Blanc, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Les cochons de compagnie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82D272C5-EC1F-404B-BCBE-94E266267618", "durationSec": 219, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires de recettes (5/5) : Les escargots", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3880B629-8975-4A1C-AFE3-18CEEF0FA4D5", "durationSec": 453, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Sprint. Portrait du golfeur Tiger Woods, par Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB8D9482-31FD-433A-BD4E-20C85D98A628", "durationSec": 169, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 149 : La vodka au Red Bull", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2057FF39-BE79-47CC-AEE8-C406BB6A56A4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du salon du sexe 5", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-460255D4-0EA1-4A79-BC65-7359DF929081", "durationSec": 132, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Catherine", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les compositrices en France au XIXe si\u00e8cle : Interview de Florence Launay, chanteuse et musicologue (5/5) : Les grandes formes et l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5CE6153-0E8A-4491-A096-D74901C7A4E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Nadia", "Gail, Sophie", "Ja\u00ebll, Marie", "Puget, Lo\u00efsa", "Montgeroult, H\u00e9l\u00e8ne de", "Bertin, Louise", "Boulanger, Lili", "Polignac, Armande de", "Holm\u00e8s, Augusta", "Farrenc, Louise", "Chaminade, C\u00e9cile"], "thematicThemes": ["composition musicale", "19e si\u00e8cle", "femme", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI (2/2) : D\u00e9bat avec le repr\u00e9sentats des diff\u00e9rents partis politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24EACC4-12F8-4D16-9854-3E819EAC7018", "durationSec": 1127, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du th\u00e9\u00e2tre La Com\u00e9die \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Les Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste suisse", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front populaire (5/5): \"Bonnes vacances, Monsieur le pr\u00e9sident\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-21EA8947-55A1-44A0-8D47-3670A764CF5C", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "socialisme", "communisme", "Front populaire (1936-1938)", "loisir", "vie politique", "histoire", "lutte politique", "cong\u00e9 pay\u00e9", "politique", "vacances", "franquisme"], "excerpt": "\" Entretien avec un R\u00e9alisateur\r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir \u00ab Bonnes vacances Monsieur le Pr\u00e9sident \u00bb. Ce film documentaire propose de relire les diff\u00e9rentes postures politiques des six pr\u00e9sidents de la 5e R\u00e9publique \u00e0 travers la mise en sc\u00e8ne de leurs vacances. M\u00eame si, quand on d\u00e9tient le code nucl\u00e9aire, on n'est jamais vraiment en vacances\u00bf Celles-ci, en tout cas, d\u00e9voilent tant\u00f4t une strat\u00e9gie de communication, tant\u00f4t une strat\u00e9gie politique, mais \u00e9galement des aspects plus secrets du Pr\u00e9sident\u00bf Aujourd\u00bfhui, nous recevons son r\u00e9alisateur, Bertrand Delais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du doc. \"Bonne vacances, Mr le Pr\u00e9sident\"", "name": "Delais, Bertrand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 192 : Le spectacle de fin d'ann\u00e9e (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69912C21-A836-424D-A0F0-4CC8AA617057", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI (1/2) : D\u00e9bat avec le repr\u00e9sentats des diff\u00e9rents partis politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DF38CD7-D9B1-4AC4-961E-FF9ACA374C34", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Barrot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "coneiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (161/271) : L'agneau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E531CD1-108E-4C82-A1AA-9003C419049F", "durationSec": 148, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9mission de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI : Premi\u00e8res analyses et commentaire des correspondants RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de repr\u00e9sentants du monde politique. - 2. Emission \"On en parle\" et d\u00e9but de l'\u00e9mission \"M\u00e9dialogues\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-084B19C6-36CE-4C87-8856-8814E9BEC1E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5408, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tamoil", "Couchepin, Pascal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission", "raffinage du p\u00e9trole"], "excerpt": "1. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. - 2. Documents non catalogu\u00e9s.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller nationale neuch\u00e2telois PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidents Les Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisse (FMH)", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-pr\u00e9sident PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux suisse", "name": "Cottier, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats zurichois PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national valaisan socialiste et ancien directeur de La Poste", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Simoneschi-Cortesi, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "RECETTE CULINAIRE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DEVAUD, GR\u00c9GORY", "DEVAUD, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-249753", "thematicGeographicals": ["HAUT-VULLY", "MORAT"], "durationSec": 2435, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Haut-Vully : 20090612, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 1 : CANTON DE FRIBOURG - 09.06.12", "visualGeographicals": ["MORAT", "HAUT-VULLY", "FRIBOURG"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission du D\u00eener \u00e0 la Ferme", " cette \u00e9mission a re\u00e7u le Prix m\u00e9diatique de l'Union Suisse des Paysans 2009"], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-249902", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20090612, conf\u00e9rence de presse des dirigeants du PLR, qui ont rendu hommage au conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal, apr\u00e8s que celui-ci ait annonc\u00e9 le 20090612 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "FLASH 11:00 CONFERENCE PRESSE PARTI PLR APRES DEMISSION PASCAL COUCHEPIN\n\nCONSEILLER FEDERAL - 09.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PLR"], "thematicPersons": ["WEISS, PIERRE", "PELLI, FULVIO"], "thematicThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA FERME RENOVEE ECOLOGIQUEMENT (FEY VAUD) - 09.06.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249865", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250143", "durationSec": 535, "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "OGI, ADOLF", "LEUENBERGER, UELI"], "id": "asset-250139", "durationSec": 2107, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250257", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20090612, conf\u00e9rence de presse du conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur, au cours de laquelle il a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et expliqu\u00e9 les raisons de sa d\u00e9cision.", "title": "FLASH 09:20 ANNONCE ET CONFERENCE PRESSE DEMISSION PASCAL COUCHEPIN - 09.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "backgrounds": [" Berne, Pascal Couchepin annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", " Berne, Pascal Couchepin annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "AMITI\u00c9", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "HUMOUR", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CARICATURE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "FEMME", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOYER", "PAUVRET\u00c9", "FEMME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "PELLI, FULVIO", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "LUSCHER, CHRISTIAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BENDER, L\u00c9ONARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "LAMBIEL, YANN", "BURKI, RAYMOND", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "MUELLER, PHILIPP", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250140", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MORGES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TEHERAN", "TEHERAN"], "visualCorporations": ["PLR", "PDC", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "INTERVIEW DE RUE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW DE RUE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VILLE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "NICATI, CLAUDE", "HALPERIN, MICHEL", "HILTPOLD, HUGUES"], "id": "asset-250141", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.12", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PRD", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Martigny en Valais"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les compositrices en France au XIXe si\u00e8cle : Interview de Florence Launay, chanteuse et musicologue (4/5) : La musique de chambre, une expression privil\u00e9gi\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5987836E-82CB-4A02-A377-310FE57170B7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3675, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gail, Sophie", "Montgeroult, H\u00e9l\u00e8ne de", "Boulanger, Nadia", "Puget, Lo\u00efsa", "Polignac, Armande de", "Ja\u00ebll, Marie", "Holm\u00e8s, Augusta", "Chaminade, C\u00e9cile", "Farrenc, Louise", "Boulanger, Lili", "Bertin, Louise"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "femme", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "A la d\u00e9couverte des grandes oubli\u00e9es de l'histoire de la musique: Sophie Gail, H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroult, Lo\u00efsa Puget, Louise Farrenc, Louise Bertin, Marie Ja\u00ebll, Augusta Holm\u00e8s, C\u00e9cie Chaminade, Armande de Polignac, Nadia et Lili Boulanger et les autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es : Claude Lanzmann \"Le li\u00e8vre de Patagonie\" (Ed. Gallimard, 2009), Arno Surminski \"Les oiseaux d'Auschwitz\" (Ed. Jean-Claude Gawsewitch, 2009), Imre Kert\u00e9sz \"L'Holocauste comme culture\" (Ed. Actes Sud, 2009)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-88603B24-34B5-4AEA-BE4D-2FB2935D198D", "durationSec": 1650, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kertesz, Imre", "Lanzmann, Claude", "Surminski, Arno"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "camp de concentration", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "g\u00e9nocide", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "La Shoah suscite cette ann\u00e9e plusieurs \u00e9vocations litt\u00e9raires sur lesquelles il convient de s'arr\u00eater.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 148 : L'ATP des criminels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F4C9CE5-19FF-43FB-95BB-AC2CE511E452", "durationSec": 224, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Grande oeuvre du rock", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-95D3EB7C-00E4-4B06-8716-6D49361D7CA5", "durationSec": 1061, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Sfeir, r\u00e9dacteur en chef des Cahiers de l'Orient : A propos de son ouvrage co-\u00e9crit avec Christian Chesnot \"Orient-Occident : le choc. Les impasses meurtri\u00e8res\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A6A2488-38CB-4A18-975D-9924FD25BE44", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Orient", "Occident", "Liban", "Iran"], "durationSec": 1862, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales"], "excerpt": "Ce qui a men\u00e9 \u00e0 l'impasse, les blocages actuels et les ouvertures possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef des Cahiers de l'Orient", "name": "Sfeir, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Iran. L'image de l'Am\u00e9rique dans la soci\u00e9t\u00e9 iranienne ne cesse de grimper : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-952B9267-D80E-4E8A-B9B0-6F41D6C3DF85", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Iran", "T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Mousavi, Mir-Hossein"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "A la veille de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, chez les jeunes Iraniens, surtout ceux qui soutiennent Mir-Hossein Mousavi, le r\u00eave am\u00e9ricain est bien vivant et l'arriv\u00e9e de Barak Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis suscite des espoirs immenses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant pour Mir Hossein Moussavi, candidat ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Oussama Ben Laden a publi\u00e9 une nouveau message audio. Reportage de Thomas Schmutziger qui a rencontr\u00e9 le chef d'Al Qaida au Pakistan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-869C9EBE-3C7A-4EF3-8FEF-0823C9875745", "durationSec": 355, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du salon du sexe 4", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1249BE9-4BFB-452C-92CB-C91CF09360AC", "durationSec": 181, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires de recettes (4/5) : Les pieds de porc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD5A3A08-5A0B-4B77-A05B-0EA2195FD6C5", "durationSec": 467, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Martha Argerich, pianiste et de Carlo Piccardi, musicologue, \u00e0 l'issue d'un concert du Projetto Argerich [en fran\u00e7ais, italien et allemand] [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC19BEB4-E7BA-4681-884C-20D22F74C46F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Argerich, Martha"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Piccardi, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Argerich, Martha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSI", "name": "Bosia, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Mester, Stephan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 191 : Le spectacle de fin d'ann\u00e9e (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1217EF66-0F24-4238-A44C-1379403095D3", "durationSec": 222, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 P\u00e9kin, \u00e0 l'occasion de la comm\u00e9moration du massacre de la place Tien An Men", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C5F2B9E-0BA4-40CD-B54B-5FEE87729385", "durationSec": 275, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Initiatives urbaines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC8D6AE9-777D-463D-B90D-BE622C0C7140", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis renoncent \u00e0 plafonner les salaires des dirigeants d'entreprises aid\u00e9es par le gouvernement : Interview de Carlo Lombardini, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit bancaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E508DA1-C89B-4653-821E-23E0A1E23A44", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "aide de l'Etat", "r\u00e9mun\u00e9ration", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Selon Timothy Geithne, secr\u00e9taire au tr\u00e9sor des Etats-Unis, brider les r\u00e9mun\u00e9rations cr\u00e9erait une distorsion de concurrence avec les \u00e9tablissements qui n'ont pas re\u00e7u le soutien financier de l'Etat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit bancaire", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (160/271) : Le mamba", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6648E90-33FF-4E58-9D3D-E242333B12B8", "durationSec": 169, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front populaire (4/5): l'agonie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-82412E8C-D860-45E9-B403-D7CBF6EF8F3F", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 3733, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["Front populaire (1936-1938)", "ann\u00e9es 1930", "politique", "communisme", "loisir", "vacances", "socialisme", "cong\u00e9 pay\u00e9", "lutte politique", "franquisme", "histoire", "vie politique"], "excerpt": "\"Le 14 juillet 1936, c\u00bfest la f\u00eate, la victoire du peuple, la dignit\u00e9 reconquise. L\u00bfesp\u00e9rance resplendit, mais elle n\u00bfen a plus que pour quatre jours \u00e0 vivre. Le 18 juillet, le spectacle change. Il s\u00bfappelle Espagne, il s\u00bfappelle Franco. Et c\u00bfest soudain la trag\u00e9die.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MON ONCLE D'AMERIQUE", "id": "asset-104738", "durationSec": 7266, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-250081", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3762, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090611 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour \u00e9voquer le chanteur fran\u00e7ais HALLYDAY Johnny, actuellement en tourn\u00e9e d'adieux, et qui a accord\u00e9 une itw exceptionnelle pour la TSR au journaliste DANA Didier. V\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9, le rocker fran\u00e7ais s'est adapt\u00e9 \u00e0 toutes les modes et rassemble aujourd'hui des fans de tous les \u00e2ges et de tous les milieux.", "title": "JOHNNY, ETERNELLE IDOLE - 09.06.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait retra\u00e7ant la carri\u00e8re du chanteur fran\u00e7ais Johnny Hallyday et itw exclusive de Johnny Hallyday", " portrait retra\u00e7ant la carri\u00e8re du chanteur fran\u00e7ais Johnny Hallyday et itw exclusive de Johnny Hallyday", " Suisse, Lausanne, la conseill\u00e8re d'Etat Anne-Catherine Lyon, fan de Johnny Hallyday, \u00e9voquant son attachement \u00e0 ce dernier", " Suisse, Lausanne, la conseill\u00e8re d'Etat Anne-Catherine Lyon, fan de Johnny Hallyday, \u00e9voquant son attachement \u00e0 ce dernier"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marteau, faucille et bricolage. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, un portrait du Vietnam et de ses habitants (4/5): une recette de Ph\u00f4", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8B5907CB-B9D7-409C-8DB6-650E9E7A6E73", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Marteau, faucille et bricolage (4/5)    \r\nTous les ph? ne sont pas des vrais\r\nLe ph? est une soupe fumante consomm\u00e9e le matin comme le soir, dans toutes les r\u00e9gions du Vietnam. Nous d\u00e9couvrons la recette de ce plat national en suivant Nungh sur son march\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans l\u00bfachat des produits frais entrant dans la confection de la fameuse soupe, et en assistant chez elle, dans sa cuisine, \u00e0 la pr\u00e9paration d\u00bfun ph? au poulet: un bouillon de nouilles de riz m\u00e9lang\u00e9es avec du poulet finement tranch\u00e9 et \u00e9tuv\u00e9, le tout assaisonn\u00e9 avec des herbes odorantes, de l\u00bfoignon et du gingembre grill\u00e9.\r\nSi le ph? se d\u00e9guste en famille, \u00e0 la maison, il se consomme aussi et surtout \u00e0 m\u00eame le trottoir, aux terrasses des restaurants populaires. Nous testons l\u00bfun des meilleurs ph? au b\u00bfuf de Hanoi sur un trottoir de la vieille ville, devant l\u00bf\u00e9choppe de Vu Van Phong.\r\nOn d\u00e9couvre en fin d\u00bf\u00e9mission que, depuis 2004, le ph? est \"macdonaldis\u00e9\" dans une cha\u00eene de restaurants standardis\u00e9s baptis\u00e9e Ph? 24, qui est pr\u00e9sente dans toutes les villes du Vietnam et dans neuf pays \u00e9trangers. Les puristes consid\u00e8rent que la soupe qu\u00bfon y mange n\u00bfest pas du vrai ph?\u00bf\r\nUne recette de Ph?\r\nInvit\u00e9e\r\nNelly Krowolski, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de l\u00bfalimentation au Vietnam\r\nvendredi 12 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (5/5)   Riches artisans et pauvres paysans\r\nParmi les 2/3 des Vietnamiens qui vivent \u00e0 la campagne, une majorit\u00e9 a profit\u00e9 du Doi Moi, le grand changement initi\u00e9 par les autorit\u00e9s \u00e0 partir de 1986 et ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation de l\u00bfartisanat et du petit commerce.\r\nMais si les campagnes vietnamiennes ne connaissent plus de famines, certaines familles paysannes n\u00bfont pas profit\u00e9 du d\u00e9veloppement de l\u00bf\u00e9conomie rurale. On se rend dans des villages du nord du pays o\u00f9 l\u00bfon d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 contrast\u00e9e des campagnes vietnamiennes.\r\nEntre pauvres paysans qui peinent \u00e0 rembourser leurs dettes et riches entrepreneurs qui roulent en Mercedes, les zones rurales du Vietnam connaissent \u00e0 la fois la mis\u00e8re et la fortune.\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam \u00e0 l'aube du XXIe si\u00e8cle\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nInvit\u00e9e\r\nV\u00e9ronique Blanc, elle est lausannoise et vit au Vietnam depuis 9 ans. Elle est Restaurant Manager et aussi Regional Admissions Manager Asia pour l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Glion\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue au CNRS", "name": "Krowolski, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.06.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249484", "durationSec": 588, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : IMMEUBLE LA CLARETE DE LE CORBUSIER (GENEVE) - 09.06.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249864", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250135", "durationSec": 539, "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ORGANISATION DU SPORT", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00c9MINISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["TORNAY, MAURICE", "CALMY-REY, MICHELINE", "MOUSSAVI, MIR HOSSEIN"], "id": "asset-250136", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERBIER", "COLLOMBEY-MURAZ", "VAUD", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE", "GENEVE", "TEHERAN", "TEHERAN", "TEHERAN"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "CANTON", "IMP\u00d4T", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SQUAT", "F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "TRAVAUX PUBLICS", "PATRIMOINE CULTUREL", "VILLE", "PATRIMOINE CULTUREL", "VILLE", "VILLE", "PSYCHOLOGIE", "ESCALADE", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-250138", "durationSec": 1344, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LANDERON, LE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "VALAIS", "SOCHAUX"], "visualCorporations": ["UNESCO", "UNESCO", "PEUGEOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "GRIPEN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "AVION MILITAIRE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "AVION MILITAIRE", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "GROUPE DE PRESSION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVION MILITAIRE", "CORRUPTION", "JOURNALISME D'INVESTIGATION"], "visualPersons": ["PIETH, MARK", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-250082", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "PLATEAU"], "durationSec": 3164, "mediaType": "video", "excerpt": "* EUROPE : 20090611 et archives, la Suisse doit choisir son nouvel avion de combat parmi le Rafale du fran\u00e7ais Dassault, le Gripen du su\u00e9dois Saab et l'Eurofighter de l'europ\u00e9en EADS. Or, un des actionnaires du Gripen et de l'Eurofighter est le britannique British Aerospace (BAE) m\u00eal\u00e9 \u00e0 une vaste affaire de corruption. Une enqu\u00eate internationale a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ouverte sur la base de soup\u00e7ons de corruption lors de la vente d'avions militaires en Arabie saoudite, Afrique du Sud, R\u00e9publique tch\u00e8que et Autriche notamment\n* Plateau : itw du journaliste CEPPI Jean-Philippe et de l'ex-procureur genevois BERTOSSA Bernard sur la corruption dans le march\u00e9 de l'armement.", "title": "QUAND LA CORRUPTION FRAPPE A NOS PORTES - 09.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "ALLEMAGNE", "SUEDE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "ANGLETERRE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "AUTRICHE", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "COUCHEPIN, PASCAL", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "COUCHEPIN, PASCAL", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "MOUSSAVI, MIR HOSSEIN"], "id": "asset-250134", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CRANS-PRES-CELIGNY", "TEHERAN", "TEHERAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats d\u00e9bat sur les r\u00e9mun\u00e9rations excessives des top managers : Interview de G\u00e9raldine Savary conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0E203B6-1DF9-4C20-AF41-7842ED64D562", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minder, Thomas", "Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers"], "thematicThemes": ["patronat", "salaire", "prime", "r\u00e9mun\u00e9ration", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "La Chambre du peuple veut r\u00e9pondre \u00e0 l'initiative de Thomas Minder, entrepreneur, en durcissant le droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme.  La majorit\u00e9 de droite a toujours r\u00e9ussi \u00e0 repousser les propositions dans ce sens, notamment l'exigence de la publication des indemnit\u00e9s de chaque membre de la direction. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de la meurtri\u00e8re d'Edouard Stern, banquier fran\u00e7ais : Interview de Jacques Barillon, avocat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-773B5A70-73FD-4471-9E2B-3AA6102E0C74", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brossard, C\u00e9cile", "Stern, Edouard"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "crime", "homicide"], "excerpt": "La Cour d'Assises genevoise doit \u00e9claircir les conditions de la mort d'Eduard Stern, banquier, dans la soir\u00e9e du 28 f\u00e9vrier 2005. L'accus\u00e9e C\u00e9cile B. a reconnu avoir tir\u00e9 quatre balles sur son amant. Il s'agit d\u00e9sormais de d\u00e9terminer sa responsabilit\u00e9, son niveau de conscience, ainsi que la dur\u00e9e de sa peine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Chauma, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \u00ab Chocolat chaud \u00bb (Ed. Antipodes, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72144361-3675-43D4-9B76-4995A70B47DC", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "banditisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jean Chauma publie un recueil de nouvelles impr\u00e9gn\u00e9 par le monde du banditisme. L'\u00e9crivain fran\u00e7ais propose une description feuillet\u00e9e de l'univers de la cavale, servie par de puissants dialogues. Depuis la publication de \u00ab Bras cass\u00e9s \u00bb (2005), puis de \u00ab Po\u00e8mes et r\u00e9cits de plaine \u00bb (2008), Jean Chauma poursuit un travail litt\u00e9raire qui renouvelle profond\u00e9ment notre connaissance du banditisme. L'auteur vit et travaille dans la r\u00e9gion l\u00e9manique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chauma, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 147 : MC Hammer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB50CE47-389B-43B9-AD7D-709D63F1A10B", "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse signe l'Initiative pour la  transparence dans les industries extractives (ITIE) : Interview de Catherine Morand, responsable de l'antenne romande de Swissaid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB076702-FF47-4C61-AD4E-F85E51B3E4C4", "durationSec": 36, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "industrie", "ressource min\u00e9rale", "commerce international"], "excerpt": "L'Initiative pour la  transparence dans les industries extractives (ITIE) soutient  une meilleure r\u00e9partition des revenus \u00e9manant de l'extraction  du p\u00e9trole et des minerais dans les pays producteurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'antenne romande de Swissaid", "name": "Morand, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rire noir et mortadelle La com\u00e9die \u00e0 l'italienne existe-t-elle ? : Interview de Mario Monicelli, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDEB49EC-E4DB-4C24-8B91-F870DB61F5B7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9die"], "excerpt": "Rencontre avec Mario Monicelli, dernier monstre sacr\u00e9 de l'\u00e2ge d'or du cin\u00e9ma italien. Parcourir la filmographie de Mario Monicelli, n\u00e9 en 1915 en Toscane, revient \u00e0 retracer l'\u00e2ge d'or de la com\u00e9die \u00e0 l'italienne, une appellation dont il est difficile de fixer les fronti\u00e8res. M\u00e9lange de satire sociale, d'observation cynique et de loufoque bouffonnerie proche de la comedia dell' arte, les films de Mario Monicelli t\u00e9moignent \u00e0 leur fa\u00e7on de l'histoire italienne, des espoirs de l'apr\u00e8s-guerre \u00e0 l'euphorie \u00e9conomique des ann\u00e9es soixante et aux d\u00e9sillusions des ann\u00e9es septante. De Toto \u00e0 Mastroianni, Vittorio Gassman et Alberto Sordi, et de Sophia Loren \u00e0 Monica Vitti, tous les grands noms du cin\u00e9ma italien d\u00e9filent dans les com\u00e9dies de Mario Monicelli. Au total, une soixantaine de films parcourant la seconde moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle, depuis l'envol inaugural du Pigeon ( 1958), sur une bande de voleurs sans envergure jusqu'au dernier film, tourn\u00e9 en 2006 La rose du d\u00e9sert, en passant par Gendarmes et voleurs (1951), Les camarades (1963) Les nouveaux monstres (1977), co -r\u00e9alis\u00e9 avec Dino Risi et Ettore Scola, Un bourgeois tout petit, petit ( 1977) ou encore Nous voulons des colonels ( 1973 ), farce am\u00e8re sur la faillite politique de l'apr\u00e8s-guerre.En marge de l'hommage de la Cin\u00e9math\u00e8que (\u00e0 suivre jusqu'au 30 juin), rencontre avec le maestro Mari Monicelli et mise en perspective de sa filmographie en compagnie de l'historien Gianni Haver et de Jacques M\u00fchlethaler, responsable de la r\u00e9trospective Monicelli \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la r\u00e9trospective Monicelli \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que", "name": "M\u00fchlethaler, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Monicelli, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La F\u00eate Dieu, jour f\u00e9ri\u00e9 dans les cantons catholiques, un d\u00e9fil\u00e9 politico-religieux? : Interview de Laurent Passer, \u00e9diteur de \"Dieu en f\u00eate. Regards sur la procession de la F\u00eate-Dieu \u00e0 Fribourg (1946-2008)\" (Ed. Regard 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AD17E99-53BE-416D-B23C-ABA109C822C5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate religieuse", "relation Eglise Etat"], "excerpt": "Dans le canton de Fribourg, en Valais et d'autres cantons catholiques les fid\u00e8les d\u00e9fileront en procession pour la F\u00eate-Dieu et le plus souvent aux cot\u00e9s des autorit\u00e9s politiques. Le d\u00e9fil\u00e9 le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus imposant est sans doute celui de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de \"Dieu en f\u00eate. Regards sur la procession de la F\u00eate-Dieu \u00e0 Fribourg (1946-2008)\" (Ed. Regard 2009)", "name": "Passer, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Krystle Warren, chanteuse et guitariste am\u00e9ricaine. - 2. Interview de membres du groupe funk romand Time Machine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0039279-D586-4413-B77E-D214B07F4F0D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warren, Krystle", "Time Machine"], "thematicThemes": ["rhythm'n'blues", "chanteuse", "soul music", "funk"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe funk romand", "name": "Time Machine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, guitariste am\u00e9ricaine", "name": "Warren, Krystle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel, chroniqueur scientifique, au sujet de l'illetrisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF09FB2E-F713-4CEA-AE41-6F197FD69B34", "durationSec": 234, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, dix banques aid\u00e9es par l'Etat pour faire face \u00e0 la crise ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9es \u00e0 rembourser leur pr\u00eat : Interview de Michel Girardin, conseiller \u00e9conomique \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e (UBP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A828208E-181B-417E-B924-B10407899524", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "banque", "crise \u00e9conomique", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Washington r\u00e9cup\u00e8rera 68 milliards de dollars, mais cette autorisation de remboursement signifie-t-elle que le syst\u00e8me financier am\u00e9ricain a retrouv\u00e9 sa stabilit\u00e9 ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller \u00e9conomique \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e (UBP)", "name": "Girardin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de la meurtri\u00e8re d'Edouard Stern, banquier fran\u00e7ais : Interview de Daniel Zagury, expert aupr\u00e8s de la Cour d'appel de Paris en psychopathologie et psychiatrie l\u00e9gale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE1856C5-AB06-4AD8-8B4D-03B20E695AC0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 466, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stern, Edouard", "Brossard, C\u00e9cile"], "thematicThemes": ["crime", "proc\u00e8s", "homicide"], "excerpt": "C\u00e9cile Brossard a avou\u00e9 avoir tir\u00e9 4 balles sur Edouard Stern, son amant dans la nuit du 28 au 29 f\u00e9vrier 2005. Les th\u00e8ses du complot et de l'assassinat ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es, toute la question sera de savoir si l'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 guid\u00e9 dans son acte par la passion ou non. Pourquoi ce proc\u00e8s d\u00e9cha\u00eene les media et aiguise toutes les curiosit\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert aupr\u00e8s de la Cour d'appel de Paris en psychopathologie et psychiatrie l\u00e9gale", "name": "Zagury, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les compositrices en France au XIXe si\u00e8cle : Interview de Florence Launay, chanteuse et musicologue (3/5) : La tyrannie du piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58F7BBC4-4F92-4EA2-815B-0CDC08E8FC57", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Nadia", "Montgeroult, H\u00e9l\u00e8ne de", "Chaminade, C\u00e9cile", "Holm\u00e8s, Augusta", "Gail, Sophie", "Bertin, Louise", "Ja\u00ebll, Marie", "Farrenc, Louise", "Polignac, Armande de", "Puget, Lo\u00efsa", "Boulanger, Lili"], "thematicThemes": ["femme", "composition musicale", "compositeur", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "A la d\u00e9couverte des grandes oubli\u00e9es de l'histoire de la musique: Sophie Gail, H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroult, Lo\u00efsa Puget, Louise Farrenc, Louise Bertin, Marie Ja\u00ebll, Augusta Holm\u00e8s, C\u00e9cie Chaminade, Armande de Polignac, Nadia et Lili Boulanger et les autres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires de recettes (3/5) : L'\u00e2ne, le potage garbure", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDCC7100-6A4E-4664-9DC7-1F16C46B58FF", "durationSec": 425, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}