{"response": {"numFound": 9206, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruna Hamdani, l'\u00e9pouse de l'un des deux otages suisses en Libye, qui a rencontr\u00e9 la population \u00e0 Gen\u00e8ve, en distribuant des cartes de soutien avec Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC042F41-7CE3-4DEC-97C2-14CEEEE4C52C", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamdani, Rachid", "G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["carte postale", "otage", "proc\u00e8s", "relations internationales"], "excerpt": "Avec l'aide d'Amnesty International, les familles tentent de mobiliser l'opinion. En parall\u00e8le, les otages ont fait recours, \u00e0 Tripoli, contre leur condamnation \u00e0 16 mois de prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Rachid Hamdani, \u00e9pouse de l'un des deux otages retenus en Libye", "name": "Hamdani, Bruna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roman Polanski, r\u00e9alisateur franco-polonais, rejoint son chalet \u00e0 Gstaad o\u00f9 il est assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence : 1. Correspondance de Christine Werl\u00e9, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gstaad et interview de Jean-Claude Elfassi, photographe paparazzi qui n'est pas sur place. - 2. Les cons\u00e9quences possibles sur le tourisme de Gstaad du tapage autour de Roman Polanski : Interview de Michel Ferla, vice-directeur de Suisse Tourisme, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 fran\u00e7ais, espagnol et belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BC1705F-5159-4319-B741-C3ADD8BC2360", "thematicGeographicals": ["Gstaad"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["photographie", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe paparazzi", "name": "Elfassi, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur de Suisse Tourisme", "name": "Ferla, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gstaad", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "2010 sera l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne de lutte contre la pauvret\u00e9. Une situation scandaleuse pour un pays aussi riche que la Suisse : Interview d'Yves Ecoeur, secr\u00e9taire national de l'oeuvre suisse d'entraide ouvri\u00e8re, qui regrette d'une ann\u00e9e de la pauvret\u00e9 soit n\u00e9cessaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-533C04CD-DDDF-4DB5-B059-6677B3662A08", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "famille monoparentale", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Casser les pr\u00e9jug\u00e9s sur la pauvret\u00e9 et l'expliquer, c'est l'un des objectifs de l'ann\u00e9e europ\u00e9enne de lutte contre la pauvret\u00e9 qui aura lieu l'an prochain. Les principales associations de lutte contre la pauvret\u00e9 ont rappel\u00e9 \u00e0 Berne que les m\u00e8res c\u00e9libataires, les jeunes et les personnes \u00e2g\u00e9es sont les groupes les plus touch\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire national de l'oeuvre suisse d'entraide ouvri\u00e8re", "name": "Ecoeur, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Lambin, g\u00e9ographe : A propos de son ouvrage \"Le Bonheur est dans l'\u00e9cologie\" (Ed. du Pommier, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00ADBCDC-10AC-476C-B3F7-72D804E986C3", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "Eric Lambin r\u00e9concilie qu\u00eate du bonheur et d\u00e9veloppement durable. A quelques jours du Sommet de Copenhague, le g\u00e9ographe belge propose une vision stimulante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Lambin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre et le Pacifique. De Peleliu \u00e0 l'Ile de Guam, engagement et sacrifice (5/5): les kamikazes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7F9D566D-DB11-4C7A-8260-BD0E4A1138AE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Japon", "Pearl Harbor"], "durationSec": 3133, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "suicide", "action militaire"], "excerpt": "\"ENTRETIEN AVEC JON ELSTER\r\nAujourd\u00bfhui, nous recevons Jon ELSTER, philosophe et sociologue norv\u00e9gien, sp\u00e9cialiste des sciences sociales. Jon Elster occupe la chaire \u00ab Rationalit\u00e9 et Sciences sociales \u00bb au Coll\u00e8ge de France et est connu notamment pour ses travaux sur le marxisme analytique et sur la th\u00e9orie du choix rationnel. Il a derni\u00e8rement publi\u00e9 \u00ab Le d\u00e9sint\u00e9ressement \u00bf Trait\u00e9 critique de l\u00bfhomme \u00e9conomique \u00bb (Edition du Seuil, janvier 2009)\r\nCe dimanche, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Risa Morimoto : \u00ab Nous \u00e9tions Kamikazes \u00bb\r\n\u00ab Nous \u00e9tions Kamikazes \u00bb\r\nLes pilotes kamikazes sont une puissante incarnation du fanatisme. Au Japon, ils restent largement respect\u00e9s pour leur sacrifice d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la nation. \u00c0 l'ext\u00e9rieur de l'archipel, peu de gens savent que si 4000 pilotes sont morts dans des op\u00e9rations kamikazes, des centaines d'entre eux ont surv\u00e9cu \u00e0 la guerre, attendant encore au moment de la capitulation un ordre de mission qui n'arriva jamais. Risa Morimoto, r\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine d'origine japonaise, a d\u00e9couvert il y a quelques ann\u00e9es que son oncle avait ainsi suivi un entra\u00eenement de pilote kamikaze dans sa jeunesse, mais en avait conserv\u00e9 le secret jusqu'\u00e0 sa mort. \r\n \r\nComment r\u00e9concilier l'image famili\u00e8re du d\u00e9funt avec l'abstraite figure sacrificielle du kamikaze, fa\u00e7onn\u00e9e par le nationalisme d'un empire disparu ? \r\nPour comprendre, la r\u00e9alisatrice est partie \u00e0 la rencontre de pilotes survivants et, avec eux, retrace ces ann\u00e9es cruciales du Japon en guerre. \r\n \r\nLes ailes de la d\u00e9faite\r\nPlus de soixante ans apr\u00e8s la capitulation du Japon, quatre anciens pilotes racontent leur \"pass\u00e9\" de kamikaze. Il y a dans le regard de ces vieux messieurs comme un sourire triste : \"Vous savez, pr\u00e9vient l'un d'eux, personne ne se vante d'avoir \u00e9t\u00e9 pilote. \r\n \r\nEt personne ne se vante d'avoir \u00e9t\u00e9 kamikaze.\" Parfois pour la premi\u00e8re fois, ils relatent leur incorporation dans la marine imp\u00e9riale, la brutalit\u00e9 des entra\u00eenements - \"la hi\u00e9rarchie pensait que seulement un tiers d'entre nous avait besoin de d\u00e9crocher son brevet ; les deux autres tiers pouvaient \u00eatre battus \u00e0 mort\" - la peur de mourir, la douleur de voir dispara\u00eetre les camarades les uns apr\u00e8s les autres, les interrogations sur leur survie... \r\n \r\nAu-del\u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s et de la fascination morbide qu'ils peuvent inspirer, ces r\u00e9cits posent clairement la question de la responsabilit\u00e9 d'un \u00c9tat en guerre \u00e0 l'\u00e9gard de ses soldats et de son peuple. Le t\u00e9moignage de v\u00e9t\u00e9rans am\u00e9ricains pr\u00e9sente un contrepoint sensible aux r\u00e9cits de ces attaques-suicide. Enfin, quatre historiens (trois Japonais et un Am\u00e9ricain) rappellent dans quel contexte - le Japon militaris\u00e9 des ann\u00e9es 30 et 40 - a grandi toute cette g\u00e9n\u00e9ration.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, sociologue", "name": "Elster, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le vote des Suisses interdisant la construction des minarets provoque une avalanche de r\u00e9actions sur le site internet signature.rsr.ch : Interview de Marc Bertollazzi, collaborateur RSR, responsable \u00e9ditorial du site info.rsr.ch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E4E378-C69D-4724-899D-BFB712749419", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "islam", "minaret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, responsable \u00e9ditorial du site info.rsr.ch", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 216 : Erwan pr\u00e9sentateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2956716-D2F3-4B1D-9BB1-DDA578CD561D", "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (45/45) : Mort de Bellini, ses fun\u00e9railles", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A2433AFA-2DE3-42C9-8CF9-93670E478688", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les deux Suisses d\u00e9tenus depuis plus de 500 jours en Libye ont fait recours contre leur condamnation, le 30 novembre 2009, \u00e0 seize mois de prison pour violation de la r\u00e9glementation sur les visas : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E218EF15-32A0-4D25-98FF-59134989BC67", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage", "proc\u00e8s", "relations internationales"], "excerpt": "Un deuxi\u00e8me proc\u00e8s devrait avoir lieu pour fraude fiscale.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (181/271) : La martre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F4B11B7-2DE5-4FC9-997F-ACF1A23983D9", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Albert Camus (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1D2C0E03-59B6-40A9-A9DF-221987C812CE", "durationSec": 1376, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[La premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie n'a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e, par contre elle peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans la version int\u00e9grale.]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251743", "durationSec": 781, "mediaType": "video", "title": "COMPTER LES MANIFESTANTS / PERMIS D'EXPORTER - 09.12.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENTRETIEN", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-253121", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20091100 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans le train Lausanne-Echallens-Bercher (LEB) voyageant de Lausanne \u00e0 Bercher aller-retour, son invit\u00e9 passager, le chanteur BUEHLER Michel, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "MICHEL BUEHLER - 09.12.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "BERCHER", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Michel B\u00fchler"], "alternativeTitle": ["Le passager"], "imageURL": "//www.rts.ch/3059633.image", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019757"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne romantique. Voyage au coeur du romantisme musical allemand : Interview de Brigitte Fran\u00e7ois-Sappey, musicologue, auteure de \"La musique dans l'Allemagne romantique\" (Fayard 2009) (5/5) : La Musique de l'Avenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F71E197-B176-443D-8891-875D18A97F01", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3583, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "romantisme", "19e si\u00e8cle", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Encore Wagner et cette obsession qui est celle de Liszt tout au long de sa cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sappey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : ENDOMETRIOSE - 09.12.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253826", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091204, itw de la sp\u00e9cialiste FMH en gyn\u00e9cologie et obst\u00e9trique MONCILLI Ludmila et de la patiente BERTHIER No\u00eblle sur l'endom\u00e9triose ou maladie gyn\u00e9cologique se manifestant par des r\u00e8gles tr\u00e8s douloureuses.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOBET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253917", "durationSec": 654, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BERNEY, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "INCOLLINGO, Massimo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "VILLE", "DESSIN HUMORISTIQUE"], "id": "asset-252664", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1503, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091204, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Amsterdam : 20091204, le v\u00e9lo est le transport le plus pris\u00e9 en ville, et le gouvernement incite les habitant \u00e0 utiliser la voiture seulement pour se rendre \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ville en mettant \u00e0 disposition des cyclistes de nombreuses pistes cyclables. Des magasins de locations proposent donc aux touristes \u00e0 louer une bicyclette pour pendant s\u00e9jour\n* SUISSE : 20091204, l'auteur illustrateur ZILOCCHI Christian pr\u00e9sente ses personnages \"Le Vert et Le Jaune\". Cet ex-huissier a enti\u00e8rement chang\u00e9 de profession pour se consacrer au dessin et \u00e0 la r\u00e9daction de livres illustr\u00e9s donnant des conseils sur le d\u00e9veloppement personnel et l'environnement\n* SUISSE : 20091204, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme dire bonjour aux gens que l'on ne conna\u00eet pas.", "title": "AMSTERDAM - 09.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.12.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-244724", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "TIRAGE AU SORT DES GROUPES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-253848", "durationSec": 7989, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "GISIN, DOMINIQUE", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-253845", "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "title": "09.12.04", "visualGeographicals": ["LAKE LOUISE", "ZURICH-VILLE", "AMBRI", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "H\u00d4TEL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BOITE AUX LETTRES", "OTAGE", "OTAGE", "COHABITATION RELIGIEUSE", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "COHABITATION RELIGIEUSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "COHABITATION RELIGIEUSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CORRUPTION", "POLICE", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPRIMERIE", "CESSATION D'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["CLEGG, JOHNNY", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-253915", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.04", "visualGeographicals": ["CAP, LE", "VANDERBIJLPARK", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "NEUCHATEL", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "ATHENES", "RUSSIE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.12.04", "visualThemes": ["CHALET", "RESTRICTION DE LIBERT\u00c9", "ISLAM", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "HOMME D'AFFAIRES", "H\u00d4TEL", "STATION BALN\u00c9AIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FONDUE", "STATION DE SKI", "NEIGE", "DAMEUSE", "SCULPTURE", "SCULPTURE", "HISTOIRE", "MAQUETTE", "VILLE"], "visualGeographicals": ["GSTAAD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "ANTALYA", "DIABLERETS, LES", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253914", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "IMPRIMERIE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CARTE POSTALE", "OTAGE", "PEINE", "SYNDICAT", "R\u00c9SEAU EXPRESS R\u00c9GIONAL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PRESSE SATIRIQUE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "IC\u00d4NE"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "TOMBEZ, PIERRE-ANDR\u00c9", "FLUTSCH, LAURENT", "BARRIGUE", "GABUS, PIERRE-YVES", "ROMANENS, THIERRY"], "id": "asset-253916", "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.04", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "MARTIGNY", "SION"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "UNITERRE", "VIGOUSSE", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne romantique. Voyage au coeur du romantisme musical allemand : Interview de Brigitte Fran\u00e7ois-Sappey, musicologue, auteure de \"La musique dans l'Allemagne romantique\" (Fayard 2009) (4/5) : Op\u00e9ra et Drame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B086114A-0DE5-4445-AFC7-3962FF4B2182", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "19e si\u00e8cle", "romantisme", "po\u00e9sie", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Autre titre de Wagner pour situer l'\u00e9volution du Singspiel au Musikdrama, en passant par la Romantische Oper et Weber, Spohr, Hoffmann et Marschner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sappey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9partition des d\u00e9partements du nouveau Cons\u00e9il d'Etat genevois : Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois du d\u00e9partement des affaires r\u00e9gionales, de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9 (DARES) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0010CD9A-BF9E-43FD-8BD4-39C6906932E3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "fonction politique", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, la droite s'est partag\u00e9s les meilleurs morceaux, au terme de la r\u00e9partition des d\u00e9partements du nouveau conseil d'Etat. Constructions, investissement, am\u00e9nagement, s\u00e9curit\u00e9, police et environnement se retrouvent en mains lib\u00e9rales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois du d\u00e9partement des affaires r\u00e9gionales, de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9 (DARES) ", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re d'Etat genevoise ", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'interdiction des minarets en Suisse enflamme les d\u00e9bats partout en Europe sur les signes de visibilit\u00e9 de l'Islam : Interviews de repr\u00e9sentants religieux et politiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7BAE3D86-F62C-481F-8A31-2FED8C2F376A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "minaret", "islam"], "excerpt": "Apr\u00e8s les minarets en Suisse, en France, c'est la burqa, ou nikab, qui suscite la pol\u00e9mique. Une comission parlementaire sur le port du voile int\u00e9gral auditionne juristes et experts, pour plancher sur une \u00e9ventuelle loi anti-burqa. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais UMP", "name": "Myard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "intellectuel musulman ", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise socialiste", "name": "Hoffmann, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chets nucl\u00e9aires : de la centrale au stockage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-146ECD84-618E-400E-8082-58D61D589070", "thematicGeographicals": ["Suisse", "W\u00fcrenlingen", "Beznau"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "d\u00e9chet radioactif"], "excerpt": "De la production \u00e0 la solution des d\u00e9chets radioactifs en Suisse. De A \u00e0 Z, reportage \u00e0 la centrale de Beznau, au centre de stockage interm\u00e9diaire de Zwilag et dans les argiles \u00e0 opalinus du Mont-Terri. Reportage \u00e0 la centrale de Beznau, au centre de stockage interm\u00e9diaire de Zwilag et dans les argiles \u00e0 opalinus du Mont-Terri. La Suisse, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50  inscrit dans sa constitution, la loi sur l'\u00e9nergie atomique. Entre 1969 et aujourd'hui, 4 centrales nucl\u00e9aires, pour 5 r\u00e9acteurs, ont \u00e9t\u00e9 construites sur le sol helv\u00e9tique. Des entreprises  priv\u00e9es, contraintes par  la loi, et sous le principe du pollueur-payeur, de g\u00e9rer enti\u00e8rement leurs d\u00e9chets.  Des d\u00e9chets hautement ou faiblement radioactifs stock\u00e9s \u00e0 l'entrep\u00f4t interm\u00e9diaire de Zwilag \u00e0 W\u00fcrenlingen. Hier, les pays europ\u00e9ens, Suisse comprise, se d\u00e9barrassaient de leurs d\u00e9chets en mer. Depuis la fin des ann\u00e9es 80, les gouvernements, sous la pression de diverses associations de protection de la nature, ont estim\u00e9 que cette circulation de d\u00e9chets pr\u00e9sentait des risques majeurs pour l'environnement. Ainsi la Suisse comme de nombreux pays, a opt\u00e9 pour l'enfouissement profond dans les couches g\u00e9ologiques d'argiles \u00e0 opalinus. Si l'enfouissement semble \u00eatre une tr\u00e8s bonne solution, scientifiques du monde entier s'entendent la-dessus, reste un probl\u00e8me de taille. La long\u00e9vit\u00e9 de la radioactivit\u00e9, des milliers voire des millions d'ann\u00e9es, pose la question de la long\u00e9vit\u00e9 de l'information. Comment, dans trois cents ans ou deux mille ans, feront nous savoir aux g\u00e9n\u00e9rations futures l'existence de ces enfouissements de d\u00e9chets, toujours radioactifs ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide au centre Axporama", "name": "Bassin, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 Zwilag", "name": "Gubler, Donat", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission cantonale de suivi", "name": "Buser, Marcos", "type": "Participant"}, {"role": "manager du projet Mont-Terri", "name": "Nussbaum, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "de la Nagra", "name": "Lambert, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ingeborg Bachmann : Interview de C\u00e9cile Ladjali, \u00e9crivaine et pr\u00e9faci\u00e8re des \"Oeuvres\" d'Ingeborg Bachmann (Ed. Actes Sud, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47B68255-19F6-4CE3-BFE9-2938E2470DF4", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachmann, Ingeborg"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Portrait d'une \u00e9crivaine et d'une femme hors du commun. Ingeborg Bachmann (1926-1973) est encore assez peu connue dans les pays de langue fran\u00e7aise. Le recueil d'un large choix de ses proses devrait changer cela. Mais d\u00e9j\u00e0, pour ceux et celles qui la v\u00e9n\u00e8rent, elle b\u00e9n\u00e9ficie d'une aura mythique. Sa vie tourment\u00e9e, ses relations dans le monde litt\u00e9raire germanophone et sa mort tragique ont cr\u00e9\u00e9 la l\u00e9gende. Pas autant que son oeuvre toutefois, exemplaire dans ses exigences formelles et morales.\r\nIngeborg Bachmann a fait partie du Groupe 47 qui r\u00e9unissait, apr\u00e8s la guerre, des \u00e9crivains d\u00e9sirant fonder une nouvelle conscience de l'Allemagne. D\u00e9marche autant litt\u00e9raire que politique: il s'agissait de redonner dignit\u00e9 \u00e0 la langue allemande souill\u00e9e par le nazisme. Pour Ingeborg Bachmann, cette recherche visait aussi \u00e0 red\u00e9finir les relations entre les humains, notamment entre les hommes et les femmes. Entre les lignes accueille l'\u00e9crivaine C\u00e9cile Ladjali, qui signe une belle postface, pour un portrait vivant d'Ingeborg Bachmann, avec la voix de l'\u00e9crivaine dans des documents radiophoniques allemands et autrichiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ladjali, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Plonk & Replonk, trois po\u00e8tes de l'absurde. En direct de leur atelier \u00e0 La Chaux-de-Fonds.  Avec un reportage au Th\u00e9\u00e2tre populaire romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A36E382-B261-4ED1-A9CC-8E665EABD0AA", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPR", "Plonk &amp; Replonk"], "thematicThemes": ["art dramatique", "humour", "dessin humoristique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "\"Les invit\u00e9s : Plonk & Replonk, trois po\u00e8tes de l'absurde !\r\nPlonk et Replonk, c'est la r\u00e9union de trois cerveaux : Jacques et Hubert Froidevaux et Miguel Morales, un copain d'\u00e9cole. Tout commence en 1997 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, les fr\u00e8res Froidevaux cr\u00e9ent l'association Plonk et Replonk, \u00e0 la fois atelier de graphisme, \u00e9diteur et fabriquant d'objets incongrus, tel un petit nain coul\u00e9 dans un carr\u00e9 de b\u00e9ton (ce classique continue \u00e0 se vendre \u00e0 des centaines d'exemplaires chaque ann\u00e9e).  Leurs cartes postales font tout de suite mouche assorties de l\u00e9gendes d\u00e9licieusement absurdes, ces photomontages \u00e0 base d'illustrations 1900 revendiquent aussi bien l'esprit dada, les Monty Python que Pierre Dac. Plonk et Replonk collabore \u00e9galement avec le quotidien \"le Temps\" ainsi que de plus en plus avec des troupes de th\u00e9\u00e2tre de rue. \r\nPour en savoir plus sur ce collectif d'olibrius, il faut lire \"de l'endive, de la coiffure et des mondes parall\u00e8les\" (Editions Gl\u00e9nat), un livre d'entretiens avec le journaliste Antoine Duplan de l'Hebdo.\r\nReportage de Lydia Gabor : Rencontre avec Andr\u00e9a Novicov, directeur du TPR, Nicole Gr\u00e9dy, d\u00e9coratrice et Delila, chanteuse, tous amis de Plonk et Replonk.\r\nJournaliste-productrice : Madeleine Caboche\r\nEmission r\u00e9alis\u00e9e en direct depuis l'Atelier de Plonk et Replonk \u00e0 La Chaux-de-Fonds.\r\n1\u00e8re diff. 03.12.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Plonk et Replonk", "name": "Morales, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Plonk et Replonk", "name": "Froidevaux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9coratrice au TPR", "name": "Gr\u00e9dy, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du TPR", "name": "Novicov, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Delila", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateurs, \u00e9diteurs", "name": "Plonk &amp; Replonk", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Plonk et Replonk", "name": "Froidevaux, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Memento. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-30F2DB48-9CB5-4DE6-A3FD-D62CEEC5EA4E", "durationSec": 21, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chant fun\u00e8bre no 1. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6BE7E26F-6BA7-4AB8-91B8-DAC2686D5B47", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Khadafi et le d\u00e9mant\u00e8lement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A26F8B8-FFE2-437B-800F-6FB1FDC21E52", "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Romance de la lune, lune. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B313B5EC-5D68-4F72-8CC8-B0C8FC28C740", "durationSec": 144, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (44/45) : La mort r\u00f4de", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1629C74A-F6DD-4B8D-AAAC-AED110C6A752", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chanson. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1F2DAE1-F69A-4A1C-9B56-1919F059A0E5", "durationSec": 43, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Albert Camus (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2ABA0656-73C1-4A3B-905F-16D8136BA672", "durationSec": 1405, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[La premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie n'a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e, par contre elle peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans la version int\u00e9grale.]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Amnesty International et les familles des deux Suisses retenus en Libye appellent \u00e0 la mobilisation et invitent la population suisse \u00e0 envoyer des messages de soutien \u00e0 Rachid Hamdini et Max G\u00f6ldi : Interview de Manon Schick, porte-parole de la section suisse d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EB2D576-064D-48F6-8DD2-C3B6EC780CF5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max", "Hamdani, Rachid"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la section suisse d'Amnesty International", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Louis Murat, chanteur. - 2. Interview de Pat O'May, musicien et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F393AD6D-E2CE-4A42-A09D-C4E4B98416B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["O'May, Pat", "Murat, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Murat, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur", "name": "O'May, Pat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le film \"Ruelle des Bolzes\" de Jean-Th\u00e9o Aeby, sur les habitants de la Basse Ville de Fribourg, rencontre un grand succ\u00e8s : Interview de Jean-Th\u00e9o Aeby, cin\u00e9aste amateur et autodidacte, auteur du film \"Ruelle des Bolzes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8691E462-4987-494F-A8A9-CFFDAC6C536E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aeby, Jean-Th\u00e9o"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le film documentaire de Jean-Th\u00e9o Aeby a d\u00e9j\u00e0 fait plus de 8'000 entr\u00e9es \u00e0 Fribourg. Il va sortir mi-d\u00e9cembre 2009 simultan\u00e9ment \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste amateur et autodidacte, auteur du film \"Ruelle des Bolzes\"", "name": "Aeby, Jean-Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les passions subsidiaires. De Salvador Dali", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2EA1941D-D745-4B6D-9C5D-664BE514ADB4", "durationSec": 13, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "peintre", "name": "Dali, Salvador", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 015 : Salvan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6B224FC-BD06-4D50-9894-C2A350CBCDA0", "thematicGeographicals": ["Valais", "Salvan"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Google Wave, est utilis\u00e9 pour traquer des criminels. - 2. Internet bafoue les droits de l'homme. - 3. Votation du 29 novembre 2009 interdisant la construction de minaret. - 4. En Suisse romande les centres villes se repeuplent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6512C7F3-B21F-42D6-834B-9FA65C8E22C8", "durationSec": 1716, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["minaret", "comportement", "Internet", "urbanisme", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "1. La m\u00e9thode de Google Wave a soulev\u00e9 des critiques sur les d\u00e9rives de l'internet participatif. - 2. Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, est l'auteur de \"La cybercriminalit\u00e9 - Le visible et l'invisible\" (Ed. PPUR, 2009). - 3. Pour Andr\u00e9 Langaney l'acceptation de l'initiative contre les minarets est un coup de geule du peuple suisse. - 4. Une th\u00e8se universitaire montre \u00e0 quel point les centres villes romands sont en train de se repeupler. Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de d\u00e9peuplement, les ann\u00e9es 2000 voient les gens revenir dans les centres villes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur HEC, auteur de \"La cybercriminalit\u00e9 - Le visible et l'invisible\" (Ed. PPUR, 2009)", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Coll, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 d'enseignement et de recherche \u00e0 l'institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "R\u00e9rat, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Legnini, pianiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E44C5F5F-C4F3-413A-AD49-68775CC8FBF6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Le pianiste de jazz belge Eric Legnini rend visite \u00e0 Dare-dare avant de donner un concert ce soir \u00e0 la Spirale \u00e0 Fribourg, vendredi 4 d\u00e9cembre \u00e0 la Cave du Petit Paris \u00e0 La Chaux-de-Fonds et samedi 5 d\u00e9cembre au Chorus Jazz Club \u00e0 Lausanne, deux concerts en suisse romande lors desquels il jouera en trio. Il joue en solo des morceaux de son r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (180/271) : La truite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A554640A-C469-4C10-A569-C7CD5F65F9CB", "durationSec": 141, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 215 : La balle perdue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98CE2E67-DEF0-4302-BF68-DE8BE82413D5", "durationSec": 194, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La femme coccyx. De Salvador Dali", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61C60173-8823-44B0-A677-F3B9F3D7494F", "durationSec": 296, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia Lorca, Federico"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "peintre", "name": "Dali, Salvador", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Victimes de Bhopal", "imageURL": "http://www.rts.ch/6297968.image", "id": "ece-6297969", "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La population souffre encore des cons\u00e9quences de l'accident de l'usine chimique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6297969", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6297969"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Denise Schaller qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration de l'Eglise catholique romaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D61C07B5-B367-4379-A2C2-8E28D72A60E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaller, Marie-Denise"], "thematicThemes": ["femme", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois une femme est \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration de l'Eglise catholique romaine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration de l'Eglise catholique chr\u00e9tienne", "name": "Schaller, Marie-Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'association valaisanne \"Altitude 1400\" souhaite sensibiliser la population valaisanne, ses autorit\u00e9s, les acteurs touristiques et les professionnels de la construction \u00e0 la gestion territoriale dans les Alpes : Interview de Lucien Barras, Architecte, vice-pr\u00e9sident d'Altitude 1400", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68C44169-AA43-427B-BBFB-0160701763A7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "am\u00e9nagement du territoire", "commune"], "excerpt": "Deux ans apr\u00e8s son exposition \"Sous les chalets, l'alpage\", Altitude 1400 lance son 2\u00e8me pav\u00e9 dans la mare. Par le biais d'une brochure, l'association valaisanne lance 10 propositions touchant entre autres, la ma\u00eetrise du territoire, la diminution des zones \u00e0 b\u00e2tir, la valorisation des logements existants mais aussi le d\u00e9passement de la monoculture du ski.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, vice-pr\u00e9sident d'Altitude 1400", "name": "Barras, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "HORTICULTURE"], "id": "asset-253107", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "PLATEAU"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091203, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Amsterdam : 20091202, la guide VAN DE WIEL Laurin fait d\u00e9couvrir au journaliste, CATEAU Jean-Paul un caf\u00e9, un bar et un restaurant typiquement hollandais.", "title": "AMSTERDAM - 09.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des vieux bruyants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-576003B3-17FB-4205-9D69-81DB02B90409", "durationSec": 214, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Nicolas Fraissinet. Pr\u00e9sentation, interview et larges extraits de son concert au Th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole \u00e0 Yverdon-les-Bains", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-870A9732-9B5B-46B1-A23C-831D791FBF76", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraissinet, Nicolas"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Fraissinet, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La poule. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-45BB2EA9-00A8-4FE0-A02F-9705E47FE882", "durationSec": 161, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La femme adult\u00e8re. De Federico Garcia Lorca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B350DC2A-1D28-484B-8F9B-7EC6BD9ADFBE", "durationSec": 164, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carr\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Garcia Lorca, Federico", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le vote des Suisses contre les minarets, suscite la pol\u00e9mique dans le monde entier : Interview d'Abdelwahab Meddeb, \u00e9crivain et po\u00e8te franco-tunisien, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X-Nanterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DAC0BD8-29E6-4FBA-BA57-9D38B2CA8E9D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boycottage", "islam", "relations internationales", "minaret"], "excerpt": "Suite au vote des Suisses contre les minarets, la Turquie a appel\u00e9 les musulmans \u00e0 boycotter les banques suisses et la Libye a d\u00e9nonc\u00e9 une votation \"raciste\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te franco-tunisien, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X-Nanterre", "name": "Meddeb, Abdelwahab", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie , chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253912", "durationSec": 532, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HOCHSTAETTER, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOZUCHOWSKI, Monique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "ESCROQUERIE", "PARI", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "POLITIQUE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "PAYSAN", "POLITIQUE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "PAYSAN"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "LAFONT, BERNADETTE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-253909", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.03", "visualGeographicals": ["BASSE-SAXE", "BERNE-VILLE", "VERBIER", "ZINAL", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANE", "CAMBRIOLAGE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "TRUFFE", "GASTRONOMIE", "TRUFFE", "CUEILLETTE", "GASTRONOMIE", "TRUFFE", "GASTRONOMIE", "CHRONOM\u00c8TRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CONCOURS", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "DOUANE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "DOUANE"], "id": "asset-253911", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.03", "visualGeographicals": ["THONEX", "BULLE", "LAUSANNE", "PIEMONT", "PIEMONT", "LOCLE, LE", "ANIERES", "CORSIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERCROSS", "UEFA EUROPA LEAGUE", "ARBITRAGE SPORTIF", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-253866", "durationSec": 7849, "mediaType": "video", "title": "AS ROMA - FC BALE 5E JOURNEE ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "ROME", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "AS ROMA", "FULHAM"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : OBESITE - 09.12.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253824", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091203, itw du chirurgien en chirurgie visc\u00e9rale FMH HEINICKE Jean-Marc et de la patiente BOHRER Andrea sur l'op\u00e9ration chirurgicale contre l'ob\u00e9sit\u00e9 \"Sleeve Gastrectomie\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOBET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.12.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253492", "durationSec": 860, "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MOSQU\u00c9E", "VOTATION", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "VOTATION", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "VOTATION", "ISLAM", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ENSEIGNE", "SUPERMARCH\u00c9", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ENSEIGNE", "SUPERMARCH\u00c9", "NIVEAU DE VIE", "RICHESSE", "POLLUTION", "BIDONVILLE", "COMM\u00c9MORATION", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "POLLUTION", "COMM\u00c9MORATION", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "POLICE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VEDETTARIAT", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "MERZ, HANS-RUDOLF", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-103995", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.03", "visualGeographicals": ["MERENSCHWAND", "DUEBENDORF", "PARIS", "BERLIN", "GENES", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "SUISSE", "BHOPAL", "BHOPAL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PAM SA", "PAM SA", "UNION CARBIDE", "UNION CARBIDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "SOCIALISME", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "SPOT PUBLICITAIRE", "INTERVIEW DE RUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BUEHLER, MICHEL", "MOORE, MICHAEL"], "id": "asset-253892", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3173, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091203, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub pour parler de r\u00e9volution et de politique, de socialisme et de capitalisme, \u00e0 l'occasion du spectacle \"Rosa, la vie\", de la com\u00e9dienne fran\u00e7aise GRINBERG Anouk et de la sortie de \"Capitalisme, une histoire d'amour\", du cin\u00e9aste am\u00e9ricain MOORE Michael.", "title": "VIVE LA REVOLUTION ! - 09.12.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "USA", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOY\u00c9", "GRAND MAGASIN", "CONSOMMATION", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "EMPLOY\u00c9", "\u00c9TALAGE", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "VITRINE", "EMPLOY\u00c9", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "ESTIVAL", "TERRAIN DE GOLF", "PROMOTION TOURISTIQUE", "APPARTEMENT", "MAISON DE VACANCES", "PROMOTION TOURISTIQUE", "VACANCES", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "TERRAIN DE GOLF", "TOURISME", "MAISON DE VACANCES", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "TERRAIN DE GOLF", "TOURISME", "S\u00c9CHERESSE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "TERRAIN DE GOLF", "S\u00c9CHERESSE", "TOURISME", "TERRAIN DE GOLF", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "MAISON INDIVIDUELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-253829", "thematicGeographicals": ["ESPAGNE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3234, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091000, les employ\u00e9s du grand magasin Globus ont tout pr\u00e9par\u00e9 pour accueillir les consommateurs pour leurs achats de No\u00ebl. La d\u00e9coration est install\u00e9e depuis d\u00e9but novembre par une \u00e9quipe de d\u00e9corateurs dont l'apprentie, CHENAUX Manon. De plus, durant cette p\u00e9riode de f\u00eate les employ\u00e9s sont tr\u00e8s sollicit\u00e9s car les chiffres de vente doivent augmenter d'ann\u00e9es en ann\u00e9es et tout probl\u00e8me technique doit \u00eatre ma\u00eetris\u00e9 rapidement comme le t\u00e9moigne la chef d'\u00e9tage, GENZONI Florence et l'assistant technique, LAHIOUEL Hector\n* ESPAGNE : 20091203, de nombreuses vill\u00e9giatures avec de grands golfs ont \u00e9t\u00e9 construites en Murcie malgr\u00e9 le manque d'eau de la r\u00e9gion provoquant ainsi des probl\u00e8mes \u00e9cologiques. Cependant, ces complexes de vacances restent vides et plusieurs sont en chantier car les constructeurs ont d\u00fb abandonner leurs projets, suite \u00e0 la crise \u00e9conomique. Parmi les quelques propri\u00e9taires beaucoup sont d\u00e9\u00e7us par la qualit\u00e9 de leur maison qui se fissurent et deviennent inhabitables.", "title": "DERRIERE LES GUIRLANDES // LE GOLF,CA BOIT COMME UN TROU - 09.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)"], "visualCorporations": ["GLOBUS", "GLOBUS", "GLOBUS", "GLOBUS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Aldo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Notre soci\u00e9t\u00e9 manque-t-elle de religion ?. - 2. L'altermondialisme moderne est-il \u00e9cologiste ? - 3.\"BeautyfulPeople\" un nouveau site de rencontres qui est interdit aux moches.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D197C902-FCF9-4373-A37E-38E473CBCE1D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "minaret", "votation", "comportement", "Internet", "\u00e9cologie", "religion et croyances"], "excerpt": "1. Alors que beaucoup craignent une perte de la spiritualit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9, la place des religions, \u00e9glises chr\u00e9tiennes incluses, est toujours plus remise en question. Faut-il d\u00e8s lors revenir \u00e0 davantage de religion et remettre la religion au coeur des programmes scolaires ?. - 2. Plut\u00f4t qu'anticapitaliste, l'altermondialisme ne devrait-il pas s'orienter vers le d\u00e9veloppement durable, v\u00e9ritable d\u00e9fi actuel ?. - 3. Pour \u00eatre admis sur \"BeautyfulPeople\", il suffit d'\u00eatre \"sexy et glamour\". Les membres eux-m\u00eames font les videurs et la s\u00e9lection. Le site est bas\u00e9 sur l'id\u00e9e que les personnes belles veulent rester entre elles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du parti socialiste lausannois et assistant en philosophie \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, auteur de plusieurs ouvrages dont les \"Vertus du polyamour : La magie des amours multiples \" (Ed. Jouvence 2006)", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie protestante de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident des Verts europ\u00e9ens", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne romantique. Voyage au coeur du romantisme musical allemand : Interview de Brigitte Fran\u00e7ois-Sappey, musicologue, auteure de \"La musique dans l'Allemagne romantique\" (Fayard 2009) (3/5) : Le chant sans parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0320B17-E87E-4FCC-A070-3A4F8EEF37C0", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3557, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "po\u00e9sie", "romantisme", "musique classique"], "excerpt": " Le terme mendelssohnien (Schumann parle de \"musique encore plus musique\") indique la sup\u00e9riorit\u00e9 de la musique pure, ontologiquement ind\u00e9pendante, mais qui ne s'oppose pas \u00e0 la musique vocale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sappey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 214 : C'est mieux entre mecs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBDA72C2-E3CE-4DA3-838D-84A6B8C9D438", "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (43/45) : \"Les Puritains\" [5/5] : Solitude de Bellini, au lendemain du triomphe des \"Puritains\"; r\u00e9conciliation avec Felice Romani, mais rupture d\u00e9finitive d'avec Giuditta Turina, le grand amour de sa vie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0B992C5C-29E4-45C5-81CF-DC493AF9FC76", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romani, Felice", "Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration avec 158 voix. C'est la plus jeune pr\u00e9sidente depuis 1934 : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266B4BCC-39CC-4284-BA19-DC8996D9B8D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re femme de droite \u00e0 occuper cette fonction : la ministre de l'\u00e9conomie Doris Leuthard a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue ce matin avec 158 voix, mais une trentaine de parlementaires manquaient \u00e0 l'appel au moment de l'\u00e9lection. Le socialiste Moritz Leuenberger, il a pour sa part \u00e9t\u00e9 \u00e9lu vice-pr\u00e9sident avec seulement 128 suffrages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Doris Leuthard conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE est \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interviews de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC suisse. - 2. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 29 novembre 2009 sur l'interdiction de construire des minarets : Interview de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC suisse, d'Ueli Leuenberger, pr\u00e9sident des Verts suisse et de Michel B\u00fchler, chanteur vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-468E8C39-3F82-46CD-B02D-B07D78FFCD96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 745, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9lection", "minaret", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "1. Doris Leuthard a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration avec 158 voix. Elle a r\u00e9alis\u00e9 le plus mauvais score de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. - 2. Apr\u00e8s le vote sur les minarets la pol\u00e9mique enfle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur vaudois", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier dans le texte : Interview de Philippe Duboy, architecte et historien de l'art, auteur de \"Le Corbusier - Croquis de voyages et \u00e9tudes\" (Ed. de la Quinzaine Litt\u00e9raire/Louis Vuitton, 2009)  et Nicolas Verdan, \u00e9crivain, auteur de \"Saga Le Corbusier\" (Ed. Bernard Campiche, 2009)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5E329E35-95F0-4F37-9445-925533B0585F", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "architecture", "voyage"], "excerpt": "Deux ouvrages autour de Le Corbusier paraissent simultan\u00e9ment. L'occasion de croiser les regards sur l'un des plus grands visionnaires du 20e si\u00e8cle. En ao\u00fbt 1965, le corps de Charles-Edouard Jeanneret est retrouv\u00e9, flottant pr\u00e8s du rivage de Roquebrune-Cap-Martin. Une mort par noyade qui vient ponctuer un fulgurant parcours de cr\u00e9ateur b\u00e2tisseur. L'homme avait septante-huit ans. Nicolas Verdan a pris appui sur cette disparition tragique pour construire son roman. Avec les licences propres \u00e0 l'\u00e9crivain, Verdan imagine le vieil homme se rem\u00e9morer son existence au cours des minutes qui pr\u00e9c\u00e8dent la noyade. Depuis les ann\u00e9es d'enfance \u00e0 la Chaux-de-Fonds jusqu'aux plus grandes r\u00e9alisations architecturales livr\u00e9es \u00e0 travers le monde. Le r\u00e9cit fait la part belle \u00e0 la vie intime de l'architecte. Nombreuses sont les femmes crois\u00e9es, convoit\u00e9es, aim\u00e9es, \u00e0  jalonner cette grande plong\u00e9e dans le souvenir. Simultan\u00e9ment, La Quinzaine litt\u00e9raire fait para\u00eetre \u00abCroquis de voyages et \u00e9tudes\u00bb, un choix de textes \u00e9crits par l'architecte au cours de ses innombrables p\u00e9r\u00e9grinations. On connaissait Le Corbusier ma\u00eetre des volumes et de la lumi\u00e8re, on y apprend \u00e0 conna\u00eetre Charles-Edouard Jeanneret po\u00e8te paysagiste. Ces impressions de voyages rassembl\u00e9es par Philippe Dubo\u00ff r\u00e9v\u00e8lent une parfaite ma\u00eetrise stylistique et un sens de la description d'une rare pertinence. Un regard ac\u00e9r\u00e9 dont t\u00e9moignent aussi les nombreux croquis reproduits au fil des pages. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verdan, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, historien de l'art", "name": "Duboy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, architecte", "name": "Le Corbusier", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel B\u00fchler, chanteur vaudois, avant son spectacle \"Voyageur\", parcours de 40 ans de chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4B3A50A-8778-47A3-B90C-1C5F29E0FBC0", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Michel B\u00fcler sort aussi un nouveau livre intitul\u00e9 \"Un si beau printemps\" (Ed. Campiche, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur vaudois", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre et le Pacifique. De Peleliu \u00e0 l'Ile de Guam, engagement et sacrifice (3/5): le bataillon perdu", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8D15E381-E48B-41C1-AA71-A3224639327A", "thematicGeographicals": ["Japon", "Pearl Harbor", "Etats-Unis"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "action militaire"], "excerpt": "\"LE BATAILLON PERDU\r\nQui sont les soldats de la 36\u00e8me division ? Qu\u00bfont-ils en commun et pourquoi leur confie-t-on les missions d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es ? Quel chef va-t-il de nouveau faire la d\u00e9monstration de son incomp\u00e9tence et jusqu\u00bfo\u00f9 cela ira-t-il ? Ce sont l\u00e0 quelques-uns unes des questions que nous aborderons dans ce second \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 la deuxi\u00e8me guerre mondiale du point de vue des am\u00e9ricains.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peut-on saisir la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme apr\u00e8s le vote populaire contre les minarets : Interview de Jean-Paul Costa, pr\u00e9sident de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5530A1-165B-4197-9661-4654F29A4044", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour europ\u00e9enne des Droits de l'Homme"], "thematicThemes": ["votation", "minaret", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Normalement les recours sont contre des d\u00e9cisions qui \u00e9manent d'une juridiction ou d'un parlement. Le requ\u00e9rant doit se pr\u00e9tendre victime des violation de la convention et il faut qu'il y ait \u00e9puisement des droits de recours internes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "name": "Costa, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sim is dead", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E0E70259-A92E-40AC-9AC2-F3B4E1A0EFD5", "durationSec": 193, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Minarets : et maintenant ? ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-05BC5E39-A1C9-47FB-9917-9104698001ED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "minaret", "votation", "initiative populaire"], "excerpt": "Apr\u00e8s le choc du r\u00e9sultat \u00e0 l'initiative qui interdit d\u00e9sormais la construction de minarets en Suisse, Babylone prend le temps de comprendre. Pourquoi un tel r\u00e9sultat ? Quel \u00e9tait l'enjeu et pourquoi la question \u00e9tait pos\u00e9e ainsi ? Est-ce que les gens ont r\u00e9agi par peur ou de mani\u00e8re rationnelle ? Si c'est le cas, pourquoi et sur quelle connaissance de ce qu'est l'Islam et sa pratique en Suisse ? Une r\u00e9flexion qui demande d'interroger cette pratique et l'\u00e9volution du dialogue interreligieux en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des musulmans pour la la\u00efcit\u00e9", "name": "Khedoud, Henri-Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue, sociologue marocain", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue \u00e0 l'Observatoire des religions", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}, {"role": "historien des religions, commissaire de l'exposition Orient-Occient \u00e0 la Fondation Bodmer", "name": "M\u00f6ri, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des amours de vacance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7487431-51F5-435E-9A9B-003416CCB7C6", "durationSec": 202, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Albert Camus (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FCBA359A-F070-43C1-BD76-00BBB8829806", "durationSec": 1390, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[La premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie n'a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e, par contre elle peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans la version int\u00e9grale.]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le vote suisse d'interdiction de construction des minarets est un vote de la peur : Interview de Samir Khalil Samir, j\u00e9suite, docteur en th\u00e9ologie orientale et en islamologie, qui explique les origines de la peur face \u00e0 l'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8133CE35-393A-4A8C-BF21-00F80461F9B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "islam", "identit\u00e9 collective", "minaret"], "excerpt": "Le P\u00e8re Samir Khalil Samir est docteur en th\u00e9ologie orientale et en islamologie. Copte et j\u00e9suite, il vit \u00e0 Beyrouth. Il est l'auteur dune cinquantaine d'ouvrages dont le dernier \"Islam en occident, les enjeux de la cohabitation\" (Ed. St-Augustin, 2009) \u00e0 St-Maurice. Le P\u00e8re Samir est reconnu mondialement comme un sp\u00e9cialiste des relations entre l'islam et l'Occident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, copte, sp\u00e9cialiste des relations entre l'islam et l'Occident", "name": "Samir, Samir Khalil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "VILLE", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-253073", "thematicGeographicals": ["LUCELLE", "AMSTERDAM", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091202, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lucelle : 20091202, le photographe AMMON Emanuel est un passionn\u00e9 de vaches. Pour illustrer son livre \"la vache suisse \" recensant de nombreuses vaches de races suisses, il s'est rendu \u00e0 la ferme des STUDER qui poss\u00e8dent des vaches de race Salers\n* Amsterdam : 20091202, le Mus\u00e9e Van Gogh propose l'exposition \"Van Gogh's letters\n* Evian : 20091202, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi le verre n'aime pas le chaud-froid ?\".", "title": "AMSTERDAM - 09.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LUCELLE", "AMSTERDAM", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "PREMIERE SCENE : SELECTION 1 - 09.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252245", "durationSec": 2222, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.12.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253481", "durationSec": 604, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253905", "durationSec": 516, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'interdiction des minarets touche profond\u00e9ment l'identit\u00e9 de la Suisse : Interview de Paul Grossrieder, ancien directeur du CICR et membre  du Groupe de travail Islam de la Conf\u00e9rence des ev\u00eaques suisses, co-auteur de \"En retard au paradis\" (Ed. Xenia, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14189C01-4250-4C1A-8685-87A20F801578", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "votation", "minaret"], "excerpt": "Les partisans de l'initiative contre les minarets y voient l'affirmation des valeurs chr\u00e9tiennes et des r\u00e8gles de cohabitation. Les opposants redoutent la fin progressive de la Suisse des bons offices, terre de tol\u00e9rance qui a vu conclure nombre de conventions et d'accords de paix. Contient \u00e9galement \"Les Chroniqueurs\" et la \"Revue de presse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du CICR et membre  du Groupe de Travail Islam de la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques suisses", "name": "Grossrieder, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien fran\u00e7ais, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : PARKINSON - 09.12.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253823", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091202, itw du m\u00e9decin chef en neurologie et neuror\u00e9\u00e9ducation BOGOUSSLAVSKY Julien, du neuropsychologue PRIMONOW Boris et des patients SUTER Robert et SCHRANER Edmond sur la maladie de Parkinson.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOBET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INTERVIEW", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INTERVIEW", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "HAUTE COUTURE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTEUR", "CAPITAL", "PRESSE", "ACTION", "HIVER", "ABRI ANTIATOMIQUE", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SOMMARUGA, CARLO", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LACROIX, CHRISTIAN", "LAMY, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-253904", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Agora Olympique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["HURAS, LARRY", "ROGGE, JACQUES", "FRANCON, MELLIE"], "id": "asset-253269", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091202, les journalistes RAPP Jean-Philippe et LORENZI, Massimo animent un d\u00e9bat consacr\u00e9 au Jeux olympiques d'hiver de Vancouver 2010 et \u00e0 l'aspect \u00e9cologique de ces jeux.", "title": "VANCOUVER 2010 : DES JEUX FAITS POUR DURER - 09.12.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HURAS, LARRY", "ROGGE, JACQUES", "FRANCON, MELLIE"], "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 09.12.02", "visualThemes": ["BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "LOUTRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["CHAMPOZ", "ST-LUC", "SION", "VIEGE", "VERNIER", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253908", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "SUISSES", "P\u00c9DOPHILIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LEUTHARD, DORIS", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-253906", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MERENSCHWAND", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-GLANE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "CHIANG MAI", "LAUSANNE", "PULLY"], "visualCorporations": ["ASSURA", "ASSURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE"], "id": "asset-253922", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1207, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091202, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur l'arbitrage en football et la situation des arbitres, mis \u00e0 mal depuis la tricherie commise de la main par le footballeur fran\u00e7ais HENRY Thierry lors du match de barrage de Coupe du monde de football Eire - France, non sanctionn\u00e9e par l'arbitre.", "title": "NE TIREZ PAS SUR L'ARBITRE ! - 09.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "VISAGE", "MALADIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VISAGE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "MALADIE", "VISAGE", "GRIPPE A-H1N1", "VILLAGE", "GRIPPE A-H1N1", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "CADAVRE", "PORC", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "GRIPPE A-H1N1", "GRIPPE A-H1N1", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIROLOGIE", "GRIPPE A-H1N1", "VIROLOGIE", "GRIPPE A-H1N1", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "GRIPPE A-H1N1", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "EAU (RESSOURCE)", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "GRIPPE A-H1N1", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "id": "asset-253840", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "VAUD", "BERNE", "MEXIQUE"], "durationSec": 3920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve : 20091202, les personnes atteintes de prosopagnosie ne peuvent pas reconna\u00eetre un visage, m\u00eame celui d'un proche. Des personnes prosopagniques t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s quotidiennes et parfois aussi de leur isolement social\n* MEXIQUE, Berne, Paris : 20091202 et archives, le village de la Gloria, situ\u00e9 \u00e0 4 heures de route de Mexico, serait \u00e0 l'origine du virus de la grippe porcine dite grippe A-H1N1. La pr\u00e9sence de porcheries industrielles, comme Granjas Carroll, une filiale du groupe am\u00e9ricain Smithfield Foods, et le non-respect des normes d'hygi\u00e8ne mexicaine appuient cette hypoth\u00e8se. En effet, des d\u00e9chets des seringues, des excr\u00e9ments, des fosses contenant des cadavres de porcs ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s aux abords des \u00e9levages porcins.", "title": "NE PAS RECONNAITRE UN VISAGE, UN HANDICAP SOCIAL MECONNU // H1N1, POURQUOI\nC'EST TOMBE SUR MEXICAINS - 09.12.02", "visualGeographicals": ["VERNIER", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "GENEVE", "MEXIQUE", "USA", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "BERNE", "MEXIQUE", "PARIS", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "MEXICO", "VALEYRES-SOUS-RANCES"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-12-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" prix cat\u00e9gorie \"journalisme m\u00e9dical\" du festival international Videomed de Badajoz en Espagne pour le sujet sur le virus H1N1", " Prix sp\u00e9cial du jury Sant\u00e9-Environnement du Festival du Reportage m\u00e9dical des t\u00e9l\u00e9visions francophones Telefilmed pour le sujet \"H1N1 "], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre et le Pacifique. De Peleliu \u00e0 l'Ile de Guam, engagement et sacrifice (2/5): jusqu'au cou", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6EDDBD8C-B02D-4B48-BD74-47B2C636C120", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Japon", "Pearl Harbor"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "\"Avant l\u00bfattaque de Pearl Harbour par les Japonais, le 7 d\u00e9cembre 1941, bien peu d\u00bfAm\u00e9ricains auraient pu situer ce port sur la carte. Deux ans et demi plus tard, une foule d\u00bfendroits leur sont d\u00e9sormais familiers, car c\u00bfest l\u00e0 que se battent leurs enfants. Les jeunes combattants am\u00e9ricains apprendront \u00e0 leurs frais une le\u00e7on aussi vieille que la guerre elle-m\u00eame : les g\u00e9n\u00e9raux \u00e9chafaudent des plans, les plans tournent mal et les soldats meurent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sida: lueur d'espoir? Enqu\u00eate au CHUV sur la mise au point d'un futur vaccin contre le sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91EA791C-58B0-4491-B12E-A89F50186AF9", "durationSec": 2245, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["sida", "immunit\u00e9 physiologique", "vaccination"], "excerpt": "\"Sida: lueur d'espoir?\r\nImpatience enqu\u00eate sur la mise au point d'un futur vaccin contre le Sida.\r\nEn 2008, plus de 30 millions de personnes vivent avec le VIH et 2,7 millions de personnes sont nouvellement infect\u00e9es. \r\nUn premier essai tha\u00eflandais a montr\u00e9 un effet modeste mais r\u00e9el. C'est une premi\u00e8re en 20 ans de recherches. \r\nN\u00e9anmoins, la marche vers un vaccin commercialisable est encore tr\u00e8s longue. D'un c\u00f4t\u00e9, les scientifiques \u00e9laborent le meilleur candidat vaccin contre un virus tr\u00e8s complexe et, d'un autre c\u00f4t\u00e9, les cliniciens testent les vaccins sur des volontaires.\r\nReportage au centre d'immunoth\u00e9rapie et de vaccinologie du CHUV, o\u00f9 se d\u00e9roule un essai de phase 1b. Depuis 2001, ce centre est engag\u00e9 dans des essais de vaccins anti-sida.\r\nUn vaccin 100% efficace est-il possible?\r\nR\u00e9ponses en direct avec Pierre-Alexandre Bart, m\u00e9decin adjoint au centre d'immunoth\u00e9rapie et de vaccinologie du CHUV et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Lausanne.\r\nVisite au centre avec des volontaires qui testent un essai clinique pour un futur vaccin contre le sida et rencontre \u00e9galement avec toute l'\u00e9quipe qui encadre les volontaires: Karine Oberson, David Bonnet, Erika Castro et Samuel Chappuis.\r\nEntretiens \u00e9galement avec Giuseppe Pantaleon, directeur du Centre de vaccinologie et d\u00bfimmunoth\u00e9rapie du CHUV, Yves L\u00e9vy, responsable des vaccins \u00e0 l\u00bfAgence nationale de recherche sur le Sida en France,Tony Fauci, directeur de l\u00bfInstitut national am\u00e9ricain de recherche sur les allergies et les maladies infectieuses, et J\u00e9r\u00f4me Kim, membre du Programme de recherche militaire am\u00e9ricain.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut national am\u00e9ricain de recherche sur les allergies", "name": "Fauci, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Programme de recherche militaire am\u00e9ricain", "name": "Kim, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des vaccins \u00e0 l'Agence nationale de recherche sur le sida en France", "name": "L\u00e9vy, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "personnes encadrant les volontaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9ens volontaires pour le test", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de vaccinologie, CHUV", "name": "Pantaleon, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-adjoint, CHUV", "name": "Bart, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs/trices RSR", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les deux Suisses retenus en Libye ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 16 mois de prison : Interviews de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC, d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en et d'Imed Lamloum, correspondant de l'Agence France Presse \u00e0 Tripoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F0807B-5FB3-4FCF-9375-AB63C316F99E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 960, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "otage", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de l'Agence France Presse \u00e0 Tripoli", "name": "Lamloum, Imed", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 213 : Le test amoureux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BF3F6E5-E0F1-49D9-9EF1-C726A26234FC", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La chasse est ouverte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2268467-475E-435E-BBA8-B94004B82724", "durationSec": 207, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Albert Camus (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5712D54F-2875-45B7-A50C-1C0F12AA5FE0", "durationSec": 1379, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["musique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[La premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie n'a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e, par contre elle peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans la version int\u00e9grale.]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'enseignement de la religion en Suisse romande dans l'enseignement obligatoire : Commentaire d'Ariane Hasler, correspondante RSR Vaud et d\u00e9bat avec Jean-Fran\u00e7ois Lovey, chef du service de l'enseignement \u00e0 l'Etat du Valais et Yves Scheller, pr\u00e9sident de l'association suisse pour la la\u00efcit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0326FBAF-038F-4D9C-ACEE-A48FBBA8E2B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 662, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "enseignement obligatoire", "christianisme", "islam", "juda\u00efsme"], "excerpt": "La votation contre la construction des minarets du 29 novembre 2009 aura r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les craintes que suscite l'islam en Suisse et relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la connaissance des religions. Certains r\u00e9clament un renforcement des cours de religion dans les \u00e9coles. Les enfants sont-ils devenus des analphab\u00e8tes en mati\u00e8re religieuse?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'enseignement \u00e0 l'Etat du Valais", "name": "Lovey, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse pour la la\u00efcit\u00e9", "name": "Scheller, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 011 : Saillon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83704F83-2A65-438E-9085-0BFDBCEE9E2F", "thematicGeographicals": ["Saillon", "Valais"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (42/45) : \"Les Puritains\" [4/5] : Bellini demande conseil \u00e0 Rossini; cr\u00e9ation triomphale, rivalit\u00e9 avec Donizetti dont l'op\u00e9ra Marino Faliero est lui aussi cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Paris, deux mois apr\u00e8s les Puritains", "genres": ["Animation"], "id": "sound-867C6A4F-8F28-4FD4-BF14-85AA3CC7FC23", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}]}}