{"response": {"numFound": 9206, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ll'UBS conclut son exercice 2008 par une perte de 20 milliards de francs : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich, interview de Dusan Isakov, professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, et commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F84FC96-6493-4232-9F85-BBE176DB1230", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "bilan", "banque"], "excerpt": "Malgr\u00e9 cette perte,  Marcel Rohner, directeur d'UBS, promet \u00e0 nouveau un retour aux chiffres noirs d\u00e8s 2009. Les investisseurs ont plut\u00f4t bien r\u00e9agi \u00e0 cette annonce. Le pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la banque,  Peter Kurer n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent \u00e0 la conf\u00e9rence de presse. Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se rendre \u00e0 Berne, convoqu\u00e9 par la Commission \u00e9conomie et redevances du Conseil national. Peter Kurer a d\u00fb r\u00e9pondre pendant plus de 3 heures aux questions des \u00e9lus du peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Isakov, Dusan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RRSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (080/271) : Le papillon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8184D2F-0D36-4EED-A249-C6E95628E7B9", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Daniel Vasella a touch\u00e9 une r\u00e9mun\u00e9ration record, reportage de Caroline de Rham chez le PDG de Novartis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4705594A-EDB7-4A46-BE0F-6BBBA10BA410", "durationSec": 437, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Head (= Brian Phillip Welch), ex guitariste du groupe \"Korn\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Save me from myself\"(2/5) : Save me from myself [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5139816-8864-4461-8CEA-72EA310C034D", "durationSec": 514, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Head [= Brian Phillip Welch]"], "thematicThemes": ["m\u00e9tal", "musicien", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex guitariste du groupe \"Korn\"", "name": "Head [= Brian Phillip Welch]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la drague \u00e0 ski", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F853D284-4701-4425-815F-731D228BA01B", "durationSec": 236, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le voyage de Darwin (2/5): deuxi\u00e8me et derni\u00e8re partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0004C29-AFAE-4687-B516-2A839C8CF7E1", "durationSec": 464, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "d\u00e9couverte scientifique", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"En cinq \u00e9pisodes, Impatience raconte Darwin \u00e0 travers son voyage sur le Beagle.\r\nCe deuxi\u00e8me dossier est consacr\u00e9 au passage de Charles Darwin en Terre de Feu et sa rencontre avec les Fu\u00e9giens.\r\nUne ann\u00e9e apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 Londres, Charles Darwin et le Beagle arrivent en vue des c\u00f4tes de la Terre de Feu.\r\nLa premi\u00e8re chose qui frappe Darwin est le climat qu\u00bfil qualifiera de d\u00e9testable. La navigation est infernale. L\u00bf\u00e9quipage est soumit \u00e0 de telles \u00e9preuves que le capitaine Fitz Roy renonce \u00e0 passer le cap Horn.\r\nLe Beagle emprunte donc le Canal du Beagle et Charles Darwin fait sa premi\u00e8re rencontre avec les Yamanas, peuple indien de la Terre de Feu.\r\nUn dossier de Pierre Bratschi.\r\nIntervenant:\r\nClaude Auroi, sp\u00e9cialiste des Andes et professeur \u00e0 l\u00bfInstitut universitaire d\u00bf\u00e9tudes du d\u00e9veloppement (IUED) de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IUED, Gen\u00e8ve", "name": "Auroi, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9colonisation du Cameroun (2/5): entretien avec Marcel Dorigny, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64282782-74FE-49D1-A9FD-DEC19E43523C", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "France"], "durationSec": 8739, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonisation", "conflit arm\u00e9", "histoire", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "\"Marcel Dorigny est historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII, r\u00e9dacteur en chef de la revue Dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle et membre du Comit\u00e9 pour la m\u00e9moire de l'esclavage. Il est l'auteur, entre autre, de l'Atlas des esclavages. Traites, soci\u00e9t\u00e9s coloniales, abolitions de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours (Editions Autrement, 2006).\r\nMarcel Dorigny sur le site du Comit\u00e9 pour la m\u00e9moire de l'esclavage Pr\u00e9sentation de \"Atlas des esclavages\" (Editions Autrement).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Dorigny, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Palestine, par-del\u00e0 les murs. Reportage en Cisjordanie, \u00e0 la veille de l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne sur Gaza (2/5): Henriette, une vie \u00e0 Ramallah", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2E44AD39-1E3E-4C82-B679-F68481FF5020", "thematicGeographicals": ["Ramallah", "Palestine", "Cisjordanie"], "durationSec": 3279, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "mariage", "femme", "Palestiniens", "vie quotidienne", "christianisme", "statut de la femme"], "excerpt": "\"mardi 10 fevrier 2009 Palestine, par del\u00e0 les murs 2/5  \r\n\r\nHenriette, une vie \u00e0 Ramallah\r\nN\u00e9e \u00e0 Ramallah dans une famille chr\u00e9tienne, Henriette Khoury, 57 ans, a grandi dans une soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9lang\u00e9e o\u00f9 chr\u00e9tiens et musulmans partageaient les bancs de l\u00bf\u00e9cole et les f\u00eates. \r\nMais en \u00e9pousant un musulman, elle s\u00bfest heurt\u00e9e \u00e0 une tradition qui supporte encore mal les mariages mixtes. Sa vie s\u00bfest d\u00e9roul\u00e9e entre Ramallah et J\u00e9rusalem. \r\nNagu\u00e8re, en vingt minutes, elle se rendait \u00e0 son travail o\u00f9 elle c\u00f4toyait des coll\u00e8gues et amis juifs. Avec le mur, ses liens avec J\u00e9rusalem ont \u00e9t\u00e9 brutalement coup\u00e9s; d\u00e9sormais il lui faut un permis exceptionnel pour franchir le check-point.\r\nA lire\r\nLes m\u00e9moires de son mari Hassan Sharif Jaubeh, dit Abu Ali (1943-2005), Le vagin du scorpion, m\u00e9moires d\u00bfun r\u00e9sistant palestinien, \u00e9d. L\u00bfEsprit des p\u00e9ninsules (2001).\r\nInvit\u00e9\r\nAntoine Basbous, politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe, de l'islam et du terrorisme islamiste. Fondateur et directeur de l'Observatoire des Pays arabes. \r\n\r\nmercredi 11 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 3/5  \r\nEcole de cirque \u00e0 Naplouse. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nFief de la r\u00e9sistance \u00e0 l\u00bfoccupation (du \u00ab terrorisme \u00bb disent les Isra\u00e9liens), Naplouse, grande ville commer\u00e7ante et universitaire, vit en \u00e9tat de si\u00e8ge depuis 2002. \r\nRencontr\u00e9s dans la Vieille Ville qui porte encore les cicatrices de beaucoup d\u00bfaffrontements, deux jeunes gens de 26 ans, Na\u00efm et Mahmoud, se proposent comme guides. \r\nIng\u00e9nieur, Na\u00efm travaille \u00e0 pr\u00e9sent en Angola mais songe \u00e0 prendre \u00e9pouse en Palestine. Son ami Mahmoud, clown et acrobate, a cr\u00e9\u00e9 pour les enfants de l\u00bfIntifada une \u00e9cole de cirque.\r\nClowns sans fronti\u00e8res\r\nPalcircus, Ecole de cirque en Palestine (site en construction)\r\nAction culturelle du CNAC en faveur d'artistes palestiniens\r\nNaplouse, regards vers l\u00bfavenir (site en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\nRania Madi, n\u00e9e \u00e0 Ramallah, il y a 45 ans, Elle vit en Suisse depuis 20 ans. Rania Madi a une formation juridique, travaille \u00e0 l\u00bfAVIVO, l'Association de d\u00e9fense et de d\u00e9tente de tous les retrait\u00e9s et futurs retrait\u00e9s.\r\nResponsable \u00e0 Gen\u00e8ve et repr\u00e9sentante aupr\u00e8s des Nations-Unies de BADIL (alternative en arabe), ONG bas\u00e9e \u00e0 Bethlehem, fond\u00e9e en 1995, qui s\u00bfoccupe des droits des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens internes et externes. \r\n\r\njeudi 12 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 4/5  \r\nDans les rues de Ramallah. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nRamallah, la vie quand m\u00eame\r\nAref, 55 ans, exer\u00e7ait comme son p\u00e8re le m\u00e9tier de technicien en \u00e9lectronique. En autodidacte passionn\u00e9, il a appris quatre ou cinq langues et travaille maintenant au centre culturel franco-allemand : une mani\u00e8re pour lui de voir plus loin, par del\u00e0 les murs qui enferment le quotidien. \r\nBasel, musicien de 25 ans, a cr\u00e9\u00e9 avec des amis artistes ramallahunderground.com, un site d\u00e9di\u00e9 au rap et \u00e0 la cr\u00e9ation vid\u00e9o. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfInternet, ce groupe libre et ind\u00e9pendant est en train de conqu\u00e9rir une place dans la culture des jeunes Arabes du Moyen-Orient.\r\nCentre culturel franco-allemand de Ramallah\r\nLe Goethe-Institut de Ramallah (en allemand)\r\nInvit\u00e9\r\nFarouk Mardam-Bey, \u00e9crivain, \u00e9diteur, directeur de la collection Sinbad chez Actes Sud. Il est \u00e9galement directeur de publication de La Revue d\u00bf\u00e9tudes palestiniennes et conseiller culturel \u00e0 l'Institut du monde arabe (Paris).\r\nAuteur notamment de:\r\n\u00catre arabe, Farouk Mardam-Bey et Elias Sanbar, Editions Sindbad 2005\r\nDeux livres importants pour entrer dans la litt\u00e9rature palestinienne:\r\nJe serai parmi les amandiers d'Hussein Al-Barghouti, Editions Actes Sud 2008.\r\nMa cousine Condoleezza, Mahmoud Shukair, Actes Sud 2008.\r\n\r\nvendredi 13 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 5/5  \r\nUn triste No\u00ebl pour les enfants de Cisjordanie. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nL\u00bfhumour et l\u00bfamour aident \u00e0 r\u00e9sister.\r\nEn Cisjordanie, on suit minute par minute sur le petit \u00e9cran l\u00bfop\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza. Beaucoup se pr\u00e9cipitent dans les h\u00f4pitaux pour donner leur sang. Et dans les rues de Ramallah, jour apr\u00e8s jour, les manifestations de deuil et de col\u00e8re se succ\u00e8dent. \r\n\u00abAucune femme n\u00bfa le c\u00bfur de se faire belle en ce moment\u00bb, commente avec humour Yelena dans son petit salon de beaut\u00e9 soudain d\u00e9sert\u00e9. \r\nN\u00e9e \u00e0 Kiev, mari\u00e9e \u00e0 un Palestinien et m\u00e8re de trois enfants, Yelena vit \u00e0 Ramallah depuis quinze ans. En d\u00e9pit d\u00bfune vie quotidienne souvent chaotique, elle y reste. \u00ab Par amour \u00bb, dit-elle.\r\nInvit\u00e9\r\nNicolas Wadimoff, r\u00e9alisateur suisse, directeur de \"Akka films\" Auteur notamment, avec la journaliste B\u00e9atrice Gu\u00e9lpa, d\u00bfun documentaire sur l'Initiative de Gen\u00e8ve, L'Accord, 2005. \r\nNicolas Wadimoff part la semaine prochaine pour Gaza o\u00f9 il va r\u00e9aliser un film, mandat\u00e9 par une Fondation bas\u00e9e \u00e0 Doha au Qatar.\r\nA d\u00e9couvrir\r\nSummer 2006 in Palestine: regard de cin\u00e9aste, il s'agit d'un DVD de 15 courts-m\u00e9trages de 3 minutes de jeunes cin\u00e9astes palestiniens. On peut se le procurer \u00e0 l'adresse suivante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestiniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Brunswic, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Yves Coppens raconte l'Homme (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFEA3563-4FAC-44E2-858C-E7F15EC19CFD", "durationSec": 446, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "futurologie", "homme pr\u00e9historique"], "excerpt": "\"Th\u00e8me de ce quatri\u00e8me et dernier entretien sign\u00e9 Nancy Ypsilantis: l\u00bfHomo dans trois millions d\u00bfann\u00e9es.\r\nYves Coppens est l\u00bfauteur de nombreux ouvrages, dont les plus r\u00e9cents, L\u00bfHistoire de l\u00bfHomme et Yves Coppens raconte l\u00bfHomme, parus aux \u00e9ditions Odile Jacob. Dans ce dernier livre, il nous raconte l\u00bfUnivers, la Terre, la Vie et l\u00bfHomme.\r\nYves Coppens est pal\u00e9ontologue. Professeur honoraire au Coll\u00e8ge de France, membre de l\u00bfAcad\u00e9mie des sciences, il est le d\u00e9couvreur, mondialement reconnu, de l\u00bfhominid\u00e9 de Lucy.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : L\u00e9gumes (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C4CD303-E632-49A4-ACD6-E8EC4FBE9F0E", "durationSec": 411, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire"], "excerpt": "Le chou", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 100 : Articles de journaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CFFD91A1-142A-4CEC-8689-5AE8F0ECC9F9", "durationSec": 188, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour 2008, UBS a annonc\u00e9 une perte nette annuelle de 19,697 milliards de francs suisses dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 au  dernier trimestre, sup\u00e9rieure aux pr\u00e9visions des analystes : Interview de Fran\u00e7ois Savary, analyste, directeur des investissements de la soci\u00e9t\u00e9 Reyl et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88604719-5C63-498E-A09C-E1A0D4BCA023", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "bilan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, au sujet de la victoire de Didier Cuche aux Mondiaux de Val-d'Is\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ECD8F33E-9CA7-4EA2-97EB-F71E2CF47840", "durationSec": 200, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 068 : Le r\u00eave de Toto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F387E4B-D31C-4F65-9FE6-F36A572F7CF7", "durationSec": 218, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : D\u00e9guiser les animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67DC5DA8-2C6F-4522-BE80-417EA9B4C850", "durationSec": 230, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit du voyage autour du monde de Darwin (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-38D1CE52-F220-454D-A524-412911AD88F3", "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["d\u00e9couverte scientifique", "exp\u00e9dition scientifique", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Adrien Zerbini revisite l\u00bf\u00e9pop\u00e9e du Beagle \u00e0 travers le propre r\u00e9cit de Darwin. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode: passage en Terre de Feu.\r\nLes extraits sont tir\u00e9s du r\u00e9cit de Charles Darwin: Voyage d\u00bfun naturaliste autour du monde, fait \u00e0 bord du navire le Beagle de 1831 \u00e0 1836.\r\nUne r\u00e9alisation d\u00bfAdrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "naturaliste", "name": "Darwin, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9FICIT", "PRIME", "AIDE DE L'ETAT"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-247193", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3655, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090210, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur la perte financi\u00e8re historique de 20 milliards de francs de la banque UBS SA, sur les licenciements dont sont menac\u00e9s les employ\u00e9s suisses suite \u00e0 la crise financi\u00e8re et sur les montants des bonus vers\u00e9s aux gestionnaires de fortune de l'UBS SA alors que la banque est soutenue par la Banque nationale suisse (BNS).", "title": "UBS: DES PERTES, DES BONUS ET DES LICENCIEMENTS ? - 09.02.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UBS SA"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9FICIT", "PRIME", "AIDE DE L'ETAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.02.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246261", "durationSec": 557, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE FISCALE", "INTERVENTION DE L'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "IMMOBILIER", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "IMMOBILIER", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "DROIT DE VOTE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "MELLY, JACQUES", "ROCH, CLAUDE", "CINA, JEAN-MICHEL", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "MELLY, JACQUES", "ROCH, CLAUDE", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "ROCH, CLAUDE", "TORNAY, MAURICE"], "id": "asset-247012", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 4663, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20090210 et archives, en direct et en public, d\u00e9bat entre les principaux candidats au 1er tour de l'\u00e9lection du Conseil d'Etat, qui discutent \u00e0 propos des principaux enjeux politiques tels que la strat\u00e9gie des partis politiques pour le 1er tour de cette \u00e9lection, la crise \u00e9conomique, le tourisme et l'int\u00e9gration des \u00e9trangers.", "title": "DEBAT ELECTIONS CANTONALES VALAISANNES 1ER TOUR - 09.02.10", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SENDEROS, PHILIPPE", "HITZFELD, OTTMAR", "DERDIYOK, EREN", "PADALINO, MARCO"], "id": "asset-247198", "durationSec": 418, "mediaType": "video", "title": "09.02.10", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "AMBRI", "ZURICH-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "LOGO", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "LOGO", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "TEMP\u00caTE", "LAC", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "TEMP\u00caTE", "LAC", "TRANSPORT MARITIME", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "LAC", "TEMP\u00caTE", "LAC", "TEMP\u00caTE", "TRANSPORT MARITIME", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "LAC", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "TEMP\u00caTE", "LAC", "SC\u00c8NE DE RUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["KURER, PETER"], "id": "asset-247205", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.02.10", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FAHY", "NEUCHATEL", "BALE", "FAHY", "ST-URSANNE", "LAC LEMAN", "CULLY", "LUTRY", "LUTRY", "CULLY", "ATTALENS", "ST-BLAISE", "ST-GALL", "BALE", "SUISSE", "CULLY", "ISRAEL", "NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "UBS", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "LOGO", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLICE", "COCA\u00cfNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PERMIS DE CONDUIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "BANQUE", "INTERVIEW DE RUE", "VIGNE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIN"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-247207", "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.10", "visualGeographicals": ["MOTIERS", "LAUSANNE", "SAVIGNY", "NYON", "GENEVE-VILLE", "SORAL", "DARDAGNY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Etoiles des neiges", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PATRONYME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MORISOD, PATRICE"], "id": "asset-247154", "durationSec": 1871, "mediaType": "video", "title": "09.02.10", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Val d'Is\u00e8re France, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'influence du film Les bronz\u00e9s font du ski sur la station de sport d'hiver \u00e0 cette occasion plusieurs journalistes rejouent quelques sc\u00e8nes marquantes de ce c\u00e9l\u00e8bre film", " Val d'Is\u00e8re France, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'influence du film Les bronz\u00e9s font du ski sur la station de sport d'hiver \u00e0 cette occasion plusieurs journalistes rejouent quelques sc\u00e8nes marquantes de ce c\u00e9l\u00e8bre film"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "PRIME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "PRIME", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHEF D'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9C\u00c8S", "CHOCOLAT", "CONSOMMATION"], "visualPersons": ["KURER, PETER", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BLOCHER, CHRISTOPH", "NIDEGGER, YVES", "GEITHNER, TIMOTHY", "OBAMA, BARACK", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-247206", "durationSec": 1927, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.10", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "UBS", "UBS SA", "UBS", "UDC", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.02.10", "visualThemes": ["BILLET DE BANQUE", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["CHIASSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247208", "durationSec": 605, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 101 : La maman d'Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A27BFA8-566E-4A29-A217-020FCF9E32B5", "durationSec": 154, "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "MANNEQUIN (VITRINE)", "HAUTE COUTURE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "D\u00c9PANNAGE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-246949", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090210, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Yverdon : 20090210, visite de l'exposition \"Prototype\" au Mus\u00e9e suisse de la mode. Cette exposition pr\u00e9sente la technique du moulage qui consiste \u00e0 cr\u00e9er des mod\u00e8les en coton de robes haute couture d'apr\u00e8s des croquis\n* Lausanne : 20090210, les employ\u00e9s du magasin La bonne combine r\u00e9parent tous types d'appareils d'\u00e9lectrom\u00e9nager afin de leur offrir une seconde vie. Cela permet d'\u00e9viter d'acheter de nouveaux appareils m\u00e9nagers alors que d'anciens peuvent encore servir.", "title": "LA SAINT-VALENTIN - 09.02.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "LAUSANNE", "VAUD", "NYON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 22.02.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445393.image", "id": "ece-3445395", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2009-02-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Castou, une com\u00e9dienne et chanteuse tr\u00e8s connue des Romands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445395"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 067 : L'otage ind\u00e9sirable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD80A06F-A51F-465E-BDE7-827C6D6073B0", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Head (= Brian Phillip Welch), ex guitariste du groupe \"Korn\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Save me from myself\"(5/5) : Re-Bel [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6FDA95F-BA41-4B98-8399-B538DF01A25B", "durationSec": 454, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korn", "Head [= Brian Phillip Welch]"], "thematicThemes": ["m\u00e9tal", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex guitariste du groupe \"Korn\"", "name": "Head [= Brian Phillip Welch]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. O\u00f9 va l'Europe? Existe-t-il encore aujourd'hui un r\u00eave europ\u00e9en? : D\u00e9bat avec Jakob von Weizs\u00e4cker, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut \u00e9conomique europ\u00e9en Bruegel, Sebastian Kurpas, charg\u00e9 de recherche au CEPS, Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 Bruxelles, Catherine Ilic, correspondante RSR Londres et Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1AAC507-8E66-45D3-A4ED-BF8E95C52FBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2100, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti bourgeois d\u00e9mocratique"], "thematicThemes": ["accord international", "parti politique", "libre circulation des personnes", "Internet", "votation", "relations internationales", "votation"], "excerpt": "1. Acception de la reconduction de la libre-circulation des personnes avec l'Unions europ\u00e9enne et son extension \u00e0 la Roumanie et \u00e0 la Bulgarie. A Zurich, abolition des forfaits fiscaux pour les riches \u00e9trangers. A Gen\u00e8ve, le vote par Internet a \u00e9t\u00e9 inscrit dans la Constitution. Formation d'un groupe parlementaire du Parti Bourgeois d\u00e9mocratique aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales. - 2. O\u00f9 va donc l'Union europ\u00e9enne? La Suisse se porte plut\u00f4t bien. Ce qui n'est pas franchement le cas de notre principale partenaire, l'Union europ\u00e9enne. Outre la crise \u00e9conomique et la tentation du protectionnisme national,  l'UE traverse une crise institutionnelle forte. Pour couronner le tout, elle est dirig\u00e9e pour 6 mois par un eurosceptique, le chef d'Etat tch\u00e8que Vaclav Klaus. Bref, l'UE manque de souffle. C'est une \"Europe frigide\", pour reprendre le titre du dernier livre de l'ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France  Elie Barnavie. Pas \u00e9tonnant que cette Europe ne fasse pas franchement r\u00eaver les Suisses. Mais pourquoi l'Europe a tant de peine \u00e0 d\u00e9coller? Trop bureaucratique, elle n'est pas rassembleuse. Du coup, on se demande ce qui lie aujourd'hui les citoyens europ\u00e9ens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut \u00e9conomique europ\u00e9en  Bruegel", "name": "Weiz\u00e4cker, Jakob von", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil zurichois", "name": "Gallad\u00e9, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PBD", "name": "Grunder, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Europ\u00e9en de Gen\u00e8ve", "name": "Levrat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement des finances, pr\u00e9sident du gouvernement", "name": "Hiler, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de recherche au CEPS (Centre for European Policy Studies), responsable de questions institutionnelles et politiques", "name": "Kurpas, Sebastian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9cial RSR Bruxelles", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bruxelles", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Head (= Brian Phillip Welch), ex guitariste du groupe \"Korn\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Save me from myself\"(4/5) : Adona\u00ef [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-000E798B-AE6B-46D5-92AD-9ACEB8C7575C", "durationSec": 523, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Head [= Brian Phillip Welch]"], "thematicThemes": ["musicien", "religion et croyances", "m\u00e9tal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex guitariste du groupe \"Korn\"", "name": "Head [= Brian Phillip Welch]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : L\u00e9gumes (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FDA988E-9466-4DA7-B3F6-C92BD98F16C7", "durationSec": 440, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "l\u00e9gume", "histoire"], "excerpt": "Le cardon", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 099 : Le langage des jeunes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84D30CB7-F128-4C05-9B2F-B0D3D747E81F", "durationSec": 136, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Les ambitions suisses et europ\u00e9ennes pour le climat. L'Union \u00e9cologique \u00e0 27 pays rel\u00e8ve de l'\u00e9quilibrisme politique d\u00e9licat : D\u00e9bat Marie-Anne Isler-B\u00e9guin, eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise verte, Fran\u00e7oise Grosset\u00eate, eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise du groupe du parti populaire europ\u00e9en et Bertrand D\u00e9prez  associ\u00e9 fondateur \u00e0 Bruxelles de The Centre. - 2. Feuilleton avec l'ambassadeur Jacques de Watteville, chef de la mission de la Suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne. - 3. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC, qui d\u00e9fend la taxe CO2", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F2B80869-1667-4D5C-BFA3-AD6CC04BC198", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1118, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "libre circulation des personnes", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Comment convaincre des pays aussi diff\u00e9rents que l'Allemagne, le Portugal ou la Pologne d'avancer dans la m\u00eame direction pour que le combat europ\u00e9en contre le r\u00e9chauffement climatique soit cr\u00e9dible ?  Et si l'Europe serre les rangs pour jouer un r\u00f4le de premier de classe, quelle place pour la Suisse ? Quelle alliance avec l'Union Europ\u00e9enne ?  Moritz Leuenberger tente d'imposer ses id\u00e9es au parlement. Mais il affiche aussi ses ambitions sur le  plan mondial. C'est lui qui lanc\u00e9 l'id\u00e9e d'une taxe mondiale sur le CO2. Une id\u00e9e qui fait son chemin, officialis\u00e9e comme proposition suisse dans les n\u00e9gociations.  La Suisse et l'Europe, comment dessiner ensemble un avenir plus vert et plus durable ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise du groupe du parti populaire europ\u00e9en", "name": "Grosset\u00eate, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "associ\u00e9 fondateur \u00e0 Bruxelles de The Center", "name": "D\u00e9prez, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la mission de la Suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Hongrie \u00e0 Bruxelles", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise verte", "name": "Isler-B\u00e9guin, Marie-Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bruxelles", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Venzago, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F6FE56-D8FC-46A8-B860-6B3F22E82DBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1557, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Venzago, Mario"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Retour \u00e0 l'Orchestre de Winterthour, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 titulaire pendant plusieurs ann\u00e9es - Profil de l'orchestre - Discussion autour du programme du concert - A propos du film M Venzago \"Mein Bruder Dirigent\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Venzago, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Tanguy Viel, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \u00ab Paris-Brest \u00bb (Ed. Minuit, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985072CA-DDF2-494D-8F72-62834D2844E1", "thematicGeographicals": ["Brest"], "durationSec": 1586, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans son roman, Tanguy Viel crucifie ses personnages \u00e0 Brest. L'\u00e9crivain fran\u00e7ais d\u00e9crit un r\u00e8glement de compte entre le narrateur et ses parents qui liront son roman familial. \u00ab Il est \u00e9vident que la fortune pour le moins tardive de ma grand-m\u00e8re a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans cette histoire. Sans tout cet argent, mes parents ne seraient jamais revenus s'installer dans le Finist\u00e8re. Et moi-m\u00eame sans doute, je n'aurais jamais quitt\u00e9 Brest pour habiter Paris. Mais le vrai probl\u00e8me est encore ailleurs, quand il a fallu revenir des ann\u00e9es plus tard et faire le trajet dans l'autre sens, de Paris vers Brest. \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Viel, Tanguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les sangliers et les politiciens (2/2)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-73204A14-7A44-4F9F-A08E-C708232FD3F3", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Test de drogues", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07D728A4-3B57-49DA-A785-70583D3449E0", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Jean-Christophe Schwaab et Gr\u00e9gory Logean. - 2. Jean-Claude Mermoud et Claude-Alain Voiblet. - 3. Roger Nordmann et Philippe Nordmann. - 4.  Mohammad-Reza Djalili. - 5. Pierre Zwahlen, Daniel Sch\u00fcrch, Margrit Picon-Furrer et Markus Bapst", "genres": ["Interview"], "id": "sound-386F9951-0C52-4FFF-AE15-3C3FDAEFBB0A", "durationSec": 502, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e PDC au Grand Conseil valaisan", "name": "Picon-Furrer, Margrit", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC romand", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil fribourgeois", "name": "Bapst, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, p\u00e8re de Roger Nordmann", "name": "Nordmann, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Sch\u00fcrch, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Zwahlen, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jeunes UDC du Valais romand", "name": "Logean, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "professeur associ\u00e9 aux Instituts Universitaires de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Europe r\u00eave-t-elle d'\u00eatre une Grande Suisse? : 1. Interview d'Hubert V\u00e9drine, ancien ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res. - 2. D\u00e9bat avec Graham Watson, eurod\u00e9put\u00e9 britannique, Pierre Jonckheer, eurod\u00e9put\u00e9 belge, Jo Leinen, eurod\u00e9put\u00e9 allemand, Jacques de Watteville, chef de la Mission suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne et Philippe Kenel, avocat et pr\u00e9sident de la Chambre de commerce Suisse en Belgique et au Luxembourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F48CBFF-DA7C-4739-9A95-19A92A4EB64D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "libre circulation des personnes", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Loin des aspirations des p\u00e8res fondateurs, l'Union europ\u00e9enne semble aujourd'hui plus que jamais \u00e9loign\u00e9 de l'id\u00e9e des Etats-Unis d'Europe. Peut-on pour autant affirmer, comme le fait l'ancien ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res Hubert V\u00e9drine, que les Europ\u00e9ens r\u00eavent d'une Grande Suisse, \u00e0 savoir un ensemble tr\u00e8s prosp\u00e8re, plus ou moins conf\u00e9d\u00e9ral, avant tout pr\u00e9occup\u00e9 de d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, et dont la politique \u00e9trang\u00e8re se r\u00e9sumerait \u00e0 donner des le\u00e7ons en mati\u00e8re de droits de l'Homme au reste du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce suisse en Belgique et au Luxembourg", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8re", "name": "V\u00e9drine, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la mission suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 britannique, pr\u00e9sident du groupe Alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe", "name": "Watson, Graham", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 belge, vice-pr\u00e9sident du Groupe des Verts/Alliance libre europ\u00e9enne", "name": "Jonckheer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 allemand, membre du Groupe socialiste", "name": "Leinen, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview [en anglais avec traduction] et live accoustique de Charlie Winston, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Hobo\". Titres interpr\u00e9t\u00e9s : \"Like a Hobo\", \"Kick the Bucket\" et \"My Life as a Duck\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E79DA338-2E81-4875-8085-21349DF22BFB", "durationSec": 2096, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winston, Charlie"], "thematicThemes": ["musique", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien anglais", "name": "Winston, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (traducteur)", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Certaines entreprises vont interdire l'usage de Facebook sur le lieu de travail. Interview de Coralie Collet, utilisatrice du r\u00e9seau social", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-71BEE3A0-0E31-4E81-82C9-0DAFF88BC570", "durationSec": 272, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Histoire des sciences (1/5): le 18e si\u00e8cle et les th\u00e9ories avant Darwin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC056A27-F435-4D28-AD72-1F5D2B8D544E", "durationSec": 560, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamarck, Jean-Baptiste de", "Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "sciences exactes", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Histoire des Sciences 1/5\r\nCinq \u00e9pisodes sign\u00e9s Lucile Solari pour replacer Darwin au coeur de l\u00bfhistoire des sciences. Ce premier volet est consacr\u00e9 au 18e si\u00e8cle et aux th\u00e9ories en cours avant Darwin\r\nDarwin a boulevers\u00e9 la vision de l\u00bfhomme et sa place dans le vivant. Cependant il ne f\u00fbt pas seul dans la bataille. La notion de transformation des esp\u00e8ces, d\u00bf\u00e9volution li\u00e9e \u00e0 l\u00bfenvironnement, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u00bf\u00bfuvre au 18\u00e8me si\u00e8cle. En effet, la th\u00e9orie du transformisme de Jean-Baptiste de Lamarck, biologiste fran\u00e7ais, lui a ouvert la voie.\r\nLamarck remettait ainsi en cause le fixisme, th\u00e9orie selon laquelle il n\u00bfy a ni transformation ni d\u00e9rive des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales ou animales. Ses th\u00e9ories s\u00bfopposaient \u00e9galement au catastrophisme, qui explique l\u00bfextinction des esp\u00e8ces \u00e0 travers l\u00bfimpact des catastrophes.\r\nLes intervenants:\r\nThierry Hoquet, philosophe et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 Paris X-Nanterre.\r\nLuc Perino, m\u00e9decin et \u00e9crivain passion\u00e9 d\u00bfanthropologie.\r\nPascal Picq, pal\u00e9ontologue fran\u00e7ais et ma\u00eetre de conf\u00e9rences au Coll\u00e8ge de France de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Picq, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Perino, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hoquet, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit du voyage autour du monde de Darwin (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A116E78D-F185-4419-A59D-1F8E1F9E9BF5", "durationSec": 175, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "d\u00e9couverte scientifique", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "\" R\u00e9cit du voyage 1/5\r\nAdrien Zerbini revisite l'\u00e9pop\u00e9e du Beagle \u00e0 travers le propre r\u00e9cit de Darwin.\r\nPremier \u00e9pisode, r\u00e9cit du d\u00e9part de Londres.\r\nLes extraits sont tir\u00e9s du r\u00e9cit de Charles Darwin: Voyage d'un naturaliste autour du monde, fait \u00e0 bord du navire le Beagle de 1831 \u00e0 1836.\r\nUne r\u00e9alisation d'Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "naturaliste", "name": "Darwin, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Palestine, par-del\u00e0 les murs. Reportage en Cisjordanie, \u00e0 la veille de l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne sur Gaza (1/5): No\u00ebl en Terre Sainte", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-22C03154-EFC9-46D6-BAD0-A8E7AD91D188", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Cisjordanie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3251, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens", "moeurs et coutumes", "christianisme", "commerce \u00e9quitable", "Juifs", "No\u00ebl", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Palestine, par del\u00e0 les murs  \r\nReportage en Cisjordanie, \u00e0 la veille de l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne sur Gaza.\r\nUne carnet de route d\u00bfAnne Brunswic, journaliste et auteure de \u00abBienvenue en Palestine, chroniques d\u00bfune saison \u00e0 Ramallah\u00bb.\r\nNo\u00ebl 2008. En cette p\u00e9riode de f\u00eates, les Palestiniens de Cisjordanie inquiets ont le regard tourn\u00e9 vers Gaza. Pour tous, qu\u00bfils soient chr\u00e9tiens ou musulmans, le quotidien reste pr\u00e9caire, barr\u00e9 par l\u00bfoccupation militaire et les murs. \r\nA Ramallah, Taybeh et Naplouse, ils t\u00e9moignent des multiples visages de la r\u00e9sistance. Les id\u00e9es ne manquent pas. Un cur\u00e9 pr\u00f4ne la non-violence et l\u00bf\u00e9co-d\u00e9veloppement, des jeunes s\u00bfengagent dans l\u00bfaction culturelle, le rap ou cirque. \r\nMais \u00e0 partir du 27 d\u00e9cembre, avec le d\u00e9but de l\u00bfop\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza, il n\u00bfest plus question de f\u00eates. L\u00bfheure est au deuil et \u00e0 la col\u00e8re. Avant de repenser l\u00bfavenir.\r\nBienvenue en Palestine, chronique d'une saison \u00e0 Ramallah, Anne Brunswic, Editions Actes Sud/Babel\r\nLa Cisjordanie sur Wikip\u00e9dia\r\nLa Palestine sur Wikip\u00e9dia\r\nPour voir les photos de ce reportage\r\nAccords de paix isra\u00e9lo-palestinien: pourquoi \u00e7a ne marche jamais? sur G\u00e9opolitis, l'\u00e9mission de la TSR.\r\nlundi 09 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 1/5  \r\n\r\nNo\u00ebl en Terre Sainte.\r\nVeille de No\u00ebl dans le petit village chr\u00e9tien de Taybeh, 30 km au nord-est de J\u00e9rusalem. Dans sa brasserie fond\u00e9e en 1994, Nadym Khoury pr\u00e9pare l\u00bfexp\u00e9dition de quelques milliers de bouteilles au Japon. Malgr\u00e9 des transports souvent bloqu\u00e9s, l\u00bfentreprise familiale se d\u00e9veloppe rapidement. \r\nLe cur\u00e9 de la paroisse, le p\u00e8re Raed Abou Sahlieh, se pr\u00e9occupe lui aussi de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, mais en misant sur le commerce \u00e9quitable d\u00bfhuile d\u00bfolive et de produits d\u00e9riv\u00e9s. \r\nMesse de No\u00ebl \u00e0 l\u00bf\u00e9glise latine de Ramallah. Dans cette ville o\u00f9 ils \u00e9taient nagu\u00e8re majoritaires, les chr\u00e9tiens (malgr\u00e9 leurs divisions s\u00e9culaires) demeurent influents, dans les affaires comme en politique.\r\nLa brasserie de Taybeh (en anglais)\r\nL'huile d'olive en Palestine\r\nInvit\u00e9s\r\nAude Marcovitch, correspondante de la RSR en Isra\u00ebl.\r\nBenjamin Barthes, correspondant de la RSR en Palestine.\r\n\r\nmardi 10 fevrier 2009 Palestine, par del\u00e0 les murs 2/5  \r\nCheck-point, le long du mur. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nHenriette, une vie \u00e0 Ramallah\r\nN\u00e9e \u00e0 Ramallah dans une famille chr\u00e9tienne, Henriette Khoury, 57 ans, a grandi dans une soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9lang\u00e9e o\u00f9 chr\u00e9tiens et musulmans partageaient les bancs de l\u00bf\u00e9cole et les f\u00eates. \r\nMais en \u00e9pousant un musulman, elle s\u00bfest heurt\u00e9e \u00e0 une tradition qui supporte encore mal les mariages mixtes. Sa vie s\u00bfest d\u00e9roul\u00e9e entre Ramallah et J\u00e9rusalem. \r\nNagu\u00e8re, en vingt minutes, elle se rendait \u00e0 son travail o\u00f9 elle c\u00f4toyait des coll\u00e8gues et amis juifs. Avec le mur, ses liens avec J\u00e9rusalem ont \u00e9t\u00e9 brutalement coup\u00e9s; d\u00e9sormais il lui faut un permis exceptionnel pour franchir le check-point.\r\nA lire\r\nLes m\u00e9moires de son mari Hassan Sharif Jaubeh, dit Abu Ali (1943-2005), Le vagin du scorpion, m\u00e9moires d\u00bfun r\u00e9sistant palestinien, \u00e9d. L\u00bfEsprit des p\u00e9ninsules (2001).\r\nInvit\u00e9\r\nAntoine Basbous, politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe, de l'islam et du terrorisme islamiste. Fondateur et directeur de l'Observatoire des Pays arabes. \r\n\r\nmercredi 11 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 3/5  \r\nEcole de cirque \u00e0 Naplouse. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nFief de la r\u00e9sistance \u00e0 l\u00bfoccupation (du \u00ab terrorisme \u00bb disent les Isra\u00e9liens), Naplouse, grande ville commer\u00e7ante et universitaire, vit en \u00e9tat de si\u00e8ge depuis 2002. \r\nRencontr\u00e9s dans la Vieille Ville qui porte encore les cicatrices de beaucoup d\u00bfaffrontements, deux jeunes gens de 26 ans, Na\u00efm et Mahmoud, se proposent comme guides. \r\nIng\u00e9nieur, Na\u00efm travaille \u00e0 pr\u00e9sent en Angola mais songe \u00e0 prendre \u00e9pouse en Palestine. Son ami Mahmoud, clown et acrobate, a cr\u00e9\u00e9 pour les enfants de l\u00bfIntifada une \u00e9cole de cirque.\r\nClowns sans fronti\u00e8res\r\nPalcircus, Ecole de cirque en Palestine (site en construction)\r\nAction culturelle du CNAC en faveur d'artistes palestiniens\r\nNaplouse, regards vers l\u00bfavenir (site en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\nRania Madi, n\u00e9e \u00e0 Ramallah, il y a 45 ans, Elle vit en Suisse depuis 20 ans. Rania Madi a une formation juridique, travaille \u00e0 l\u00bfAVIVO, l'Association de d\u00e9fense et de d\u00e9tente de tous les retrait\u00e9s et futurs retrait\u00e9s.\r\nResponsable \u00e0 Gen\u00e8ve et repr\u00e9sentante aupr\u00e8s des Nations-Unies de BADIL (alternative en arabe), ONG bas\u00e9e \u00e0 Bethlehem, fond\u00e9e en 1995, qui s\u00bfoccupe des droits des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens internes et externes. \r\n\r\njeudi 12 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 4/5  \r\nDans les rues de Ramallah. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nRamallah, la vie quand m\u00eame\r\nAref, 55 ans, exer\u00e7ait comme son p\u00e8re le m\u00e9tier de technicien en \u00e9lectronique. En autodidacte passionn\u00e9, il a appris quatre ou cinq langues et travaille maintenant au centre culturel franco-allemand : une mani\u00e8re pour lui de voir plus loin, par del\u00e0 les murs qui enferment le quotidien. \r\nBasel, musicien de 25 ans, a cr\u00e9\u00e9 avec des amis artistes ramallahunderground.com, un site d\u00e9di\u00e9 au rap et \u00e0 la cr\u00e9ation vid\u00e9o. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfInternet, ce groupe libre et ind\u00e9pendant est en train de conqu\u00e9rir une place dans la culture des jeunes Arabes du Moyen-Orient.\r\nCentre culturel franco-allemand de Ramallah\r\nLe Goethe-Institut de Ramallah (en allemand)\r\nInvit\u00e9\r\nFarouk Mardam-Bey, \u00e9crivain, \u00e9diteur, directeur de la collection Sinbad chez Actes Sud. Il est \u00e9galement directeur de publication de La Revue d\u00bf\u00e9tudes palestiniennes et conseiller culturel \u00e0 l'Institut du monde arabe (Paris).\r\nAuteur notamment de:\r\n\u00catre arabe, Farouk Mardam-Bey et Elias Sanbar, Editions Sindbad 2005\r\nDeux livres importants pour entrer dans la litt\u00e9rature palestinienne:\r\nJe serai parmi les amandiers d'Hussein Al-Barghouti, Editions Actes Sud 2008.\r\nMa cousine Condoleezza, Mahmoud Shukair, Actes Sud 2008.\r\n\r\nvendredi 13 fevrier 2009  Palestine, par del\u00e0 les murs 5/5  \r\nUn triste No\u00ebl pour les enfants de Cisjordanie. [ana\u00efs laurenceau brunswic]\r\nL\u00bfhumour et l\u00bfamour aident \u00e0 r\u00e9sister.\r\nEn Cisjordanie, on suit minute par minute sur le petit \u00e9cran l\u00bfop\u00e9ration isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza. Beaucoup se pr\u00e9cipitent dans les h\u00f4pitaux pour donner leur sang. Et dans les rues de Ramallah, jour apr\u00e8s jour, les manifestations de deuil et de col\u00e8re se succ\u00e8dent. \r\n\u00abAucune femme n\u00bfa le c\u00bfur de se faire belle en ce moment\u00bb, commente avec humour Yelena dans son petit salon de beaut\u00e9 soudain d\u00e9sert\u00e9. \r\nN\u00e9e \u00e0 Kiev, mari\u00e9e \u00e0 un Palestinien et m\u00e8re de trois enfants, Yelena vit \u00e0 Ramallah depuis quinze ans. En d\u00e9pit d\u00bfune vie quotidienne souvent chaotique, elle y reste. \u00ab Par amour \u00bb, dit-elle.\r\nInvit\u00e9\r\nNicolas Wadimoff, r\u00e9alisateur suisse, directeur de \"Akka films\" Auteur notamment, avec la journaliste B\u00e9atrice Gu\u00e9lpa, d\u00bfun documentaire sur l'Initiative de Gen\u00e8ve, L'Accord, 2005. \r\nNicolas Wadimoff part la semaine prochaine pour Gaza o\u00f9 il va r\u00e9aliser un film, mandat\u00e9 par une Fondation bas\u00e9e \u00e0 Doha au Qatar.\r\nA d\u00e9couvrir\r\nSummer 2006 in Palestine: regard de cin\u00e9aste, il s'agit d'un DVD de 15 courts-m\u00e9trages de 3 minutes de jeunes cin\u00e9astes palestiniens. On peut se le procurer \u00e0 l'adresse suivante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Palestine", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "Palestiniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Isra\u00ebl", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Brunswic, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myraim nous parle d'Erwan vs Wilfried", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31AF474B-A5C4-43F1-A54A-86C363E4EE27", "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (079/271) : Le h\u00e9ron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E057A638-6EC0-4A88-8E4E-E2F2383F1DFD", "durationSec": 161, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale apr\u00e8s le oui des Suisses \u00e0 la reconduction et \u00e0 l'extension de la libre-circulation des personnes. 07h-08h", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFA16141-1A2B-4B6C-9016-ECB4DD55024B", "thematicGeographicals": ["Bulgarie", "Union europ\u00e9enne", "Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "votation"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes relations bilat\u00e9rales entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne sont au mieux ce matin, apr\u00e8s le OUI des Suisses \u00e0 la reconduction et \u00e0 l'extension de la libre-circulation des personnes. Ce jeudi, Micheline Calmy-Rey fera en toute qui\u00e9tude le voyage de Bruxelles, o\u00f9 elle doit rencontrer la commissaire europ\u00e9enne aux relations ext\u00e9rieures, Benita Ferrero-Waldner, et le chef de la diplomatie europ\u00e9enne, Javier Solana. La ministre des Affaires Etrang\u00e8res essaiera de renforcer encore la voie bilat\u00e9rale avec \r\nitv. int\u00e9gr\u00e9e de Doris Leuthard, ministre de l'Economie\r\nL'UDC veut lancer une initiative visant \u00e0 restreindre la libre circulation des personnes en p\u00e9riode de crise. Malgr\u00e9 le pl\u00e9biscite des Suisses hier en faveur de la reconduction et l'extension de la libre circulation des personnes, le parti persiste et signe. Certains de ses membres estiment m\u00eame qu'ils auraient gagn\u00e9 si la scrutin avait eu lieu dans un mois. Visiblement, l'UDC semble convaincue que la crise \u00e9conomique lui donnera raison.\r\nDIRECT DE BRUXELLES\r\nLes projets europ\u00e9ens de demain susceptibles de s\u00e9duire la Suisse. Le potentiel d?innovation de l?UE.\r\nAvec Jacques Barrot en direct de Bruxelles vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne\r\n\r\n\r\n\r\nLa place financi\u00e8re genevoise est touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique mondiale. Pourtant, il est un secteur qui r\u00e9siste bien: celui de la micro-finance. Ce syst\u00e8me de pr\u00eats \u00e0 des petits entrepreneurs des pays pauvres ne conna\u00eet pas la r\u00e9cession. Gen\u00e8ve est l'un des leaders mondiaux dans ce domaine avec  itv .int\u00e9gr\u00e9es de patrons de deux des principales entreprises de la micro-finance\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes incendies de forets qui ravagent le sud est de l'Australie ont tu\u00e9 au moins 128 personnes. Dans la r\u00e9gion de Melbourne, certains villages ont \u00e9t\u00e9 ras\u00e9s. De nombreuses victimes sont mortes alors qu'elles essayaient de fuir en voiture\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLe boss enfin de retour en Suisse ! Bruce Springsteen donnera un concert cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Berne au Stade de Suisse. Dans le cadre de sa tourn\u00e9e mondiale, le chanteur am\u00e9ricain fera une escale le 30 juin prochain \u00e0 Berne avec son groupe le E Street Band. Bruce Springsteen vient de sortir son 24 \u00e8me album, \u00ab Working on a Dream \u00bb. Et il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent ces derni\u00e8res semaines dans l?actualit\u00e9 am\u00e9ricaines\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDirect de Bruxelles\r\n\r\nL?innovation de l?UE ? Les projets europ\u00e9ens de demain susceptibles de s\u00e9duire la Suisse . Qu?est-ce qu diff\u00e9rencie encore la Suisse de l?UE ? avec Jacques Barrot\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nBande \u00e0 part \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJean-Christophe Schwaab et Gr\u00e9gory Logean\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes D\u00e9veloppements\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDirect de Bruxelles\r\n\r\nL?innovation de l?UE ? Les projets europ\u00e9ens de demain susceptibles de s\u00e9duire la Suisse . Qu?est-ce qu diff\u00e9rencie encore la Suisse de l?UE ? avec Jacques Barrot\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n    \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa Science de Pain\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFeuilleton de Wattewile 2\r\n\r\nSuivi la semaine derni\u00e8re \u00e0 Bruxelles le quotidien de l'ambassadeur Jacques de Watteville, chef de la Mission de la Suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne. Au petit matin, l'ambassadeur avait rencontr\u00e9 ses collaborateurs pour planifier la journ\u00e9e. L\u00e0 il prend la route pour entrer dans le vif des nombreuses n\u00e9gociations qui vont l'occuper jusqu'\u00e0 tard dans la soir\u00e9e\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nM\u00e9t\u00e9o (sans  sponsor)\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nL?expresso\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nC'est avec une large victoire sous le bras que Micheline Calmy-Rey se rendra jeudi \u00e0 Bruxelles rencontrer la commissaire europ\u00e9enne aux affaires ext\u00e9rieures. C'est une voie qui doit aussi \u00e9voluer sur le plan institutionnelle, car elle est actuellement tr\u00e8s complexe. \r\n\r\nItv. de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge des affaire \u00e9trang\u00e8res\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa fusion de 12 communes de la Broye vaudoise en une seule entit\u00e9, Valbroye, n'a pas pass\u00e9 la rampe en votation populaire, hier. Le canton de Vaud \u00e9tait habitu\u00e9 \u00e0 des projets de fusion de 2 ou 3 communes, l\u00e0 on faisait un saut de 12 communes. On peut estimer que le projet \u00e9tait trop ambitieux. \r\n\r\nItv. de Philippe Leuba, conseiller d'Etat\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nIntervention de Jacques Barrot\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nL?Invit\u00e9 du Journal \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSUPPRIME\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes Urbanit\u00e9s    \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nRevue de presse \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nItv. de Gilles Petitpierre, penseur suisse\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nItv. de Pierre Maudet, sur l?Europe de l?\u00e9nergie\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nRevue de presse\r\n\r\n+ Revue de presse roumaine\r\n\r\n+ Intervention de Jacques Barrot\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nRoland Krimm est le repr\u00e9sentant des cantons suisses aupr\u00e8s de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. Il le fait seul, contrairement aux repr\u00e9sentants des r\u00e9gions des pays membres de l'Union. Mais si la Suisse devait un jour y adh\u00e9rer, nul doute que les cantons se pr\u00e9cipiteraient \u00e0 Bruxelles. \r\n\r\nItv. De Roland Krimm \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nChroniqueur ext\u00e9rieur\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMoby Dick\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCulture Club\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nM\u00e9t\u00e9o  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC valaisan", "name": "Logean, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve ", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant des cantons suisses aupr\u00e8s de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois : chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Mission de la Suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Barrot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au grand conseil vaudois et conseiller communal \u00e0 Riex", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "patrons de deux des principales entreprises de la micro-finance", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national genevois radical", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Bucarest des journaux Le Monde et Le Temps", "name": "Bran, Mirel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au lendemain du \"oui\" du peuple suisse \u00e0 la libre circulation des personnes avec l'Union europ\u00e9enne, le temps est-il venu de passer un accord-cadre entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne? : D\u00e9bat avec Jacques de Watteville, chef de la Mission suisse aupr\u00e8s de l'Union Europ\u00e9enne, Philippe Kenel, avocat et pr\u00e9sident de la Chambre de commerce Suisse en Belgique et au Luxembourg et Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8242C76-04A0-43E0-B6FF-E73325DF2275", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation", "libre circulation des personnes", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chambre de commerce Suisse en Belgique et au Luxembourg", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la mission de la Suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle in\u00e9dite. D'Antoine Jaccoud (1/5) : Les regarder - Celui du sex shop", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-28BDA9C9-6221-4077-BBC0-431A1635BF87", "durationSec": 1837, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Commande Espace 2] N\u00e9 \u00e0 Lausanne, Antoine Jaccoud, licenci\u00e9 en sciences politiques, a d'abord fait quelques ann\u00e9es de journalisme avant de se former \u00e0 l'\u00e9criture dramatique aupr\u00e8s du cin\u00e9aste polonais Krysztof Kieslowski d'abord, puis du fameux p\u00e9dagogue tch\u00e8que, \u00e9migr\u00e9 aux Etats-Unis, Frank Daniel. En tant que sc\u00e9nariste, il a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l'\u00e9criture de nombreux films suisses de fiction ou documentaires; r\u00e9cemment il a collabor\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture de \"Home\" le film d'Ursula Meier sorti en salle l'automne dernier. Au th\u00e9\u00e2tre, Antoine Jaccoud a \u00e9t\u00e9 le dramaturge du Th\u00e9\u00e2tre en Flammes, la compagnie suisse qui a cr\u00e9\u00e9 ses pi\u00e8ces principales, toutes publi\u00e9es aux \u00e9ditions Bernard Campiche. Nous avons donn\u00e9 carte blanche \u00e0 Antoine Jaccoud et il s'est lanc\u00e9 avec enthousiasme dans ce projet d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet de la possibilit\u00e9 pour la Suisse d'accueillir des d\u00e9tenus de Guantanamo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52415366-8AA5-4B0D-A11D-8C5AAD130878", "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Head (= Brian Phillip Welch), ex guitariste du groupe \"Korn\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Save me from myself\"(3/5) : Die Religion Die [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AA24805-2DC5-43AC-B923-5946A12F68CF", "durationSec": 526, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Head [= Brian Phillip Welch]"], "thematicThemes": ["m\u00e9tal", "musicien", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex guitariste du groupe \"Korn\"", "name": "Head [= Brian Phillip Welch]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le voyage de Darwin (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16CAF7D4-6661-43BA-A7F1-8832C00C2295", "durationSec": 1192, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "d\u00e9couverte scientifique", "19e si\u00e8cle", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "\"Le voyage de Darwin 1/5\r\nEn cinq \u00e9pisodes, dont le premier est sign\u00e9 Emmanuel Gripon, Impatience raconte Darwin \u00e0 travers son voyage sur le Beagle. Ce premier dossier est consacr\u00e9 au jeune naturaliste Charles Darwin quand il quitte Londres \u00e0 bord du Beagle.\r\nCharles Darwin, naturaliste, botaniste, collectionneur, explorateur, fils, petit-fils, mari, p\u00e8re de famille nombreuse, et surtout, p\u00e8re de la th\u00e9orie de l\u00bf\u00e9volution: dresser le portrait de cet homme, c\u00bfest mettre en lumi\u00e8re les aspects multiples d\u00bfun esprit brillant, d\u00bfun g\u00e9nie de son si\u00e8cle.\r\nPour lui rendre hommage, le Natural History Museum (NHM) de Londres lui consacre une exposition qui pr\u00e9sente quelques pi\u00e8ces exceptionnelles, dont des originaux de la correspondance de Darwin et des sp\u00e9cimens empaill\u00e9s des animaux ramen\u00e9s des Galapagos.\r\nCe tr\u00e9sor mus\u00e9ographique tente d\u00bfouvrir les portes d\u00bfun personnage, aussi riche que complexe, qui a d\u00fb marcher contre son temps pour permettre \u00e0 l\u00bfhomme de s\u00bfapprocher de ses origines.\r\nIntervenant:\r\nOlivier Glaizot, conservateur du Mus\u00e9e cantonal de zoologie de Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal de zoologie, Lausanne", "name": "Glaizot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9colonisation du Cameroun (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B9C7E2CA-D0C6-4303-8F44-81282FC4907F", "thematicGeographicals": ["France", "Cameroun"], "durationSec": 3917, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonisation", "histoire", "d\u00e9colonisation", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "\"Il est une guerre dont on ne parle jamais. Du milieu des ann\u00e9es 1950 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, la d\u00e9colonisation du Cameroun s'est faite dans une violence silencieuse. On parle de 30'000 morts, voire 500'000, peut-\u00eatre davantage: les d\u00e9comptes sont flous, m\u00eame pour les historiens. Contrairement \u00e0 l'Indochine et \u00e0 l'Alg\u00e9rie, on ignore encore ce qui s'est pass\u00e9 au Cameroun. Les images sont quasiment introuvables.\r\n\u00abOn ne peut pas faire une temp\u00eate dans un verre d'eau parce que des n\u00e8gres ont \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s...\u00bb, d\u00e9clarait ainsi Moukoko Priso, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UPC (Union des populations du Cameroun). Ce parti, cr\u00e9\u00e9 en 1948 par Ruben Um Nyob\u00e9, est le principal mouvement d'opposition au sortir de la Seconde Guerre mondiale. Se dressant contre les petits arrangements qui laissent son pays sous la coupe fran\u00e7aise, ses hommes vont payer un lourd tribut.\r\nEn 1952, Um Nyob\u00e9 part plaider la cause de l'ind\u00e9pendance \u00e0 la tribune de l'ONU. A Paris, c'est la panique: pas question que cette partie de l'Afrique \u00e9quatoriale bascule dans le camp communiste. L'UPC est dissout et ses militants, condamn\u00e9s \u00e0 la clandestinit\u00e9, sont traqu\u00e9s, tortur\u00e9s ou encore assassin\u00e9s.\r\nDimanche 15 f\u00e9vrier 2009, vous pouvez d\u00e9couvrir sur TSR2 le documentaire de Ga\u00eblle Le Roy et Val\u00e9rie Osouf Cameroun, autopsie d'une ind\u00e9pendance.\r\nLundi 9 f\u00e9vrier 2009\r\nLa d\u00e9colonisation du Cameroun (1/5)\r\nEntretiens\r\nJacques Mouriquand s'entretient avec Bouda Etemad, professeur d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut d'histoire \u00e9conomique et sociale de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Ses travaux portent principalement sur l'histoire des relations Nord-Sud et sur l'histoire de la colonisation. Il a \u00e9t\u00e9 co-fondateur et membre du comit\u00e9 de direction du Centre d'histoire \u00e9conomique internationale (1985-1999) et a notamment publi\u00e9 Crimes et r\u00e9parations. L'Occident face \u00e0 son pass\u00e9 colonial (Andr\u00e9 Versaille, 2008). La deuxi\u00e8me partie de l'\u00e9mission est consacr\u00e9e \u00e0 Alexandre Biyidi Awala, alias Mongo Beti, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands \u00e9crivains africains. En 1972, il subit la censure fran\u00e7aise lorsqu'il fait para\u00eetre, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9diteur Fran\u00e7ois Maspero, le livre Main basse sur le Cameroun. Autopsie d'une d\u00e9colonisation, un r\u00e9quisitoire contre les crimes du pr\u00e9sident Ahidjo, dictateur du Cameroun soutenu par la France.\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand vous propose une rencontre avec Odile Tobner, sa veuve, qui a partag\u00e9 avec lui de longues ann\u00e9es de lutte pour la reconnaissance des violences qui ont ensanglant\u00e9 le pays. Professeur agr\u00e9g\u00e9e de lettres classiques, aujourd'hui retrait\u00e9e, elle a publi\u00e9 en 2007 Du racisme fran\u00e7ais. Quatre si\u00e8cles de n\u00e9grophobie.\r\nPr\u00e9sentation de \"Crimes et r\u00e9parations\" et de Bouda Etemad (Editions Andr\u00e9 Versaille) Pr\u00e9sentation de \"Main basse sur le Cameroun\" et de Mongo Beti (Editions La D\u00e9couverte) Pr\u00e9sentation de \"Du Racisme fran\u00e7ais\" et d'Odile Torner (Editions les ar\u00e8nes)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique", "name": "Etemad, Bouda", "type": "Participant"}, {"role": "veuve de l'\u00e9crivain Mongo Beti", "name": "Tobner, Odile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "PLAN DE PAIX", "PALESTINIENS", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "PLAN DE PAIX", "PALESTINIENS"], "id": "asset-246280", "thematicGeographicals": ["CISJORDANIE", "GAZA", "USA", "ISRAEL", "PLATEAU"], "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, USA, ISRAEL, Cisjordanie, Gaza : 20090209 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les \u00e9checs successifs des diff\u00e9rents plans de paix isra\u00e9lo-palestiniens. Malgr\u00e9 de nombreux accords et autant d'initiatives, le conflit entre Isra\u00e9liens et Palestiniens dure toujours au Proche-Orient.", "title": "ACCORDS DE PAIX ISRAELO-PALESTINIENS : POURQUOI CA NE MARCHE JAMAIS ? - 09.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CISJORDANIE", "GAZA", "USA", "ISRAEL"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "PLAN DE PAIX", "PALESTINIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Etoiles des neiges", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "M\u00c9DAILLE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DESCENTE", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TECHNIQUE DU SON", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TECHNIQUE VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "N\u00c9BULOSIT\u00c9", "VISION"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "SVINDAL, AKSEL LUND", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "GUT, LARA", "SVINDAL, AKSEL LUND", "VONN, LINDSEY", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-247136", "durationSec": 2079, "mediaType": "video", "title": "09.02.09", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "USA", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Val d'Is\u00e8re France, journaliste St\u00e9phane Rinaldi port\u00e9 en l'air par supporters lors statement", " Val d'Is\u00e8re France, journaliste St\u00e9phane Rinaldi port\u00e9 en l'air par supporters lors statement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "RECONSTITUTION", "DESSIN ANIM\u00c9", "AMOUR"], "id": "asset-246947", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090209, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20090209, une victime d'un arr\u00eat cardio-respiratoire, HOCHULI Roger et sa famille racontent le d\u00e9roulement de cet incident et les r\u00e9flexes qui ont permis de lui sauver la vie. Lors d'un arr\u00eat cardiaque, les gestes de premier secours prodigu\u00e9s par les proches peuvent \u00eatre d\u00e9terminants pour la vie du patient\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090209 et archives, illustration des \u00e9motions ressenties lors d'un coup de foudre amoureux avec les dessins anim\u00e9s du dessinateur am\u00e9ricain Tex Avery.", "title": "LA SAINT-VALENTIN - 09.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "SUPPORTER", "EXP\u00c9RIMENTATION", "OGM", "BL\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "OGM", "BL\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "OGM", "BL\u00c9", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SONDAGE D'OPINION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "RECONSTITUTION", "AIRBUS A320", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLOOMBERG, MICHAEL", "GUT, LARA"], "id": "asset-247114", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHANGINS", "PULLY", "SUISSE", "BERNE", "NEUCHATEL", "NEW YORK", "VAL D'ISERE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "GISIN, DOMINIQUE", "GUT, LARA", "MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "SVINDAL, AKSEL LUND", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-247091", "durationSec": 445, "mediaType": "video", "title": "09.02.09", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "GRAND-LANCY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE VAL D'ISERE 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-247175", "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "VOTATION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENNEIG\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "INCENDIE", "INCENDIE", "\u00c9BOULEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "KIBBOUTZ", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ART BRUT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["BARAK, EHOUD", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA"], "id": "asset-247113", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.02.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CORNOL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "URI", "ISRAEL", "LAUSANNE", "VAL D'ISERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EUTHANASIE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-247117", "durationSec": 530, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 09.02.09", "visualGeographicals": ["ITALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "URBANISME", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CONTREFA\u00c7ON", "DOUANE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "POLICE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "FORFAIT FISCAL", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FORFAIT FISCAL", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "VACANCES"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "VARONE, CHRISTIAN"], "id": "asset-247116", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VAUD", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "HENNIEZ", "VAUD", "TREYTORRENS", "CRANS-MONTANA", "SION", "BREULEUX, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE VAL D'ISERE 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246965", "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["INFLATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LICENCIEMENT", "BANQUIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9TUDIANT", "BANQUIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "LOTERIE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "LOTERIE", "LOTERIE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["MONER-BANET, JEAN-LUC"], "id": "asset-247118", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "GENEVE"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20090209, le secteur bancaire conna\u00eet une p\u00e9riode difficile \u00e0 cause la crise \u00e9conomique et plusieurs banques ont connu la faillite ou ont d\u00fb diminuer leurs d\u00e9penses ce qui a entra\u00een\u00e9 de nombreux licenciements chez les banquiers. Toutefois, travailler dans la finance attire encore beaucoup de jeunes \u00e9tudiants qui, d'apr\u00e8s le banquier du groupe IFGP-BMU et directeur de l'universit\u00e9, KAHN Francis, ne doivent pas \u00eatre motiv\u00e9s exclusivement par le salaire\n* EUROPE : 20090209, la Loterie Romande met en circulation des milliers de billets de jeu chaque ann\u00e9e. Les chances de gagner le gros lot ne sont pas grandes bien que les gains soient r\u00e9partis de mani\u00e8re juste et al\u00e9atoire. Le syst\u00e8me de fonctionnement des jeux manque toutefois de transparence et en France, la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des jeux, a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e en justice pour fraude par l'ing\u00e9nieur \u00e0 la retraite, RIBLET Robert, qui a d\u00e9couvert des d\u00e9rives dans le syst\u00e8me suite \u00e0 une longue enqu\u00eate.", "title": "LE BLUES DU BANQUIER // LES DESSOUS DU LOTO - 09.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EUROPE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "LOTERIE ROMANDE", "LOTERIE ROMANDE", "LOTERIE ROMANDE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE VAL D'ISERE 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-247281", "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO QU'EST-CE QUI FAIT COURIR FRANZ WEBER ? - 09.02.09", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-245943", "durationSec": 51, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.02.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246260", "durationSec": 543, "publicationDate": "2009-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 08.02.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445070.image", "id": "ece-3445071", "durationSec": 1591, "publicationDate": "2009-02-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Muriel Siki a d\u00e9but\u00e9 par la pr\u00e9sentation du journal de midi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445071", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445071"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Silence bruissement et improvisation : 1. Ensemble Contrechamps, concert du 20 janvier 2009 (Stefano Gervasoni/Rebecca Saunders). - 2. Pr\u00e9sentation du Festival lausannois de musique improvis\u00e9e \"Rue du Nord 2009\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F2FDE92-AA6C-444D-A23B-34F153CA2EE0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 7323, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano", "Saunders, Rebecca"], "thematicThemes": ["compositeur", "festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Longue inrterview du compositeur italien Stefano Gervasoni \u00e0 propos de deux de ses oeuves : \"Godspell\" et \"Least Bee\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste, compositeur", "name": "Tara, Dragos", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, clarinettiste, compositeur, organisateur du Festival Rue du Nord", "name": "Moreau, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orchestre", "name": "Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Darwin aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8909E160-231F-47E5-8A68-B210F9312D15", "durationSec": 7071, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "A l'occasion du 200\u00e8me anniversaire de la naissance de Charles Darwin. L'ann\u00e9e 2009 marque aussi les 150 ans de la publication de son \"Origine des esp\u00e8ces\". La fascination est intacte. Pan\u00e9gyriques, \u00e9tudes savantes, biographies, fictions romanesques, critiques et anath\u00e8mes, tous les genres litt\u00e9raires - et tous les m\u00e9dias - semblent s'\u00eatre donn\u00e9 le mot pour que 2009 soit, un peu partout dans le monde une \"ann\u00e9e Darwin\" foisonnante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie dans un lyc\u00e9e de la banlieue lyonnaise", "name": "Dramisino, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1-Panth\u00e9on Sorbonne", "name": "Gayon, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences et th\u00e9ologien", "name": "Arnoud, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien des populations", "name": "Veuille, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris X Nanterre", "name": "Hoquet, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de biologie dans un lyc\u00e9e de la banlieue lyonnaise", "name": "Est\u00e8ve, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "name": "Corsi, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "immunologiste , professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Paris VII et \u00e0 l'h\u00f4pital Bichat, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'\u00e9thique de l'INSERM, membre du Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique ", "name": "Ameisen, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "didacticien de la biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1", "name": "Cl\u00e9ment, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en hommage \u00e0 Paul Baudat, horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" des dimanches matin sur la RSR (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11DB292D-307A-453E-9B1F-74CFDF6DEA05", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudat, Paul", "RSR"], "thematicThemes": ["jardinage", "horticulture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 la retraite, initiateur et premier producteur de l'\u00e9mission", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Fornara, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" (Archives)", "name": "Baudat, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "horticultrice", "name": "Eug\u00e8ne, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Fa\u00efss, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 8 f\u00e9vrier 2009 sur la reconduction des accords bilat\u00e9raux et \u00e0 l'extension \u00e0 la Roumanie et \u00e0 la Bulgarie : Interview de Michael Reiterer, ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEA497A0-2CE2-4D6A-8020-7967F42A917A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse", "name": "Reiterer, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ationniste malgr\u00e9 tout. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-535EB28F-2F23-4A43-98BB-1FBAA8364A47", "durationSec": 1616, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Cr\u00e9ation (th\u00e9ologie)", "cr\u00e9ationnisme", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ationniste(s)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "L'Irlande au f\u00e9minin - Du violon au concertina, les multiples talents de Niamh Ni Charra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52854B60-C2C0-4966-BC72-201E51D83DCD", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3815, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "femme", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Ni Charra, Niamh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Ni Charra, Niamh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 8 f\u00e9vrier 2009 sur la reconduction des accords bilat\u00e9raux et \u00e0 l'extension \u00e0 la Roumanie et \u00e0 la Bulgarie. 18h-19h. - 2. R\u00e9sultats des votations cantonales et communales. - 3. Le Parti bourgeois d\u00e9mocratique (PBD) obtient  un groupe parlementaire aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales gr\u00e2ce \u00e0 Martin Landolt, conseiller national Glaris PBD. - 4. Journal des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A97B055F-1686-4F10-8E15-13094C888432", "thematicGeographicals": ["Glaris (canton)", "Suisse", "Zurich (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Nidwald", "Vaud", "Yverdon-les-Bains", "Zurich (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "surveillance \u00e9lectronique", "eau (ressource)", "conseiller national", "fiscalit\u00e9", "fonction politique", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "votation", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Levrat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chef alpin de l'\u00e9quipe f\u00e9minin de Swiss-Ski", "name": "Ansermoz, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale grisonne PBD", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Val d'Is\u00e8re", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "L'amour au temps d'Internet. Pourquoi fait-on de plus en plus appel aux sites de rencontre pour trouver l'amour? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CABC582D-71EF-4401-9428-0B93E147906B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meetic", "Swissfriends"], "thematicThemes": ["solitude", "amour", "c\u00e9libat", "agence matrimoniale", "Internet", "couple (relation)"], "excerpt": "L'amour au temps d'internet \r\nPourquoi fait-on de plus en plus appel aux sites de rencontre pour trouver l'amour?\r\nIls sont des milliers - voir des millions - de part le monde, \u00e0 faire le pari de l'informatique pour trouver l'\u00e2me s\u00bfur.\r\n\r\nS'il y a encore dix ans les sites de rencontres en \u00e9taient \u00e0 leurs balbutiements, aujourd'hui il semble qu'ils soient devenus l'outil indispensable \u00e0 tout c\u00e9libataire en qu\u00eate d'amour. \r\nT\u00e9moignage\r\nComme Carole, par exemple, qui a la cinquantaine et passe de nombreuses heures \u00e0 surfer sur Meetic ou Swissfriends. Pour elle, ces sites de rencontres sont un champ des possibles extraordinaire: \u00abOn se dit que la perle rare est l\u00e0, cach\u00e9e parmi la multiplicit\u00e9 des profils. Que sans le net il nous serait impossible de la rencontrer.\u00bb Mais aussi une source de d\u00e9couragement: \u00ab\u00e0 force d'aligner les clics sur des photos, de se demander si on prend ou si on jette, \u00e7a perd de son sens et on se dit qu'on est en pleine soci\u00e9t\u00e9 de consommation.\u00bb\r\nExiste-t-il des gardes-fous qui garantissent l'honn\u00eatet\u00e9 et la sinc\u00e9rit\u00e9 des inscrits? \r\nUn nouveau mode de rencontre\r\nMais au fond, si Carole persiste dans sa qu\u00eate malgr\u00e9 ses doutes et ses interrogations, c'est qu'elle sait que, pour certains, le bonheur est l\u00e0, au bout de la souris. A l'exemple de Gis\u00e8le et de Pierre, qui se marieront en mai.\r\nD'autres ont abandonn\u00e9 tout espoir. Ce sont en quelques sortes des d\u00e9\u00e7us du net, qui parfois font le choix de pousser la porte d'une agence matrimoniale, comme nous l'explique Angela Heritier, fondatrice de l'agence Pl\u00e9nitude \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nQue l'histoire finisse bien ou pas, ce nouveau mode de rencontre suscite de nombreuses questions. Les rencontres de hasard seraient-elles devenues impossibles? Cette nouvelle pratique modifie-t-elle en profondeur les codes de la s\u00e9duction? Pourquoi le nombre de c\u00e9libataires ne cesse-t-il de cro\u00eetre dans les pays occidentaux? Savons-nous encore nous rencontrer et nous aimer?\r\nAutant de questions que nous aborderons avec Pascal Lardellier, sociologue et auteur de Le c\u00bfur net - c\u00e9libat et amours sur le web paru aux Editions Belin.\r\n\u00b7\tLe site de Pascal Lardellier <http://www.pascal-lardellier.com/>\r\n\u00b7\tLe livre de Pascal Lardellier sur le site des Editions Belin <http://www.editions-belin.com/ewb_pages/f/fiche-article-le-coeur-net-6719.php>\r\n\u00b7\tL'agence de rencontre Pl?itude <http://www.agence-plenitude.com/index2.php>\r\nReportage: Muriel M\u00e9rat\r\nPr\u00e9sentation: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'Agence Pl\u00e9nitude", "name": "H\u00e9ritier, Angela", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Lardellier, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "c\u00e9libataires, couples", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en hommage \u00e0 Paul Baudat, horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" des dimanches matin sur la RSR (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6EFCA40-8237-475C-82E2-DCE45E0C7E62", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudat, Paul", "RSR"], "thematicThemes": ["horticulture", "jardinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horticulteur", "name": "Fa\u00efss, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" (Archives)", "name": "Baudat, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR \u00e0 la retraite, initiateur et premier producteur de l'\u00e9mission", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Fornara, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "horticultrice", "name": "Eug\u00e8ne, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en hommage \u00e0 Paul Baudat, horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" des dimanches matin sur la RSR (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10637A74-81FF-4D65-B9C5-FDB195EF1258", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudat, Paul", "RSR"], "thematicThemes": ["jardinage", "horticulture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horticultrice", "name": "Eug\u00e8ne, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Fa\u00efss, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR \u00e0 la retraite, initiateur et premier producteur de l'\u00e9mission", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur", "name": "Fornara, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "horticulteur, le premier \"Monsieur Jardinier\" (Archives)", "name": "Baudat, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 8 f\u00e9vrier 2009 sur la reconduction des accords bilat\u00e9raux et \u00e0 l'extension \u00e0 la Roumanie et \u00e0 la Bulgarie. - 2. Les citoyens zurichois ont d\u00e9cid\u00e9 de supprimer les forfaits fiscaux accord\u00e9s aux contribuables \u00e9trangers ais\u00e9ses gros contribuables. - 3. A Yverdon-les-Bains le peuple \u00e0 dit oui au cam\u00e9ras de surveillance sur sa place de la gare. - 4. Il faudra un deuxi\u00e8me pour \u00e9lire le maire de Zurich. - 5. Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire le cumul des mandats politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D8EA9AA-961B-42F6-BF34-4D30E78DB7A6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Vaud", "Zurich (canton)", "Yverdon-les-Bains", "Zurich (ville)"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "fonction politique", "surveillance \u00e9lectronique", "votation", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse", "name": "Reiterer, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand UDC ", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bal\u00f4is PRD", "name": "Malama, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du syndicat UNIA", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal \u00e0 Yverdon-les-Bains", "name": "Von Siebenthal, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan et conseiller aux Etat PDC", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical ", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "criminologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich.", "name": "Kilias, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SWISSAID FONDATION POUR LA COOPERATION AU DEVELOPPEMENT - 09.02.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-246694", "durationSec": 231, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES FONDEURS DE CLOCHES - 09.02.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-246132", "durationSec": 3610, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "HUMAN DOORS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Joseph Zisyadis, conseiller national vaudois POP", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-E9C317AC-E8EF-4F86-A835-8809F224CCD6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5156, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "excerpt": "\"La Soupe du dimanche 8 f\u00e9vrier 2009 avec Josef Zsyadis, conseiller national vaudois (POP).\r\nN\u00e9 le 17 avril 1956 \u00e0 Istanbul, il est mari\u00e9 et p\u00e8re de 4 enfants.\r\nSon actualit\u00e9 : \r\n- A la suite de l'offensive isra\u00e9lienne contre la bande de Gaza, un d\u00e9l\u00e9gation de quatre parlementaires s'est rendue sur place le week-end du 24-25 janvier dernier. Au sein de la d\u00e9l\u00e9gation, Josef Zisyadis, conseiller national. T\u00e9moignage.\r\n- Fin janvier, la commission des institutions politiques du Conseil National a balay\u00e9, par 19 voix contre 3, une initiative parlementaire du popiste faudois r\u00e9clamant l'\u00e9lection du Conseil F\u00e9d\u00e9ral par le peuple. Pour la commission, ce sc\u00e9nario risquerait de renforcer la position du gouvernement au d\u00e9triment du Parlement. R\u00e9action de l'int\u00e9ress\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois Popiste", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Foccroulle, organiste et directeur du Festival d'Aix-en-Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-696A46E7-A080-4F6B-926A-8D3DB01C216F", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 8865, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue", "instrumentiste", "musique classique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, directeur du Festival d'Aix-en-Provence", "name": "Foccroulle, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-246622", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090208 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9e SIKI Muriel, journaliste TSR.", "title": "MURIEL SIKI - 09.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "LES SEIGNEURS DE L'ARCTIQUE - 09.02.08", "genres": ["Science"], "id": "asset-246651", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "JEUNE (\u00c2GE)", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "FORFAIT FISCAL", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "INTERNET", "VOTATION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "HURNI, BAPTISTE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "BOURGEOIS, JACQUES", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "GRANGIER, KEVIN", "BIGNASCA, GIULIANO", "FREYSINGER, OSKAR", "BRUNNER, TONI", "MALEEVA, MANUELA", "AMARELLE, CESLA", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "BROULIS, PASCAL", "HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-247112", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LANGENTHAL", "BERNE-VILLE", "MORGES", "TESSIN", "MORGES", "ST-GALL", "VERNIER", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "D\u00c9BAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BROULIS, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-247122", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3099, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20090208, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats partiels, d\u00e9bats et r\u00e9actions suite \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur l'extension de l'accord de libre circulation des personnes entre la Suisse et l'UE \u00e0 la Roumanie et la Bulgarie et \u00e0 la reconduction des accords bilat\u00e9raux.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:30) - 09.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BUCAREST"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" Berne, l'itw en duplex de Doris Leuthard est interrompue par une quinte de toux de Doris."], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME DE M\u00c9NAGE", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "T\u00c9L\u00c9FILM"], "visualPersons": ["MIOU-MIOU", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-247121", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 636, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090208, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment avec le travail des femmes de m\u00e9nage faisant le nettoyage des locaux de la TSR et le nouveau t\u00e9l\u00e9film de la TSR \"Petites vacances \u00e0 Knokke-le-Zout\" avec la com\u00e9dienne Miou-Miou et le com\u00e9dien BIDEAU Jean-Luc.", "title": "09.02.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.02.08", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "HIVER", "\u00c9BOULEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "URI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247111", "durationSec": 900, "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "D\u00c9BAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "NIDEGGER, YVES", "GRANGIER, KEVIN", "NANTERMOD, PHILIPPE", "PARMELIN, GUY", "LEVRAT, CHRISTIAN", "HODGERS, ANTONIO", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "FEHR, HANS", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MARRA, ADA", "PERRIN, YVAN", "FREYSINGER, OSKAR", "CINA, JEAN-MICHEL", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "BERSET, ALAIN", "STAUFFER, ERIC", "HURNI, BAPTISTE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-247076", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 7800, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20090208, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats partiels, d\u00e9bats et r\u00e9actions suite \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur l'extension de l'accord de libre circulation des personnes entre la Suisse et l'UE \u00e0 la Roumanie et la Bulgarie et \u00e0 la reconduction des accords bilat\u00e9raux et sur plusieurs votations cantonales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 09.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "MORGES", "BERNE-VILLE", "MORGES", "LANGENTHAL", "MORGES", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "MORGES", "PLATEAU", "SION", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "MORGES", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TRIOMPHALISME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HIVER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "HIVER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "EXPULSION (SPORT)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FED CUP"], "visualPersons": ["GASHI, SHKELZEN", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "BURGENER, PATRICK", "GILLI, GIAN", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-247185", "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "title": "09.02.08", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "VAL D'ISERE", "CRANS-MONTANA", "GSTAAD", "GSTAAD", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "AC BELLINZONE", "CP BERNE", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BORGHI, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le quartier des Grottes (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EC696925-A015-436A-B2B3-A21A36922432", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme"], "excerpt": "Visite du quartier des Grottes, \u00e0 Gen\u00e8ve, no man's land au coeur de la ville. Depuis maintenant presque 80 ans, le quartier des Grottes est en \u00e9tat de friche.  Vingt Mille Lieux sur la Terre se balade dans le quartier des Grottes, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce quartier, tel un centre vide h\u00e9sitant entre nostalgie et futur impens\u00e9, est devenu l'embl\u00e8me de toutes les attentes et d\u00e9sillusions, le cauchemar des architectes et l'arch\u00e9type des friche urbaines r\u00e9siduelles, terreau des alternatives inachev\u00e9e et miroir d'une ville \u00e0 l'identit\u00e9 architecturale complexe. Depuis maintenant bient\u00f4t quatre vint ans, rien ne s'y fait vraiment, faisant de Gen\u00e8ve le lieu de tous les blocages et des int\u00e9r\u00eats contradictoires. Donnant l'impression que cette ville \u00e0 de la peine \u00e0 se penser et \u00e0 se projeter dans un avenir incertain. En tout cas, pour qui se prom\u00e8ne aujourd'hui dans le quartier des Grottes, il est facile de voir resurgir \u00e0 la surface de la m\u00e9moire ces grands moments de luttes contre les promoteurs immobiliers qui ont marqu\u00e9s la ville dans les ann\u00e9es septante et quatre vingt. \u00c0 l'\u00e9poque, c'est toute une culture qui a \u00e9merg\u00e9, faite de squats, de lieux alternatifs et d'expressions artistiques divers et vari\u00e9s. Pour autant, des ann\u00e9es apr\u00e8s, revenant sur les lieux m\u00eames de ce grand mouvement d'expression post soixante huitard, rien ne semble avoir vraiment \u00e9merg\u00e9 et l'architecture, signe de la vie des hommes, semble s'\u00eatre arr\u00eat\u00e9e, comme dans un lieu hors temps...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'urbanisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur de la fondation Braillard", "name": "Vayssi\u00e8re, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les Boys, Ultras de Fribourg-Gott\u00e9ron : Reportage de Christian Favre, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-461A3B55-833E-424D-B7FF-17FB16864DBD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 950, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["supporter", "hockey sur glace", "violence"], "excerpt": "\"S'engager sans limites pour son club, sa ville, ses couleurs\", c'est le mot d'ordre des Boys, les Ultras de Fribourg Gott\u00e9ron. Mais qui sont-ils ? Quelles sont leurs motivations ? Jusqu'o\u00f9 va leur engagement ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inconnus, Ultras de Fribourg-Gotteron", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires dans l'Histoire (5/5) : Marguerite de Vallois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D1BFB66-7F42-4939-9ED7-700B9F98D91E", "durationSec": 524, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Dis-moi ce que tu lis... : Qui a peur de la litt\u00e9rature ado? Dans la litt\u00e9rature jeunesse, certains th\u00e8mes sont \u00e9vit\u00e9s ou parfois censur\u00e9s. Parents, auteurs et \u00e9diteurs s'expriment sur ce qui est d\u00e9fini comme acceptable pour les enfants ou les ados", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AE8027A7-25F2-464E-B394-EAA36723F0AE", "durationSec": 3159, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine", "litt\u00e9rature de jeunesse", "censure", "adolescence", "relation parent-enfant", "enfant (\u00e2ge)", "adolescent"], "excerpt": "\"Dans la litt\u00e9rature jeunesse, certains th\u00e8mes sont \u00e9vit\u00e9s ou parfois censur\u00e9s. Que donner \u00e0 lire aux enfants, faut-il les pr\u00e9server de certains th\u00e8mes (la mort, la guerre, la violence, la maladie, la sexualit\u00e9) qui, pense-t-on, vont les perturber ? Les crit\u00e8res et les exigences sont-ils diff\u00e9rents selon les \u00e9poques et les pays ? Qui d\u00e9cide de ce qui est permis et de ce qui ne l'est pas, les parents, les auteurs, les \u00e9diteurs, les distributeurs, les biblioth\u00e9caires ? Une th\u00e9matique de Sarah Dirren.\r\n- Sylvie Neeman, r\u00e9dactrice responsable de la revue \"Parole\", revue romande sp\u00e9cialis\u00e9e dans la litt\u00e9rature pour la jeunesse, publi\u00e9e par Jeunesse et M\u00e9dias.Arole : en 30 ans, la litt\u00e9rature jeunesse s'est ouverte\u00e0 tous les th\u00e8mes, et cela peut d\u00e9ranger. Dans les livres destin\u00e9s au public am\u00e9ricain, les traductions sont \u00e9dulcor\u00e9es. Elle-m\u00eame a sa propre censure, elle ne recommanderait pas un livre trop d\u00e9sesp\u00e9rement noir, n'offrant aucune issue  \r\n- Alphonsine, 10 ans, est une grande liseuse, un livre par jour durant les vacances\r\n- pour Martine, sa m\u00e8re, la lecture est primodiale, les livres permettent aux enfants d'acc\u00e9der \u00e0 leurs \u00e9motions et de construire un imaginaire qui leur est propre. Elle n'exerce pas de \"censure\", mais \u00e9vite par exemple que sa fille n'ait entre les mains des histoires o\u00f9 les genres (homme, femme) ont des r\u00f4les trop sexuellement d\u00e9finis \r\n- Albertine et Germano Zullo travaillent ensemble, elle dessine, il \u00e9crit, ils ont publi\u00e9 plus d'une dizaine d'albums pour les jeunes: en tant qu'auteurs, ont-ils le sentiment de s'auto-censurer lors de la cr\u00e9ation ?\r\n- Pascale Gallimard est directrice \u00e9ditoriale des \u00e9ditions Calligram, qui publient notamment la collection Max et Lili: en tant qu'\u00e9ditrice, elle constate l'existence d'une forme de censure de la part des grands diffuseurs, qui refusent de distribuer des livres trop chers ou pas assez \"grand public\"\r\n- Caroline Vauclair est en contact chez Calligram avec les grands diffuseurs, librairies et grands magasins: ces diffuseurs sont un acteur incontournable, ils d\u00e9cident de la faisabilit\u00e9 d'un livre. En cette p\u00e9riode de crise, ils demandent des livres au graphisme doux et s\u00e9curisant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Gallimard, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice resp. de la revue Parole", "name": "Neeman, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de livres pour enfants", "name": "Zullo, Germano", "type": "Participant"}, {"role": "collab. des Edtions Calligram", "name": "Vauclair, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "dessinatrice", "name": "Zullo, Albertine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re,fille de 10 ans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Salvador Dali, \"surr\u00e9aliste int\u00e9gral\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9CDD222-1DA4-46EF-8042-F6BCA36585D1", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 7088, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dali, Salvador", "Masson, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["surr\u00e9alisme", "peinture"], "excerpt": "Portrait d'un des derniers peintres surr\u00e9alistes, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Figueras, sa ville natale, le 23 janvier 1989. Fer de lance des 1929 du mouvement th\u00e9oris\u00e9 par Andr\u00e9 Breton, Dali connut l'excommunication pour ses positions ambigu\u00ebs face \u00e0 Hitler et ses positions esth\u00e9tiques. Apr\u00e8s son exil am\u00e9ricain durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il entreprit de faire de sa vie une oeuvre d'art tout en gagnant beacuoup d'argent. Personnage controvers\u00e9 mais constamment vis\u00e9 par les m\u00e9dias, il a laiss\u00e9 des moments inoubliables de loufoquerie et de provocation lucides. Archive inou\u00efe pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise DuPasquier: Entretien avec Andr\u00e9 Masson par Henri G\u00e9raut (Radio-Lausanne 22.11.1965) sur son parcours et sa derni\u00e8re grande r\u00e9alisation: la d\u00e9coration du d\u00f4me de l'Od\u00e9on \u00e0 la demande d'Andr\u00e9 Malraux. Archives : Dali et la boh\u00e8me. Bref t\u00e9moignage de Serge Gainsbourg recueilli par Christian Fervet (CD Les Inrocks, octobre 1989). La mort du ma\u00eetre. T\u00e9moignage du critique d'art Jean-Louis Ferrier sur l'oeuvre de Dali recueilli au t\u00e9l\u00e9phone par Urs Gfeller. (Journal de midi, La Premi\u00e8re, 23.01.1989). Mauvais peintre mais g\u00e9nie total. Entretien avec Salvador Dali par Michel Voisin. (La Marche des id\u00e9es, Radio-Lausanne, 25.05.1964). Surr\u00e9alisme et r\u00e9alisme. Entretien avec Aragon par Francis Cr\u00e9mieux [extrait]. (RTF Promotion, 15.11.1963, CD Radio France INA). Cr\u00e9tin et hydroc\u00e9phale. Entretien avec Salvador Dali dans sa suite de l'H\u00f4tel Meurice \u00e0 Paris [extraits] par Jacques Chancel. (Radioscopie, France Inter, 04.01.1971). Dictionnaire du surr\u00e9alisme et ses environs. Entretien avec l'\u00e9diteur Adam Biro et le critique d'art Ren\u00e9 Passeron par Alphonse Layaz [extrait] (Empreintes, RSR II, 07.03.1983). Flagrant Dali. Les nouvelles techniques de Dali au micro de Fran\u00e7ois-Achille Roch. (Radio-Gen\u00e8ve, 03.01.1963). La Folie, le G\u00e9nie, les Pets. Extraits du vinyl Dali parle en 1971 (CD remast\u00e9ris\u00e9 sur 2001). Ma vie en surr\u00e9alisme. Bref t\u00e9moignage d'Andr\u00e9 Breton sur le mouvement (Radio-Lausanne, octobre 1954). Archive inou\u00efe de la semaine pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier : Le plafond de l'Od\u00e9on. Entretien avec le peintre Andr\u00e9 Masson sur son parcours et sa derni\u00e8re r\u00e9alisation \u00e0 la demande d'Andr\u00e9 Malraux par Henri G\u00e9raut (Radio-Lausanne, 22.11.1965)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RTF/INA 15.11.63)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 10.54)", "name": "Breton, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur (Archives RSR 07.03.83)", "name": "Biro, Adam", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (Archives RSR)", "name": "Dali, Salvador", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (Archives RSR 22.11.65)", "name": "Masson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art (Archives RSR 23.01.89)", "name": "Ferrier, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art (Archives RSR 07.03.83)", "name": "Passeron, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Archives)", "name": "Fervet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 03.01.63)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.01.89)", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.03.83)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 25.05.64)", "name": "Voisin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 22.11.65)", "name": "G\u00e9raut, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTF (Archives RTF/INA 15.11.63)", "name": "Cr\u00e9mieux, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice France Inter (Archives INA 04.01.71)", "name": "Chancel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Roosevelt (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E0A45AFA-0E2F-45C4-8BCB-DCB700B18B10", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3719, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["politique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Roosevelt (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1EE345FF-63CB-4906-96D8-95B779E66E72", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3465, "publicationDate": "2009-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["politique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}]}}