{"response": {"numFound": 9206, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.24", "visualThemes": ["AFFICHE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253703", "durationSec": 625, "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "NANTERMOD, PHILIPPE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "STAMM, LUZI"], "id": "asset-253699", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3137, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20091124 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline qui explique sa position sur une \u00e9ventuelle adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Selon elle les bilat\u00e9rales sont une bonne solution mais compliqu\u00e9e et il vaut la peine de se poser la question de l'int\u00e9gration \u00e0 l'Europe.", "title": "MICHELINE CALMY-REY : GRANDE INVITEE D'INFRAROUGE - 09.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey d\u00e9clare \"il faut donner des emplois en priorit\u00e9 aux r\u00e9sidents suisses\"", " Gen\u00e8ve, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey d\u00e9clare \"il faut donner des emplois en priorit\u00e9 aux r\u00e9sidents suisses\""], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE"], "id": "asset-252815", "thematicGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE", "PLATEAU"], "durationSec": 1480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091124, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Le Mont-P\u00e8lerin : 20091124, l'h\u00f4tel Mirador Kempinski, construit en 1904, a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 durant 10 mois. Les travaux de r\u00e9novation ont co\u00fbt\u00e9 50 millions de francs et sa r\u00e9ouverture a eu lieu le 20090701.", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONT-PELERIN, LE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253478", "durationSec": 545, "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "DENDROCHRONOLOGIE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "DENDROCHRONOLOGIE"], "id": "asset-253702", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.24", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVEZ, LES", "JURA (CANTON)", "BOIS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "SOLDAT", "ACCIDENT MILITAIRE", "AVALANCHE", "PROC\u00c8S", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ENFANT (\u00c2GE)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "GUERRE D'IRAK", "ACCIDENT ROUTIER", "POURSUITE (JUDICIAIRE)"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "FEHR, HANS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-253701", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "MOSCOU", "SUISSE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ROME", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SURDIT\u00c9", "RECONSTITUTION", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "T\u00c9MOIGNAGE", "PIANO", "ENTREPRISE", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "ATELIER", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INTERVIEW", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE"], "id": "asset-253333", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20091124, le march\u00e9 des proth\u00e8ses auditives s'accro\u00eet avec le vieillissement de la population qui souffre de plus en plus de surdit\u00e9 due \u00e0 l'\u00e2ge. Cette branche d\u00e9veloppe une technologie de pointe en Suisse et b\u00e9n\u00e9ficie d'un march\u00e9 captif avec des prix tr\u00e8s opaques pour ses proth\u00e8ses auditives. L'assurance invalidit\u00e9 (AI) qui rembourse aux patients ces appareils auditifs d\u00e9nonce un cartel des prix et une attitude mercantile des audioproth\u00e9sistes qui poussent \u00e0 l'achat de proth\u00e8ses trop sophistiqu\u00e9es pour les besoins des patients.", "title": "APPAREILS AUDITIFS : BEAUCOUP DE BRUIT AUTOUR DES PRIX ! - 09.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BUEMPLIZ", "BUEMPLIZ", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BUEMPLIZ", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253136", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091124, itw de DOS SANTOS Ana-Paula sur son m\u00e9tier d'aide-soigante en endoscopie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : AIDE-SOIGNANTE EN ENDOSCOPIE - 09.11.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Convergence, fusion RSR-TSR: les interrogations du Conseil du public ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08180C64-372E-49F5-BA9E-46103E02FFDD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "RSR", "TSR"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"Le Conseil d'administration de la SSR (Soci\u00e9t\u00e9 suisse de radiodiffusion) prend demain mardi 24 novembre 2009 sa d\u00e9cision sur la fusion de la Radio et de la T\u00e9l\u00e9vision suisses romandes. La semaine derni\u00e8re, les socialistes Alain Berset et Christian Levrat ont exprim\u00e9 des inqui\u00e9tudes sur la diversit\u00e9 de l'information. \r\nQu'en pensent les repr\u00e9sentants du public? L'avis de Rapha\u00ebl Fessler, vice-pr\u00e9sident du Conseil du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil du public ", "name": "Fessler, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR ", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Liban : o\u00f9 va la guerre ? : 1. Interview d'Elias Khoury, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le Coffre des secrets\" (Ed. Actes Sud, 2009). 2. Interview de Hyam Yared, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Sous la tonnelle\" (Ed. Sabine Wespieser, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50202095-ED7B-4603-BCC7-5B70C7086368", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "guerre civile"], "excerpt": "Regards crois\u00e9es entre Elias Khoury et Hyam Yared. L'un et l'autre appartiennent \u00e0 deux g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes : Elias Khoury a travers\u00e9 toutes les guerres, Hyam Yared n'en a que les \u00e9chos. 1. Elias Khoury nous parle de son roman \"Le Coffre des secrets\" et plus largement de son oeuvre romanesque. Cet \u00e9crivain a baign\u00e9 dans une culture de la guerre qui a fa\u00e7onn\u00e9 son travail et son existence. Son t\u00e9moignage nous est livr\u00e9 ici lors de son passage en octobre dernier \u00e0 Gen\u00e8ve lors de La Fureur de Lire. 2. Dans son deuxi\u00e8me roman \"Sous la tonnelle\" Hyam Yared m\u00eale deux figures de femmes. La grand-m\u00e8re, qui vient de d\u00e9c\u00e9der, et sa petite fille, la narratrice, que le hasard et le travail de deuil am\u00e8nent \u00e0 d\u00e9couvrir une a\u00efeule qui a su pr\u00e9server un secret amour durant toute sa vie. Veuve \u00e0 31 ans, la grand-m\u00e8re a consacr\u00e9 sa vie aux autres, refusant, durant la guerre civile du Liban, de quitter sa maison et son jardin situ\u00e9s juste sur la ligne de d\u00e9marcation, au milieu des miliciens de tous bords et des bombardements. La narratrice, comme l'auteur, est n\u00e9e avec la guerre civile et son univers est travers\u00e9 par les d\u00e9flagrations, les balles et les obus jusqu'\u00e0 l'intervention isra\u00e9lienne de l'\u00e9t\u00e9 2006. En filigrane, il est question d'identit\u00e9 et de la place des individus et en particulier des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise de Beyrouth.  En instance de divorce, m\u00e8re de trois enfants, la narratrice est en r\u00e9volte contre son p\u00e8re, son mari et son pays. Peut-\u00eatre trois noms pour une oppression. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, Le savoir-vivre actuel (Manuel), de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Khoury, Elias", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Yared, Hyam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Johannesbourg la turbulente (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-782038C6-A4BB-4824-93A5-1EBEB523BD3B", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Johannesbourg"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "population", "int\u00e9gration sociale", "vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Johannesburg la turbulente\r\nJohannesburg, la capitale \u00e9conomique de l\u00bfAfrique du Sud, n\u00bfa que 120 ans. N\u00e9e \u00e0 partir de rien, d\u00bfune ferme o\u00f9 l\u00bfon a trouv\u00e9 de l\u00bfor, la ville a grandi, grossi, s\u00bfest \u00e9tendue trop vite. M\u00eame le terrible syst\u00e8me d\u00bfapartheid n\u00bfa jamais r\u00e9ussi \u00e0 drainer la population. Aujourd\u00bfhui, pr\u00e8s de 10 millions de personnes habitent dans ces entrem\u00ealements de rues, de quartiers bourgeois, de ghettos, de bruits et de tours gris\u00e2tres. \r\nEvit\u00e9e par les circuits touristiques \u00e0 cause de la criminalit\u00e9, personne ne prend le temps de conna\u00eetre cette ville, ou de rencontrer ses habitants. On pr\u00e9f\u00e8re se barricader derri\u00e8re les portes blind\u00e9es de sa voiture ou derri\u00e8re les fils \u00e9lectriques de sa maison. Ouvrons les portes et les barri\u00e8res. Partons \u00e0 la rencontre de Johannesburg, la turbulente. \r\n\r\nManhla 100% Zoulou, 100% chauffeur de taxi : Bleus, rouges, jaunes, ou blancs, les mini-taxis (camionnettes) parcourent la ville de long en large. Les conducteurs poussent leur sono \u00e0 fond, klaxonnent \u00e0 tout va et tout le monde doit leur laisser la priorit\u00e9. Ils sont les rois. \r\nManhla est chauffeur de taxi depuis 20 ans \u00ab parce qu\u00bfil n\u00bfa pas pu finir l\u00bf\u00e9cole \u00bb. A 120 km/heure au lieu de 60, il nous fait partager son quotidien entre le centre-ville et le township de Soweto, l\u00e0 o\u00f9 il est n\u00e9. Jusqu\u00bfau 1er septembre 2009, les taxis \u00e9taient le seul moyen de transport dans la m\u00e9galopole. Avec l\u00bfarriv\u00e9e de la Coupe du Monde de football, la ville a mis en place un r\u00e9seau de bus \u00ab high-tech \u00bb pour tenter de d\u00e9sengorger les rues. Le m\u00e9tier le plus populaire de Johannesburg est menac\u00e9\u00bf au grand bonheur des automobilistes !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Johanesbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Boisteau, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Conseils d'Etat genevois et vaudois posent leurs conditions \u00e0 la fusion de la RSR et de la TSR, en particulier ils refusent la cr\u00e9ation d'un poste de directeur \u00e9ditorial commun aux deux r\u00e9dactions : D\u00e9bat avec Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances et Jean-Fran\u00e7ois Roth, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la RTSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28BD610C-7A32-43BD-975A-9B92CF801B3A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 742, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "TSR"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'adminstration de la RTSR", "name": "Roth, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Turquie-Arm\u00e9nie : quelle m\u00e9moire en partage ? Interview de Michel Amarian, philosophe et d'Ahmet Insel, \u00e9conomiste, auteurs de \"Dialogue sur le Tabou arm\u00e9nien\" (Ed. Liana Levi, 2009). - 2. Interview de Jean Kehayan, journaliste et \u00e9crivain : A propos de l'ouvrage posthume de Hrant Dink \"Deux peuples proches, deux voisins lointains\". (Ed. Actes-sud, 2009) qu'il a pr\u00e9fac\u00e9.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C8CE64F-E41B-473D-B89A-AE0191632EFF", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "Turquie"], "durationSec": 3140, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dink, Hrant"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "g\u00e9nocide", "homicide", "journaliste", "Arm\u00e9niens", "histoire"], "excerpt": "1. Comment des ennemis d'un si\u00e8cle peuvent-ils faire la paix ? Un philosophe arm\u00e9nien et un \u00e9conomiste turc rel\u00e8vent le d\u00e9fi d'un dialogue sans tabou. En octobre 2009, sous le parrainage de la Suisse,  la Turquie et l'Arm\u00e9nie signaient  \u00e0 Zurich un accord normalisant leurs relations et marquant  ainsi un premier pas vers la paix et la stabilit\u00e9 dans le sud du Caucase. Ce d\u00e9but de r\u00e9conciliation ne r\u00e8gle pas pour autant  le contentieux historique entre les deux pays dont les relations sont hant\u00e9es, depuis pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, par le souvenir des massacres d'Arm\u00e9niens en 1915, aussi qualifi\u00e9s deg\u00e9nocide. Au souvenir douloureux des massacres et d\u00e9portations d'Arm\u00e9niens en 1915-1917 (plus d'un million et demi de morts, selon l'Arm\u00e9nie, 300'000 \u00e0 500'000 selon la Turquie, qui r\u00e9cuse l'id\u00e9e de g\u00e9nocide) s'est ajout\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 le conflit du Nagorny-Karabakh qui, au terme d'une guerre de six ans (1988 \u00e0 1994), s'est conclu par la prise de contr\u00f4le  par Erevan de cette enclave peupl\u00e9e d'Arm\u00e9niens en Azerba\u00efdjan. Comment des ennemis d'un si\u00e8cle peuvent-ils enfin aborder  le sujet tabou, celui du g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915 ? Dans \"Dialogue sur le tabou arm\u00e9nien\" les auteurs \u00e9voquent, \u00e0 travers leurs parcours familial et personnel, les moments-cl\u00e9s de l'histoire de leur deux peuples, \u00e0 l 'extr\u00eamit\u00e9 orientale de l'Europe. Leur  d\u00e9marche courageuse  \u00e9claire de fa\u00e7on in\u00e9dite l'un des grands drames du XX\u00e8me si\u00e8cle et permet de comprendre pourquoi il occupe toujours l'actualit\u00e9. 2.  L'ouvrage de Hrant Kink est un document indispensable pour comprendre l'histoire complexe des rapports entre les Arm\u00e9niens (de Turquie, d'Arm\u00e9nie ou de la diaspora) et les Turcs, des relations marqu\u00e9es par le traumatisme et la peur, selon l'auteur, et parasit\u00e9es par les interventions \u00e9trang\u00e8res. L'Arm\u00e9nien Hrant Dink vivait \u00e0 Istanbul. Par la plume - l'hebdomadaire bilingue Agos - et par la parole, il s'est battu pour le dialogue, pour la compr\u00e9hension humaine. Hrant Dink a pay\u00e9 son engagement de sa vie: il a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par un ultra-nationaliste le 19 janvier 2007.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Kehayan, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste issue d'une famille turque, musulmane et k\u00e9maliste", "name": "Insel, Ahmet", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe issu d'une famille arm\u00e9nienne et chr\u00e9tienne", "name": "Marian, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Berset, conseiller d'Etat fribourgeois socialiste, qui arrive \u00e0 la fin de son mandat de pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-964FBFC7-8849-4372-98C1-771333E9D679", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "fonction politique"], "excerpt": "Alain Berset laissera sa place de pr\u00e9sident du Conseil des Etats \u00e0 Erika Forster-Vannini conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux. Contient la Chronique d'Elmar Ledergerber et la Revue de Presse de Jean-Fran\u00e7ois Moulin et Simon Corthay.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "ancien maire de Zurich, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Ledergerber, Elmar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (234/271) : La rousette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-518B43F3-B04E-4FA5-B99E-61BB8E6CB9BF", "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le piano en Italie. Br\u00e8ve histoire de la musique pour piano italienne avec Adalberto Riva, pianiste, \u00e0 son clavier (1/5) : Domenico S[carlatti], Muzio C[lementi], Gioacchino R[ossini]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93AD3676-CDB0-4B88-95B9-BC3D98478888", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino", "Scarlatti, Domenico", "Clementi, Muzio"], "thematicThemes": ["histoire", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Bruderer Wyss, pr\u00e9sidente du Conseil national pour l'ann\u00e9e 2009/2010 qui sera la plus jeune la plus jeune pr\u00e9sidente de l'histoire du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81CD8A12-7F99-450E-B8CD-3B4CDB58DA26", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "Bruderer Wyss, Pascale", "Forster-Vannini, Erika"], "thematicThemes": ["conseiller national", "ex\u00e9cutif national", "conseiller aux Etats", "femme"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, trois femmes exercent simultan\u00e9ment les trois plus importantes fonctions de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE sera pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9deration, Pascale Bruderer Wyss, pr\u00e9sidente du Conseil national et Erika Forster-Vannini, pr\u00e9sidente du Conseil des Etats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national pour l'ann\u00e9e 2009/2010", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 223 : Red neck story", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-167B1BCA-E1E0-4D12-9720-0902A86B6F36", "durationSec": 233, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Alister Barnes, porte-parole des pompiers de Sidney, \u00e0 propos des menaces d'incendies qui planent sur le Sud-Est de l'Australie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BBF5078-C68B-44C7-8BAD-21F0D750C5A1", "durationSec": 246, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de triolisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A21293AC-F393-4AA7-BCA5-1489B94F60D6", "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 041 : Chardonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C103B60-F3C8-4680-96D9-15A105CEC8A6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Chardonne", "Lavaux"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 255 : Les blagues nuls", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-369F75D3-B32A-4EBD-8D4B-F26BF7AE9B14", "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste vaudois a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse une s\u00e9rie d'interventions parlementaires sur la probl\u00e9matique de la sant\u00e9 au travail : Interview de Gr\u00e9goire Junod, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois, secr\u00e9taire syndical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41C628C3-D8DC-47BA-8B3D-E85C2D8B1721", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Pour le parti \u00e0 la rose, les atteintes \u00e0 la sant\u00e9 sur le lieu de travail restent peu connues ou peu combattues dans certains secteurs \u00e9conomiques et la crise \u00e9conomique met les salari\u00e9s sous pression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois, secr\u00e9taire syndical", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Quand la croix croise le croissant. Pourquoi l'islam fait-il peur en Suisse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA8870F2-E509-4D26-B8AA-D89EA0813A49", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation Eglise Etat", "islam", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-juge, sp\u00e9cialiste des relations Eglise-Etat", "name": "Gentaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e9tabli en Syrie", "name": "Dall'Oglio, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Burkhard, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "juriste islamique", "name": "Aldeeb Abu-Sahlieh, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Kaolak, S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Ndiaye, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boisset, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253497", "durationSec": 632, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VITICULTURE", "VIN BLANC", "VITICULTURE", "VIN BLANC", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["FORSTER-VANNINI, ERIKA", "LAGARDE, CHRISTINE", "LEUTHARD, DORIS", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "BEGUIN, THIERRY", "GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-253560", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "EPESSES", "YVORNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "R\u00c9COLTE", "CULTURE DE L'OLIVE"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-253562", "durationSec": 981, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.23", "visualGeographicals": ["CHIPPIS", "ECUBLENS", "NICE", "BERNE", "TOSCANE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s des Khmers rouges au Cambodge a d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 plus de 17'000 personnes : Reportage de J\u00e9r\u00f4me Boruszewski, correspondant RSR Phnom Penh, avec des interviews de de Chum Phum, homme de 60 ans et de Chanky, qui a perdu son mari sous Pol Pot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-420B657D-DE9D-4F81-A50A-7E8AC1A6AA08", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "crime de guerre"], "excerpt": "Cette semaine, le proc\u00e8s du tortionnaire Duch, ancien directeur du centre de torture S21, reprend. Au programme, les plaidoiries des parties civiles. Le tribunal attend 1'000 visiteurs pour cette seule journ\u00e9e, deux fois plus que la capacit\u00e9 de la galerie du public. Certains suivront les d\u00e9bats sur des \u00e9crans \u00e0 l'ext\u00e9rieur et parmi ces visiteurs, des villageois de Chheu Teal, captiv\u00e9s par le proc\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanky, qui a perdu son mari sous Pol Pot", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "homme cambodgien de 60 ans", "name": "Chum, Phum", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Phnom Phem", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : D\u00e9co de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12235B47-64D3-4F7F-9724-89786E63273E", "durationSec": 235, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Fruits et vitamine (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ABD3094A-2462-4419-BB93-021F89F7941F", "durationSec": 413, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "SALAIRE", "EMPLOI", "PRESSE QUOTIDIENNE", "SALAIRE", "EMPLOI", "CADRE", "SALAIRE", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "id": "asset-253564", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "TRAMELAN"], "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (Canton) : 20091123, pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique en \u00e9vitant les licenciements, les employ\u00e9s du journal le Quotidien jurassien ont tous accept\u00e9 de renoncer \u00e0 leur 13e salaire cette ann\u00e9e. Ils acceptent cette mesure d'\u00e9conomie avec philosophie et solidarit\u00e9 en sachant qu'il n'y avait pas d'autre solution.\n* Tramelan : 20091123, des cadres de diff\u00e9rentes entreprises romandes participent \u00e0 un s\u00e9minaire sur l'augmentation salariale. Ils y apprennent \u00e0 faire face aux demandes de leurs subalternes mais \u00e9galement \u00e0 faire valoir leurs revendications.", "title": "LES SALAIRES // TCS, LA FIN D'UNE EPOQUE - 09.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "TRAMELAN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253563", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PARI", "SPORT", "ESCROQUERIE", "PARI", "SPORT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "POLICE", "VIOLENCE", "PORTRAIT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ESCROQUERIE", "FONDS DE PLACEMENT", "ESCROQUERIE", "FONDS DE PLACEMENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRISON"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MARRA, ADA", "PERRIN, YVAN", "BRUDERER WYSS, PASCALE"], "id": "asset-253561", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "ITALIE", "GENEVE", "GENEVE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE", "LENZBURG"], "visualCorporations": ["ASF", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.11.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253276", "durationSec": 623, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO VIVRE AVEC SON T.O.C. - 09.11.23", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248671", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "D\u00c9BAT", "FINANCEMENT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9BAT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "PERRIN, YVAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RECORDON, LUC", "VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "PERRIN, YVAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE"], "id": "asset-253669", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3685, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091123 et archives, d\u00e9bats avec des conseillers nationaux, des conseillers aux Etats et des experts militaires \u00e0 propos de l'arm\u00e9e suisse, confront\u00e9e \u00e0 plusieurs pol\u00e9miques concernant aussi bien ses dirigeants, son budget que ses r\u00e9formes. D\u00e9bat entre des conseill\u00e8res aux Etats \u00e0 propos de la politique europ\u00e9enne de la Suisse, qui h\u00e9site entre la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE et la poursuite des n\u00e9gociations concernant les accords bilat\u00e9raux.", "title": "ARMEE SUISSE : FAUT-IL TIRER LA PRISE ? - 09.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-251812", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 191, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091123, itw de CHIPP Pascale sur son m\u00e9tier de sage-femme aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "title": "DES METIERS DE LA SANTE : SAGE-FEMME - 09.11.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vanessa Paradis, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Best of\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EFE9012-59A2-4B17-8423-9D5D6CF7D46E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paradis, Vanessa"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "chanson"], "excerpt": "\"Un bout de Paradis \r\nKatia Hess a rencontr\u00e9 Vanessa Paradis pour la sortie de son \"Best of\".\r\nCet album, qui regroupe 33 titres sur deux CDs, sera disponible le 23 novembre 2009.\r\nEg\u00e9rie gainsbourienne, \u00e9trange sex-symbol, Vanessa Paradis fascine. 22 ans apr\u00e8s ses d\u00e9buts, elle nous offre enfin un premier Best of. Des succ\u00e8s incontournables aux chansons rares en passant par des in\u00e9dits, l'artiste nous donne la possibilit\u00e9 de jeter un regard sur son pass\u00e9...\r\nL'\u00e9ternelle femme-enfant se livre sans d\u00e9tour, \u00e9voquant avec la pudeur qui est sienne ses souvenirs, ses \u00e9motions, et les hommes qui ont partag\u00e9 sa vie... Paradis, un nom pr\u00e9destin\u00e9 \u00e0 une vie paradisiaque?\r\nInterview exclusive r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Paris pour Radio Paradiso.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Paradis, Vanessa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HYPNOSE", "RELOOKAGE", "RELOOKAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-253031", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091123, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091123, l'hypnose m\u00e9dicale est une technique reconnue et utilis\u00e9e pour de nombreuses op\u00e9rations. Elle permet d'\u00e9viter une anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale\n* Morges, Gen\u00e8ve-ville : 20091123, portrait d'Anne femme vaudoise de 40 ans et candidate au relookage\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20091123, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme faire de la balan\u00e7oire \"tape-cul\".", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAILLARD, Claire", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 22.11.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445412.image", "id": "ece-3445413", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2009-11-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le rire et le mime \u00e0 l'honneur avec le Genevois Philippe Cohen.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445413", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445413"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Qui sont-ils, ces sages qui devraient nous montrer le chemin? Interview de Roger-Pol Droit, philosophe, auteur de \"Les h\u00e9ros de la sagesse\" (Editions Plon, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDD8C5FE-5346-46D0-89E9-2B5A09DB755E", "durationSec": 919, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Droit, Roger-Pol"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Le sage est-il mort ou rel\u00e9gu\u00e9 dans un pass\u00e9 r\u00e9volu et nostalgique? Qui seront les hommes politiques de demain? Sauront-ils redonner un \u00e9clat \u00e0 la sagesse?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Bazzola, pr\u00e9parateur de choeur aux Arts Florissants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63EAE04B-556C-4F66-B5C8-31771DA4B540", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale", "Renaissance", "choeur"], "excerpt": "La polyvalence entre chef de choeur et soliste vocal - Le travail aux Arts Florissants depuis 20 ans - Liens entre amateurs et pro - Int\u00e9resser les enfants \u00e0 la musique classique - Oser questionner, transgresser les oeuvres - Quels effectifs pour chanter la musique de la Renaissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9parateur de choeur aux Arts Florissants", "name": "Bazzola, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les robes de mari\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C124A458-73DE-4F41-94E8-B125B24829DB", "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La boutique des robes invendues et les larmes d'iris", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Yves D\u00e9bonnaire, entra\u00eeneur de football, et Fr\u00e9d\u00e9ric Veseli, capitaine de l'\u00e9quipe suisse de football des moins de 17 ans", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CCD8BA7E-1B02-4EEC-A19C-7194D939BDA2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9bonnaire, Yves", "Veseli, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Auteur: ENR. BRUT; Comment2: Les invit\u00e9s de \"La Soupe\" du 22 novembre 2009 :\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Veseli, captaine de l'\u00e9quipe suise de football des moins de 17 ans devenue championne du monde, dimanche 15 novembre \u00e0 Abuja au Nigeria.\r\n17 ans, ce 20 novembre, il a gravi un \u00e0 un les \u00e9chelons de Renens \u00e0 Lausanne, jusqu'\u00e0 Manchester City, o\u00f9 il a sign\u00e9 depuis ao\u00fbt 2008 et o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficie d'un cadre familial id\u00e9al pour ne pas prendre la grosse t\u00eate.\r\nDimanche 15 novembre \u00e0 20h50, l'\u00e9quipe suisse de foot ball a don \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e championne du monde en battant le Nigeria 1 \u00e0 0.\r\nYves D\u00e9bonnaire, entra\u00eeneur depuis 12 ans de la rel\u00e8ve \u00e0 l'ASF et notamment des moins de 16 ans. 53 ans, cet ancien fottballeur a jou\u00e9 au FC Sion et au Vevey - Sport en ligue nationale A.\r\nEmission anim\u00e9e par Pascal Bernheim.\r\n1\u00e8re diff. 22.11.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de football", "name": "D\u00e9bonnaire, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur, \u00e9quipe suisse des moins de 17 ans", "name": "Veseli, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les colons religieux d'Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AE25614-B9D5-4D95-AAFC-C337D2CC769F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 590, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "colonie de peuplement", "religion et croyances", "Juifs", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Isra\u00ebl, l'autre conflit, la\u00efcs contre religieux\"", "name": "Schattner, Marius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il adapter la libre circulation en raison de la crise? : Interview de Serge Gaillard, chef de la division du march\u00e9 du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F81C4C66-72DB-43D0-A48B-C375AF13F9FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO"], "thematicThemes": ["march\u00e9 du travail", "libre circulation des personnes", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO) a appel\u00e9 les entreprises \u00e0 engager davantage de Suisses. Ces propos ont surpris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division du march\u00e9 du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Raymond Barrat, r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision, dans sa maison vigneronne sur la C\u00f4te vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D789EA2A-4F62-42B2-9C25-6D799F58B9CF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3289, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrat, Raymond", "TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur TV \u00e0 la retraite", "name": "Barrat, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Alberto Perez, horloger d'origine chilienne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A535845-0D73-4A26-8D93-73DEE701D40D", "thematicGeographicals": ["Chili", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3707, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9rez, Alberto"], "thematicThemes": ["immigrant", "exil", "horlogerie"], "excerpt": "\"2e partie de l'\u00e9mission avec Alberto Perez, juste avant sa retraite de chez Rolex. Au Chili, il a connu les condors et la maison des grands-parents sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9, dans les Andes, mais il a aussi appris le m\u00e9tier d'horloger \u00e0 Santiago...Ce qui lui a valu d'\u00eatre choisi, quand, chanteur engag\u00e9, il a cherch\u00e9 \u00e0 fuir la r\u00e9pression de Pinochet. Choisi par la Suisse, il raconte une vie avec deux pays, deux papas m\u00eame, six enfants, deux passions les montres et la musique. Et la politique puisque cet homme du quartier des Avanchets \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il \u00e9tait conseiller municipal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger", "name": "P\u00e9rez, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Paris truqu\u00e9s dans le football europ\u00e9en : Interview de Pierre Morath, historien du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86D93D9D-431B-4825-B83C-3DDDB9DB3033", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de hasard", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Un attaquant du FC Thoune a \u00e9t\u00e9 suspendu par son club suite \u00e0 l'enqu\u00eate sur la vaste affaire de paris truqu\u00e9s dans le football europ\u00e9en. L'affaire porterait sur plus de 200 matchs dans toute l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du sport", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "L'art du kuchipudi, danse de l'Andhra Pradesh", "genres": ["Interview"], "id": "sound-300188D9-B89F-40C0-BFA5-F04935341FAD", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 2826, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "danse folklorique"], "excerpt": "Entretien avec la danseuse indienne Savitry Nair, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'occasion du spectacle donn\u00e9 le 30 mai 2009 par sa fille, la danseuse Shantalla Shivalingappa au festival des musiques sacr\u00e9es du monde, \u00e0 F\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse indienne", "name": "Nair, Savitry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": " Entretien avec Fritz Hauser, percussionniste, compositeur, improvisateur : A propos de \"Rundum\", improvisation collective pour dix percussionnistes au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli lors de la Semaine de la percussion organis\u00e9e par le CIP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2785D62-2562-4722-992F-F1511CF5371D", "durationSec": 860, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "instrument \u00e0 percussion", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste, compositeur, improvisateur", "name": "Hauser, Fritz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00f4mage des jeunes. Quand le premier emploi est une mission impossible. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-82D0984E-BBA6-4410-ADD7-9A8BE8E2B92E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3088, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "jeune (\u00e2ge)", "apprenti", "travail (activit\u00e9)", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "\"Le ch\u00f4mage des jeunes. Quand le premier emploi est une mission impossible. Un reportage de Lydia Gabor.\r\nLe ch\u00f4mage des jeunes explose en Suisse. Quelles en sont les cons\u00e9quences? Que pouvons-nous y faire?\r\nProbl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9 ou crise passag\u00e8re?\r\nEn septembre 2009, la Suisse enregistre 29'900 demandeurs d'emploi \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 24 ans contre 14'000 l'ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque.\r\nD'o\u00f9 vient cette avanc\u00e9e galopante? Qui sont ces jeunes? Quelles sont leurs formations? Pourquoi ont-ils tellement de peine \u00e0 d\u00e9crocher un premier emploi? Quels sont les obstacles? Sont-ils d\u00e9courag\u00e9s? Que leur dit une soci\u00e9t\u00e9 qui peine \u00e0 leur proposer un emploi, alors que toute l'identit\u00e9 sociale se d\u00e9finit par rapport au travail que l'on pratique? Qu'en pensent les patrons? Et les politiques?\r\nLydia Gabor nous emm\u00e8ne dans l'univers du ch\u00f4mage des jeunes, \u00e0 travers les diff\u00e9rentes \u00e9tapes qui jalonnent ce parcours du combattant:\r\n\u00b7\tDemande d'emploi dans les ORP (Offices r\u00e9gionaux de l'emploi)\r\n\u00b7\tStage de coaching (\u00e9laboration de CV, simulation d'entretien d'emploi)\r\n\u00b7\tStages en EE-Management Training (entreprise virtuelle d'entra\u00eenement au travail en entreprise)\r\npour finalement, parfois, aboutir au s\u00e9same du premier emploi.\r\nLes jeunes t\u00e9moignent\r\nDavid, 19 ans, est au ch\u00f4mage depuis quelques mois. Il a fait de nombreux stages, n'a pas grande formation mais entra\u00eene des jeunes de 4-6 ans au rugby. Il cherche une place dans une garderie car il aime le contact avec les jeunes.\r\nJeannine et Marie (20 et 21 ans) ont fini l'une le gymnase, l'autre un CFC de commerce. Elles sont au ch\u00f4mage et se pr\u00e9sentent dans une agence d'int\u00e9rim pour obtenir un premier emploi fixe.\r\nAntonio, fra\u00eechement sorti de l'Universit\u00e9, s'est inscrit au ch\u00f4mage faute de poste dans sa branche.\r\nLa parole \u00e0 des professionnels de la recherche d'emploi\r\nBernard Amoureux est conseiller ORP \u00e0 Renens, quartier sensible de l'Ouest lausannois.\r\nAlain Fiorina est interface cantonal entre les jeunes demandeurs d'emploi et les entreprises.\r\nQu'en est-il dans les entreprises? Rencontre avec des patrons qui prennent, parfois, le risque d'engager des jeunes.\r\n\u00b7\tLa Cit?des m?iers et de la formation  <http://www.citedesmetiers.ch/>aura lieu \u00e0 Palexpo, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 24 au 29 novembre 2009\r\nUn reportage de Lydia Gabor, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller ORP \u00e0 Renens", "name": "Amoureux, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes au ch\u00f4mage", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "patrons d'entreprises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "interface cantonal entre jeunes et entreprises", "name": "Fiorina, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il adapter la libre circulation en raison de la crise? : D\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants du monde politique et des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73067B8D-4DE6-4B88-A691-BDF95B7BC99B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 972, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO"], "thematicThemes": ["march\u00e9 du travail", "libre circulation des personnes", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La libre circulation des personnes survivra-t-elle telle quelle \u00e0 la crise \u00e9conomique? En p\u00e9riode de r\u00e9cession  les r\u00e9gions frontali\u00e8res se plaignent du manque de r\u00e9ciprocit\u00e9 avec l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts tessinois", "name": "Savoia, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christian Ivaldi, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E751C67-859E-42B7-92D3-FA0114CF0EF3", "durationSec": 7144, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Ivaldi, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA SHOAH PAR BALLES, L'HISTOIRE OUBLIEE - 09.11.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253026", "durationSec": 5093, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MANO A MANO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Point de rencontre", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HURAS, LARRY", "DE HALLER, JACQUES"], "id": "asset-253557", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091122, entretien avec HURAS Larry et le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins HALLER Jacques sur l'actualit\u00e9 sportive suisse de la semaine.", "title": "LARRY HURAS ET JACQUES DE HALLER - 09.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HURAS, LARRY", "DE HALLER, JACQUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.11.22", "visualThemes": ["GRIPPE A-H1N1", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E", "GREFFE DE LA MOELLE", "GREFFE DE LA MOELLE", "OECUM\u00c9NISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253558", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "ACCIDENT", "OURS", "ACCIDENT", "OURS", "PREMIER MINISTRE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "PREMIER MINISTRE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "COUPLE (RELATION)", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "ESCROQUERIE", "PARI", "INTERNET", "CHALLENGE LEAGUE", "ESCROQUERIE", "PARI", "INTERNET", "CHALLENGE LEAGUE"], "id": "asset-253559", "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 09.11.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MILAN", "ROME", "FRIBOURG-VILLE", "WINTERTHUR", "GOSSAU (SG)"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE FLASH DU DIMANCHE - 09.11.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253556", "durationSec": 223, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9FILM"], "id": "asset-253607", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 642, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091122, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, le dernier film du r\u00e9alisateur VOUILLAMOZ Raymond \"D\u00e9cha\u00een\u00e9e\" et l'importance de l'illustration sonore.", "title": "09.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "MASTERS", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["GAVRANOVIC, MARIO", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "LEUBA, PHILIPPE", "MIX ET REMIX"], "id": "asset-253601", "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "title": "09.11.22", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "AMBRI", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUGANO", "FC LAUSANNE-SPORT", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE", "ZEP"], "id": "asset-253500", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091122, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'auteur de bande dessin\u00e9es ZEP et sa compagne, l'illustratrice fran\u00e7aise BRULLER H\u00e9l\u00e8ne. Les 2 artistes sortent simultan\u00e9ment les albums \"Happy Sex\" et \"Love\".", "title": "ZEP ET HELENE BRULLER - 09.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE", "ZEP"], "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL XAMAX FC - YOUNG BOYS 8E DE FINALE ENTOURAGE - COUPE DE SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-175773", "durationSec": 8081, "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "HANDICAP INTERNATIONAL - 09.11.22", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-147567", "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "RECRUTEMENT", "FOOTBALL (LOISIR)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECRUTEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECRUTEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECRUTEMENT", "GUIDE DE MONTAGNE", "ESCALADE", "GUIDE DE MONTAGNE", "GUIDE DE MONTAGNE", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "PROC\u00c8S", "RECRUE", "GUIDE DE MONTAGNE", "MONTAGNE", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "INTERVIEW", "VERDICT", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "L\u00c9ZARD", "SERPENT", "CREVETTE", "TORTUE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "CAM\u00c9L\u00c9ON", "CREVETTE", "GRILLON", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "CHAT", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "H\u00c9RISSON", "PERROQUET", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "ONE MAN SHOW", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HENCHOZ, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-253621", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "COIRE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "BULLE"], "durationSec": 3294, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Suisse, Bulle : 20091122 et archives, suite \u00e0 la victoire de l'\u00e9quipe Suisse au Championnat du monde des M17 contre le Nigeria, les jeunes espoirs du football suisse ne sont pas certains de devenir footballeur professionnel. D\u00e9j\u00e0, les recruteurs suisses et \u00e9trangers sont \u00e0 la recherche des professionnels de demain. Mais, le transfert dans un club de football \u00e9tranger n'a pas \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment synonyme de r\u00e9ussite pour l'ex-jeune espoir le joueur de football de Bulle JIMENEZ David\n* Coire, Valais : 20091122 et archives, la corporation des guides est satisfaite du verdict qu'a rendu la justice militaire dans le proc\u00e8s militaire du drame de la Jungfrau o\u00f9 6 recrues sont mortes le 20070712. L'acquittement a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 envers les 2 guides qui accompagnaient les 6 soldats et qui \u00e9taient accus\u00e9s d'homicide par n\u00e9gligence\n* Plateau : 20091122, itw des \u00e9poux JANZ Evelyne et JANZ Claude, parent de JANZ C\u00e9dric, recrue morte dans drame de la Jungfrau, sur le verdict du proc\u00e8s\n* SUISSE : 20091122, les nouveaux animaux de compagne (NAC), principalement des reptiles et des crevettes, sont \u00e0 la mode et en passe de supplanter les animaux de compagnies traditionnels, m\u00eame si la plupart des gens ne savent pas comment s'en occuper\n* Paris : 20091117, entretien avec l'humoriste ELMALEH Gad qui \u00e9voque sa carri\u00e8re et divers sujets d'actualit\u00e9.", "title": "LA GRANDE ILLUSION // LA GRANDE PEUR DANS LA MONTAGNE // Y A UN LEZARD - 09.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "COIRE", "CHAMPERY", "COIRE", "CHAMPERY", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "BELLEVUE", "CRESSIER (NE)", "VAUD", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "RODUIT, Axel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les proches des victimes du drame de la Jungfrau, qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 six miliaires en juillet 2007, \u00e9taient stup\u00e9faits par l'acquittement des deux guides mis en cause dans le drame : Interview de Philippe Bayfard, p\u00e8re de l'une des victimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9B7A3D2-53A5-4977-9C76-573D5DB942D7", "thematicGeographicals": ["Jungfrau"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "recrue", "avalanche"], "excerpt": "Le Tribunal militaire 7 a notamment lib\u00e9r\u00e9s les deux guides de l'accusation d'homicide par n\u00e9gligence. Le guide de 47 ans a obtenu un d\u00e9dommagement de 75'000 francs, celui de 34 ans, 90'000 francs. Parmi les familles des victimes, les r\u00e9actions sont contrast\u00e9es. Certains parents ont quitt\u00e9 la salle apr\u00e8s l'annonce de l'acquittement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de l'une des victimes", "name": "Bayfard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La lutte contre le changement climatique passe aussi par la lutte contre la pauvret\u00e9 : Interview de Werner Haug, directeur de la division technique de l'UNFPA (Fonds des Nations unies pour la population), pour qui les femmes ont un r\u00f4le tr\u00e8s particulier \u00e0 jouer dans la lutte contre le changement climatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B146FD8B-8D75-426E-B846-C873ABBF8571", "durationSec": 65, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "r\u00e9union internationale", "climat", "femme"], "excerpt": "C'est le credo du Fonds des Nations unies pour la population et de la DDC. A quelques jours de la Conf\u00e9rence sur le climat de Copenhague, ces deux institutions ont affirm\u00e9 que les probl\u00e8mes environnementaux ne pouvaient pas seulement \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par de nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la division technique de l'UNFPA (Fonds des Nations Unies pour la population)", "name": "Haug, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La justice militaire peut-elle porter un jugement sur elle-m\u00eame? : Interviews de Carlo Sommaruga, avocat et d'Olivier Jornot, avocat, sp\u00e9cialiste de la justice militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13556290-8FA7-4953-91C0-6B890E97C19A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 703, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice militaire", "justice"], "excerpt": "En marge de l'acquittement des deux guides impliqu\u00e9s dans le drame de la Jungfrau, se pose la question de l'ind\u00e9pendance de la justice militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialiste de la justice militaire", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les deux guides impliqu\u00e9s dans le drame de la Jungfrau qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 six miliaires en juillet 2007, ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9s : Interview de Peter Kimmig, responsable de la formation des guides suisses, qui estime ce verdict juste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDDFB2AA-F526-4F99-AA33-2009267ED92F", "thematicGeographicals": ["Jungfrau"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avalanche", "recrue", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le verdict a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, le 20 novembre 2009 en fin d'apr\u00e8s-midi par le Tribunal militaire de Coire, dans les Grisons. Tous deux ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de l'accusation d'homicide par n\u00e9gligence dans l'accident qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 6 militaires, en juillet 2007. Et ils seront indemnis\u00e9s, 90'000 francs \u00e0 l'un et 75'000 \u00e0 l'autre. Les juges ont privil\u00e9gi\u00e9 la th\u00e8se de la d\u00e9fense, selon laquelle il n'\u00e9tait pas possible de pr\u00e9voir cette avalanche; ces deux guides n'ont donc pas pris de risques inconsid\u00e9r\u00e9s. Un acquittement qui a constern\u00e9 les proches de ces victimes, plusieurs d'entre eux ont quitt\u00e9 le tribunal en pleurs, apr\u00e8s l'\u00e9nonc\u00e9 du verdict.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la formation des guides suisses", "name": "Kimmig, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La lutte contre le changement climatique passe aussi par la lutte contre la pauvret\u00e9 : Interview de Martin Dahinden, directeur de la DDC, la direction pour le d\u00e9veloppement et la coop\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40907D01-135A-4DDF-AD3F-F263FA0E39E9", "durationSec": 63, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "climat"], "excerpt": "C'est le credo du fonds des Nations Unies pour la population et de la Coop\u00e9ration suisse. A quelques jours de la Conf\u00e9rence sur le climat de Copenhague, ces deux institutions ont affirm\u00e9 que les probl\u00e8mes environnementaux ne pouvaient pas seulement \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par de nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la DDC", "name": "Dahinden, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marina Tsveta\u00ef\u00e9va [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-416C7490-A194-400A-92D3-FD6F4E9526B8", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 7089, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsv\u00e9ta\u00ef\u00e9va, Marina"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel par quelques-uns de ses familiers (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7724665-250B-464B-8B65-F9EBFA5FFA69", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5580, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Archives :  Manuel Rosenthal (au micro de Fran\u00e7oise Davoine, Radio-Canada, 1997). Vlado Perlemuter (Espace 2, M\u00e9moires de la musique, 1987). H\u00e9l\u00e8ne Jourdan-Morange (au micro de Henri Jaton, RSR, 1957) . Alexis Roland-Manuel (au micro de Maryvonne Kendergy, Radio-Canada, 1962).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste (Archives RSR 1987)", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}, {"role": "violonceliste (Archives RSR 1957)", "name": "Jourdan-Morhange, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada 1997)", "name": "Rosenthal, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada 1962)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1957)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio-Canada (Archives Radio-Canada 1962)", "name": "Kendergy, Maryvonne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio Canada (Archives Radio-Canada 1997)", "name": "Davoine, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "SUPRACONDUCTEUR", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT", "VIN"], "id": "asset-253554", "durationSec": 921, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.21", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "AIN", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "FULLY"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["GUITARE", "ROCK", "PEINTURE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "FAN", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "id": "asset-251825", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4516, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091121 et 20091104, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "JEAN-LUC SOLLBERGER ET PIERRE PAQUET / RINOCEROSE / CHRISTIAN ZILOCCHI /\nFRANCOIS VE / CATCHA - 09.11.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Philippe Freu montrant \u00e0 Pierrick Destraz un disque de son p\u00e8re Henri D\u00e8s avec lequel il chantant enfant (00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "1. Brigitte Bardot \u00e0 l'heure de son 75e anniversaire.- 2. L'histoire des stars, divas et autres femmes fatales. - 3. Hommage au sociologue suisso-qu\u00e9becois Michel Freitag d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 novembre 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D1D166-4448-419E-8E89-81B3F4353450", "durationSec": 5599, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte", "Freitag, Michel"], "thematicThemes": ["vedettariat", "cin\u00e9ma", "sociologie", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "1. Eg\u00e9rie du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960-70, Brigitte Bardot a d\u00e9finitivement quitt\u00e9 les plateaux en 1973, harass\u00e9e par sa notori\u00e9t\u00e9 mondiale. Un Magazine r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Pierre Pastori le 13.04.1973 permet aujourd'hui de revisiter le mythe B.B. 2. Empreintes de Anne de Castello avec Etienne Dumont et Andr\u00e9 Chevalier revenait le 09.09.1983 sur L'histoire des stars, divas et autres femmes fatales. 3. Hommage au sociologue suisso-qu\u00e9becois Michel Freitag d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 novembre 2009 \u00e0 Montr\u00e9al o\u00f9 il av enseign\u00e9 durant une trenetaine d'ann\u00e9es, cr\u00e9ant une \"Ecole de Montr\u00e9al\". Avec le sociologue Patrick Ernst, nous lui rendant hommage par une br\u00e8ve interview suivie de l'entretien que P. Ernst avait enregistr\u00e9 avec Freitag le 13.11.2000 dans Domaine Parl\u00e9, s\u00e9rie transcrite  dans L'Impasse de la globalisation aux Ed. Ecosoci\u00e9t\u00e9 en 2008.\r\nArchives : B.B.,histoire d'un mythe  T\u00e9moignages des cin\u00e9astes Marc All\u00e9gret et Fran\u00e7ois Reichenbach, de l'\u00e9crivain Fran\u00e7ois Nourrissier, des journalistes Raymond Cartier, Philippe Bernet et Robert Chazal, du ma\u00eetre de ballet Boris Kniasef, de la chanteuse Jane Birkin et du sociologue Edgar Morin par Jean-Pierre Pastori [extraits] (Magazine de l'Info, RSR II, 13.04.1973). Les stars de cin\u00e9ma. Entretien avec le journaliste et critique cin\u00e9ma Etienne Dumont et Andr\u00e9 Chevalier de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse par Anne de Castello [extraits] (Empreintes, RSR II, 09.09.1983). Mondialisation ou globalisation. Entretien avec Michel Freitag sur la gen\u00e8se du capitalisme par Patrick Ernst [1/5 extrait]  (Domaine parl\u00e9, Espace 2, 13.11.2000) pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du t\u00e9moignage de Patrick Ernst sur l'oeuvre du sociologue disparu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9math\u00e8que suisse (Archives RSR 09.09.83)", "name": "Chevalier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "All\u00e9gret, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue (Archives RSR 13.11.00)", "name": "Freitag, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Morin, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Chazal, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Cartier, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 09.09.83)", "name": "Dumont, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Reichenbach, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de ballet (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Kniaseff, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Bernet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR)", "name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 09.09.83)", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue (Archives RSR 13.11.00)", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 13.04.1973)", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "INT\u00c9GRISME", "RELIGION ET CROYANCES", "INT\u00c9GRISME", "INTERVIEW"], "id": "asset-253261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1351, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091121, BOISSET Christohe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le rabbin de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite lib\u00e9rale genevoise GARAI Fran\u00e7ois, l'historien fran\u00e7ais ALILI Rochdy et le pr\u00e9v\u00f4t du chapitre, Cath\u00e9drale St-Nicolas de Fribourg DUCARROZ Claude pour \u00e9voquer l'origine et les valeurs de mouvements int\u00e9gristes et fondamentalistes dans diff\u00e9rentes religions\n* SUISSE : 20091121, itw du com\u00e9dien fran\u00e7ais LAUDENBACH Philippe, r\u00e9alis\u00e9e par RIVIERE Rapha\u00ebl, \u00e9tudiant \u00e0 l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque la cr\u00e9ation artistique comme source de spiritualit\u00e9.", "title": "09.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "OURS", "ACCIDENT ROUTIER", "GRIPPE A-H1N1", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PAUVRET\u00c9", "SALAIRE", "PAUVRET\u00c9", "SALAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "MOSQU\u00c9E", "ARCHITECTURE", "MOSQU\u00c9E", "ARCHITECTURE", "MOSQU\u00c9E", "ARCHITECTURE", "ARTS", "PAPE", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "BOTTA, MARIO", "BENOIT XVI"], "id": "asset-253555", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "SUISSE", "KENYA", "KENYA", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "SARAJEVO", "VATICAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "DAMES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "FREI, FABIAN", "ROCHAT, LAURENCE", "COLOGNA, DARIO", "BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-253611", "durationSec": 2159, "mediaType": "video", "title": "09.11.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "GRAND-LANCY", "RAPPERSWIL (BE)", "NORVEGE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["ASF", "FC SION", "FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC BIENNE", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "VACALLO BASKET", "BBC MONTHEY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.11.21", "id": "asset-252541", "durationSec": 966, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "LE DIABETE ET MAIGRIR - 09.11.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-254432", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-247635", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091121, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. Une personnalit\u00e9 romande c\u00e9l\u00e8bre prend part \u00e0 certaines \u00e9missions, le journaliste sportif BASTARDOZ Laurent participe \u00e0 l'\u00e9mission du jour. 15000 francs ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s par le candidat du jour, ALDER Zacharie.", "title": "09.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250069", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090616, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 13 - 09.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-11-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Herman Van Rompuy, premier ministre belge, va quitter son poste pour la pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne. Ce d\u00e9part inqui\u00e8te la Belgique qui craint de retrouver le chaos apr\u00e8s un an de stabilit\u00e9 institutionnelle : Interview de Vincent de Coorebyter, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CRISP, Centre de recherches et d'informations  socio-politiques \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB197AA-E7A2-4FE3-B133-4698CD4765C3", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Rompuy, Herman"], "thematicThemes": ["premier ministre"], "excerpt": "Les Belges redoutent une nouvelle crise politique entre flamands et francophones. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du CRISP, Centre de recherches et d'informations  socio-politiques \u00e0 Bruxelles", "name": "Coorebyter, Vincent de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "50 ans sur les routes d'Asie : Interview de Gilbert Etienne, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales et de D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ABC6554-AE9E-4CBB-A21F-3879BC3DFF64", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Inde", "Afghanistan", "Chine"], "durationSec": 3170, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Le professeur Gilbert Etienne a sillonn\u00e9 l'Inde, la Chine, le Pakistan et l'Afghanistan. Fort d'une connaissance intime de ces pays, il nous propose de repenser le d\u00e9veloppement. Gilbert Etienne est un tout jeune homme issu d'une bonne famille genevoise quand il foule pour la premi\u00e8re fois le sol afghan puis la terre indienne.  Aujourd'hui, Gilbert Etienne revient sur ces cinq d\u00e9cennies durant lesquelles il a visit\u00e9 \u00e0 maintes reprises les m\u00eames r\u00e9gions, \u00e9tudiant sur la dur\u00e9e les progr\u00e8s accomplis ou non. Le professeur, qui a enseign\u00e9 \u00e0 l'actuel Institut des Hautes Etudes Internationales et de D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, privil\u00e9gie le terrain et les rencontres. Dans son tout dernier ouvrage, \"Repenser le d\u00e9veloppement\" (Ed. Armand Colin), il \u00e9voque ses amiti\u00e9s et ses admirations. Partout, Gibert Etienne demeure fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame, dans les salons diplomatiques comme au sein des habitations les plus humbles. L'homme, attachant autant que passionnant, est un personnage bien connu qui ne se s\u00e9pare pas de sa bicyclette, que ce soit dans les rues de la cit\u00e9 de Calvin ou sur les chemins plus hasardeux d'une province indienne ou chinoise. Et tous ceux qui le connaissent \u00e9voquent son Repenser le d\u00e9veloppement nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir devant l'ampleur des d\u00e9fis qui subsistent \u00e0 travers l'\u00e9tude de quatre pays aux \u00e9volutions contrast\u00e9es: L'Afghanistan, l'Inde, le Pakistan et la Chine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales et de D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Etienne, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les sonates pour violon d'Ysa\u00ffe : Interview de Rachel Kolly d'Alba, violoniste (5/5) : Sonates 3, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Georges Enesco (\"La Ballade\") et 6, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Manuel Quiroga (\"L'Espagnole\")", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70C0D8BF-32C4-4F94-A442-4613D812EAB1", "durationSec": 3779, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ysa\u00ffe, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "sonate", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Kolly d'Alba, Rachel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marina Tsveta\u00ef\u00e9va (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-39837318-1DF5-421F-82B6-A44D5DF72B02", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsv\u00e9ta\u00ef\u00e9va, Marina"], "thematicThemes": ["musique classique", "po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Herman Van Rompuy a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne  : Interview de Paul Goossens, journaliste belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4FA866-456D-49F2-8B72-63783A14FE0B", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Rompuy, Herman"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Herman van Rompuy, pr\u00e9sident de l'UE est pr\u00e9sent\u00e9 comme un champion du consensus. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Goossens, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne ", "name": "Van Rompuy, Herman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de tatoo des couilles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A43E3A1-4345-48B5-B3F6-BA6193F3C6A6", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la construction la passerelle des Vernets sera financ\u00e9e par Rolex, groupe horloger : Interview de R\u00e9my Pagani, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve chef du D\u00e9partement des constructions et de l'am\u00e9nagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DEED272-98C7-42DE-A570-033BAF9154D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["am\u00e9nagement urbain", "pont"], "excerpt": "Le pont Hans Wilsdorf remplacera au printemps 2012 la passerelle des Vernets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve chef du D\u00e9partement des constructions et de l'amenagement", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Que va devenir la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation sur le lac L\u00e9man (CGN) ? : Reportage de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE7F63F9-D783-4E34-929F-067177D7D89D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lac L\u00e9man", "Suisse"], "durationSec": 909, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CGN"], "thematicThemes": ["transport collectif", "navigation", "lac"], "excerpt": "Montr\u00e9e du doigt \u00e0 la suite d'un bilan d\u00e9ficitaire, accus\u00e9e de se reposer sur les acquis du pass\u00e9, la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation sur le Lac L\u00e9man vient de subir un \u00e9lectrochoc. Momentan\u00e9ment sauv\u00e9e, comment peut-elle rester \u00e0 flot? Et, surtout, comment peut-elle se moderniser? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine du Navibus", "name": "Mocanou, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association des amis des bateaux \u00e0 vapeur du L\u00e9man ", "name": "D\u00e9coppet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "personnels du bateau \" Le Chablais\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la CGN", "name": "Oesch, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9s des cantons Gen\u00e8ve, Vaud, Valais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Sp\u00e9ciale Alain Morisod (5/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4925D654-2F45-4177-AED9-ADFB7C62639A", "durationSec": 318, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et musicien", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les gratte-ciels de New York, le silence, la libert\u00e9... et la mis\u00e8re (5/5): Grand Central Terminal", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E19C2C44-D5A0-42C3-89A4-70D21165EFDF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New-York"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "gare ferroviaire", "ville"], "excerpt": "Grand central Terminal\r\nGrand Central Terminal est la plus grande gare du monde: 44 quais et 67 voies r\u00e9partis sur deux \u00e9tages. \r\nEt ce n'est pas fini: une fois le chemin de fer de Long Island termin\u00e9 sous les deux niveaux actuels, l'\u00e9difice comptera 75 voies pour 48 quais!\r\nAujourd'hui, les touristes affluent du monde entier pour photographier son hall central, son haut plafond, ses larges baies vitr\u00e9es et ses murs en marbre, tandis que les banlieusards (600'000 par jour) d\u00e9barquent en masse pour aller au travail.\r\nMais rares sont ceux, s\u00e9curit\u00e9 oblige, qui p\u00e9n\u00e8trent au fond de ses entrailles, 7 \u00e9tages plus bas, l\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 pour l'entier de r\u00e9seau ferroviaire est produite.\r\nInvit\u00e9\r\nLuis Lema, install\u00e9 \u00e0 New York depuis 3 ans, correspondant pour \"Le Temps\".\r\nLuis Lema est l'auteur de \"Couvrir le d\u00e9sastre, un regard sur l'Intifada\", paru en 2003 aux Editions Labor et Fid\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lema, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "New-Yorkais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Montserrat, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anton Dermota, qui nous a quitt\u00e9 il y a 20 ans        ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-13A3AB66-7ECC-4B4D-AD6D-ABBF069A68AF", "durationSec": 6804, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dermota, Anton"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (233/271) : Le vampire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75D0E01E-164F-4546-B529-CCB412E3CBA4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \u00abCoeur animal\u00bb de S\u00e9verine Cornamusaz, \u00abL'imaginarium du Docteur Parnassus\u00bb de Terry Gilliam, \u00abLes Herbes folles\u00bb d'Alain Resnais, \u00abLa Sainte-Victoire\u00bb de Fran\u00e7ois Favrat, \u00abEyes wide open (Tu n'aimeras point)\u00bb de Haim Tabakman et \u00abThe Twilight Saga: New Moon\u00bb de Chris Weitz", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EED11A64-7B21-4261-BA61-CCF38543C394", "durationSec": 3162, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weitz, Chris", "Gilliam, Terry", "Favrat, Fran\u00e7ois", "Tabakman, Haim", "Cornamusaz, S\u00e9verine", "Resnais, Alain"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yonnel Dervin, technicien de France Telecom, qui s'est plant\u00e9 un couteau dans l'abdomen apr\u00e8s la suppression de son poste. Il publie un livre \"Ils m'ont d\u00e9truit! Le rouleau compresseur de France T\u00e9l\u00e9com\" (Ed. Michel Lafont, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31778EED-8977-4E79-AE5C-D51CCC8A8134", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France T\u00e9l\u00e9com", "Dervin, Yonnel"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "suicide", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien de France T\u00e9l\u00e9com, auteur de \"Ils m'ont d\u00e9truit! Le rouleau compresseur de France T\u00e9l\u00e9com\" (Ed, Michel Lafont, 2009)", "name": "Dervin, Yonnel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 254 :  Le clan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91DEF384-155A-492E-90C8-9D4E01F879B6", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "bizutage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 040 : Vaulruz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDF8B7F2-B1F0-44C2-BEE5-ED6738D10390", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaulruz", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 Bruxelles, urnes vides et lobbies pleins (5/5): \u00e0 propos du film documentaire \"Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e (Belgique / 2009)\".", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9ACCEC02-9E5A-4077-9CE2-E43618AE8555", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "scientologie", "groupe de pression", "histoire", "secte"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous serons dans le quartier europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles pour nous int\u00e9resser entre autre \u00e0 la scientologie, aux lobbies, aux t\u00e9moignages de parlementaires europ\u00e9ens sur ces questions ainsi qu\u00bf\u00e0 leur analyse sur la d\u00e9saffection croissante de l\u00bfopinion vis-\u00e0-vis de ces institutions. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections de juin 2009 en sont une preuve des plus patentes.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e \u00bb, de Safia KESSAS, que nous recevrons vendredi.\r\nVENDREDI : ENTRETIEN AVEC SAFIA KESSAS\r\nAujourd\u00bfhui, nous recevons Safia KESSAS, auteur du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \u00ab Scientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e\u00bb.\r\nScientologie, la secte d\u00e9masqu\u00e9e\r\nDocumentaire de Safia Kessas (Belgique / 2009)\r\n \r\nLa Scientologie revendique 6000 \"\u00e9glises\" dans 159 pays. Aux Etats-Unis, elle a le statut de religion, Tom Cruise ou John Travolta en font partie. En Europe, elle est souvent per\u00e7ue comme une secte manipulatrice. T\u00e9moignages et documents \u00e0 l\u00bfappui, cette enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le la face cach\u00e9e de \u00abl\u00bf\u00e9glise de scientologie\u00bb. \r\n \r\nFond\u00e9e en 1954 aux Etats-Unis par Ron Hubbard (1911-1986), un  auteur de science-fiction, la scientologie revendique aujourd\u00bfhui  6000 \u00ab \u00e9glises \u00bb dans 159 pays, des millions de membres dont des milliers en Belgique.\r\n \r\nAux Etats-Unis, l\u00bforganisation a le statut de religion et compte parmi ses propagandistes des stars comme Tom Cruise ou John Travolta. En Europe en revanche, la scientologie est souvent per\u00e7ue comme une secte pratiquant la manipulation mentale et soutirant l'argent de ses membres. \r\n \r\nEn Belgique, un proc\u00e8s contre la scientologie devrait se tenir bient\u00f4t suite aux plaintes pour escroquerie d\u00e9pos\u00e9es par d\u00bfanciens adeptes. L\u00bf\u00e9glise n\u00bfen a cure et a d\u00e9cid\u00e9 d\u00bfimplanter son quartier g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles. \r\nLa justice fran\u00e7aise, quant \u00e0 elle, vient de rendre son verdict : pas de dissolution de l\u00bfEglise de scientologie en France, mais de lourdes amendes r\u00e9clam\u00e9es \u00e0 l\u00bfassociation \u00ab spirituelle \u00bb pour escroquerie.\r\nUne secte dangereuse \u00e0 l\u00bfassaut de la Belgique et de l\u00bfEurope ?\r\nOu une religion inoffensive ax\u00e9e sur le bien-\u00eatre, comme elle le pr\u00e9tend ? \r\n \r\nCe film r\u00e9v\u00e8le la face cach\u00e9e de l\u00bfEglise de Scientologie, une multinationale bien prosp\u00e8re et redoutable qui n\u00bfoccupe pas seulement le terrain religieux mais infiltre aussi les entreprises, la vie sociale et le monde politique\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Kessas, Safia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours d'Herman Van Rompuy qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37614443-EB61-4661-AFE8-E7D9BEB6D986", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Bruxelles"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2009-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE (Union europ\u00e9enne)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne"], "excerpt": "Herman Van Rompuy veut \u00eatre le garant de la continuit\u00e9 en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier pr\u00e9sident permanent de l'Union europ\u00e9enne ", "name": "Van Rompuy, Herman", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}]}}