{"response": {"numFound": 9206, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5): ils r\u00eavaient des Canaries", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-655C02FB-E21C-482A-BF98-765EEEB1636A", "thematicGeographicals": ["Mauritanie", "\u00celes Canaries"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "immigration clandestine", "clandestinit\u00e9"], "excerpt": "\"Mauritanie, carrefour de l'Afrique    \r\n\r\nPlong\u00e9e au coeur d'une mosa\u00efque africaine d'ethnies et de cultures.\r\nClaire Jeannerat nous propose un carnet de route en Mauritanie, entre Maghreb et Afrique noire.\r\nTrait d'union entre le Maghreb et l'Afrique noire: rien ne d\u00e9finit mieux la Mauritanie que ce poncif. D'abord, c'est vrai g\u00e9ographiquement: la Mauritanie a des fronti\u00e8res communes avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie au nord, le S\u00e9n\u00e9gal et le Mali au sud et \u00e0 l'est.\r\nEt surtout, la population du pays est le reflet de cette situation: Maures blancs aux origines arabo-berb\u00e8res, Maures noirs,  Wolofs, Sonink\u00e9s, Pulaar... les Mauritaniens sont de toutes les couleurs, ou presque. Une mosa\u00efque d'ethnies et de cultures qui cohabitent, pas toujours harmonieusement, mais qu'unit une foi commune en l'islam, ici \u00e9lev\u00e9 au rang de religion d'Etat.\r\nLe Calame, hebdomadaire mauritanien ind\u00e9pendant\r\nLes croquis d'Isabel Fiadeiro, artiste portugaise install\u00e9e \u00e0 Nouakchott depuis 2004\r\nVoir les photos de ce reportage\r\nlundi 25 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5)    \r\nAu camp de Houdallaye, pr\u00e8s de Bogh\u00e9, les conditions de vie des rapatri\u00e9s mauritaniens sont sommaires. [claire jeannerat]\r\nR\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays\r\nEntre 1989 et 1992, des dizaines de milliers de Mauritaniens noirs, principalement des Hal Pulaar de la r\u00e9gion du fleuve, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le S\u00e9n\u00e9gal, ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ethniques. Des milliers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leur pays et ont trouv\u00e9 refuge de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nVingt ans plus tard, l'Etat mauritanien a enfin entrepris des op\u00e9rations de rapatriement. Mais les conditions de vie ne sont pas celles qu'\u00e9taient en droit d'esp\u00e9rer ces familles.\r\nA Bogh\u00e9, visite d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en compagnie de Djibril Malaf Ndiaye et d'Haruna, qui est de retour du S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s dix-neuf ans d'exil. Ancien sous-officier de gendarmerie, Djibril a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 1990 et a pass\u00e9 quatre mois en prison. Il se bat aujourd'hui pour la r\u00e9habilitation de ses fr\u00e8res.\r\nInvit\u00e9:\r\nSt\u00e9phane Lagoutte, photographe, auteur notamment des reportages \"Pr\u00e9sidentielles en Mauritanie\" et \"Mauritanie: lumi\u00e8re noire\"\r\n\r\nmardi 26 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5)    \r\nBrahim dans la courette int\u00e9rieure de la maison familiale. [claire jeannerat]\r\nTranche de vie \u00e0 Nouakchott\r\nEn 1960, \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Mauritanie, Nouakchott n'\u00e9tait qu'un village de p\u00eacheurs. Promue capitale, elle a connu un d\u00e9veloppement fulgurant et compte aujourd'hui un million d'habitants, le tiers de la population du pays.\r\nAu centre-ville, le quartier du Cinqui\u00e8me, peupl\u00e9 presque exclusivement de Noirs, a un caract\u00e8re particulier. Brahim, jeune Maure noir, y est n\u00e9, y a grandi et ne l'a quitt\u00e9 qu'\u00e0 contrecoeur pour aller exercer son m\u00e9tier de ma\u00eetre de sport dans une ville du sud. En parcourant avec lui les rues du Cinqui\u00e8me, nous croisons Abderrahmane, dont le fr\u00e8re \u00e9migr\u00e9 en Belgique fait vivre toute la famille, et El Hadj, un chauffeur de taxi particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre les gouvernants de son pays.\r\nInvit\u00e9:\r\nOlivier Schinz, ethnologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la Mauritanie et commissaire de l'exposition de photos Les quatre continents de Maximilien Bruggman, qui d\u00e9bute le 4 juin 2009 \u00e0 Martigny (VS)\r\nmercredi 27 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5)    \r\nSelma sur sa machine de chantier. [claire jeannerat]\r\nLes filles de Zou\u00e9rate\r\nEn R\u00e9publique islamique de Mauritanie, une femme ne serre pas la main d'un homme qui n'est pas son proche parent. Pourtant, les Mauritaniennes ont parfaitement le droit de conduire une voiture, de faire de la politique, de travailler. Ainsi vivent les femmes de ce pays, entre interdits et libert\u00e9s.\r\nA Zou\u00e9rate, au nord du pays, o\u00f9 la toute-puissante SNIM (Soci\u00e9t\u00e9 nationale industrielle et des mines) exploite des mines de fer, nous rencontrons Taami et Selma, deux jeunes filles qui conduisent des machines de chantier. Pionni\u00e8res presque malgr\u00e9 elles, elles ont d\u00fb affronter quelques r\u00e9ticences masculines, mais maintenant tout se passe bien, assurent-elles.\r\nTout autre est la vie d'Houda et Ebeybe, filles de Zou\u00e9rate elles aussi. Ebeybe, 24 ans, a grandi dans la brousse et ne sait ni lire ni \u00e9crire. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ses noces ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l'absence de son mari, \u00e9migr\u00e9 en Espagne. En attendant son retour, elle continue sa vie de jeune fille chez ses parents.\r\nElle aussi fra\u00eechement mari\u00e9e, Houda \u00e9voque pour nous sa rencontre avec son futur \u00e9poux, le temps des fian\u00e7ailles et sa situation actuelle: la nuit avec son mari, la journ\u00e9e chez ses parents.\r\nLe portail internet Maurifemme, pour et sur les femmes mauritaniennes\r\nInvit\u00e9e:\r\nCorinne Fortier, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 maure\r\njeudi 28 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5)    \r\nV\u00eatu du \u00abdr\u00e2a\u00bb et coiff\u00e9 du ch\u00e8che traditionnel des Maures, Aaribou nous emm\u00e8ne de bon matin \u00e0 la d\u00e9couverte de son village de Lepher. [claire jeannerat]\r\nUne journ\u00e9e dans la brousse\r\nGrande comme deux fois la France, la Mauritanie n'est peupl\u00e9e que de trois millions d'habitants. Le r\u00e9seau routier national se r\u00e9sume \u00e0 quatre axes goudronn\u00e9s qui relient Nouakchott aux principales villes du pays. Autant dire qu'ici prend tout son sens le mot \u00abbrousse\u00bb (\u00abzone \u00e9loign\u00e9e des centres urbains, en Afrique\u00bb, selon le Petit Robert).\r\nAinsi en est-il de Lepher, le village natal d'Aaribou: proche de la grande ville de Kiffa \u00bf sur la carte, mais pas en heures r\u00e9elles de trajet. Nous y avons pass\u00e9 une journ\u00e9e au rythme local, calqu\u00e9 sur celui du soleil et du b\u00e9tail.\r\nNon loin du village, nous avons rencontr\u00e9, sous la khaima traditionnelle, une famille nomade qui perp\u00e9tue le mode de vie de ses anc\u00eatres; le soir, nous nous sommes promen\u00e9s au bord du fleuve avec les jeunes du village. Parmi eux, Mina nous a expliqu\u00e9 pourquoi elle se fait si belle chaque soir pour ce rendez-vous.\r\nPourtant m\u00eame \u00e0 Lepher les choses changent. Petit \u00e0 petit, les maisons en banco sont remplac\u00e9es par des constructions en briques: ce sont celles des familles dont un membre est \u00e9migr\u00e9 en Afrique noire, comme Sidaty, qui a travaill\u00e9 dans une dizaine de pays du continent.\r\nInvit\u00e9e:\r\nSophie Jeanneau, journaliste, r\u00e9alisatrice du documentaire Chasseurs d'esclaves, un film qui l\u00e8ve le voile sur l'esclavagisme qui perdure en Mauritanie\r\nvendredi 29 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5)    \r\nLe \u00abcentre d'accueil\u00bb de Guantanamito, \u00e0 Nouadhibou, o\u00f9 la police mauritanienne retient les candidats \u00e0 l'\u00e9migration qu'elle a arr\u00eat\u00e9s. [claire jeannerat]\r\nIls r\u00eavaient des Canaries\r\nComme des milliers d'autres Africains de l'Ouest, Lansana et Amadou ont un jour quitt\u00e9 leur pays, le Mali en l'occurrence, pour la ville de Nouadhibou, au nord de la Mauritanie. De l\u00e0, ils devaient rejoindre les \u00eeles Canaries, porte d'entr\u00e9e de l'Europe et d'une vie qu'ils esp\u00e9raient meilleure.\r\nPour Lansana, le r\u00eave s'est arr\u00eat\u00e9 il y a quelques jours, lorsque la police de Nouadhibou l'a l'interpell\u00e9 au petit matin et l'a emmen\u00e9 \u00e0 \u00abGuantanamito\u00bb. C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 le \u00abcentre d'accueil\u00bb financ\u00e9 par l'Espagne o\u00f9 les Mauritaniens retiennent les candidats \u00e0 l'\u00e9migration clandestine en attendant de les renvoyer dans leur pays.\r\nAmadou, lui, est bel et bien parti sur la mer, le 1er janvier 2007 \u00e0 minuit. Lui, ce sont les autorit\u00e9s espagnoles qui l'ont arr\u00eat\u00e9, avec ses 54 compagnons, apr\u00e8s quatre jours de navigation, alors que les vivres manquaient d\u00e9j\u00e0 et que la pirogue commen\u00e7ait \u00e0 prendre l'eau. Renvoy\u00e9 \u00e0 Bamako, Amadou est revenu \u00e0 Nouadhibou, son r\u00eave et sa d\u00e9termination intactes.\r\nInvit\u00e9:\r\nSneiba El Kory, journaliste \u00e0 Nouakchott pour Le Calame\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mauritaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "El Kory, Sneiba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jeannerat, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La folie \u00e0 l'op\u00e9ra (5/5) : La triste r\u00e9alit\u00e9 de la folie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE1C0C99-4C56-493D-BE18-45C7945B9862", "durationSec": 3626, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Britten, Benjamin", "Berg, Alban"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "psychose"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en \u00e9cho aux cours interdisciplinaires \"Sc\u00e8nes de folie \u00e0 l'op\u00e9ra\" donn\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves de m\u00e9decine et de musicologie de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Salom\u00e9\" de R. Strauss et de \"Peter Grimes\" de Britten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, professeur de musicologie", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9do-psychiatre", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - Y comme 10 points", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-3A6A8A04-BC29-49B4-9094-2FEC99947FB0", "durationSec": 938, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "scrabble", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Balise Y comme 10 points : Reportage dans un  tournoi de scrabble organis\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration suisse de scrabble? Et si on faisait une partie de scrabble ? Mieux, si on assistait \u00e0 un tournoi de scrabble organis\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration suisse de scrabble ? Un samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Pully; plus de 120 joueurs toutes cat\u00e9gories confondues se retrouvent \u00e0 la maison Pulli\u00e9rane pour disputer deux manches de scrabble. Sur chaque table, des lettres, des papiers, des stylos, des feuilles de route et quelques chocolats; sur la sc\u00e8ne, les juges et leur ordinateur qui dicte les bonnes r\u00e9ponses ainsi que la grande grille o\u00f9 se d\u00e9voile peu \u00e0 peu le jeu. Immersion dans cet univers o\u00f9 le silence et la concentration sont de rigueur, o\u00f9 le calcul est plus important que la pr\u00e9ciosit\u00e9 du mot. Le scrabble, une institution avec des codes et des r\u00e8gles tr\u00e8s pr\u00e9cis et une passion pour ceux qui ne sont pas effray\u00e9s par l'\u00e9chauffement de leurs neurones. Descriptif du jeu : Coup de sac. Un sachet de lettres du jeu de scrabble, une lettre \u00e0 tirer, un mot commen\u00e7ant par cette lettre et une histoire \u00e0 raconter \u00e0 partir de mot. Au final, une sorte de topographie de l'inconscient collectif !", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "participants au tournoi de scrabble", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - X comme l'angoissante X", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2B745340-69D2-4010-9BCC-C29B18FA5EA5", "durationSec": 744, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["alphabet"], "excerpt": "Balise X : X comme l'angoissante X : Lecture d'un extrait de \"W ou le souvenir d'enfance\" de Georges Perec. Texte de Jacques Roman autour du X, lu par l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Roman, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - A comme @ (arobase)", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-6AEC4A60-BCF7-4CAD-BC2B-A7CCDE008109", "durationSec": 2884, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "informatique", "Internet", "histoire", "\u00e9tymologie", "typographie"], "excerpt": "7h30 : Prise d'antenne - Annonce et pr\u00e9sentation de la journ\u00e9e. Bande annonce par Yorgos et Eleni [Ruffy]. Alphabet chinois. Coup de sac : Aristote,  le petit poney noir. BALISE A comme arobase - Coup de sac : M comme Monique. L-P.R , entretien avec Alain Le Diberder auteur de \"Histoire d'@\" (Ed. La D\u00e9couverte) : L'histoire r\u00e9cente de ce sigle en dit long sur l'impr\u00e9gnation de l'informatique dans notre rapport \u00e0 l'espace. Un aper\u00e7u des d\u00e9nominations qu'on lui r\u00e9serve dans d'autres langues nous permettra aussi de comprendre la port\u00e9e symbolique qu'il a dans nos imaginaires. Accueil de J\u00e9r\u00f4me Peignot, issu d'une grande famille de typographes Propos autour de l'histoire de l'\u00e9criture (De l'\u00e9criture \u00e0 la Typographie, Gallimard) et sur le premier alphabet \u00e9crit, qu'il attribue aux H\u00e9breux contrairement \u00e0 la tradition (Mo\u00efse ou la preuve par l'alphabet de l'existence de Yahv\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Million).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te et essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Histoire de l'@\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "name": "Le Diberder, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Parodie de l'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 05 novembre 2008 : 8h-9h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6139DDD7-9157-4C0F-B2D5-A54A09446507", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Harlem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Harlem", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents personnages", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - O comme onciale et ostracon", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-49574C01-C6B7-42D0-B03B-1EBCC07A1B5F", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "poterie", "pr\u00e9histoire", "art dramatique", "calligraphie", "alphabet"], "excerpt": "Balise O : O comme Onciale - Entretien avec Lionel Bouquin, calligraphe \u00e0 Bex : Une \u00e9criture qui a du caract\u00e8re, l'Onciale a travers\u00e9 les si\u00e8cles. Elle a donn\u00e9 ses lettres de noblesse aux plus beaux manuscrits, elle a laiss\u00e9 sa griffe sur de magnifiques parchemins, et aujourd'hui encore, des amateurs de calligraphie se r\u00e9jouissent de tremper leur plume,  leur roseau ou leur pinceau afin d'exprimer po\u00e8mes, d\u00e9clarations et lettres originales, O comme Onciale ! C'est la d\u00e9couverte que propose un amoureux de la calligraphie, Lionel Bouquin qui dirige des ateliers \u00e0 la d\u00e9couverte de cette antique \u00e9criture, \u00e0 la Pelouse sur Bex. Informations de 18 heures. Atiq Rahimi parle de son rapport \u00e0 l'alphabet et r\u00e9cite l'alphabet en persan. R\u00e9cit de la naissance du vocabulaire et du th\u00e9\u00e2tre par Andr\u00e9 Steiger. Suite de l'ABBc\u00e9daire d'Andr\u00e9 Steiger. Balise O : O comme Ostracon, les SMS de l'antiquit\u00e9 : Les ostraca sont des tessons d'amphore ou de poterie qu'on utilisait dans l'Antiquit\u00e9 pour s'envoyer des messages. C'est le mot grec ostracon qui a donn\u00e9 le terme \"ostracisme\". A Ath\u00e8nes, au V\u00e8me s., les citoyens pouvaient ostraciser l'un des leurs en inscrivant son nom sur un tesson ou ostracon. La d\u00e9couverte de ces messages (le plus souvent dans les poubelles, comme c'est le cas en Egypte, par exemple, dans le d\u00e9sert oriental) nous invite \u00e0 plonger dans l'intime. Tel soldat n'a pas transmis le courrier \u00e0 temps, coinc\u00e9 au lit avec une femme ! Un homme se plaint \u00e0 sa soeur : tu aurais pu dire \u00e0 notre fr\u00e8re de m'envoyer un ostracon... D'autres supports ont servi au m\u00eame type d'usage, telle cette tablette de bois d\u00e9couverte \u00e0 Vindolanda, sur le mur d'Hadrien au nord de l'Angleterre : il s'agit d'une invitation d'anniversaire, premier t\u00e9moignage concret connu \u00e0 ce jour de l'\u00e9criture latine par la main d'une femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe", "name": "Bouquin, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rahimi, Atiq", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'antiquit\u00e9", "name": "Nelis-Cl\u00e9ment, Jocelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - E comme \"La Disparition\" de Georges Perec", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-1FF10949-9E2F-4581-9B58-C79BA0ECE3A4", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "alphabet", "litt\u00e9rature", "imprimerie", "patrimoine culturel", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Entretien avec Herv\u00e9 Le Tellier sur ce roman-cl\u00e9. Au-del\u00e0 du lipogramme et de l'exercice de style qu'on a trop souvent retenu \u00e0 propos de ce livre, \"La Disparition\" renvoie \u00e0 un \u00e9pisode biographique bien pr\u00e9cis dans le parcours de son auteur : la disparition de sa m\u00e8re, d\u00e9port\u00e9e, alors qu'il avait sept ans. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Peignot. Les difficult\u00e9s de l'Imprimerie Nationale. Comptine tib\u00e9taine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO, homme de radio", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Parodie de l'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 05 novembre 2008 : 5h-6h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CCADBBE7-DE3D-42B2-B8F1-B4870BD60156", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Harlem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Harlem", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents personnages", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - Q comme Q.I., Q.G. et autres acronymes", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-97E1B851-7202-46EB-909E-CDBAF47AC58D", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "encyclop\u00e9die", "sociologie", "alphabet"], "excerpt": "Coup de sac : I comme des noms de femme et d'arbre. R\u00e9actions d'Andr\u00e9 Steiger. Balise Q : Q comme Q.I, Q.G et autres acronymes- P. Zibung : L'acronyme (le sigle devenu nom) pourrait bien avoir vu le jour dans la p\u00e9ninsule transalpine: le fameux SPQR (Senatus PopulusQue Romanus) romain, sigle devenu peut-\u00eatre acronyme pour autant que les Romains l'aient int\u00e9gr\u00e9 dans le langage. L'Italie fait rena\u00eetre l'acronyme au 19e si\u00e8cle avec le fort impact politique du slogan VIVA VERDI (Viva Vittorio Emmanuele Re d'Italia) dont les patriotes couvraient les murs et \u00e9voquer ainsi en synth\u00e8se deux embl\u00e8mes de l'unit\u00e9 italienne \u00e0 conqu\u00e9rir. D\u00e8s la fin du si\u00e8cle romantique, l'acronyme d\u00e9ploie une marche triomphale dans les soci\u00e9t\u00e9s bureaucratiques et technologiques: lorsque \u00e9merge un  nouvel objet, organisme, concept, on peut parier que sa d\u00e9nomination passe par une premi\u00e8re \u00e9tape de description (i.e. light amplification by stimulated emission of radiation) avant d'\u00eatre compact\u00e9e en sigle-acronyme (laser). Coup de sac : T comme tabac. Commentaire d'Andr\u00e9 Steiger autour de l'encyclop\u00e9die.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Kott, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge, metteur en sc\u00e8ne.", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste, morphologue", "name": "Apoth\u00e9loz, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de linguistique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jolivet, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (151/271) : Le tigre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58C78ECF-CB4C-4106-8CD5-06796132160B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - S comme sons naturels et sons exotiques", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-58CF6D1D-5DC1-4ECF-8B4C-07CB931F4F6F", "durationSec": 1008, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "linguistique", "langue"], "excerpt": "Balise S : S comme sons naturels et sons exotiques :  Le c\u00f4t\u00e9 naturel des sons alphab\u00e9tiques nous appara\u00eet \u00e0 l'issue d'un laborieux apprentissage phon\u00e9tique. L'examen de sons totalement exotiques - \u00e9trangers \u00e0 nos habitudes d'europ\u00e9ens -  permet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de cette vision naturaliste de l'alphabet (et de ses sonorit\u00e9s). Quelques exemples de sons exotiques seront particuli\u00e8rement \u00e9loquents. Archive d'Henriette Walter \u00e0 propos de l'alphabet arabe. Coup de sac : W comme wapiti au scrabble.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste (Archive RSR)", "name": "Walter, Henriette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, directeur de la coll. Parlons aux \u00e9ditions de l'Harmattan", "name": "Malherbe, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - I comme id\u00e9ogrammes et Inventaire", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-707EB2E2-32C5-4326-811C-76F54E245C6E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 4753, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "improvisation", "calligraphie"], "excerpt": "S\u00e9quence performance : alphabet personnel de M.D. Popescu : m, n, o, c. Alphabet ga\u00e9lique. Balise I comme id\u00e9ogramme : Une combinatoire, souple et arbitraire qui fut la cl\u00e9 de vo\u00fbte de l'unit\u00e9 de l'Empire de Chine. Mais aussi un art du geste, par lequel le calligraphe exprime ce qu'il a d'unique au plus profond de lui-m\u00eame. Combien y en a-t-il ? Cinquante mille, dit-on. En comptant tous les caract\u00e8res qui furent cr\u00e9\u00e9s au cours des mill\u00e9naires. Mais un homme normal peut vivre en en connaissant seulement quelques  centaines, un lettr\u00e9 quelques milliers. Qu'il faut bien s\u00fbr apprendre l'un apr\u00e8s l'autre et m\u00e9moriser. Paradoxe au cours d'une journ\u00e9e autour de l'alphabet que cette digression vers \u00ab l'alphabet chinois \u00bb, qui pr\u00e9cis\u00e9ment n'en est pas un. Vers cette \u00e9criture n\u00e9e d'un outil prodigieux: le pinceau, mais surtout de la volont\u00e9 politique d'unifier un immense empire disparate. Les empereurs firent courir une belle l\u00e9gende:  \u00ab L'\u00e9criture la plus ancienne est l'invention de Cang Jie, le devin de l'Empereur jaune. Il avait quatre yeux, de sorte qu'il \u00e9tait voyant et p\u00e9n\u00e9trait tout de son regard. Il observa autour de lui les m\u00e9andres de la constellation Kui et devant lui les signes de la tortue et les traces des oiseaux. Il recueillit tous les motifs qui avaient une vertu expressive et, les combinant, cr\u00e9a les caract\u00e8res d'\u00e9criture. \u00bb Ainsi un lettr\u00e9 de l'\u00e9poque Tang (contemporain de Charlemagne) accr\u00e9ditait-il un r\u00e9cit fabuleux. Il s'agissait de d\u00e9montrer que shufa (l'art de l'\u00e9criture) \u00e9tait n\u00e9 de la Nature elle-m\u00eame. Ainsi bifa (la technique du pinceau) \u00e0 l'aide de points (dian) et de traits (hua) cr\u00e9ait-elle un r\u00e9seau d'appels, d'\u00e9changes, de tensions qui exprimaient le monde et le scripteur, mais surtout l'esprit du texte, qu'il f\u00fbt litt\u00e9raire ou administratif. Notre regard occidental, regard id\u00e9aliste, s'\u00e9merveille de la calligraphie chinoise. Or, les id\u00e9ogrammes sont d'abord un outil de communication. Ils ne visent la beaut\u00e9 (ou l'expressivit\u00e9) que par surcro\u00eet. Une belle page d'\u00e9criture doit \u00eatre lisible, avant tout. Mais elle peut (doit) aussi \u00eatre belle. Chaque caract\u00e8re doit \u00e0 la fois \u00eatre parfaitement lui-m\u00eame et vivre harmonieusement avec les autres dans l'espace de la page. Cette m\u00e9taphore est \u00e9vidente: un id\u00e9ogramme, comme un homme, est \u00e0 la fois un \u00eatre unique et un \u00eatre social. De plus, un id\u00e9ogramme bien trac\u00e9 doit r\u00e9unir trois qualit\u00e9s: il lui faut de l'ossature (gu), du muscle (jin) et de la chair (rou) ! Sur le chemin de l'individuation, les artistes calligraphes depuis l'aube des temps historiques ont cherch\u00e9 \u00ab jusqu'o\u00f9 ils pouvaient aller trop loin \u00bb, quelle marge de libert\u00e9 ils pouvaient s'octroyer par rapport aux canons du genre. Ainsi, d\u00e8s le huiti\u00e8me si\u00e8cle, il existait d\u00e9j\u00e0 une \u00e9criture si d\u00e9brid\u00e9e qu'on l'appelait la \u00ab cursive folle \u00bb. Le livre de Jean-Fran\u00e7ois Billeter, \"L'Art chinois de l'\u00e9criture\", est une somme sur l'\u00e9criture chinoise. L'auteur, qui fut professeur de langue et de civilisation chinoise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, veut faire approcher le lecteur d'une compr\u00e9hension profonde de cette \u00e9criture. Souvent en rapprochant le geste du calligraphe de celui du danseur ou de l'art du musicien-interpr\u00e8te. M\u00eame si le tao\u00efsme religieux a f\u00e9cond\u00e9 la calligraphie \u00e0 un certain moment de son histoire et si le tao\u00efsme philosophique a inspir\u00e9 la sensibilit\u00e9 de certains calligraphes, l'art de l'\u00e9criture est principalement li\u00e9, dans son ensemble, \u00e0 la tradition confucianiste (Jean-Fran\u00e7ois Billeter).   \u00c0 l'heure de la mondialisation et de l'essor \u00e9conomique de la Chine et alors que le stylo a remplac\u00e9 partout le pinceau, on pourrait croire que l'\u00e9criture id\u00e9ogrammatique court un danger, reculant devant l'alphab\u00e9tique et la langue anglaise. Or, il n'en est rien: elle continue \u00e0 \u00eatre le ciment de l'Empire. Balise I comme inventaire : Performance sous forme de variation sur P et M de Philip Lipcare, graphiste et artiste plasticien. Interview de Valentin Peiry. Improvisation au piano par Valentin Peiry sur une des six phrases oulipiennes de son cru.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste et artiste plasticien", "name": "Lipcare, Philip", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur de litt\u00e9rature et de civilisation chinoise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Billeter, Jean Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Peiry, Valentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - C comme Cechy", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-E16FA92D-1587-4D24-93E9-3E883D3DF6D4", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue tch\u00e8que", "alphabet"], "excerpt": "[Autour du signe diacritique, repr\u00e9sentant un circonflexe \u00e0 l'envers plac\u00e9 sur certaines lettres, utilis\u00e9 dans la langue tch\u00e8que, impossible \u00e0 reproduire dans cette base de donn\u00e9e]. L'alphabet et la langue musicale tch\u00e8ques. Les signes diacritiques et autres particularit\u00e9s de la langue tch\u00e8que; liens entre sons, rhythme et langue musicale. R\u00e9actions de J\u00e9r\u00f4me Peignot \u00e0 l'entretien. Alphabet \u00e9thiopien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne assistante en langues slaves \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne qui pr\u00e9pare un doctorat sur la langue tch\u00e8que", "name": "Cerna-Willi, Rahel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - M comme morse", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-A72D7700-643A-498F-B5BD-09D62D937700", "durationSec": 2267, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "t\u00e9l\u00e9graphie"], "excerpt": "Balise M : M comme Morse : Reportage \u00e0 la station morse de Froideville (VD), o\u00f9 l'on rencontre Kurt Wetter, champion de morse, qui a contact\u00e9 tous les pays du monde et son acolyte Christian Aymon. Tous deux racontent le morse en r\u00e9alisant une transmission lointaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radio amateur", "name": "Wetter, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "radio amateur", "name": "Borghini, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "radio amateur", "name": "Aymon, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - L comme lire, apprentissage de la lecture", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-DB55CC76-A5BC-44AE-90F6-2380AA25A42D", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camarada (Centre)"], "thematicThemes": ["improvisation", "analphab\u00e9tisme", "\u00e9criture", "alphabet", "femme", "enseignement de la lecture", "immigration", "lecture"], "excerpt": "Balise L comme Lire, apprentissage de la lecture - Comment la lecture vient-elle \u00e0 l'homme? Comment devient-on lecteur, dans la petite enfance ou \u00e0 l'\u00e2ge adulte ? La didactique de l'entr\u00e9e dans l'\u00e9criture et dans la lecture est sujette \u00e0 des d\u00e9bats aussi anciens que passionn\u00e9s et passionnants, qu'elle s'adresse \u00e0 des enfants ou \u00e0 des adultes. Faut-il, comme le pr\u00eachent les partisans de la m\u00e9thode alphab\u00e9tique, commencer par apprendre l'alphabet, puis mettre bout \u00e0 bout quelques lettres pour enfin arriver \u00e0 d\u00e9chiffrer des mots ? Ou au contraire, comme le pensent les partisans des m\u00e9thodes globales, partir du mot dans son entier et en retenir la forme g\u00e9n\u00e9rale ? Les recherches men\u00e9e par la FAPSE de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve par la Pr. Madelon Saada-Robert et son \u00e9quipe ont permis de mettre en place des \u00ab situations-probl\u00e8mes \u00bb qui mettent les enfants, d\u00e8s leur entr\u00e9e en premi\u00e8re enfantine, en situation de lecture et d'\u00e9criture. Dans cette approche, la lecture/\u00e9criture \u00e9mergente, l'enfant \u00e9crit avant de lire, et la lecture/\u00e9criture est toujours associ\u00e9e \u00e0 un processus de communication. Cette approche, qui a re\u00e7u en 2007 le prix de la recherche en \u00e9ducation au plan suisse (prix CORECHED), est utilis\u00e9e depuis de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 la Maison des Petits de Saint-Antoine, \u00e0 Gen\u00e8ve. D\u00e8s 2011, elle devrait se r\u00e9pandre dans toute la Suisse romande, puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 retenue par les responsables du nouveau PER, le nouveau Plan d'\u00e9tude Romand. Explications avec Madelon Saada-Robert et visite dans la classe de deuxi\u00e8me enfantine et premi\u00e8re primaire de Merced\u00e8s Rouiller \u00e0 l'\u00e9cole Saint-Antoine. Le centre CAMARADA \u00e0 Gen\u00e8ve a, quant \u00e0 lui, opt\u00e9 pour une autre approche qui s'\u00e9loigne des th\u00e9ories alphab\u00e9tiques ou globales pour permettre \u00e0 des femmes adultes migrantes et analphab\u00e8tes d'apprendre \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire. Cette m\u00e9thode, le silent way, a \u00e9t\u00e9 mise en place par Caleb Gattegno. Avant de transcrire par des lettres les sons de la langue orale, les diff\u00e9rents phon\u00e8mes sont repr\u00e9sent\u00e9s par des rectangles de couleur. Ce n'est que dans une deuxi\u00e8me phase qu'apparaissent les lettres et le code orthographique. Cette approche r\u00e9pond particuli\u00e8rement bien aux besoins sp\u00e9cifiques des adultes non scolaris\u00e9s durant leur enfance. Reportage dans un cours d'alphab\u00e9tisation et explications de Carole Breukel, formatrice pour adulte, responsable de formation et adjointe de direction au centre CAMARADA. Variation au piano Peiry no 3 sur une des six phrases oulipiennes de son cru. Variation piano de Valentin Peiry no 2 sur une des six phrases oulipiennes de son cru.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "formatrice pour adulte, responsable de formation et adjointe de direction au Centre Camarada", "name": "Breukel, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Rouiller, Merced\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 la FAPSE de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Saada-Robert, Madelon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Peiry, Valentin", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 27.08.12 - COMPTINE - TIBET", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-EDBE85BD-B774-4651-8034-2A9AF37E9808", "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "\u00e9crivain", "imprimerie", "alphabet", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO, homme de radio", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - T et UT comme tu et ut", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-D1E3F6B6-728A-4935-A9D2-A9560B5F6E62", "durationSec": 244, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "improvisation", "alphabet", "jazz"], "excerpt": "Balise T comme TU : une entr\u00e9e pour 1' 340 000 000 r\u00e9sultats sur Internet. M. Braff : Interpr\u00e9tation jazz d'un morceau en ut majeur. Alphabet Vietnam", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Sprint. Portrait de Fr\u00e9d\u00e9ric Bousquet, champion fran\u00e7ais de natation, par Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-476F8BBF-BD2C-45BF-9ACB-92CDE0739386", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Steiger et le plaisir des mots", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-AEF21E17-1A4F-4A48-B2B0-92E8ED3FB19F", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "encyclop\u00e9die", "sociologie", "linguistique"], "alternativeExcerpt": ["Des lettres et des mots pour dire le plaisir de la vie et du th\u00e9\u00e2tre."], "alternativeTitle": ["Andr\u00e9 Steiger / SIR_2009-05-29_emission-sans-nom_AEF21E17-1A4F-4A48-B2B0-92E8ED3FB19F / Andr\u00e9 Steiger", "Emission sans nom - 29.05.2009"], "imageURL": "//www.rts.ch/4229488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4234685", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge, metteur en sc\u00e8ne.", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4234684"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - B comme B-A-C-H et braille", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E5951D19-B11B-43E9-BA83-8AF71FCC05B9", "durationSec": 2500, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braille, Louis", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["alphabet", "musique classique", "num\u00e9rologie", "musique vocale", "aveugle", "notation musicale", "alphabet braille"], "excerpt": "B comme B-A-C-H  - D.Robellaz, h\u00e9ritage moderne de Bach.Quatre lettres-notes (si b\u00e9mol, la, do, si b\u00e9carre). Signature autant que mat\u00e9riau musical, Bach fut le premier \u00e0 les exploiter, et \u00e0 sa suite romantiques et modernes. Ces lettres n'\u00e9chappent pas non plus \u00e0 une lecture souvent vertigineuse relevant de la num\u00e9rologie, issue de l'antique kabbale. Quant \u00e0 l' \"alphabet musical\", on le trouvera encore chez Schumann, Berg ou Chostakovitch. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Peignot. J\u00e9r\u00f4me Garcin r\u00e9agit rapidement au mot alphabet au micro de Sylvie Tanette. BALISE B  B comme Braille -  Braille et la musique : Rencontre avec le chef du choeur de l'INJA (Institut national des jeunes Aveugles), Fran\u00e7ois Malan qui a perdu la vue dans un accident de voiture. Le chant choral est-il une activit\u00e9 impossible pour un non-voyant ? On pourrait le penser si l'on songe \u00e0 l'importance de la communication visuelle entre un chef et ses chanteurs. Visite \u00e0 l'\u00e9tablissement o\u00f9 Louis Braille (l'inventeur de l'\u00e9criture litt\u00e9raire et musicale des aveugles) a enseign\u00e9 la musique ainsi qu'entre autres, Jean Langlais (sujet du prochain Chant libre) et Gaston Litaize.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Malan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - R comme renversant", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-9D972928-0D80-4BB9-9593-266675E4C9B5", "durationSec": 2868, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "linguistique", "alphabet", "langue", "improvisation", "esp\u00e9ranto"], "excerpt": "Accueil de Malcolm Braff. Son parcours, son rapport avec les alphabets. Variations au piano. Interview de St\u00e9phane Mahieu \u00e0 propos des langues artificielles (ou id\u00e9olangues) et de leur invention. Le volap\u00fck. La langue musicale universelle solresol. Le patois libre et le patois globe. Alphabet nig\u00e9rian.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, linguiste, membre du Coll\u00e8ge de pataphysique", "name": "Mahieu, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - D comme dyslexie", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-C4BFAB94-E58E-466C-94EE-28DC439F69F4", "durationSec": 1660, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lire et \u00e9crire (Association)"], "thematicThemes": ["dyslexie", "analphab\u00e9tisme", "alphabet", "orthophonie", "lecture", "enseignement du fran\u00e7ais"], "excerpt": "Au coeur d'un alphabet rigoureusement d\u00e9roul\u00e9, voil\u00e0 que les lettres s'affolent et se confondent : le p se prend pour b, un n vaut bien un u... Les troubles dyslexiques concernent 10% de la population et menacent l'apprentissage de la lecture et de l'\u00e9criture. Au terme de 40 ann\u00e9es de pratique logop\u00e9dique, Mich\u00e8le Barrelet affine le diagnostic. Ici, comme dans d'autres domaines de la connaissance, le temps et l'espace sont primordiaux : s'il n'y a pas de gauche ou de droite, d'avant ou apr\u00e8s, l'esprit de la lettre peut s'en trouver perdu. Comptine en arabe. Coup de sac : C comme Cannes. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Peignot sur le syllabaire \u00e9thiopien pass\u00e9 dans la tranche pr\u00e9c\u00e9dente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "logop\u00e9diste", "name": "Barrelet, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - V comme voyelles, variations post rimbaldiennes", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-0B42FCFA-7D82-4AA5-BA31-86905A67BB7C", "durationSec": 1886, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["parodie", "alphabet", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Balise V comme Voyelles, variations post rimbaldiennes : 21'00 Pastiches et variations sur le fameux sonnet des Voyelles de Rimbaud. Improvisation de Malcolm Braff sur sa vision des voyelles. Coup de sac : U comme uranus.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Welte, Bettina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice DRS", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Marc-Alain Ouaknin: questionnement sur les premiers signes pr\u00e9curseurs des mots", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-A9FA78B7-3543-4C87-BEF7-8E4473B17137", "durationSec": 795, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9criture", "alphabet", "langue h\u00e9bra\u00efque", "Juifs"], "excerpt": "Si l'\u00e9criture est n\u00e9e \u00e0 Sumer au IIIe mill\u00e9naire avant notre \u00e8re, l'alphabet est apparu dans la r\u00e9gion du Sina\u00ef il y a quelque 3500 ans. Contrairement aux \u00e9critures hi\u00e9roglyphiques, cun\u00e9iformes ou aux id\u00e9ogrammes chinois, l'alphabet a op\u00e9r\u00e9 une rupture culturelle fondamentale : associer des sons pour combiner des mots. R\u00e9volution \"d\u00e9mocratique\" qui a permis \u00e0 tous de tracer ces signes sans conna\u00eetre le code complexe des pictogrammes comme les pr\u00eatres \u00e9gyptiens, m\u00e9sopotamiens ou chinois les pratiquaient. Marc-Alain Ouaknin  suit le parcours de cet alphabet proto-sina\u00eftique (ou proto-s\u00e9mitique) qui donnait aux 22 lettres une signification particuli\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le rabbin Ouaknin raconte les signes pr\u00e9curseurs des mots."], "alternativeTitle": ["Marc-Alain Ouaknin, l'alphabet en marche / SIR_2009-05-29_emission-sans-nom_A9FA78B7-3543-4C87-BEF7-8E4473B17137 / Marc-Alain Ouaknin: questionnement sur les premiers signes pr\u00e9curseurs des mots", "Emission sans nom - 29.05.2009"], "imageURL": "//www.rts.ch/6718557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4234685", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin, essayiste, philosophe et auteur de \"Myst\u00e8res de l'alphabet\" (Ed. Assouline, 1997)", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6718411"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Parodie de l'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 05 novembre 2008 : 4h-5h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BF9FC305-3243-4453-A6D1-4AA44D911017", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Harlem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Harlem", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents personnages", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (5/5) : Marchands d'anthrax - Entretien avec Patrick Berche et Yves Jeanneau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FCA1197-9175-4EC4-A209-5622A270DA1D", "durationSec": 3646, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme bact\u00e9riologique", "arme chimique", "film documentaire"], "excerpt": "[vient en compl\u00e9ment de la semaine \"L'affirmation de l'autorit\u00e9\"]. Entretien avec Patrick Berche, sur l'histoire des armes biologiques et bact\u00e9riologiques, et Yves Jeanneau, producteur du film documentaire \"Marchands d'Anthrax\": ce film r\u00e9v\u00e8le l'histoire la plus secr\u00e8te et prot\u00e9g\u00e9e de notre \u00e9poque troubl\u00e9e: la course aux armes bact\u00e9riologiques et les secrets des recherches scientifiques et de leur production. L'enqu\u00eate commence avec les lettres contenant de l'Anthrax envoy\u00e9es aux USA en 2001. Cinq morts, affaire toujours non r\u00e9solue par le FBI. Un nombre important de chercheurs scientifiques vont \u00e9trangement d\u00e9c\u00e9der pendant les mois qui suivent. Ils travaillaient tous sur ces armes secr\u00e8tes, pour l'industrie dite \"bio-d\u00e9fense\" dont le budget se compte en milliards de dollars. Visite, ensuite, des laboratoires secrets o\u00f9 les proc\u00e9d\u00e9s g\u00e9n\u00e9tiques et la nanotechnologie pavent le chemin des horreurs telles que les \"armes bact\u00e9riologiques \u00e0 s\u00e9lection ethnique\" et les cultures de souches r\u00e9sistantes aux antibiotiques. Roberto Coen a pu rencontrer des gens qui souffrent des cons\u00e9quences de ces recherches sur les germes et des scientifiques, des l\u00e9gislateurs, des t\u00e9moins qui tous annoncent que la prolif\u00e9ration des armes bact\u00e9riologiques nous conduit \u00e0 la catastrophe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine Paris Descartes et professeur de microbiologie de l'h\u00f4pital Necker, auteur de \"L'histoire des guerres biologiques secr\u00e8tes\" (Robert Laffont, 2009)", "name": "Berche, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur des documentaires de France 2, pr\u00e9sident fondateur du march\u00e9 international du documentaire, le Sunny side of the doc", "name": "Jeanneau, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Naive New Beaters et leur album \"Wallace\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB723B84-8166-4D9C-B439-FECC374224FB", "durationSec": 279, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Na\u00efve New Beaters"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - F comme fer et tableau de Mendeleiev", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-08C8A2D6-D509-4E40-BCEE-DDFE3FED19BD", "durationSec": 1735, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendele\u00efev, Dmitri"], "thematicThemes": ["fer", "litt\u00e9rature", "alphabet", "\u00e9crivain", "histoire", "chimie"], "excerpt": "Marius Daniel Popescu raconte son apprentissage de l'alphabet. Son arriv\u00e9 en Suisse et son rapport \u00e0 la langue fran\u00e7aise. Extrait de l'alphabet personnel de M. D. Popescu. coup de sac ! : L comme Luc. Alphabet turc. F comme fer et tableau de Mendeleiev  12'00 Comme 117 autres \u00e9l\u00e9ments naturels, le fer occupe une place bien pr\u00e9cise dans le tableau de Mendeleiev, v\u00e9ritable ab\u00e9c\u00e9daire de la mati\u00e8re. En nous arr\u00eatant sur les alliages auxquels se pr\u00eate l'atome ferreux, on saisit la syntaxe qui pr\u00e9side \u00e0 ce tableau \u00e9l\u00e9mentaire. Et au passage, on prend la mesure du r\u00f4le jou\u00e9 par le fer dans l'histoire moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement de chimie min\u00e9rale, analytique et appliqu\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Williams, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - Z comme JazzZ", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-C19CBA09-E3C9-4871-8598-EAEFC18795C4", "durationSec": 4656, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie", "Nougaro, Claude"], "thematicThemes": ["jazz", "alphabet"], "excerpt": "Balise Z : Z comme Jazzz - Y. Ischer : variations alphab\u00e9tiques dans l'histoire du jazz.  Avec la pr\u00e9sence en direct de LPR et Jacques Roman. Anecdote de Jacques Roman avec Claude Nougaro. D\u00e8s 49'58'' : Lecture par J. Roman d'un extrait de \"L'Ame de Billie Holiday\" de Marc- Edouard Nabe avec accompagnement au piano par Y. Ischer.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nabe, Marc-Edouard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au piano", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La sant\u00e9 et les hausses des primes de l'assurance-maladie : Interview de Thierry Carrel, chef de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B7AA509-B1AD-4152-A85A-F65661581B85", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1352, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "h\u00f4pital", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de chirurchie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - G comme Garamond, un caract\u00e8re qui a du caract\u00e8re", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-65C305F9-7592-4D8E-969D-E10106C44380", "durationSec": 1489, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garamond, Claude"], "thematicThemes": ["histoire", "imprimerie", "alphabet"], "excerpt": "Ballade dans l'atelier Encre et Plomb de Chavannes (VD) avec son animateur Robert Curtat et le ma\u00eetre de typographie Roger Ch\u00e2telain. Sur les traces de Claude Garamond et de la police de caract\u00e8re qui porte son nom. S\u00e9quence performance : suite de l'alphabet personnel de M.D Popescu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de l'atelier Encre et Plomb de Chavannes", "name": "Curtat, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de typographie", "name": "Ch\u00e2telain, Roger", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cuneo, Anne", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - W comme \"Le Souvenir d'enfance\" de Georges Perec", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-9C740581-A0ED-4ECF-B24E-ED9B0F320EFC", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "alphabet", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Balise W : W comme Le Souvenir d'enfance de Georges Perec : Entretien  sur cet autre roman-cl\u00e9 traitant notamment de l'absence de souvenir de Georges Perec. L'int\u00e9r\u00eat de Perec pour l'alphabet. Accueil de Jacques Roman, \u00e9crivain et com\u00e9dien. R\u00e9action aux propos de H. Le Tellier. Sa vision du texte de Perec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - H comme lettres h\u00e9bra\u00efques", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-FAE0259D-55A1-419F-AACB-BE08C80C8F99", "durationSec": 3261, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9criture", "Juifs", "alphabet", "langue h\u00e9bra\u00efque"], "excerpt": "Si l'\u00e9criture est n\u00e9e \u00e0 Sumer au IIIe mill\u00e9naire avant notre \u00e8re, l'alphabet est apparu dans la r\u00e9gion du Sina\u00ef il y a quelque 3500 ans. Contrairement aux \u00e9critures hi\u00e9roglyphiques, cun\u00e9iformes ou aux id\u00e9ogrammes chinois, l'alphabet a op\u00e9r\u00e9 une rupture culturelle fondamentale : associer des sons pour combiner des mots. R\u00e9volution \"d\u00e9mocratique\" qui a permis \u00e0 tous de tracer ces signes sans conna\u00eetre le code complexe des pictogrammes comme les pr\u00eatres \u00e9gyptiens, m\u00e9sopotamiens ou chinois les pratiquaient. Marc-Alain Ouaknin  suit le parcours de cet alphabet proto-sina\u00eftique (ou proto-s\u00e9mitique) qui donnait aux 22 lettres une signification particuli\u00e8re. Ainsi aleph d\u00e9signe-t-il le taureau ou le boeuf et son \u00e9nergie d\u00e9bordante : il peut donc initier les sens ouverts ou cach\u00e9s de chacune des autres lettres. En passant par les Ph\u00e9niciens, les Grecs puis les Romains ont adopt\u00e9 cet ordre alphab\u00e9tique d\u00e9riv\u00e9 de l'h\u00e9breu primitif parl\u00e9 et \u00e9crit par les esclaves vivant dans la r\u00e9gion du Sina\u00ef. Filiation \u00e9tonnamment fertile, partie d'aleph et de b\u00e8t pour d\u00e9boucher sur la libert\u00e9 des mots dans leur danse avec les lettres. Un code en devenir qui a fait le tour du monde. Commentaire de M.D. Popescu autour du droit et du devoir de m\u00e9moire et d'oubli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin, essayiste, philosophe et auteur de \"Myst\u00e8res de l'alphabet\" (Ed. Assouline, 1997)", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - K comme K\u00f6chel", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-E9B97B3D-3A7C-40C0-A40C-D71760F9E763", "durationSec": 516, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus", "K\u00f6chel, Ludwig von"], "thematicThemes": ["alphabet"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - P comme parole", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-43E1BA6A-F346-443B-9BFD-D8027AF25876", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "latin", "alphabet", "paradis", "langue grecque moderne", "langue h\u00e9bra\u00efque"], "excerpt": "Coup de sac : J comme J\u00e9r\u00f4me le magn\u00e9tiseur.  Balise P : P comme Parole : Quand on poss\u00e8de trois P dans son pr\u00e9nom, quand on cumule les 'P' professionnels de Professeur, Po\u00e8te, Pr\u00e9dicateur, Pr\u00eatre ou Proph\u00e8te de la Parole, il y a de quoi interroger Philippe Lefebvre. Professeur de Lettres devenu Professeur de Th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Philippe Lefebvre aime suivre \u00e0 la trace la ligne du 'P'. A la trace des langues entre l'h\u00e9breu, le grec et le latin, le tout avec quelques mots-cl\u00e9s qui passent, on peut le deviner, par le paradis ! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'ancien testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Lefebvre, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 139 : Le Talkie-Walkie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0988EC0-890B-4540-BCCE-F99EB7FCF1B0", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - J comme Japon", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-5EB77ACA-9757-4328-BA74-FA53451F6A94", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "alphabet", "piano", "calligraphie", "orthophonie", "neurologie", "lecture"], "excerpt": "Balise J comme Japon - Entretien sur deux alphabets dans le recherche en neurosciences avec Jocelyne Buttet-Sovilla, service de neuropsychologie du CHUV et par Yukiko Boimond-Saka\u00ef. Les Japonais utilisent plusieurs syst\u00e8mes d'\u00e9criture : les kanji, d\u00e9riv\u00e9s des logogrammes chinois, et les kana, phon\u00e9mico-syllabiques. Ces syst\u00e8mes font appel \u00e0 des comp\u00e9tences diff\u00e9rentes: visuelles et s\u00e9mantiques dans le premier cas, phonologiques dans le second. D\u00e8s les ann\u00e9es 70, des neuropsychologues japonais ont montr\u00e9 que les deux syst\u00e8mes n'\u00e9taient pas \u00e9galement affect\u00e9s chez des patients agraphiques ou alexiques. Pour la neuropsychologie cognitive, cette dissociation vient \u00e0 l'appui de la th\u00e9orie des deux voies, lexicale et phonologique, dans la lecture et dans l'\u00e9criture. Variation piano de Valentin Peiry no 2 sur une des six phrases oulipiennes de son cru.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "japonaise", "name": "Boimond-Saka\u00ef, Yukiko", "type": "Participant"}, {"role": "neurologue", "name": "Buttet-Sovilla, Jocelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Peiry, Valentin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 21.02.11 (1/2) - OULIPO -  LA DISPARITION DE PEREC", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-6EC58A81-566D-464C-98D1-FB0EC4768B41", "durationSec": 9, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["imprimerie", "patrimoine culturel", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "alphabet", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO, homme de radio", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Parodie de l'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 05 novembre 2008 : 7h-8h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-370D4D15-9750-4075-8B69-DF5060D0BB50", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Harlem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Harlem", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents personnages", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lucerne se tourne vers la m\u00e9tropole zurichoise : Reportage de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich avec les interviews de Bernard Kobler, directeur de la Banque cantonale lucernoise, de Thomas Bornhauser, r\u00e9dacteur en chef de la Neue Luzerner Zeitung, et d'Albert Schwarzenbach, d\u00e9put\u00e9 PDC au l\u00e9gislatif de la ville de Lucerne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7C1F3BBE-0434-42C9-8DE8-F3B3411BAAFC", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "La Suisse centrale est en profonde mutation. Les alliances traditionelles entre Obwald, Nidwald, Uri, Schwytz et Lucerne sont en train de se dissoudre. La concurrence fiscale est pass\u00e9e par l\u00e0 et aujourd'hui, chacun d\u00e9fend ses propres int\u00e9r\u00eats. Exemple avec Lucerne, qui se tourne de plus en plus vers la m\u00e9tropole zurichoise, abaisse ses imp\u00f4ts et projette de devenir la 4\u00e8me ville suisse en terme d'habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la banque cantonale lucernoise", "name": "Kobler, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au l\u00e9gislatif de la ville de Lucerne", "name": "Schwarzenbach, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Neue Luzerner Zeitung", "name": "Bornhauser, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 182 : Bient\u00f4t la fin de l'ann\u00e9e scolaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2016113E-7B13-4850-A8FA-A3B1523BECD4", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La centi\u00e8me", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C487B510-FE78-4400-A270-4303C72906AB", "durationSec": 205, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "L'esprit de la lettre - N comme notation", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-D9B1D836-0CD9-45FB-BB24-436C1B309A5C", "durationSec": 2130, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "art dramatique", "linguistique"], "excerpt": "Accuel d'Andr\u00e9 Steiger, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne. Souvenirs d'apprentissage d'alphabet. Forme de l'ab\u00e9c\u00e9daire : vertus sc\u00e9niques et limites (peut-\u00eatre). Pr\u00e9sentation de sa pi\u00e8ce \"aBBc\u00e9daire\" (donn\u00e9e au Gr\u00fctli en 2000). Extraits de \"aBB\u00e9c\u00e9daire\" Steiger no 1 : la naissance du th\u00e9\u00e2tre dans les grottes / ancestrales - premi\u00e8res onomatop\u00e9es. Balise N comme notation -accent tonal, composante alphab\u00e9tique- L-P Ruffy : Entretien avec Michel Malherbe, \u00e9crivain et directeur de la collection Parlons (L'Harmattan) : Les langues dites tonales connaissent un syst\u00e8me de transcription appliqu\u00e9 aux voyelles qui s'enrichissent au gr\u00e9 des intonations orales qu'on leur accole. Autrement dit, leur alphabet int\u00e8gre une composante vocale peu pr\u00e9sente dans les alphabets europ\u00e9ens. C'est le cas du vietnamien, par exemple, qui comprend une tr\u00e8s grande vari\u00e9t\u00e9 de signes alphab\u00e9tiques due aux nuances phonatoires qu'on lui applique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, directeur de la coll. Parlons aux \u00e9ditions de l'Harmattan", "name": "Malherbe, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de godemichet bio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BEC0F9F-1ECD-48C3-8E64-4E528A222A5E", "durationSec": 216, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, a fait une visite de trois jours \u00e0 Tripoli : Interview de Lars Knuchel, porte-parole de Micheline Calmy-Rey, juste apr\u00e8s son atterrissage \u00e0 Gen\u00e8ve, commentaire de Sandra Jean, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, interviews de Daniel Gumy, grand connaisseur des arcanes libyennes et industriel actif dans le pays, de Charles Poncet, avocat du gouvernement libyen, de Luc Recordon, conseiller aux Etats \u00e9cologiste vaudois et de Luzi Stamm, conseiller national argovien UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E544CA0E-0B73-40A7-9719-8A3FD71EF816", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Coup de th\u00e9\u00e2tre dans l'affaire libyenne: Micheline Calmy-Rey vient de rentrer de Tripoli, apr\u00e8s un voyage de 3 jours qui lui a permis de rencontrer les deux Suisses retenus en Libye. Les otages ne sont pas encore libres. Micheline Calmy-Rey n'a pas rencontr\u00e9 non plus le colonel Kadhafi, mais le 1er ministre et le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Les entretiens auraient permis des \"progr\u00e8s significatifs\" dans le conflit entre la suisse et le clan Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national argevien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "avocat du gouvernement libyen", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Micheline Calmy-Rey", "name": "Knuchel, Lars", "type": "Participant"}, {"role": "grand connaisseur des arcanes libyennes et industriel actif dans le pays", "name": "Gumy, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "GUIDE DOG", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103932", "durationSec": 339, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["THROMBOSE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "PILULE CONTRACEPTIVE", "THROMBOSE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "PILULE CONTRACEPTIVE", "R\u00c9UNION", "FORFAIT FISCAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9UNION", "FORFAIT FISCAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9UNION", "FORFAIT FISCAL", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "L\u00c9GUME", "MARA\u00ceCHER", "RHUBARBE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "MARA\u00ceCHER", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "MUS\u00c9E", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "MUS\u00c9E", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CLERC, JULIEN", "CLERC, JULIEN"], "id": "asset-249809", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.05.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "SUGIEZ", "FRIBOURG", "PARIS", "PARIS", "CHAUX-DU-MILIEU, LA"], "visualCorporations": ["BAYER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "DON DU SANG", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMMUNE", "FUSION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SIGNATURE", "COMMUNE", "FUSION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "\u00c9PICERIE", "POSTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE", "CYCLISME (LOISIR)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "FOYER", "CYCLISME (LOISIR)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "FOYER", "CYCLISME (LOISIR)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "FOYER", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FOOTBALL (LOISIR)", "HANDICAP MENTAL", "JARDINAGE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "PLANTE"], "visualPersons": ["PROBST, MICHEL", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN", "BEGLE, CLAUDE", "BEGLE, CLAUDE", "SCHAFFTER, LAURENT", "BEGLE, CLAUDE"], "id": "asset-249815", "durationSec": 1292, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.05.29", "visualGeographicals": ["LAUFON", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "ROSSEMAISON", "GRANDFONTAINE", "DELEMONT", "GLETSCH", "APROZ", "MARTIGNY", "BERNEX", "VAUMARCUS"], "visualCorporations": ["CHUV", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-315A22AB-0C64-4A0C-9722-4CE20098BFFF", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "imprimerie", "alphabet", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Entretien avec Herv\u00e9 Le Tellier sur ce roman-cl\u00e9. Au-del\u00e0 du lipogramme et de l'exercice de style qu'on a trop souvent retenu \u00e0 propos de ce livre, \"La Disparition\" renvoie \u00e0 un \u00e9pisode biographique bien pr\u00e9cis dans le parcours de son auteur : la disparition de sa m\u00e8re, d\u00e9port\u00e9e, alors qu'il avait sept ans. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Peignot. Les difficult\u00e9s de l'Imprimerie Nationale. Comptine tib\u00e9taine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO, homme de radio", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LOOP POOL", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93230", "durationSec": 181, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "WAWRINKA, STANISLAS", "HEWITT, LLEYTON", "NADAL, RAFAEL", "WILLIAMS, VENUS", "MURRAY, ANDY", "SHARAPOVA, MARIA", "DEGEN, DAVID", "GROSS, CHRISTIAN", "HAEBERLI, THOMAS"], "id": "asset-249606", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "09.05.29", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "CAMPANIE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LA DAME SUR LE SEUIL", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-247236", "durationSec": 837, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LE CHALET ESPOIR (CHAMPERY VALAIS) - 09.05.29", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249611", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le chalet \"L'Espoir\" (Champ\u00e9ry/Valais)\nBienvenue \u00e0 la maison", "Le chalet \"L'Espoir\" (Champ\u00e9ry/Valais)\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet \"L'Espoir\" (Champ\u00e9ry/Valais)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3207017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3161806", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3176115", "ece-3161806"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "FRONTI\u00c8RE", "MISSION", "PAIX", "ARM\u00c9E", "ROLAND GARROS", "ATP", "PUBLIC", "A\u00c9ROPORT", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "AVION CIVIL", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "COMMISSARIAT DE POLICE", "POLICE", "PRISON", "\u00c9TUDIANT", "M\u00c9DICAMENT", "STRESS", "UNIVERSIT\u00c9", "VIOL", "BRASSERIE (RESTAURANT)"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-249814", "durationSec": 2082, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.05.29", "visualGeographicals": ["COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "PARIS", "BELP", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PEAU", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE"], "id": "asset-249023", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090529, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090529, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire du \"Gaspacho de courgettes \u00e0 l'estragon\"\n* Lausanne : 20090529, la clinique priv\u00e9e Clinic L\u00e9manic propose \u00e0 ses patientes de conna\u00eetre son type de peau afin d'effectuer des soins du visage adapt\u00e9s et d'acheter les cr\u00e8mes pour le visage qui conviennent.", "title": "L'ASTRONOMIE - 09.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.05.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249816", "durationSec": 602, "publicationDate": "2009-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L\u2019alphabet en marche", "imageURL": "http://www.rts.ch/6718557.image", "id": "ece-6718411", "durationSec": 796, "publicationDate": "2009-05-28T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rabbin Ouaknin raconte les signes pr\u00e9curseurs des mots.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6718411", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6718411"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Andr\u00e9 Steiger", "imageURL": "http://www.rts.ch/4229488.image", "id": "ece-4234684", "durationSec": 385, "publicationDate": "2009-05-28T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des lettres et des mots pour dire le plaisir de la vie et du th\u00e9\u00e2tre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4234684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4234684"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La r\u00e9glisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9038B417-5A05-4207-B36C-395A27FBB7DA", "durationSec": 496, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation", "herbe aromatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur : A propos de son op\u00e9ra \"Gulliver, Lilliput aller-retour\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-E7D02BFF-7472-40D6-92E6-B316937B283B", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gulliver"], "thematicThemes": ["art dramatique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Cattin \u00e0 propos de son adaptation aux c\u00f4t\u00e9s de Yves Sarda de la nouvelle de Jonathan Swift. Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 10 mai \u00e0 l'Heure Bleue \u00e0 La Chaux-de-Fonds puis les 30 et 31 mai au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Cattin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : L'accident c\u00e9r\u00e9bral", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8983950B-B7C6-40EB-806E-1D489A6D0878", "durationSec": 247, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe schaffousois Georg Fischer supprime 2300 emplois, soit 16 % de ses effectifs dans le monde : Commentaire de Dominique Choffat, collaboratrice RSR et interview d'Alain Perrat, responsable du secteur industriel au syndicat UNIA \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B291EC11-3C46-441F-900B-060A42239E35", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Georg Fischer"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "licenciement"], "excerpt": "Le groupe industriel schaffhousois Georg Fischer, durement touch\u00e9 par la crise, doit r\u00e9duire ses co\u00fbts \u00e0 hauteur de 350 millions de francs. Il va supprimer 2300 emplois. Rien de moins qu'une coupe de 16% des effectifs.  Alors que, depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, de gros efforts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 consentis pour r\u00e9duire les charges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur industriel au syndicat UNIA \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Perrat, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La folie \u00e0 l'op\u00e9ra (4/5) : L'hyst\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3796A79A-E73C-4706-8345-076DD66B1DC4", "durationSec": 3624, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "psychose"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en \u00e9cho aux cours interdisciplinaires \"Sc\u00e8nes de folie \u00e0 l'op\u00e9ra\" donn\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves de m\u00e9decine et de musicologie de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Salom\u00e9\" de R. Strauss et de \"Peter Grimes\" de Britten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9do-psychiatre", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art, assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Eidenbenz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, professeur de musicologie", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 138 : Le plan B", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7ED80FD4-27DB-4E9D-8C90-07C4D7B368FA", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'harmonisation des syst\u00e8mes scolaires romands et du Tessin est en marche :  Sur le vif avec Elisabeth  Baume-Schneider, ministre jurassienne de la formation, de la culture et des sports, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des directeurs romands et tessinois de l'instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6311E0A4-57C4-40A0-8522-7866AB631981", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "La convention scolaire romande entrera en vigueur le 1er ao\u00fbt 2009.  Les directeurs de l'instruction publique de Suisse occidentale et du Tessin se sont r\u00e9unis \u00e0 Neuch\u00e2tel. Les cantons ont 6 ans pour mettre en oeuvre les mesures pr\u00e9vues dans la convention  \u00e0 savoir le d\u00e9but de la scolarisation d\u00e8s 4 ans pour tous, la dur\u00e9e uniforme des cycles scolaires : les 8 premi\u00e8res ann\u00e9es seront primaires pour tous. De la 9e \u00e0 la 11e, ce sera le degr\u00e9 secondaire. Par ailleurs la formation des enseignants et des directeurs sera \u00e9galement harmonis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassienne de la formation de la culture et des sports, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des directeurs romands et tessinois de l'instruction publique", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (150/271) : L'otarie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD86BDA6-996E-4795-8002-145288210A0F", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par dix ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es : Interviews de Matthias Egger, directeur de l'Institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, qui a particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des Universit\u00e9s de Berne et B\u00e2le et de Pierre Zweiacker, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1F3A1430-BF30-4237-9CBB-0A8CE5064A30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique"], "excerpt": "La hausse du rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique s'explique par l'essor des nouvelles technologies. C'est l'un des principaux enseignements tir\u00e9s d'une \u00e9tude des Universit\u00e9s de B\u00e2le et de Berne et dans une revue sp\u00e9cialis\u00e9e. Il s'agit de la premi\u00e8re \u00e9tude en Suisse \u00e0 avoir enregistr\u00e9 le rayonnement d\u00fb aux hautes fr\u00e9quences. Sont concern\u00e9s: la t\u00e9l\u00e9phonie sans fil ou les r\u00e9seaux num\u00e9riques, mais pas les lignes \u00e0 haute tension. Un pas important pour esp\u00e9rer peut-\u00eatre d\u00e9terminer \u00e0 l'avenir si ces ondes sont dangereuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL", "name": "Zweiacker, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Egger, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 181 : D\u00e9bat entre Wilfried et Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2851A0BE-8B92-43A8-9C65-6099AEDEBC0C", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couvrir l'ar\u00e9nophilie, la passion du sable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2820B576-AD17-4712-B1B0-8E9438BC0B07", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapaire, Jacques"], "thematicThemes": ["sable", "pal\u00e9ontologie", "collection"], "excerpt": "\"Zoom sur la passion du sable, qui a saisi Jacques Lapaire il y a trente ans.\r\nDepuis 1979, ce Chaux-de-Fonnier a r\u00e9colt\u00e9 9720 \u00e9chantillons de sable du monde entier. Visite de sa collection.\r\nL\u00bfar\u00e9nophile n\u00bfaime pas particuli\u00e8rement les araign\u00e9es. Non, ce terme d\u00e9signe des collectionneurs de sable. Ils sont quelques centaines de par le monde \u00e0 pratiquer ce loisir assid\u00fbment.\r\nJacques Lapaire collectionne le sable depuis trente ans. Il ramasse bien s\u00fbr une partie de son butin lui-m\u00eame lors de voyages ou de balades. Cependant, la partie la plus importante de sa collection provient d\u00bf\u00e9changes avec d\u00bfautres collectionneurs, des transactions facilit\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 internet.\r\nLes 9720 bo\u00eetes remplies de sable sont consciencieusement rang\u00e9es dans trois layettes. Lorsque Jacques Lapaire ouvre l\u00bfun des tiroirs, c\u00bfest un feu d\u00bfartifice, une mosa\u00efque de couleurs, de textures et de tailles qui explose aux yeux du spectateur.\r\nComment se forme le sable? Quelles sont ses propri\u00e9t\u00e9s physiques? Les grains gardent-ils la marque de leur histoire? Pourquoi le sable, qui est un mat\u00e9riau de d\u00e9gradation des roches, prend-il tant de place dans notre imaginaire?\r\nExplications en compagnie de Jacques Ayer, pal\u00e9ontologue de la Section d\u00bfarch\u00e9ologie et de pal\u00e9ontologie du Canton du Jura.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneur de sables", "name": "Lapaire, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Ayer, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le groupe industriel schaffousois Georg Fischer restructure, gravement touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique mondiale : Interview d'Yves Serra, directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Georg Fischer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26B5D936-6B5F-4CC1-AF34-F69C75892B29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Georg Fischer"], "thematicThemes": ["licenciement", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Elaboration d'un plan social pour chaque employ\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Georg Fischer", "name": "Serra, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de taille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F01B73D-2116-4B97-9D14-E6E89625739A", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les d\u00e9parts en vacances provoquent des bouchons sur les routes suisses. Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Tunnel du Gothard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-650DD258-C2F0-4FE6-97DC-95E52021E4C5", "durationSec": 281, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5): une journ\u00e9e dans la brousse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AF4C1855-44D8-41E8-B0B4-42DAEAD83DBB", "thematicGeographicals": ["Mauritanie"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "islam", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Mauritanie, carrefour de l'Afrique    \r\nNouakchott, capitale de la Mauritanie et des Mercedes 190. [claire jeannerat]\r\nPlong\u00e9e au coeur d'une mosa\u00efque africaine d'ethnies et de cultures.\r\nClaire Jeannerat nous propose un carnet de route en Mauritanie, entre Maghreb et Afrique noire.\r\nTrait d'union entre le Maghreb et l'Afrique noire: rien ne d\u00e9finit mieux la Mauritanie que ce poncif. D'abord, c'est vrai g\u00e9ographiquement: la Mauritanie a des fronti\u00e8res communes avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie au nord, le S\u00e9n\u00e9gal et le Mali au sud et \u00e0 l'est.\r\nEt surtout, la population du pays est le reflet de cette situation: Maures blancs aux origines arabo-berb\u00e8res, Maures noirs,  Wolofs, Sonink\u00e9s, Pulaar... les Mauritaniens sont de toutes les couleurs, ou presque. Une mosa\u00efque d'ethnies et de cultures qui cohabitent, pas toujours harmonieusement, mais qu'unit une foi commune en l'islam, ici \u00e9lev\u00e9 au rang de religion d'Etat.\r\nLe Calame, hebdomadaire mauritanien ind\u00e9pendant\r\nLes croquis d'Isabel Fiadeiro, artiste portugaise install\u00e9e \u00e0 Nouakchott depuis 2004\r\nVoir les photos de ce reportage\r\nlundi 25 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5)    \r\nAu camp de Houdallaye, pr\u00e8s de Bogh\u00e9, les conditions de vie des rapatri\u00e9s mauritaniens sont sommaires. [claire jeannerat]\r\nR\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays\r\nEntre 1989 et 1992, des dizaines de milliers de Mauritaniens noirs, principalement des Hal Pulaar de la r\u00e9gion du fleuve, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le S\u00e9n\u00e9gal, ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ethniques. Des milliers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leur pays et ont trouv\u00e9 refuge de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nVingt ans plus tard, l'Etat mauritanien a enfin entrepris des op\u00e9rations de rapatriement. Mais les conditions de vie ne sont pas celles qu'\u00e9taient en droit d'esp\u00e9rer ces familles.\r\nA Bogh\u00e9, visite d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en compagnie de Djibril Malaf Ndiaye et d'Haruna, qui est de retour du S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s dix-neuf ans d'exil. Ancien sous-officier de gendarmerie, Djibril a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 1990 et a pass\u00e9 quatre mois en prison. Il se bat aujourd'hui pour la r\u00e9habilitation de ses fr\u00e8res.\r\nInvit\u00e9:\r\nSt\u00e9phane Lagoutte, photographe, auteur notamment des reportages \"Pr\u00e9sidentielles en Mauritanie\" et \"Mauritanie: lumi\u00e8re noire\"\r\n\r\nmardi 26 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5)    \r\nBrahim dans la courette int\u00e9rieure de la maison familiale. [claire jeannerat]\r\nTranche de vie \u00e0 Nouakchott\r\nEn 1960, \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Mauritanie, Nouakchott n'\u00e9tait qu'un village de p\u00eacheurs. Promue capitale, elle a connu un d\u00e9veloppement fulgurant et compte aujourd'hui un million d'habitants, le tiers de la population du pays.\r\nAu centre-ville, le quartier du Cinqui\u00e8me, peupl\u00e9 presque exclusivement de Noirs, a un caract\u00e8re particulier. Brahim, jeune Maure noir, y est n\u00e9, y a grandi et ne l'a quitt\u00e9 qu'\u00e0 contrecoeur pour aller exercer son m\u00e9tier de ma\u00eetre de sport dans une ville du sud. En parcourant avec lui les rues du Cinqui\u00e8me, nous croisons Abderrahmane, dont le fr\u00e8re \u00e9migr\u00e9 en Belgique fait vivre toute la famille, et El Hadj, un chauffeur de taxi particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre les gouvernants de son pays.\r\nInvit\u00e9:\r\nOlivier Schinz, ethnologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la Mauritanie et commissaire de l'exposition de photos Les quatre continents de Maximilien Bruggman, qui d\u00e9bute le 4 juin 2009 \u00e0 Martigny (VS)\r\nmercredi 27 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5)    \r\nSelma sur sa machine de chantier. [claire jeannerat]\r\nLes filles de Zou\u00e9rate\r\nEn R\u00e9publique islamique de Mauritanie, une femme ne serre pas la main d'un homme qui n'est pas son proche parent. Pourtant, les Mauritaniennes ont parfaitement le droit de conduire une voiture, de faire de la politique, de travailler. Ainsi vivent les femmes de ce pays, entre interdits et libert\u00e9s.\r\nA Zou\u00e9rate, au nord du pays, o\u00f9 la toute-puissante SNIM (Soci\u00e9t\u00e9 nationale industrielle et des mines) exploite des mines de fer, nous rencontrons Taami et Selma, deux jeunes filles qui conduisent des machines de chantier. Pionni\u00e8res presque malgr\u00e9 elles, elles ont d\u00fb affronter quelques r\u00e9ticences masculines, mais maintenant tout se passe bien, assurent-elles.\r\nTout autre est la vie d'Houda et Ebeybe, filles de Zou\u00e9rate elles aussi. Ebeybe, 24 ans, a grandi dans la brousse et ne sait ni lire ni \u00e9crire. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ses noces ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l'absence de son mari, \u00e9migr\u00e9 en Espagne. En attendant son retour, elle continue sa vie de jeune fille chez ses parents.\r\nElle aussi fra\u00eechement mari\u00e9e, Houda \u00e9voque pour nous sa rencontre avec son futur \u00e9poux, le temps des fian\u00e7ailles et sa situation actuelle: la nuit avec son mari, la journ\u00e9e chez ses parents.\r\nLe portail internet Maurifemme, pour et sur les femmes mauritaniennes\r\nInvit\u00e9e:\r\nCorinne Fortier, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 maure\r\njeudi 28 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5)    \r\nV\u00eatu du \u00abdr\u00e2a\u00bb et coiff\u00e9 du ch\u00e8che traditionnel des Maures, Aaribou nous emm\u00e8ne de bon matin \u00e0 la d\u00e9couverte de son village de Lepher. [claire jeannerat]\r\nUne journ\u00e9e dans la brousse\r\nGrande comme deux fois la France, la Mauritanie n'est peupl\u00e9e que de trois millions d'habitants. Le r\u00e9seau routier national se r\u00e9sume \u00e0 quatre axes goudronn\u00e9s qui relient Nouakchott aux principales villes du pays. Autant dire qu'ici prend tout son sens le mot \u00abbrousse\u00bb (\u00abzone \u00e9loign\u00e9e des centres urbains, en Afrique\u00bb, selon le Petit Robert).\r\nAinsi en est-il de Lepher, le village natal d'Aaribou: proche de la grande ville de Kiffa \u00bf sur la carte, mais pas en heures r\u00e9elles de trajet. Nous y avons pass\u00e9 une journ\u00e9e au rythme local, calqu\u00e9 sur celui du soleil et du b\u00e9tail.\r\nNon loin du village, nous avons rencontr\u00e9, sous la khaima traditionnelle, une famille nomade qui perp\u00e9tue le mode de vie de ses anc\u00eatres; le soir, nous nous sommes promen\u00e9s au bord du fleuve avec les jeunes du village. Parmi eux, Mina nous a expliqu\u00e9 pourquoi elle se fait si belle chaque soir pour ce rendez-vous.\r\nPourtant m\u00eame \u00e0 Lepher les choses changent. Petit \u00e0 petit, les maisons en banco sont remplac\u00e9es par des constructions en briques: ce sont celles des familles dont un membre est \u00e9migr\u00e9 en Afrique noire, comme Sidaty, qui a travaill\u00e9 dans une dizaine de pays du continent.\r\nInvit\u00e9e:\r\nSophie Jeanneau, journaliste, r\u00e9alisatrice du documentaire Chasseurs d'esclaves, un film qui l\u00e8ve le voile sur l'esclavagisme qui perdure en Mauritanie\r\nvendredi 29 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5)    \r\nLe \u00abcentre d'accueil\u00bb de Guantanamito, \u00e0 Nouadhibou, o\u00f9 la police mauritanienne retient les candidats \u00e0 l'\u00e9migration qu'elle a arr\u00eat\u00e9s. [claire jeannerat]\r\nIls r\u00eavaient des Canaries\r\nComme des milliers d'autres Africains de l'Ouest, Lansana et Amadou ont un jour quitt\u00e9 leur pays, le Mali en l'occurrence, pour la ville de Nouadhibou, au nord de la Mauritanie. De l\u00e0, ils devaient rejoindre les \u00eeles Canaries, porte d'entr\u00e9e de l'Europe et d'une vie qu'ils esp\u00e9raient meilleure.\r\nPour Lansana, le r\u00eave s'est arr\u00eat\u00e9 il y a quelques jours, lorsque la police de Nouadhibou l'a l'interpell\u00e9 au petit matin et l'a emmen\u00e9 \u00e0 \u00abGuantanamito\u00bb. C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 le \u00abcentre d'accueil\u00bb financ\u00e9 par l'Espagne o\u00f9 les Mauritaniens retiennent les candidats \u00e0 l'\u00e9migration clandestine en attendant de les renvoyer dans leur pays.\r\nAmadou, lui, est bel et bien parti sur la mer, le 1er janvier 2007 \u00e0 minuit. Lui, ce sont les autorit\u00e9s espagnoles qui l'ont arr\u00eat\u00e9, avec ses 54 compagnons, apr\u00e8s quatre jours de navigation, alors que les vivres manquaient d\u00e9j\u00e0 et que la pirogue commen\u00e7ait \u00e0 prendre l'eau. Renvoy\u00e9 \u00e0 Bamako, Amadou est revenu \u00e0 Nouadhibou, son r\u00eave et sa d\u00e9termination intactes.\r\nInvit\u00e9:\r\nSneiba El Kory, journaliste \u00e0 Nouakchott pour Le Calame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mauritaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Jeanneau, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jeannerat, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : L'omelette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E393570F-FAA9-4E1A-9F22-406607BF6194", "durationSec": 398, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, un tribunal a ordonn\u00e9 la r\u00e9int\u00e9gration d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical licenci\u00e9 pour son engagement syndical : Interview d'Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional UNIA Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3B82DED-A1EA-4DF2-9578-1130EBDF2811", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manor"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "licenciement", "syndicat"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve une employ\u00e9e de chez Manor avait \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour son engagement syndical. Le tribunal a donc ordonn\u00e9 sa r\u00e9int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gional UNIA Gen\u00e8ve", "name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (4/5) : Entretien avec Guy Coq, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86A8A19C-1E40-4689-A85C-862A4A28A0A3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3805, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "soci\u00e9t\u00e9", "autorit\u00e9", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "Entretien avec Guy Coq, auteur derni\u00e8rement de \"Inscription chr\u00e9tienne dans une soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9cularis\u00e9e\" (Parole et silence, 2009). La r\u00e9volution sociale que consitue la la\u00efcit\u00e9, et la loi de 1905 en France s\u00e9parant l'Eglise et l'Etat. Rapport entre le christianisme et la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9 de philosophie, ancien professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Iufm (Institut Universitaire de Formation des Ma\u00eetres) de Versailles", "name": "Coq, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "UBS et plafonnement des salaires. Le Conseil des Etats h\u00e9site \u00e0 faire geler les bonus et les salaires \u00e0 l'UBS pendant sa p\u00e9riode de soutien par la Conf\u00e9d\u00e9ration : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BC51FF7-E7DF-4684-BBE4-81158BA1816D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["salaire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.05.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249431", "durationSec": 662, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNE", "ESCROQUERIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FISCALIT\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LIMITATION DE VITESSE", "AUTOROUTE", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PAYSAGE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "SPORT DE LOISIR", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "COL (MONTAGNE)", "CASTOR", "CASTOR"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "RIBAUX, ALAIN", "MELLY, JACQUES"], "id": "asset-249808", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.05.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "RIEX", "CREMINES", "MIES", "VALAIS", "VAUD", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPORTEMENT SEXUEL", "OISEAU", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "NAIN DE JARDIN", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ENSEIGNE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "ENSEIGNE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "SERVICE PUBLIC", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9LECTION EUROP\u00c9ENNE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PUBLICIT\u00c9", "TRIOMPHALISME", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "RUEY, CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CASSIS, IGNAZIO"], "id": "asset-249807", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.05.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LULLY (VD)", "SION", "ARDON", "SCHAFFHOUSE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-JULIEN", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["PAM", "PAM", "FC BARCELONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "SUPPORTER", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "HENIN, JUSTINE"], "id": "asset-249605", "durationSec": 1282, "mediaType": "video", "title": "09.05.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "ENSEIGNE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NATURALISATION", "L\u00c9GISLATION", "PASSEPORT", "CONCOURS", "P\u00c2TURAGE", "DROITS DE L'HOMME", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "SCHICK, MANON", "LYON, ANNE-CATHERINE", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-249802", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.05.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MEYRIN", "SCHAFFHOUSE", "BERNE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "INTERVIEW DE RUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-249791", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DU-MILIEU, LA"], "durationSec": 3168, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-du-Milieu : 20090528, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s en direct de la 16e \u00e9dition du festival de musique Corbak Festival. La r\u00e9gion du Locle et de la Chaux-de-Fonds ont mauvaise r\u00e9putation. Le Locle est m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme la ville la moins attractive de Suisse par le magazine Bilan. Les habitants s'insurgent contre ces partis pris et d\u00e9fendent la vie culturelle et la convivialit\u00e9 du haut du canton de Neuch\u00e2tel.", "title": "AU CORBAK FESTIVAL DE LA CHAUX-DU-MILIEU - 09.05.28", "visualGeographicals": ["CHAUX-DU-MILIEU, LA", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "CHAUX-DU-MILIEU, LA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu, Neuchatel, Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON ECO-ENERGIE DU GROUPE (LE LOCLE JURA) - 09.05.28", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249610", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "C\u00c2BLERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HORLOGERIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "HORLOGERIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HORLOGERIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INTERNET", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE FINANCI\u00c8RE"], "id": "asset-249722", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3044, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090528, la crise financi\u00e8re mondiale ne touche pas seulement les employ\u00e9s des entreprises suisses, mais aussi leurs patrons. Itw de 6 directeurs de PME suisses romandes, RMV Mecanic SA, Baldelli Automation, Nexans, Reuge SA, Concord et DFI Service SA, qui trouvent des solutions pour maintenir leurs entreprises face \u00e0 la crise et \u00e0 pr\u00e9server les emplois et le morale de leurs employ\u00e9s.", "title": "PAS DE REPIT POUR LES PATRONS - 09.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAULION", "VAULION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CORTAILLOD", "VAUD", "STE-CROIX", "LONDRES", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.05.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249806", "durationSec": 453, "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN POTAGER", "HORTICULTURE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "\u00c9NERGIE PROPRE", "CLIP-VID\u00c9O", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "POP"], "id": "asset-249022", "thematicGeographicals": ["VAUD", "ALLEMAGNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090528, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090528, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter un potager bio dans son jardin\n* ALLEMAGNE : Circuit du Lausitzring, 20090528, l'Eco Shell Marathon est une comp\u00e9tition automobile, organis\u00e9e par la compagnie p\u00e9troli\u00e8re Shell, dont le but est de parcourir la plus longue distance avec un litre de carburant. Cette comp\u00e9tition est r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9tudiants et les v\u00e9hicules sont des prototypes fonctionnant avec des \u00e9nergies propres.", "title": "L'ASTRONOMIE - 09.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Suisses semblent mitig\u00e9s quant \u00e0 leur avenir et ne sont pas ceux qui croyent le plus au bonheur. Cela pourrait notamment s'expliquer par un certain individualisme : Interview d'Eric Bonvin, m\u00e9decin psychiatre et anthropologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7DB3DF0-33C6-4392-922E-357C41F0F154", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rapport (document)", "bonheur"], "excerpt": "L'homme moderne semble naturellement pr\u00e9dispos\u00e9 pour le bonheur. C'est la conclusion d'une \u00e9tude men\u00e9e par l'universit\u00e9 du Kansas, publi\u00e9e le 25 mai 2009 sur le site web du Medical News. Pour arriver \u00e0 cette conclusion, on a interrog\u00e9 plus de 150'000 personnes dans 140 pays. 98% des personnes interrog\u00e9es pensent que les 5 prochaines ann\u00e9es vont \u00eatre aussi bien, voire meilleures que l'ann\u00e9e que nous sommes en train de vivre. Les  personnes les plus optimistes se trouvent en Irlande, au Br\u00e9sil, au Danemark et en Nouvelle-Z\u00e9lande. Parmi les pays les moins optimistes, il y a le Zimbabwe, Ha\u00efti ou la Bulgarie. En milieu de classement, se trouvent l'Autriche, l'Espagne, la Grande- Bretagne et la Suisse. Une Suisse qui semble mitig\u00e9e quant \u00e0 son avenir. Et cela pourrait notamment s'expliquer par un certain individualisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin psychiatre, anthropologue", "name": "Bonvin, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Prix des prostitu\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-639B7FA3-B320-4422-9A08-15E919085C65", "durationSec": 255, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Six conseillers f\u00e9d\u00e9raux al\u00e9manique et un seul latin, ce sc\u00e9nario pourrait devenir r\u00e9alit\u00e9 : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national fribourgeois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B61373A-8374-4908-9E52-78A31B28F90C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwaller, Urs"], "thematicThemes": ["minorit\u00e9 linguistique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Ce sc\u00e9nario \u00e9tait tout \u00e0 fait impensable par le pass\u00e9. Mais, aujourd'hui, certains parlementaires ne l'excluent plus du tout. Ce qui permettrait \u00e0 Urs Schwaller d'\u00eatre candidat \u00e0 la succession de Pascal Couchepin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Hoquet, philosophe : A  propos de son ouvrage \"La virilit\u00e9. A quoi r\u00eavent les hommes ?\" (Ed. Larousse, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A7D20B9-03EF-4CC9-A6D2-C563835DEBC9", "durationSec": 1835, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "virilit\u00e9"], "excerpt": "La virilit\u00e9: un concept philosophique ? Mais qu'est-ce donc que la virilit\u00e9? Les biscotaux de Schwarzenegger? La gouaille cynique de Bogart ou le charme burin\u00e9 de Clint Eastwood ? La virilit\u00e9, dans ses usages actuels, para\u00eet moins \u00eatre un concept philosophique qu'une notion commune, largement partag\u00e9e. D'un c\u00f4t\u00e9, elle ne serait pas une id\u00e9e, mais une id\u00e9ologie, conservatrice et r\u00e9actionnaire qui exige des hommes qu'ils soient tels ou tels. De l'autre, d\u00e9cider ou non de la virilit\u00e9 de tel ou tel, cela semble relever du domaine strict de l'opinion, des go\u00fbt et des couleurs individuels. Mais \u00e0 travers les repr\u00e9sentations individuelles se donne \u00e0 lire autre chose: des matrices sociales du d\u00e9sir et des valeurs, des structures mentales, des repr\u00e9sentations collectives qui transforment les corps et informent nos conceptions du viril. Ce serait moins un objet philosophique qu'une composante de l'exp\u00e9rience commune que toutes les sciences humaines auraient en partage et qu'il faudrait se borner \u00e0 enregistrer. Toutes ont des pr\u00e9tentions l\u00e9gitimes \u00e0 dire quelque chose de la virilit\u00e9. Mais la philosophie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hoquet, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5): les filles de Zou\u00e9rate", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-628EB84B-E725-43DA-9C54-3EF1E28A15A0", "thematicGeographicals": ["Mauritanie"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "islam", "statut de la femme", "moeurs et coutumes", "femme"], "excerpt": "\" Mauritanie, carrefour de l'Afrique    \r\nNouakchott, capitale de la Mauritanie et des Mercedes 190. [claire jeannerat]\r\nPlong\u00e9e au coeur d'une mosa\u00efque africaine d'ethnies et de cultures.\r\nClaire Jeannerat nous propose un carnet de route en Mauritanie, entre Maghreb et Afrique noire.\r\nTrait d'union entre le Maghreb et l'Afrique noire: rien ne d\u00e9finit mieux la Mauritanie que ce poncif. D'abord, c'est vrai g\u00e9ographiquement: la Mauritanie a des fronti\u00e8res communes avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie au nord, le S\u00e9n\u00e9gal et le Mali au sud et \u00e0 l'est.\r\nEt surtout, la population du pays est le reflet de cette situation: Maures blancs aux origines arabo-berb\u00e8res, Maures noirs,  Wolofs, Sonink\u00e9s, Pulaar... les Mauritaniens sont de toutes les couleurs, ou presque. Une mosa\u00efque d'ethnies et de cultures qui cohabitent, pas toujours harmonieusement, mais qu'unit une foi commune en l'islam, ici \u00e9lev\u00e9 au rang de religion d'Etat.\r\nLe Calame, hebdomadaire mauritanien ind\u00e9pendant\r\nLes croquis d'Isabel Fiadeiro, artiste portugaise install\u00e9e \u00e0 Nouakchott depuis 2004\r\nVoir les photos de ce reportage\r\nlundi 25 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5)    \r\nAu camp de Houdallaye, pr\u00e8s de Bogh\u00e9, les conditions de vie des rapatri\u00e9s mauritaniens sont sommaires. [claire jeannerat]\r\nR\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays\r\nEntre 1989 et 1992, des dizaines de milliers de Mauritaniens noirs, principalement des Hal Pulaar de la r\u00e9gion du fleuve, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le S\u00e9n\u00e9gal, ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ethniques. Des milliers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leur pays et ont trouv\u00e9 refuge de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nVingt ans plus tard, l'Etat mauritanien a enfin entrepris des op\u00e9rations de rapatriement. Mais les conditions de vie ne sont pas celles qu'\u00e9taient en droit d'esp\u00e9rer ces familles.\r\nA Bogh\u00e9, visite d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en compagnie de Djibril Malaf Ndiaye et d'Haruna, qui est de retour du S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s dix-neuf ans d'exil. Ancien sous-officier de gendarmerie, Djibril a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 1990 et a pass\u00e9 quatre mois en prison. Il se bat aujourd'hui pour la r\u00e9habilitation de ses fr\u00e8res.\r\nInvit\u00e9:\r\nSt\u00e9phane Lagoutte, photographe, auteur notamment des reportages \"Pr\u00e9sidentielles en Mauritanie\" et \"Mauritanie: lumi\u00e8re noire\"\r\n\r\nmardi 26 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5)    \r\nBrahim dans la courette int\u00e9rieure de la maison familiale. [claire jeannerat]\r\nTranche de vie \u00e0 Nouakchott\r\nEn 1960, \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Mauritanie, Nouakchott n'\u00e9tait qu'un village de p\u00eacheurs. Promue capitale, elle a connu un d\u00e9veloppement fulgurant et compte aujourd'hui un million d'habitants, le tiers de la population du pays.\r\nAu centre-ville, le quartier du Cinqui\u00e8me, peupl\u00e9 presque exclusivement de Noirs, a un caract\u00e8re particulier. Brahim, jeune Maure noir, y est n\u00e9, y a grandi et ne l'a quitt\u00e9 qu'\u00e0 contrecoeur pour aller exercer son m\u00e9tier de ma\u00eetre de sport dans une ville du sud. En parcourant avec lui les rues du Cinqui\u00e8me, nous croisons Abderrahmane, dont le fr\u00e8re \u00e9migr\u00e9 en Belgique fait vivre toute la famille, et El Hadj, un chauffeur de taxi particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre les gouvernants de son pays.\r\nInvit\u00e9:\r\nOlivier Schinz, ethnologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la Mauritanie et commissaire de l'exposition de photos Les quatre continents de Maximilien Bruggman, qui d\u00e9bute le 4 juin 2009 \u00e0 Martigny (VS)\r\nmercredi 27 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5)    \r\n\r\nLes filles de Zou\u00e9rate\r\nEn R\u00e9publique islamique de Mauritanie, une femme ne serre pas la main d'un homme qui n'est pas son proche parent. Pourtant, les Mauritaniennes ont parfaitement le droit de conduire une voiture, de faire de la politique, de travailler. Ainsi vivent les femmes de ce pays, entre interdits et libert\u00e9s.\r\nA Zou\u00e9rate, au nord du pays, o\u00f9 la toute-puissante SNIM (Soci\u00e9t\u00e9 nationale industrielle et des mines) exploite des mines de fer, nous rencontrons Taami et Selma, deux jeunes filles qui conduisent des machines de chantier. Pionni\u00e8res presque malgr\u00e9 elles, elles ont d\u00fb affronter quelques r\u00e9ticences masculines, mais maintenant tout se passe bien, assurent-elles.\r\nTout autre est la vie d'Houda et Ebeybe, filles de Zou\u00e9rate elles aussi. Ebeybe, 24 ans, a grandi dans la brousse et ne sait ni lire ni \u00e9crire. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ses noces ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l'absence de son mari, \u00e9migr\u00e9 en Espagne. En attendant son retour, elle continue sa vie de jeune fille chez ses parents.\r\nElle aussi fra\u00eechement mari\u00e9e, Houda \u00e9voque pour nous sa rencontre avec son futur \u00e9poux, le temps des fian\u00e7ailles et sa situation actuelle: la nuit avec son mari, la journ\u00e9e chez ses parents.\r\nLe portail internet Maurifemme, pour et sur les femmes mauritaniennes\r\nInvit\u00e9e:\r\nCorinne Fortier, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 maure\r\njeudi 28 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5)    \r\nV\u00eatu du \u00abdr\u00e2a\u00bb et coiff\u00e9 du ch\u00e8che traditionnel des Maures, Aaribou nous emm\u00e8ne de bon matin \u00e0 la d\u00e9couverte de son village de Lepher. [claire jeannerat]\r\nUne journ\u00e9e dans la brousse\r\nGrande comme deux fois la France, la Mauritanie n'est peupl\u00e9e que de trois millions d'habitants. Le r\u00e9seau routier national se r\u00e9sume \u00e0 quatre axes goudronn\u00e9s qui relient Nouakchott aux principales villes du pays. Autant dire qu'ici prend tout son sens le mot \u00abbrousse\u00bb (\u00abzone \u00e9loign\u00e9e des centres urbains, en Afrique\u00bb, selon le Petit Robert).\r\nAinsi en est-il de Lepher, le village natal d'Aaribou: proche de la grande ville de Kiffa \u00bf sur la carte, mais pas en heures r\u00e9elles de trajet. Nous y avons pass\u00e9 une journ\u00e9e au rythme local, calqu\u00e9 sur celui du soleil et du b\u00e9tail.\r\nNon loin du village, nous avons rencontr\u00e9, sous la khaima traditionnelle, une famille nomade qui perp\u00e9tue le mode de vie de ses anc\u00eatres; le soir, nous nous sommes promen\u00e9s au bord du fleuve avec les jeunes du village. Parmi eux, Mina nous a expliqu\u00e9 pourquoi elle se fait si belle chaque soir pour ce rendez-vous.\r\nPourtant m\u00eame \u00e0 Lepher les choses changent. Petit \u00e0 petit, les maisons en banco sont remplac\u00e9es par des constructions en briques: ce sont celles des familles dont un membre est \u00e9migr\u00e9 en Afrique noire, comme Sidaty, qui a travaill\u00e9 dans une dizaine de pays du continent.\r\nInvit\u00e9e:\r\nSophie Jeanneau, journaliste, r\u00e9alisatrice du documentaire Chasseurs d'esclaves, un film qui l\u00e8ve le voile sur l'esclavagisme qui perdure en Mauritanie\r\nvendredi 29 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5)    \r\nLe \u00abcentre d'accueil\u00bb de Guantanamito, \u00e0 Nouadhibou, o\u00f9 la police mauritanienne retient les candidats \u00e0 l'\u00e9migration qu'elle a arr\u00eat\u00e9s. [claire jeannerat]\r\nIls r\u00eavaient des Canaries\r\nComme des milliers d'autres Africains de l'Ouest, Lansana et Amadou ont un jour quitt\u00e9 leur pays, le Mali en l'occurrence, pour la ville de Nouadhibou, au nord de la Mauritanie. De l\u00e0, ils devaient rejoindre les \u00eeles Canaries, porte d'entr\u00e9e de l'Europe et d'une vie qu'ils esp\u00e9raient meilleure.\r\nPour Lansana, le r\u00eave s'est arr\u00eat\u00e9 il y a quelques jours, lorsque la police de Nouadhibou l'a l'interpell\u00e9 au petit matin et l'a emmen\u00e9 \u00e0 \u00abGuantanamito\u00bb. C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 le \u00abcentre d'accueil\u00bb financ\u00e9 par l'Espagne o\u00f9 les Mauritaniens retiennent les candidats \u00e0 l'\u00e9migration clandestine en attendant de les renvoyer dans leur pays.\r\nAmadou, lui, est bel et bien parti sur la mer, le 1er janvier 2007 \u00e0 minuit. Lui, ce sont les autorit\u00e9s espagnoles qui l'ont arr\u00eat\u00e9, avec ses 54 compagnons, apr\u00e8s quatre jours de navigation, alors que les vivres manquaient d\u00e9j\u00e0 et que la pirogue commen\u00e7ait \u00e0 prendre l'eau. Renvoy\u00e9 \u00e0 Bamako, Amadou est revenu \u00e0 Nouadhibou, son r\u00eave et sa d\u00e9termination intactes.\r\nInvit\u00e9:\r\nSneiba El Kory, journaliste \u00e0 Nouakchott pour Le Calame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mauritaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Fortier, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jeannerat, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (149/271) : L'ara", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51A6AC8F-4E10-4FBD-9446-0CA35D6B6752", "durationSec": 178, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 137 : Poursuite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93D1315F-760C-4B14-A1DD-2DB7A41B5350", "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Thierry Garrel, ancien responsable de l'unit\u00e9 documentaire de la Sept/Arte       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68416078-E206-4CE2-B3FA-8667D9EBB441", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "politique culturelle"], "excerpt": "Thierry Garrel ou la croyance en l'amour ind\u00e9fectible entre t\u00e9l\u00e9vision et cin\u00e9ma documentaire. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 en 1969 au service de la recherche de l'ORTF, avoir pris en charge les programmes documentaires de l'INA, Thierry Garrel a \u00e9t\u00e9 de 1986 \u00e0 2008 responsable de l'Unit\u00e9 documentaire de la Sept/Arte. A ce titre, il a contribu\u00e9 \u00e0 remodeler le paysage du cin\u00e9ma du r\u00e9el fran\u00e7ais et europ\u00e9en. Pour mesurer l'importance de son r\u00f4le, il suffit de rappeler quelques noms de documentaristes qu'il a soutenus et accompagn\u00e9s dans leur d\u00e9marche: Frederick Wiseman, Chris Marker, Agn\u00e8s Varda, Alain Cavalier, Marianne Otero ou Rithy Panh.. Rencontre \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9bat tenu au Centre culturel suisse de Paris \u00e0 l'instigation de Visions du R\u00e9el.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien responsable de l'unit\u00e9 documentaire de la Sept/Arte", "name": "Garrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet du rang de la Suisse dans le classement IMD de la comp\u00e9titivit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-893BFE21-EF49-4196-8964-F2F2CCD554C3", "durationSec": 335, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (3/5) : Entretien avec Mona Ozouf, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B5F8FCA-8C1A-4195-80D1-F12299AA49FB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3908, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "r\u00e9publique", "autorit\u00e9"], "excerpt": "Rencontre avec Mona Ozouf: elle a consacr\u00e9 l'essentiel de ses recherches aux probl\u00e8mes de l'\u00e9cole publique en France et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Elle a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Composition fran\u00e7aise. Retour sur une enfance bretonne\"(Gallimard, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, directrice de recherches au CNRS", "name": "Ozouf, Mona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Renens, une ville qui bouge (2/2) : 1. Interview de Marianne Huguenin, syndique de Renens. - 2. De plus en plus d'artistes et de graphistes s'installent \u00e0 Renens : Reportage de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR, \u00e0 Renens-village dans l'atelier d'Adrien Rovero, designer industriel, ancien \u00e9tudiant de l'ECAL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D6B998-399A-410C-90E0-EC3C7E4E40FF", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 383, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "culture"], "excerpt": "Le chef lieu de l'Ouest lausannois vit une vraie r\u00e9volution. Avec un pass\u00e9 de banlieue industrielle et de ville-dortoir, ses huit communes, ses 19 milles habitants, Renens est en train de se construire une nouvelle identit\u00e9, de d\u00e9coller l'\u00e9tiquette de ville industrielle avec un climat social difficile. Depuis quelques mois, la 4\u00e8me ville du canton de Vaud encha\u00eene les succ\u00e8s politiques et \u00e9conomiques. - 2. L'arriv\u00e9e de l'ECAL \u00e0 Renens et le nombre d'anciens b\u00e2timents industriels \u00e0 r\u00e9investir en lieux de cr\u00e9ation, am\u00e8nent de plus en plus d'artistes, graphistes, designers \u00e0 installer leur atelier \u00e0 Renens plut\u00f4t que Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Renens", "name": "Huguenin, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "designer industriel", "name": "Revero, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Drogue and rock'n'roll", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-37B6F124-54C7-4FB4-A50C-F5E83C3F4FCB", "durationSec": 942, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}