{"response": {"numFound": 9206, "start": 6600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 100 : Mimie Matty", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DAE59D23-29E8-4BE8-AF95-77A66DD588E7", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tourn\u00e9e europ\u00e9enne d'une semaine pour Barak Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis : Commentaires de Nicolas Vultier et Alain Franco, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR Strasbourg ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC65ADEA-0385-4777-9195-CCA821329A7D", "thematicGeographicals": ["Strasbourg"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "OTAN"], "thematicThemes": ["fonction politique", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain assistera \u00e0 Strasbourg aux comm\u00e9morations des 60 ans de l'OTAN. Mais avant tout cela une rencontre a lieu  avec Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. A Strasbourg, d'importants heurts avec des manifestants anti-OTAN ont eu lieu ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Strasbourg", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Strasbourg", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Sprint. Portrait de Mirjam Ott, capitaine de l'\u00e9quipe suisse f\u00e9minine de curling, par Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E9B8560-C9D8-41E4-95D1-5C7F30CF2B75", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le gros c\u00f4lon de Mednat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-647A2F90-A3AB-4B43-8581-579C6B3313E0", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de Jean-Phi. qui veut am\u00e9liorer ses performances", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E4C1FC8-7DA8-4DAB-881A-ADA1DAE4CB3D", "durationSec": 230, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le G20 a eu lieu \u00e0 Londres et a n\u00e9cessit\u00e9 le deploiement de mesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles. Reportage de B\u00e9atrice Sovey, au poste de commandement des services de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D55E6EC8-579B-4D18-81E1-D69C3663E807", "durationSec": 349, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques S\u00e9gu\u00e9la, publicitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24ED75E0-40DB-425F-99BD-4DAEDDDB3EEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9gu\u00e9la, Jacques"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "publicit\u00e9"], "excerpt": "\"Cancre patent\u00e9, il en fera un m\u00e9tier en imprimant de faux bulletins de notes dont il fera commerce. Touch\u00e9 par la gr\u00e2ce de la fac, il devient pharmacien pour aussit\u00f4t s'\u00e9chapper et r\u00e9ussir le premier tour du monde en 2 CV. L'enfant terrible s'est mu\u00e9 en globe-trotter. L'arriv\u00e9e de l'\u00e9chapp\u00e9e belle se fera \u00e0 Paris Match en qualit\u00e9 de reporter puis \u00e0 France Soir. Le journaliste se convertit \u00e0 la pub : Dali, Pr\u00e9vert, Gainsbourg, Tapie, seront ses nouveaux mentors, C\u00e9sar, Christine Ockrent et Bernard Kouchner, ses nouveaux amis. Les Pr\u00e9sidents prendront el relais, Pompidou, Mitterrand, Jospin, Carla et Nicolas ferment le banc en happy end. De chacun, il trace un portrait tendre et inattendu. De chacun, il re\u00e7oit une le\u00e7on de vie qui tracera la sinne. Bref, cette histoire d'une vie est d'abord celle de ceux qui en ont \u00e9t\u00e9 les producteurs, les sc\u00e9naristes, les metteurs en sc\u00e8ne. Et d'abord sa femme, Sophie, la belle Sophie, car la plus belle de ses rencontres reste celle de l'amour toujours, le seul qui vaille d'\u00eatre v\u00e9cu.\r\nJournalise : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "S\u00e9gu\u00e9la, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel au sujet des causes de mortalit\u00e9 en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A3F41A8-FAEB-487B-AE5E-3D5A74BD6441", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 142 : L'adoption", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D1DAA00-B055-4E91-81FA-3ED1EEB46CF2", "durationSec": 161, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DDPS, a dress\u00e9 un sombre tableau de la structure de l'arm\u00e9e : Interview de Denis Froidevaux, vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B97EEDB8-21DA-4476-8F8D-2436432CC974", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "excerpt": "100 jours apr\u00e8s spn entr\u00e9e en foncion au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ueli Maurer reconna\u00eet que l'arm\u00e9e fonctionne tr\u00e8s bien au jour le jour gr\u00e2ce \u00e0 ses miliciens et ses cadres inf\u00e9rieurs, mais pour la t\u00eate de l'arm\u00e9e, le diagnostic est alarmant.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers", "name": "Froidevaux, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Sommet du G20 pour trouver une issue \u00e0 la crise financi\u00e8re mondiale et liste des paradis fiscaux : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI et de Jean de Maillard, sp\u00e9cialiste de la criminalit\u00e9 financi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98327F49-69A8-4ECE-B37C-EA696A69AA10", "durationSec": 707, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9vasion fiscale", "secret bancaire"], "excerpt": "Listes noires, blanches ou grises. Et si les grandes puissances n'avaient aucune envie de supprimer les paradis fiscaux ? Selon Jean de Maillard, sp\u00e9cialiste de la criminalit\u00e9 financi\u00e8re, les banquiers suisses parviendront toujours \u00e0 contourner le syst\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la criminalit\u00e9 financi\u00e8re", "name": "Maillard, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (35/45) : \"B\u00e9atrice de Tende\" [2/4], la brouille avec le librettiste Romani", "genres": ["Animation"], "id": "sound-67308821-A257-4F6A-B431-E00630BFB7B8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du G20 de Londres, l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) a publi\u00e9 deux listes de paradis fiscaux, une noire et une grise : Interview de Martine Brunschwig-Graf conseill\u00e8re nationale genevoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4275D5B3-ADB8-4549-A2CA-DFC2A713EA0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE"], "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "relations internationales", "secret bancaire"], "excerpt": "La Suisse figure sur la grise, celle des pays qui doivent encore faire leurs preuve dans l'assistance administrative en mati\u00e8re fiscale. Hans-Rudolf Merz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a r\u00e9agi dans un communiqu\u00e9 ou il d\u00e9clare que la Suisse n'est pas un paradis fiscal et d\u00e9sapprouve les crit\u00e8res qui ont servi \u00e0 \u00e9tablir la liste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ukraine, ports de couleur sur Mer Noire (5/5): Kertch, \u00e0 l'Institut maritime", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A217214F-8D8B-47EA-849D-9D1B4C3CDA42", "thematicGeographicals": ["Kertch", "Ukraine"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville", "marine marchande", "moeurs et coutumes", "personnel maritime"], "excerpt": "\"Ukraine: ports de couleur sur mer Noire    \r\nCamille Magnard et Mathilde Goanec ont parcouru l'Ukraine d'ouest en est.\r\nCorrespondants pour les m\u00e9dias francophones en Ukraine, ils ont r\u00e9alis\u00e9 ce carnet durant l'hiver 2008-2009. \r\nL'Ukraine, ce n'est pas seulement l'ancien grenier \u00e0 bl\u00e9 de l'URSS, les mines de charbon de Donetsk ou la R\u00e9volution orange.\r\nLe pays a aussi une longue histoire maritime, et plus de 1500 kilom\u00e8tres de c\u00f4tes sur la mer Noire, zone strat\u00e9gique aujourd'hui encore tr\u00e8s disput\u00e9e.\r\nUn littoral tr\u00e8s riche d'histoires et de peuples, de m\u00e9langes et d'\u00e9changes, \u00e0 l'image de ces ports qui ont laiss\u00e9 leur nom dans l'histoire europ\u00e9enne.\r\nDe Vilkovo, \u00e0 l'embouchure du delta du Danube, \u00e0 Kertch, au bout de la P\u00e9ninsule de Crim\u00e9e, en passant par Odessa et S\u00e9bastopol, c'est donc une promenade au bord de l'eau que nous vous proposons, dans ces villes qui restent tr\u00e8s marqu\u00e9es par leur pass\u00e9 glorieux, sur les marges de l'Empire russe.\r\nIci, les habitants, souvent \u00e0 cheval sur deux fronti\u00e8res et autant d'identit\u00e9s, ne sont pas avares en histoires et en anecdotes, glan\u00e9es au fil de l'eau ou sur les mers du monde entier.\r\nEt \u00e9tonnamment, nous n'avons peut-\u00eatre jamais autant parl\u00e9 de la Russie que sur les rives de cette mer Noire ukrainienne.\r\nL'Ukraine sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel du gouvernement de l'Ukraine (en anglais)\r\nUne carte de l'Ukraine\r\nLe site de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nLe blog de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nPour voir les photos de ce reportage\r\nlundi 30 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 1/5    \r\nIvan, Efim et Sacha, les p\u00eacheurs des marais. [camille magnard]\r\nVilkovo, l'\u00eele aux vieux-croyants\r\nVilkovo, \u00e0 l'embouchure du majestueux Danube, a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour roumaine, turque, russe, et d\u00e9sormais ukrainienne.\r\nLa petite ville a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle par des vieux-croyants russes, des orthodoxes qui ont fuit la Russie, leurs ic\u00f4nes sur le dos, quand le pouvoir tsariste a voulu r\u00e9former l'Eglise et interdire leur rite ancien.\r\nC'est ici qu'ils ont d\u00e9barqu\u00e9 en barques de sapin, et qu'ils ont surv\u00e9cu prot\u00e9g\u00e9s des si\u00e8cles par l'immensit\u00e9 des marais.\r\nAvec Serguey, ancien ing\u00e9nieur de la poissonnerie de Vilkovo, aujourd'hui journaliste \u00e0 Odessa, nous parcourons les canaux et pontons de cette \u00abVenise ukrainienne\u00bb: un gros village o\u00f9 se m\u00ealent populations et histoires, \u00e0 l'or\u00e9e de ce carrefour naturel unique qu'est le Delta du Danube.\r\nA la limite entre fleuve et mer, on rencontre les p\u00eacheurs des marais, Ivan, Efim et Sacha.\r\nEvguenia F\u00e9dorovna, descendante de vieux-croyants, nous accueille dans sa cuisine d'\u00e9t\u00e9, et le p\u00e8re Mikha\u00efl veille sur la communaut\u00e9 des fid\u00e8les de sa vieille \u00e9glise verte.\r\nLes Vieux-Croyants sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\nEric Hoesli, Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u00bfHebdo, du Temps, aujourd\u00bfhui directeur \u00e0 Edipresse.\r\nIl a fait de nombreux s\u00e9jours en Russie, notamment au Caucase. Il est l'auteur de A la conqu\u00eate du Caucase. Epop\u00e9e g\u00e9opolitique et guerre d'influence, 2006, Editions des Syrtes.\r\nLe blog d'Eric Hoesli\r\nmardi 31 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 2/5    \r\nVova et Vala, dans leur cour du quartier de Moldavanka. [camille magnard] \r\nL'\u00e2me juive d'Odessa\r\n\u00abOdessa, pour moi, c'est Odessa Mama!\u00bb\r\nMais qu'est-ce qui rend les Odessites si fiers de leur ville? A entendre Vova et Vala, du fond de leur vieille cour du quartier mythique de la Moldavanka, Odessa s'est construite \u00e0 force de brassages, de passages, de m\u00e9langes.\r\nLe quartier d'Isaac Babel en t\u00e9moigne toujours, m\u00eame si un peu partout la beaut\u00e9 mythique d'Odessa part en ruine et en poussi\u00e8re. Mais dans l'air et dans les paroles des anciens flottent toujours cet air de jazz, de fantaisie, et d'aristocratie tsariste qui ont fait la ville.\r\nC'est aussi la communaut\u00e9 juive qui a construit l'\u00e2me d'Odessa, parfois dans la douleur et l'effroi. Mikha\u00efl Zasliavsky, vieux juif de 83 ans, est porteur de cette m\u00e9moire-l\u00e0.\r\nOdessa, c'est aussi un mythe qui a la peau dure, grav\u00e9 dans la t\u00eate de milliers de migrants \u00e0 travers le monde, de Tel Aviv \u00e0 New York.\r\nLe rabbin loubavitch Abraham Wolf en sait quelque chose, lui qui vient d'Isra\u00ebl pour redonner sa place \u00e0 la culture juive dans une Odessa gagn\u00e9e par la rouille sovi\u00e9tique.\r\nOdessa sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel d'Odessa (en anglais)\r\nPour voir la c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e8ne de l'escalier monumental d'Odessa dans Le Cuirass\u00e9 Potemkine, film sovi\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9 par Sergue\u00ef Eisenstein et sorti en 1925. \r\nInvit\u00e9e\r\nSandrine Treiner, journaliste, r\u00e9dactrice en chef \u00e0 France 3, \u00e9crivain. Auteur notamment de Le go\u00fbt d\u00bfOdessa, Mercure de France, 2005.\r\nSes derniers livres:\r\nLe go\u00fbt de l'amour, Poche, 2008.\r\nLe livre noir de la condition des femmes, avec Fran\u00e7oise Gaspard et Christine Ockrent, Poche, 2007.\r\nmercredi 01 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 3/5    \r\nJeunes marins portant le drapeau de la marine. [camille magnard] \r\nS\u00e9bastopol, bastion russe en Crim\u00e9e\r\nLa ville est blanche, impeccable, militaire...\r\nDeux flottes cohabitent dans les nombreuses baies de S\u00e9bastopol: l'armada russe, implant\u00e9e sur le bord de la mer Noire depuis 225 ans, et les navires ukrainiens, modestes d\u00e9fenseurs de la jeune nation.\r\nSur les hauteurs de la ville, une confusion de drapeaux, aux couleurs de Moscou ou de Kiev. Plus bas, le long de la promenade des officiers, les jeunes marins rivalisent d'\u00e9l\u00e9gance et \u00e0 leurs bras s'accrochent indiff\u00e9remment des jeunes filles munies de passeports russes ou ukrainiens.\r\nPour ajouter \u00e0 la confusion, au milieu des d\u00f4mes dor\u00e9s des \u00e9glises orthodoxes, un minaret s'\u00e9l\u00e8ve. Tentant de se faire une place dans cette tumultueuse ville de S\u00e9bastopol, vivent les Tatars de Crim\u00e9e, musulmans originaires de la r\u00e9gion mais d\u00e9port\u00e9s en 1944 par Staline vers l'Asie centrale.\r\nIls reviennent, \u00e0 l'image de l'imam de la Mosqu\u00e9e de S\u00e9bastopol, sur la terre de leurs anc\u00eatres, et renouent le fil bris\u00e9 par l'URSS.\r\nS\u00e9bastopol sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\njeudi 02 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 4/5    \r\nNikola\u00ef, l'oc\u00e9anographe. [camille magnard]\r\nKertch, entre mer Noire et mer d\u00bfAzov \r\nUn marin chanteur, amoureux de l'Afrique, un oc\u00e9anographe rigolard au fond d'un vieux mus\u00e9e, un m\u00e9cano et son chat sur le pont d'un bateau \u00e0 quai...\r\nLa ville de Kertch, sur le d\u00e9troit du m\u00eame nom, entre mer Noire et mer d'Azov, est morne et grise au milieu de l'hiver. Pourtant, chaque rencontre est le d\u00e9but d'un voyage.\r\nLes habitants de la ville de Kertch vivent tout au bout de la p\u00e9ninsule de Crim\u00e9e mais ils ont le monde en t\u00eate, eux qui vivent sur l'eau, attrapant au passage les navires du monde entier qui se pressent chaque jour pour franchir le d\u00e9troit.\r\nKertch sur Wikip\u00e9dia\r\nSite de la ville (en russe)\r\nInvit\u00e9\r\nPierre Rosniansky, professeur de langue et civilisation russe et slave et sp\u00e9cialiste de philosophie russe\r\nvendredi 03 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 5/5    \r\nEtudiants de l'institut maritime de Kertch. [camille magnard]\r\nInstitut maritime de Kertch: \u00abQuand je serai grand, je serai capitaine!\u00bb\r\nLes marins ukrainiens sont r\u00e9put\u00e9s dans le monde entier, pour leur exp\u00e9rience et leur discipline. Chaque semaine, ils sont des centaines \u00e0 s\u00bfembarquer, parfois pour plusieurs mois, sur des navires battant pavillon fran\u00e7ais, grec, turque, chinois, etc.\r\nAu sein du fameux Institut maritime de la ville de Kertch, nous rencontrons les capitaines, m\u00e9caniciens, ou encore ing\u00e9nieurs de p\u00eache de demain, et leurs professeurs, dans ce b\u00e2timent o\u00f9 les salles de machines remplacent les amphith\u00e9\u00e2tres.\r\nEnsemble, ils racontent cette histoire maritime qui colle \u00e0 la ville depuis des d\u00e9cennies.\r\nUn peu plus tard, quand la nuit tombe, c\u00bfest avec Marina que nous poursuivons la visite de ce monde \u00e0 part, dans les m\u00e9andres du foyer d\u00bf\u00e9tudiants, entre petits g\u00e2teaux, th\u00e9 noir et histoire d\u00bfamour\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nPolina Bilous, directrice des cours \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise d'Odessa.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Alliance Fran\u00e7aise d'Odessa", "name": "Bilous, Polina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Goanec, Mathilde", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Magnard, Camille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Tito Gobbi, baryton, disparu il y a 25 ans (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-528A812C-A319-45B7-A9D7-005A3DDD6E59", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5424, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gobbi, Tito"], "thematicThemes": ["baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.04.03", "id": "asset-246333", "durationSec": 828, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION SEXUELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "CANTON", "CH\u00c2TEAU", "AUTOMOBILE", "SONDAGE D'OPINION", "VENTE", "VIADUC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "FORAGE", "VILLE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MARKETING", "CIGARETTE", "VENTE", "LIVREUR", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "JARDINAGE", "LOISIR"], "visualPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE", "ZEP"], "id": "asset-248422", "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.04.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH", "JURA (CANTON)", "BRIGUE", "LAUSANNE", "VERNIER", "VALAIS"], "visualCorporations": ["RENAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-248405", "durationSec": 393, "mediaType": "video", "title": "09.04.03", "visualGeographicals": ["MIAMI", "MIAMI", "KUALA LUMPUR", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "PONT", "RELATIONS INTERNATIONALES", "SOLDAT", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "LOGO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "PISCICULTURE", "HORLOGERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "id": "asset-248421", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.03", "visualGeographicals": ["USA", "STRASBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "MORGES", "BUSSIGNY", "OBERRIET", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "NOCTURNE", "FADO"], "id": "asset-246986", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LISBONNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090403, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090403, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire des \"filets de lapins au lard et \u00e0 la tapenade\"\n* Lisbonne : 20090403 et archives, le fado est un genre de musique portugaise qui se d\u00e9cline autour de th\u00e8mes m\u00e9lancoliques comme l'amour, la mort, la nostalgie du pass\u00e9 ou le chagrin. De nombreux Lisbonnais et touristes se retrouvent dans les bistrots de la capitole pour \u00e9couter les chanteurs de fado.", "title": "LISBONNE - 09.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LISBONNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9DUCATION", "AMENDE", "\u00c9L\u00c8VE", "PARENT", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "LIVREUR", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "ROMANENS, THIERRY"], "id": "asset-248420", "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.04.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.04.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248423", "durationSec": 432, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "LES INVENTIONS QUI DEVAIENT CHANGER LE MONDE / LES EXPLICATIONS HASARDEUSES /\nLES PEOPLE - 09.04.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-245927", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Nouvo. La production de Nouvo continuera de diffuser des sujets dans le t\u00e9l\u00e9journal, Mise au Point et sur le site www.nouvo.ch"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : archives, best of et b\u00eatisiers, extraits d\u00e9tourn\u00e9s de fa\u00e7on humoristique de sujets diffus\u00e9s pendant les 6 ans de l'\u00e9mission Nouvo.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "RECHERCHE PARTENAIRES POUR ANIMAUX SAUVAGES - DU SANG NEUF AU ZOO DE ZURICH", "id": "asset-247549", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 2951, "publicationDate": "2009-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20090403, le zoo de Zurich accueille de nouveaux animaux en provenance des 4 coins de la plan\u00e8te. Orang-outan, l\u00e9opard des neiges ou encore un gibbon, tous sont destin\u00e9s \u00e0 se reproduire \u00e0 Zurich pour freiner l'extinction de leurs esp\u00e8ces. Mais ce n'est pas chose ais\u00e9e, et les v\u00e9t\u00e9rinaires sont mis \u00e0 rude \u00e9preuve. La r\u00e9alisatrice a film\u00e9 pendant 2 ans et demi l'\u00e9volution de leurs destins particuliers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jen\u00f6 Hubay, le ma\u00eetre du violon hongrois. Reportage \u00e0 Budapest avec le musicologue L\u00e1szl\u00f3 Gombos (4/5) : Bart\u00f3k contre Hubay, la question hongroise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-132127F9-7E4D-416D-B235-521F2763E903", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3797, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Hubay, Jen\u00f6"], "thematicThemes": ["violon", "compositeur", "instrumentiste", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gombos, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "cantatrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La menace nucl\u00e9aire (4/5): la version", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FAF69210-2665-43FD-A93B-70B9CD018E69", "durationSec": 4333, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "conflit arm\u00e9", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "arme nucl\u00e9aire", "arme atomique", "histoire", "risque nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"La menace nucl\u00e9aire (4/5)\r\nLa version. Dernier jour consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9vocation des transcriptions de Farm Hall.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature populaire (4/4) : Populaire donc exclu ? : Interview de Olivier Donnat, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57A0F39D-AC43-49CB-B3BE-26B70D97DFC1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1458, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature populaire", "culture", "sociologie"], "excerpt": "Tant\u00f4t synonyme de fl\u00e9trissure esth\u00e9tique, tant\u00f4t argument de label promotionnel, parfois brandie comme un \u00e9tendard de contre-culture encanaill\u00e9e, l'expression a longtemps paru aller de soi. Sauf qu'\u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s aujourd'hui, en ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle prodigue en brouillages g\u00e9n\u00e9riques, et \u00e0 la lumi\u00e8re des travaux de grande ampleur men\u00e9s depuis vingt ans par l'histoire du livre et de l'\u00e9dition comme par la sociologie de la lecture, cette \u00e9tiquette commode ne para\u00eet renvoyer qu'\u00e0 une appellation d'Origine Mal Contr\u00f4l\u00e9e. Quelle signification sociologique la litt\u00e9rature populaire a-t-elle chez ses lecteurs ? R\u00e9ponse en compagnie d'un grand sp\u00e9cialiste de la question, auteur d'une enqu\u00eate sur le rapport des citoyens fran\u00e7ais \u00e0 la culture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 la facult\u00e9 des Lettres de Limoges", "name": "Migozzi, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 099 : Casse partner brothers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-130325F2-7491-4C41-82B1-26B85195B6E7", "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sommet du G20 \u00e0 Londres pour trouver une issue \u00e0 la crise financi\u00e8re mondiale : Commentaire des correspondants et envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR et interview de Beat B\u00fcrgenmeier, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-43ECAD3A-B0D1-405F-96A8-2711A843A9E2", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 653, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G20"], "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "relations internationales", "crise \u00e9conomique", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Les chefs d'Etat et de gouvernement des 20 pays les plus industrialis\u00e9s et des principaux pays \u00e9mergeants s'efforcent de trouver une issue \u00e0 une crise financi\u00e8re mondiale sans pr\u00e9c\u00e9dent. La Chine, repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Londres par son pr\u00e9sident Hu Jin Tao nourrit l'espoir de voir son statut de nouvelle grande puissance mondiale reconnue. La lutte contre les paradis fiscaux, au menu du sommet du G20, est l'une des priorit\u00e9s de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.  Mais selon le site  d'information Rue 89 cela n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00fcrgenmeier, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les apprentis ne sont  pas \u00e9pargn\u00e9s par la crise \u00e9conomique : Interviews de Gr\u00e9goire Evequoz, directeur de l'Office g\u00e9n\u00e9ral pour l'orientation \u00e0 Gen\u00e8ve et de Marc Genilloud, chef du service public de l'emploi du canton de Fribourg et pr\u00e9sident de l'association des offices suisses du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F65EFF71-0F94-459C-818A-B06E87FFC177", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "orientation professionnelle", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La banque UBS a annonc\u00e9 que la moiti\u00e9 des 263 personnes qui ach\u00e8veront leur formation ne seront pas engag\u00e9es. Ce qui ne signifie pas pour autant que l'autre moiti\u00e9 trouvera une place fixe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service public de l'emploi du canton de Fribourg et pr\u00e9sident de l'association des offices suisses du travail", "name": "Genilloud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office g\u00e9n\u00e9ral pour l'orientation \u00e0 Gen\u00e8ve ", "name": "Evequoz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Sommet du G20 \u00e0 Londres : Commentaire de Fr\u00e9deric Blassel, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Londres et interviews de repr\u00e9sentants du monde politique et \u00e9conomique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5B596AE1-1D73-41FE-B508-C623467013A7", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G20"], "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "crise \u00e9conomique", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Mille milliards de dollars, c'est le paquet que le G20 met sur la table pour faire face \u00e0 la crise. R\u00e9unis \u00e0 Londres, les dirigeants de 20 pays parmi les plus industrialis\u00e9s, et des \u00e9conomies \u00e9mergeantes, s'engagent non seulement \u00e0 mobiliser ces moyens sans pr\u00e9c\u00e9dents, mais aussi \u00e0 mieux contr\u00f4ler les march\u00e9s, et \u00e0 accro\u00eetre la pression sur les paradis fiscaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaires sp\u00e9cialis\u00e9 en droit bancaire", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste au centre Bruegel \u00e0 Bruxelles", "name": "V\u00e9ron, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Pompes on the rock", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-B461F02C-EAAC-407B-93E5-B8418206C1D5", "durationSec": 600, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Mots-crois\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F0657FA-D18E-4056-B443-0EA1F258588B", "durationSec": 243, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La Station spatiale internationale a \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9e de nouveaux panneaux solaires. Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 bord de la station", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5570618E-09F9-484C-B4DF-144BDB27737D", "durationSec": 276, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de gr\u00e8ve nationale des m\u00e9decins \u00e0 Berne : Interview d'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste participant \u00e0 la manifestation ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7214ABBF-2319-45BE-920C-1166F78C25E5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMH", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "manifestation politique", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pourraient faire une gr\u00e8ve des statistiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste participant \u00e0 la manifestation de Berne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Ronis, photographe fran\u00e7ais (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5EE3AEC-CF99-4836-BC1A-CB0740DA2676", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ronis, Willy"], "thematicThemes": ["photographie", "nu (art)"], "excerpt": "\" Pour la premi\u00e8re fois, l\u00bf\u00bfuvre secr\u00e8te du photographe Willy Ronis est publi\u00e9e, aux Editions Terre Bleue. \r\n\"NUES\" est un recueil de cinquante-neuf photographies en noir et blanc, comment\u00e9 par le romancier et essayiste Philippe Sollers.\r\nPatrick Ferla a rencontr\u00e9 le photographe fran\u00e7ais Willy Ronis (99 ans le 14 ao\u00fbt 2009) \u00e0 Paris. Il vous propose cet entretien en deux chapitres.\r\n(2\u00e8me partie: 3.04.09)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Ronis, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Maritain (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E50BF9C5-7EB0-444E-B23B-7757A71824B1", "durationSec": 4074, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "th\u00e9ologie", "musique classique", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (112/271) : Le crapaud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AD33A0A-0DE6-41D8-BB36-B5AE8ED78566", "durationSec": 141, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrire sur le jazz", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-CEB5A504-1F10-45F5-A13D-BAB6AFD476F4", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["critique musicale", "litt\u00e9rature", "jazz"], "excerpt": "Deux grands critiques de jazz nous livrent leur exp\u00e9rience de stylistes. \u00c9crire sur le jazz demande du phras\u00e9 comme si l'objet profilait les paroles qu'on lui destine. Francis Marmande en est peut-\u00eatre le meilleur exemple, lui qui imprime \u00e0 tous ses textes un tempo, une souplesse, un allant propres \u00e0 la musique jazz. Longtemps chroniqueur pour plusieurs magazines sp\u00e9cialis\u00e9s, en charge encore de la critique de concerts jazz au Monde, il nourrit son travail de commentateur de son inspiration d'\u00e9crivain attentif aux sons et aux mouvements dans la langue. Ren\u00e9 Langel, quant \u00e0 lui, est un gentleman \u00e9rudit du jazz. Journaliste dans plusieurs r\u00e9dactions de Suisse Romande, il a publi\u00e9 r\u00e9cemment un essai roboratif sur les origines pr\u00e9tendument africaines du jazz. Ses multiples collaborations comme critique musical en font ainsi un t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de l'art d'\u00e9crire sur la musique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "Marmande, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical et co-fondateur du Montreux Jazz Festival", "name": "Langel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, contrebasse", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Proux, L\u00e9onard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Pirates et flibustiers (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCE28B8D-CF3D-45A8-B1DD-BE6EEF1D0F25", "durationSec": 404, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La Conf\u00e9d\u00e9ration a une unit\u00e9 de police secr\u00eate nomm\u00e9e Tigris, reportage de Fabienne Tabar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CCDFD29-928E-4FC1-BFF7-F0652CB45C6F", "durationSec": 404, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (34/45) : \"B\u00e9atrice de Tende\" [1/4]", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9A785DF8-C5C3-4B57-BCBD-FF35668B0945", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Ronis, photographe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC00D847-EC6D-483F-B47E-E363C4B492D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2267, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ronis, Willy"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Ronis, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Archive et leur nouvel album \"Controlling Crowds\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFDCFE8A-73DF-4870-BE5F-9C559A991611", "durationSec": 352, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archive"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Accord intercantonal historique entre les Gouvernements genevois et vaudois : Interviews de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures (DFIRE) et de Mark M\u00fcller, conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement des constructions et technologie de l'information (DCTI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DD9426-6BDB-4FB0-93D4-7F531FEC7A8B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "accord intercantonal", "ex\u00e9cutif cantonal", "r\u00e9seau routier"], "excerpt": "Les Gouvernements genevois et vaudois ont sign\u00e9 un protocole d'accord visant \u00e0 d\u00e9sengorger le trafic tant ferroviaire que routier entre Lausanne et Gen\u00e8ve. Cet accord pr\u00e9voit notamment le pr\u00e9financement \u00e0 br\u00e8ve \u00e9ch\u00e9ance par les deux cantons des projets CFF sur ce tron\u00e7on, pour un montant de 300 millions de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement des constructions et technologie de l'information (DCTI)", "name": "M\u00fcller, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures (DFIRE)", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de Raphael et les capotes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85EEF4DE-B268-46C8-800E-8195586230F2", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de Stress", "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : Moisson d'avril (manifestations contre le G20). To Biberli (les m\u00e9decins soutenus par le peuple). L'\u00e9tag\u00e8re (Duja a r\u00e9ussi \u00e0 monter une \u00e9tag\u00e8re en kit)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-366A3FF3-BE87-4882-879F-81A370BEB3FA", "durationSec": 181, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "ART CULINAIRE", "TOURISME CULTUREL", "VERRERIE D'ART", "CONCOURS"], "id": "asset-246999", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VAUD", "LISBONNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090402, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090402, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment entretenir les plantes et g\u00e9raniums ayant pass\u00e9 l'hiver \u00e0 l'int\u00e9rieur\n* Lisbonne : 20090402, le gastronome et restaurateur MAGALHAES Andr\u00e9 nous fait d\u00e9couvrir les sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires de la ville comme le Ginjinha, les pataniscas de morue ou les pasteis de Belem\n* Jura (canton) : 20090402, rencontre avec une apprentie peintre verrier, REYMONDIN Aur\u00e9lie, qui pr\u00e9pare un vitrail pour l'\u00e9glise de Saignel\u00e9gier.", "title": "LISBONNE - 09.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LISBONNE", "JURA (CANTON)", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "TRIOMPHALISME", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-248404", "durationSec": 859, "mediaType": "video", "title": "09.04.02", "visualGeographicals": ["MALM\u00d6", "KEY BISCAYNE", "LAUSANNE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.04.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248419", "durationSec": 523, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CANTON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CANTON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "LUNETTES", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CHARCUTERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "CHARCUTERIE", "BOUCHER", "APPELLATION D'ORIGINE", "PORC", "CHARCUTERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "BROULIS, PASCAL", "HILER, DAVID", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "MULLER, MARK", "BROULIS, PASCAL", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "SCHAFFTER, LAURENT", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "COMTE, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-248418", "durationSec": 1292, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.04.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PRANGINS", "JURA (CANTON)", "EVOUETTES, LES", "VALAIS", "RENENS", "NEUCHATEL-VILLE", "AVUSY", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE CIVIL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SERVICE CIVIL", "SERVICE CIVIL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CHANTEUR", "RAP", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CHANTEUR", "RAP", "CHANTEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "RAP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["STRESS", "STRESS", "STRESS", "STRESS", "STRESS"], "id": "asset-248416", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.04.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "THOUNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "JAZZ", "INTERVIEW DE RUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["TRUFFAZ, ERIK", "TRUFFAZ, ERIK", "TRUFFAZ, ERIK"], "id": "asset-248401", "thematicGeographicals": ["CULLY"], "durationSec": 3140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cully : 20090402, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du jazz et de ses nouvelles tendances, sur une des sc\u00e8nes du Cully Jazz Festival.", "title": "CULLY : JAZZ, L'ETERNEL RETOUR ? - 09.04.02", "visualGeographicals": ["CULLY", "CULLY", "LAUSANNE", "CULLY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e au Cully Jazz Festival, Cully, Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.04.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247028", "durationSec": 873, "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-247330", "thematicGeographicals": ["PARAGUAY", "SUISSE"], "durationSec": 3116, "mediaType": "video", "excerpt": "* PARAGUAY, SUISSE : 20090402 et archives, les descendants de citoyens suisses partis faire fortune \u00e0 l'\u00e9tranger au d\u00e9but du si\u00e8cle ont le droit, depuis 2006, de r\u00e9cup\u00e9rer la nationalit\u00e9 suisse de leurs anc\u00eatres. Cependant, les crit\u00e8res d'obtention du passeport pour ses \"Suisses\" de la 3e g\u00e9n\u00e9ration sont quasiment impossible \u00e0 remplir car trop co\u00fbteux notamment pour les candidats provenant d'Am\u00e9rique du Sud.", "title": "SUISSES D'ORIGINE : PAS D'ARGENT, PAS DE PATRIE - 09.04.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ASUNCI\u00d3N", "SUISSE", "ASUNCI\u00d3N", "ASUNCI\u00d3N", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ASUNCI\u00d3N", "ASUNCI\u00d3N", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SECRET BANCAIRE", "PARADIS FISCAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARADIS FISCAL", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PHOTO DE FAMILLE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CANTON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANTON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "DISPARITION DE MINEURS", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualPersons": ["BROWN, GORDON", "MERKEL, ANGELA", "SARKOZY, NICOLAS", "COUCHEPIN, PASCAL", "BROWN, GORDON", "BERLUSCONI, SILVIO", "MERKEL, ANGELA", "OBAMA, BARACK", "LEUENBERGER, MORITZ", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-248417", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.02", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OCDE", "OCDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, les s\u00e9questrations de patrons se multiplient et se banalisent : Interview de Blaise Matthey, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17B2A50-6EE3-4276-BD2A-70BB22492362", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["perte d'emploi", "relation du travail", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Sur le plan social les employ\u00e9s se radicalisent de plus en plus face \u00e0 la crise. La haine du patron s'intensifie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Pirates et flibustiers (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35AB8D96-DD0A-4FAF-A7C0-A8E092510618", "durationSec": 297, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live accoustique de Sliimy, chanteur, et son guitariste Feed. Titres interpr\u00e9t\u00e9s : \"Wake Up\", \"Trust Me\", \"Everytime\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791F774C-72B7-43C9-BAC5-78F117EC519F", "durationSec": 1702, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sliimy"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien fran\u00e7ais", "name": "Sliimy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 141 : Les m\u00e9tiers plus tard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CEA49DE1-E10D-4A36-B1D5-B9B5B909A744", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain marocain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Au pays\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA997ADF-BFD2-4027-B1AE-9B770611D6E0", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Jelloun, Tahar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Poissons d'Avril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F6981BB-3EED-4326-8808-06A5B075D4BB", "durationSec": 273, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La menace nucl\u00e9aire (3/5): conversations \u00e9cout\u00e9es", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2E441E0D-CCCA-4472-AFF9-B60E4905032E", "durationSec": 3695, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "politique de d\u00e9fense", "conflit arm\u00e9", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "arme atomique", "centrale nucl\u00e9aire", "risque nucl\u00e9aire", "histoire"], "excerpt": "\"La menace nucl\u00e9aire (3/5)\r\nConversations \u00e9cout\u00e9es. Deuxi\u00e8me jour consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9vocation des transcriptions de Farm Hall.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : 2000 personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, en faveur de la gr\u00e8ve des m\u00e9decins. Reportage de B\u00e9atrice Sovey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80A6B935-AA67-4A59-83AD-0D3147F75E3F", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de gr\u00e8ve nationale des m\u00e9decins \u00e0 Berne : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-221DA610-5419-437F-BF7A-85D0E3EF3EEE", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMH", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "gr\u00e8ve", "manifestation politique"], "excerpt": "Environ 15'000 m\u00e9decins, selon les chiffres des organisateurs, ont particip\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e de gr\u00e8ve nationale. A Berne, ils ont \u00e9t\u00e9 quelque 1500 \u00e0 d\u00e9filer dans les rues pour converger devant le b\u00e2timent qui abrite le bureau de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI. Les manifestants ont exig\u00e9 le retrait de la r\u00e9forme des tarifs de laboratoire mais aussi la d\u00e9mission du ministre de la sant\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de comment montrer qu'on en a envie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93269266-5596-4B46-A886-C8720BB2B40D", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 140 : Poisson d'avril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DE31F7D-DF38-4A77-BF96-3FFA5A5AD66D", "durationSec": 178, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (33/45) : Retour chez lui en Sicile [2/2], avec Florimo, son ami et futur biographe, Bellini quitte la Sicile pour ne plus jamais revoir sa terre et les siens", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F7A0663D-0203-4A74-9C19-22C1F0B09279", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Stengers, philosophe des sciences : A propos de son ouvrage \"Au temps des catastrophes\" (Ed. de la D\u00e9couverte/Les Emp\u00eacheurs de penser en rond, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AED9D9CC-C96A-4E49-8818-EA89F1604D0F", "durationSec": 1836, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "pauvret\u00e9", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Toute soci\u00e9t\u00e9 secou\u00e9e de crises et de d\u00e9s\u00e9quilibres ing\u00e9rables est tent\u00e9e par la barbarie de la r\u00e9signation et du cynisme. Pour expliciter l'imbrication des dangers contemporains, Isabelle Stengers r\u00e9active la figure de Ga\u00efa, la Terre originelle d'avant les dieux anthropomorphes. Je ne suis pas proph\u00e8te quant au bout du chemin, mais en ce qui concerne la barbarie, il n'y a pas besoin d'\u00eatre proph\u00e8te. Ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 la Nouvelle Orl\u00e9ans apr\u00e8s Katrina est un assez bon exemple. L\u00e0 aussi, on savait et on n'a rien fait. Et ce sont les pauvres qui ont v\u00e9cu l'horreur. La barbarie qui vient, nous en avons aussi le go\u00fbt, d\u00e9j\u00e0, avec le traitement des sans-papiers. Cela commence avec un gros soupir impuissant face \u00e0 toute la mis\u00e8re du monde, contre laquelle il faut bien se d\u00e9fendre. Et puis viennent le cynisme et le ricanement face aux \u00ab id\u00e9alistes \u00bb qui ignorent les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques. La barbarie sera install\u00e9e lorsque le \u00ab malheur aux pauvres \u00bb, qui fait d\u00e9j\u00e0 partie de notre r\u00e9alit\u00e9, n'aura m\u00eame plus besoin de se dissimuler derri\u00e8re des discours hypocrites \u00e0 propos d'une justice sociale \u00e0 venir. (Isabelle Stengers)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe des sciences", "name": "Stengers, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature populaire (3/4) : Interview de Claude Grimal, \u00e9crivaine et professeure de litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l'Universit\u00e9 Parix X Nanterre, ainsi que de Philippe Barrot, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7030D6FB-E610-4579-81A6-FC86454AD456", "durationSec": 1422, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature populaire"], "excerpt": "Tant\u00f4t synonyme de fl\u00e9trissure esth\u00e9tique, tant\u00f4t argument de label promotionnel, parfois brandie comme un \u00e9tendard de contre-culture encanaill\u00e9e, l'expression a longtemps paru aller de soi. Sauf qu'\u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s aujourd'hui, en ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle prodigue en brouillages g\u00e9n\u00e9riques, et \u00e0 la lumi\u00e8re des travaux de grande ampleur men\u00e9s depuis vingt ans par l'histoire du livre et de l'\u00e9dition comme par la sociologie de la lecture, cette \u00e9tiquette commode ne para\u00eet renvoyer qu'\u00e0 une appellation d'Origine Mal Contr\u00f4l\u00e9e. Le roman populaire ob\u00e9it aux recettes commerciales. Jusqu'\u00e0 quel point ? La litt\u00e9rature populaire est soumise au XXe si\u00e8cle \u00e0 des m\u00e9canismes de production r\u00e9gis par le marketing. Tour d'horizon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barrot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, professeure de litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l'Unviersit\u00e9 Paris X Nanterre", "name": "Grimal, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jen\u00f6 Hubay, le ma\u00eetre du violon hongrois. Reportage \u00e0 Budapest avec le musicologue L\u00e1szl\u00f3 Gombos (3/5) :  Comme \u00e0 la maison. De Buda \u00e0 l'Acad\u00e9mie de Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F99B6281-5298-49F7-BB7B-F4611BAF9F2A", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Hongrie"], "durationSec": 3718, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubay, Jen\u00f6"], "thematicThemes": ["compositeur", "violon", "composition musicale", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gombos, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "cantatrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, les s\u00e9questrations de patrons se multiplient et se banalisent : Interview de Fran\u00e7ois Gabella, directeur g\u00e9n\u00e9ral de TESA Technology \u00e0 Renens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F1D8D8A-358C-4B9D-85F4-DF9B70AAB54D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["perte d'emploi", "relation du travail", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Fran\u00e7ois-Henri Pilnault, pr\u00e9sident du groupe PPR, l'un des plus grands patrons fran\u00e7ais, a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9  dans un taxi, par des salari\u00e9s qui protestaient contre la suppression pr\u00e9vue de 1'200 postes \u00e0 la Fnac et \u00e0 Conforama, deux enseignes du groupe. A Grenoble, quatre dirigeants du groupe am\u00e9ricain Caterpillar sont retenus apr\u00e8s l'annonce de r\u00e9duction d'effectifs, 733 postes doivent \u00eatre supprim\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de TESA Technology", "name": "Gabella, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ukraine, ports de couleur sur Mer Noire (3/5): Sebastopol, bastion russe en Crim\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8FF84657-6A55-46D0-B0FB-010CC68546BE", "thematicGeographicals": ["S\u00e9bastopol", "Ukraine"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "marine de guerre", "moeurs et coutumes", "ville"], "excerpt": "\"Ukraine: ports de couleur sur mer Noire    \r\nCamille Magnard et Mathilde Goanec ont parcouru l'Ukraine d'ouest en est.\r\nCorrespondants pour les m\u00e9dias francophones en Ukraine, ils ont r\u00e9alis\u00e9 ce carnet durant l'hiver 2008-2009. \r\nL'Ukraine, ce n'est pas seulement l'ancien grenier \u00e0 bl\u00e9 de l'URSS, les mines de charbon de Donetsk ou la R\u00e9volution orange.\r\nLe pays a aussi une longue histoire maritime, et plus de 1500 kilom\u00e8tres de c\u00f4tes sur la mer Noire, zone strat\u00e9gique aujourd'hui encore tr\u00e8s disput\u00e9e.\r\nUn littoral tr\u00e8s riche d'histoires et de peuples, de m\u00e9langes et d'\u00e9changes, \u00e0 l'image de ces ports qui ont laiss\u00e9 leur nom dans l'histoire europ\u00e9enne.\r\nDe Vilkovo, \u00e0 l'embouchure du delta du Danube, \u00e0 Kertch, au bout de la P\u00e9ninsule de Crim\u00e9e, en passant par Odessa et S\u00e9bastopol, c'est donc une promenade au bord de l'eau que nous vous proposons, dans ces villes qui restent tr\u00e8s marqu\u00e9es par leur pass\u00e9 glorieux, sur les marges de l'Empire russe.\r\nIci, les habitants, souvent \u00e0 cheval sur deux fronti\u00e8res et autant d'identit\u00e9s, ne sont pas avares en histoires et en anecdotes, glan\u00e9es au fil de l'eau ou sur les mers du monde entier.\r\nEt \u00e9tonnamment, nous n'avons peut-\u00eatre jamais autant parl\u00e9 de la Russie que sur les rives de cette mer Noire ukrainienne.\r\nL'Ukraine sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel du gouvernement de l'Ukraine (en anglais)\r\nUne carte de l'Ukraine\r\nLe site de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nLe blog de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nPour voir les photos de ce reportage\r\nlundi 30 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 1/5    \r\nIvan, Efim et Sacha, les p\u00eacheurs des marais. [camille magnard]\r\nVilkovo, l'\u00eele aux vieux-croyants\r\nVilkovo, \u00e0 l'embouchure du majestueux Danube, a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour roumaine, turque, russe, et d\u00e9sormais ukrainienne.\r\nLa petite ville a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle par des vieux-croyants russes, des orthodoxes qui ont fuit la Russie, leurs ic\u00f4nes sur le dos, quand le pouvoir tsariste a voulu r\u00e9former l'Eglise et interdire leur rite ancien.\r\nC'est ici qu'ils ont d\u00e9barqu\u00e9 en barques de sapin, et qu'ils ont surv\u00e9cu prot\u00e9g\u00e9s des si\u00e8cles par l'immensit\u00e9 des marais.\r\nAvec Serguey, ancien ing\u00e9nieur de la poissonnerie de Vilkovo, aujourd'hui journaliste \u00e0 Odessa, nous parcourons les canaux et pontons de cette \u00abVenise ukrainienne\u00bb: un gros village o\u00f9 se m\u00ealent populations et histoires, \u00e0 l'or\u00e9e de ce carrefour naturel unique qu'est le Delta du Danube.\r\nA la limite entre fleuve et mer, on rencontre les p\u00eacheurs des marais, Ivan, Efim et Sacha.\r\nEvguenia F\u00e9dorovna, descendante de vieux-croyants, nous accueille dans sa cuisine d'\u00e9t\u00e9, et le p\u00e8re Mikha\u00efl veille sur la communaut\u00e9 des fid\u00e8les de sa vieille \u00e9glise verte.\r\nLes Vieux-Croyants sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\nEric Hoesli, Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u00bfHebdo, du Temps, aujourd\u00bfhui directeur \u00e0 Edipresse.\r\nIl a fait de nombreux s\u00e9jours en Russie, notamment au Caucase. Il est l'auteur de A la conqu\u00eate du Caucase. Epop\u00e9e g\u00e9opolitique et guerre d'influence, 2006, Editions des Syrtes.\r\nLe blog d'Eric Hoesli\r\nmardi 31 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 2/5    \r\nVova et Vala, dans leur cour du quartier de Moldavanka. [camille magnard] \r\nL'\u00e2me juive d'Odessa\r\n\u00abOdessa, pour moi, c'est Odessa Mama!\u00bb\r\nMais qu'est-ce qui rend les Odessites si fiers de leur ville? A entendre Vova et Vala, du fond de leur vieille cour du quartier mythique de la Moldavanka, Odessa s'est construite \u00e0 force de brassages, de passages, de m\u00e9langes.\r\nLe quartier d'Isaac Babel en t\u00e9moigne toujours, m\u00eame si un peu partout la beaut\u00e9 mythique d'Odessa part en ruine et en poussi\u00e8re. Mais dans l'air et dans les paroles des anciens flottent toujours cet air de jazz, de fantaisie, et d'aristocratie tsariste qui ont fait la ville.\r\nC'est aussi la communaut\u00e9 juive qui a construit l'\u00e2me d'Odessa, parfois dans la douleur et l'effroi. Mikha\u00efl Zasliavsky, vieux juif de 83 ans, est porteur de cette m\u00e9moire-l\u00e0.\r\nOdessa, c'est aussi un mythe qui a la peau dure, grav\u00e9 dans la t\u00eate de milliers de migrants \u00e0 travers le monde, de Tel Aviv \u00e0 New York.\r\nLe rabbin loubavitch Abraham Wolf en sait quelque chose, lui qui vient d'Isra\u00ebl pour redonner sa place \u00e0 la culture juive dans une Odessa gagn\u00e9e par la rouille sovi\u00e9tique.\r\nOdessa sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel d'Odessa (en anglais)\r\nPour voir la c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e8ne de l'escalier monumental d'Odessa dans Le Cuirass\u00e9 Potemkine, film sovi\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9 par Sergue\u00ef Eisenstein et sorti en 1925. \r\nInvit\u00e9e\r\nSandrine Treiner, journaliste, r\u00e9dactrice en chef \u00e0 France 3, \u00e9crivain. Auteur notamment de Le go\u00fbt d\u00bfOdessa, Mercure de France, 2005.\r\nSes derniers livres:\r\nLe go\u00fbt de l'amour, Poche, 2008.\r\nLe livre noir de la condition des femmes, avec Fran\u00e7oise Gaspard et Christine Ockrent, Poche, 2007.\r\nmercredi 01 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 3/5    \r\nS\u00e9bastopol, bastion russe en Crim\u00e9e\r\nLa ville est blanche, impeccable, militaire...\r\nDeux flottes cohabitent dans les nombreuses baies de S\u00e9bastopol: l'armada russe, implant\u00e9e sur le bord de la mer Noire depuis 225 ans, et les navires ukrainiens, modestes d\u00e9fenseurs de la jeune nation.\r\nSur les hauteurs de la ville, une confusion de drapeaux, aux couleurs de Moscou ou de Kiev. Plus bas, le long de la promenade des officiers, les jeunes marins rivalisent d'\u00e9l\u00e9gance et \u00e0 leurs bras s'accrochent indiff\u00e9remment des jeunes filles munies de passeports russes ou ukrainiens.\r\nPour ajouter \u00e0 la confusion, au milieu des d\u00f4mes dor\u00e9s des \u00e9glises orthodoxes, un minaret s'\u00e9l\u00e8ve. Tentant de se faire une place dans cette tumultueuse ville de S\u00e9bastopol, vivent les Tatars de Crim\u00e9e, musulmans originaires de la r\u00e9gion mais d\u00e9port\u00e9s en 1944 par Staline vers l'Asie centrale.\r\nIls reviennent, \u00e0 l'image de l'imam de la Mosqu\u00e9e de S\u00e9bastopol, sur la terre de leurs anc\u00eatres, et renouent le fil bris\u00e9 par l'URSS.\r\nS\u00e9bastopol sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\njeudi 02 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 4/5    \r\nNikola\u00ef, l'oc\u00e9anographe. [camille magnard]\r\nKertch, entre mer Noire et mer d\u00bfAzov \r\nUn marin chanteur, amoureux de l'Afrique, un oc\u00e9anographe rigolard au fond d'un vieux mus\u00e9e, un m\u00e9cano et son chat sur le pont d'un bateau \u00e0 quai...\r\nLa ville de Kertch, sur le d\u00e9troit du m\u00eame nom, entre mer Noire et mer d'Azov, est morne et grise au milieu de l'hiver. Pourtant, chaque rencontre est le d\u00e9but d'un voyage.\r\nLes habitants de la ville de Kertch vivent tout au bout de la p\u00e9ninsule de Crim\u00e9e mais ils ont le monde en t\u00eate, eux qui vivent sur l'eau, attrapant au passage les navires du monde entier qui se pressent chaque jour pour franchir le d\u00e9troit.\r\nKertch sur Wikip\u00e9dia\r\nSite de la ville (en russe)\r\nInvit\u00e9\r\nPierre Rosniansky, professeur de langue et civilisation russe et slave et sp\u00e9cialiste de philosophie russe\r\nvendredi 03 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 5/5    \r\nEtudiants de l'institut maritime de Kertch. [camille magnard]\r\nInstitut maritime de Kertch: \u00abQuand je serai grand, je serai capitaine!\u00bb\r\nLes marins ukrainiens sont r\u00e9put\u00e9s dans le monde entier, pour leur exp\u00e9rience et leur discipline. Chaque semaine, ils sont des centaines \u00e0 s\u00bfembarquer, parfois pour plusieurs mois, sur des navires battant pavillon fran\u00e7ais, grec, turque, chinois, etc.\r\nAu sein du fameux Institut maritime de la ville de Kertch, nous rencontrons les capitaines, m\u00e9caniciens, ou encore ing\u00e9nieurs de p\u00eache de demain, et leurs professeurs, dans ce b\u00e2timent o\u00f9 les salles de machines remplacent les amphith\u00e9\u00e2tres.\r\nEnsemble, ils racontent cette histoire maritime qui colle \u00e0 la ville depuis des d\u00e9cennies.\r\nUn peu plus tard, quand la nuit tombe, c\u00bfest avec Marina que nous poursuivons la visite de ce monde \u00e0 part, dans les m\u00e9andres du foyer d\u00bf\u00e9tudiants, entre petits g\u00e2teaux, th\u00e9 noir et histoire d\u00bfamour\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nPolina Bilous, directrice des cours \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise d'Odessa.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Magnard, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Goanec, Mathilde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rencontre de Gordon Brown, premier ministre britannique et de Barak Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis, au sommet G20 \u00e0 Londres : Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0FABE713-8D9B-4F9A-AFCC-8E1716A8F531", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brown, Gordon", "G20", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Le premier ministre britannique et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ont naturellement abord\u00e9 les questions li\u00e9es \u00e0 la relance \u00e9conomique et les dossiers sensibles du G20. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, les s\u00e9questrations de patrons se multiplient et se banalisent. Comment garantir de meilleurs rapports de confiance entre patronat et employ\u00e9s? : Interview de Claude Hauser, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Migros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F20867BF-A06A-4605-8061-7AE8AD7A1328", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1239, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Claude (pr\u00e9sident du conseil d'administration de Migros)"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "consommation", "relation du travail"], "excerpt": "Contient la chronique de Andr\u00e9 Langaney, \" L'ins\u00e9mination artificielle humaine \".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " pr\u00e9sident du conseil d'administration de  Migros", "name": "Hauser, Claude (pr\u00e9sident du conseil d'administration de Migros)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien fran\u00e7ais, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet de la reprise des actifs toxiques des banques par les gouvernements", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88CC3A9C-7D6E-46A5-BE07-E7BCF7941B88", "durationSec": 375, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 098 : Poisson d'avril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36724C86-6B04-42F5-81AC-F8F697675491", "durationSec": 153, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jazz, Jack et Julio", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-18221F8F-AD6B-4031-B1AE-DD7140A8929A", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3304, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cort\u00e1zar, Julio", "Kerouac, Jack", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "jazz"], "excerpt": "Jack K\u00e9rouac et Julio Cort\u00e1zar sont \u00e0 la f\u00eate gr\u00e2ce \u00e0 deux sp\u00e9cialistes m\u00e9lomanes. L'un et l'autre romancier n'ont jamais cess\u00e9 de puiser aux sources du jazz qui leur \u00e9taient contemporaines pour s'inspirer de la souplesse de phras\u00e9 que permet l'improvisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, essayiste et psychiatre", "name": "Buin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, contrebasse", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Proux, L\u00e9onard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (111/271) : Le chamois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1428689B-6615-46F3-AAA9-8078ECB8DF7A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMITI\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "NEIGE", "EAU MIN\u00c9RALE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "GR\u00c8VE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "TABAGISME", "OISEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["PEDAT, ERIC", "BARLIE, JACKY"], "id": "asset-248414", "durationSec": 1317, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.04.01", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "ORSIERES", "VISSOIE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "TRAFIC D'ARMES", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SECRET BANCAIRE", "PARADIS FISCAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRUST", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "PARADIS FISCAL", "TRUST", "PARADIS FISCAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRUST", "SECRET BANCAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CADRE", "LICENCIEMENT", "MULTINATIONALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CADRE", "LICENCIEMENT", "MULTINATIONALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HUMOUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BROWN, GORDON", "OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK", "BROWN, GORDON", "HU JINTAO", "MEDVEDEV, DMITRI", "OBAMA, BARACK", "CALMY-REY, MICHELINE", "STEINMEIER, FRANK-WALTER", "WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-248413", "durationSec": 2080, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.01", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "DELAWARE", "LONDRES", "GRENOBLE", "GRENOBLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["G8", "G8", "G8"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" pr\u00e9sentation poisson d'avril de la pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o SBAI Natalie qui pr\u00e9sente la m\u00e9t\u00e9o en int\u00e9grant la barri\u00e8re de Roesti"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGIE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "FAMILLE", "TOURISME", "AQUARIUM"], "id": "asset-246988", "thematicGeographicals": ["VEYRIER", "LISBONNE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090401, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Veyrier : 20090401, l'\u00e9cole de magie accueille de nombreux jeunes d\u00e9sireux d'apprendre les diff\u00e9rents trucs et tours de magie sous la houlette du ma\u00eetre magicien Stanislas\n* Lisbonne : 20090401, la ville se pr\u00eate bien au tourisme en famille. En effet, les familles peuvent notamment visiter l'Aquarium construit pour l'exposition universelle de 1998\n* Evian : 20090401, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi les \u00e9toiles scintillent-elles ?\".", "title": "LISBONNE - 09.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEYRIER", "LISBONNE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NKUFO, BLAISE", "FREI, ALEXANDER", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-248403", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "09.04.01", "visualGeographicals": ["MIAMI", "GRAND-LANCY", "CR\u00c8TE", "RIGA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.04.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247054", "durationSec": 577, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "TABAGISME", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "MINISTRE", "PORTRAIT", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CIGARETTE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "CHANTEUR", "POP"], "visualPersons": ["LIEBERMAN, AVIGDOR"], "id": "asset-248412", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.04.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "DELEMONT", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLOVELIER", "ISRAEL", "BELLINZONE", "BIENNE", "CULLY", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.04.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248415", "durationSec": 572, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "PADALINO, MARCO", "PONT, MICHEL", "PADALINO, MARCO"], "id": "asset-248329", "durationSec": 9113, "mediaType": "video", "title": "SUISSE - MOLDAVIE QUALIFICATIONS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE 2010", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "LIRE DELIRE : NEUCHATEL ECOLE SECONDAIRE COLOMBIER ET CENTRE DES FORGES LA\nCHAUX-DE-FONDS - 09.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-246980", "durationSec": 1481, "publicationDate": "2009-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ukraine, ports de couleur sur Mer Noire (2/5): l'\u00e2me juive d'Odessa", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8F43BE81-8949-4CB7-8817-2DDC4A4861ED", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Odessa"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville", "juda\u00efsme"], "excerpt": "\"Ukraine: ports de couleur sur mer Noire    \r\nCamille Magnard et Mathilde Goanec ont parcouru l'Ukraine d'ouest en est.\r\nCorrespondants pour les m\u00e9dias francophones en Ukraine, ils ont r\u00e9alis\u00e9 ce carnet durant l'hiver 2008-2009. \r\nL'Ukraine, ce n'est pas seulement l'ancien grenier \u00e0 bl\u00e9 de l'URSS, les mines de charbon de Donetsk ou la R\u00e9volution orange.\r\nLe pays a aussi une longue histoire maritime, et plus de 1500 kilom\u00e8tres de c\u00f4tes sur la mer Noire, zone strat\u00e9gique aujourd'hui encore tr\u00e8s disput\u00e9e.\r\nUn littoral tr\u00e8s riche d'histoires et de peuples, de m\u00e9langes et d'\u00e9changes, \u00e0 l'image de ces ports qui ont laiss\u00e9 leur nom dans l'histoire europ\u00e9enne.\r\nDe Vilkovo, \u00e0 l'embouchure du delta du Danube, \u00e0 Kertch, au bout de la P\u00e9ninsule de Crim\u00e9e, en passant par Odessa et S\u00e9bastopol, c'est donc une promenade au bord de l'eau que nous vous proposons, dans ces villes qui restent tr\u00e8s marqu\u00e9es par leur pass\u00e9 glorieux, sur les marges de l'Empire russe.\r\nIci, les habitants, souvent \u00e0 cheval sur deux fronti\u00e8res et autant d'identit\u00e9s, ne sont pas avares en histoires et en anecdotes, glan\u00e9es au fil de l'eau ou sur les mers du monde entier.\r\nEt \u00e9tonnamment, nous n'avons peut-\u00eatre jamais autant parl\u00e9 de la Russie que sur les rives de cette mer Noire ukrainienne.\r\nL'Ukraine sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel du gouvernement de l'Ukraine (en anglais)\r\nUne carte de l'Ukraine\r\nLe site de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nLe blog de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nPour voir les photos de ce reportage\r\nlundi 30 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 1/5    \r\nIvan, Efim et Sacha, les p\u00eacheurs des marais. [camille magnard]\r\nVilkovo, l'\u00eele aux vieux-croyants\r\nVilkovo, \u00e0 l'embouchure du majestueux Danube, a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour roumaine, turque, russe, et d\u00e9sormais ukrainienne.\r\nLa petite ville a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle par des vieux-croyants russes, des orthodoxes qui ont fuit la Russie, leurs ic\u00f4nes sur le dos, quand le pouvoir tsariste a voulu r\u00e9former l'Eglise et interdire leur rite ancien.\r\nC'est ici qu'ils ont d\u00e9barqu\u00e9 en barques de sapin, et qu'ils ont surv\u00e9cu prot\u00e9g\u00e9s des si\u00e8cles par l'immensit\u00e9 des marais.\r\nAvec Serguey, ancien ing\u00e9nieur de la poissonnerie de Vilkovo, aujourd'hui journaliste \u00e0 Odessa, nous parcourons les canaux et pontons de cette \u00abVenise ukrainienne\u00bb: un gros village o\u00f9 se m\u00ealent populations et histoires, \u00e0 l'or\u00e9e de ce carrefour naturel unique qu'est le Delta du Danube.\r\nA la limite entre fleuve et mer, on rencontre les p\u00eacheurs des marais, Ivan, Efim et Sacha.\r\nEvguenia F\u00e9dorovna, descendante de vieux-croyants, nous accueille dans sa cuisine d'\u00e9t\u00e9, et le p\u00e8re Mikha\u00efl veille sur la communaut\u00e9 des fid\u00e8les de sa vieille \u00e9glise verte.\r\nLes Vieux-Croyants sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\nEric Hoesli, Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u00bfHebdo, du Temps, aujourd\u00bfhui directeur \u00e0 Edipresse.\r\nIl a fait de nombreux s\u00e9jours en Russie, notamment au Caucase. Il est l'auteur de A la conqu\u00eate du Caucase. Epop\u00e9e g\u00e9opolitique et guerre d'influence, 2006, Editions des Syrtes.\r\nLe blog d'Eric Hoesli\r\nmardi 31 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 2/5    \r\nVova et Vala, dans leur cour du quartier de Moldavanka. [camille magnard] \r\nL'\u00e2me juive d'Odessa\r\n\u00abOdessa, pour moi, c'est Odessa Mama!\u00bb\r\nMais qu'est-ce qui rend les Odessites si fiers de leur ville? A entendre Vova et Vala, du fond de leur vieille cour du quartier mythique de la Moldavanka, Odessa s'est construite \u00e0 force de brassages, de passages, de m\u00e9langes.\r\nLe quartier d'Isaac Babel en t\u00e9moigne toujours, m\u00eame si un peu partout la beaut\u00e9 mythique d'Odessa part en ruine et en poussi\u00e8re. Mais dans l'air et dans les paroles des anciens flottent toujours cet air de jazz, de fantaisie, et d'aristocratie tsariste qui ont fait la ville.\r\nC'est aussi la communaut\u00e9 juive qui a construit l'\u00e2me d'Odessa, parfois dans la douleur et l'effroi. Mikha\u00efl Zasliavsky, vieux juif de 83 ans, est porteur de cette m\u00e9moire-l\u00e0.\r\nOdessa, c'est aussi un mythe qui a la peau dure, grav\u00e9 dans la t\u00eate de milliers de migrants \u00e0 travers le monde, de Tel Aviv \u00e0 New York.\r\nLe rabbin loubavitch Abraham Wolf en sait quelque chose, lui qui vient d'Isra\u00ebl pour redonner sa place \u00e0 la culture juive dans une Odessa gagn\u00e9e par la rouille sovi\u00e9tique.\r\nOdessa sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel d'Odessa (en anglais)\r\nPour voir la c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e8ne de l'escalier monumental d'Odessa dans Le Cuirass\u00e9 Potemkine, film sovi\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9 par Sergue\u00ef Eisenstein et sorti en 1925. \r\nInvit\u00e9e\r\nSandrine Treiner, journaliste, r\u00e9dactrice en chef \u00e0 France 3, \u00e9crivain. Auteur notamment de Le go\u00fbt d\u00bfOdessa, Mercure de France, 2005.\r\nSes derniers livres:\r\nLe go\u00fbt de l'amour, Poche, 2008.\r\nLe livre noir de la condition des femmes, avec Fran\u00e7oise Gaspard et Christine Ockrent, Poche, 2007.\r\nmercredi 01 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 3/5    \r\nJeunes marins portant le drapeau de la marine. [camille magnard] \r\nS\u00e9bastopol, bastion russe en Crim\u00e9e\r\nLa ville est blanche, impeccable, militaire...\r\nDeux flottes cohabitent dans les nombreuses baies de S\u00e9bastopol: l'armada russe, implant\u00e9e sur le bord de la mer Noire depuis 225 ans, et les navires ukrainiens, modestes d\u00e9fenseurs de la jeune nation.\r\nSur les hauteurs de la ville, une confusion de drapeaux, aux couleurs de Moscou ou de Kiev. Plus bas, le long de la promenade des officiers, les jeunes marins rivalisent d'\u00e9l\u00e9gance et \u00e0 leurs bras s'accrochent indiff\u00e9remment des jeunes filles munies de passeports russes ou ukrainiens.\r\nPour ajouter \u00e0 la confusion, au milieu des d\u00f4mes dor\u00e9s des \u00e9glises orthodoxes, un minaret s'\u00e9l\u00e8ve. Tentant de se faire une place dans cette tumultueuse ville de S\u00e9bastopol, vivent les Tatars de Crim\u00e9e, musulmans originaires de la r\u00e9gion mais d\u00e9port\u00e9s en 1944 par Staline vers l'Asie centrale.\r\nIls reviennent, \u00e0 l'image de l'imam de la Mosqu\u00e9e de S\u00e9bastopol, sur la terre de leurs anc\u00eatres, et renouent le fil bris\u00e9 par l'URSS.\r\nS\u00e9bastopol sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\njeudi 02 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 4/5    \r\nNikola\u00ef, l'oc\u00e9anographe. [camille magnard]\r\nKertch, entre mer Noire et mer d\u00bfAzov \r\nUn marin chanteur, amoureux de l'Afrique, un oc\u00e9anographe rigolard au fond d'un vieux mus\u00e9e, un m\u00e9cano et son chat sur le pont d'un bateau \u00e0 quai...\r\nLa ville de Kertch, sur le d\u00e9troit du m\u00eame nom, entre mer Noire et mer d'Azov, est morne et grise au milieu de l'hiver. Pourtant, chaque rencontre est le d\u00e9but d'un voyage.\r\nLes habitants de la ville de Kertch vivent tout au bout de la p\u00e9ninsule de Crim\u00e9e mais ils ont le monde en t\u00eate, eux qui vivent sur l'eau, attrapant au passage les navires du monde entier qui se pressent chaque jour pour franchir le d\u00e9troit.\r\nKertch sur Wikip\u00e9dia\r\nSite de la ville (en russe)\r\nInvit\u00e9\r\nPierre Rosniansky, professeur de langue et civilisation russe et slave et sp\u00e9cialiste de philosophie russe\r\nvendredi 03 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 5/5    \r\nEtudiants de l'institut maritime de Kertch. [camille magnard]\r\nInstitut maritime de Kertch: \u00abQuand je serai grand, je serai capitaine!\u00bb\r\nLes marins ukrainiens sont r\u00e9put\u00e9s dans le monde entier, pour leur exp\u00e9rience et leur discipline. Chaque semaine, ils sont des centaines \u00e0 s\u00bfembarquer, parfois pour plusieurs mois, sur des navires battant pavillon fran\u00e7ais, grec, turque, chinois, etc.\r\nAu sein du fameux Institut maritime de la ville de Kertch, nous rencontrons les capitaines, m\u00e9caniciens, ou encore ing\u00e9nieurs de p\u00eache de demain, et leurs professeurs, dans ce b\u00e2timent o\u00f9 les salles de machines remplacent les amphith\u00e9\u00e2tres.\r\nEnsemble, ils racontent cette histoire maritime qui colle \u00e0 la ville depuis des d\u00e9cennies.\r\nUn peu plus tard, quand la nuit tombe, c\u00bfest avec Marina que nous poursuivons la visite de ce monde \u00e0 part, dans les m\u00e9andres du foyer d\u00bf\u00e9tudiants, entre petits g\u00e2teaux, th\u00e9 noir et histoire d\u00bfamour\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nPolina Bilous, directrice des cours \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise d'Odessa.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Treiner, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Magnard, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Goanec, Mathilde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La menace nucl\u00e9aire (2/5): cible pr\u00e9cise, destination incertaine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2907A0EA-6541-4722-8851-46799B96B865", "durationSec": 4693, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "arme atomique", "risque nucl\u00e9aire", "politique de d\u00e9fense", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "excerpt": "\"La menace nucl\u00e9aire (2/5)\r\nCible pr\u00e9cise, destination incertaine\r\nLes Transcriptions de Farm Hall, auxquelles nous nous int\u00e9ressons, sont un document historique. Il s'agit de traduction en anglais d'abord, puis en fran\u00e7ais, de conversations entre dix savants allemands d\u00e9tenus de juin \u00e0 d\u00e9cembre 1945 dans un cottage \u00e0 Farm Hall, Godmanchester, pr\u00e8s de Huntington.\r\nClass\u00e9es top secret, elles sont rest\u00e9es inaccessibles jusqu'\u00e0 leur entr\u00e9e dans le domaine public en f\u00e9vrier 1992. Auparavant seuls quelques extraits avaient \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans les m\u00e9moires du G\u00e9n\u00e9ral Groves responsable militaire du projet Top secret Manhattan devant mener les Etats-Unis \u00e0 la fabrication de la premi\u00e8re bombe atomique\"", "alternativeExcerpt": ["\"La menace nucl\u00e9aire (2/5)Cible pr\u00e9cise, destination incertaineLes Transcriptions de Farm Hall, auxquelles nous nous int\u00e9ressons, sont un document historique. Il s'agit de traduction en anglais d'abord, puis en fran\u00e7ais, de conversations entre dix savants allemands d\u00e9tenus de juin \u00e0 d\u00e9cembre 1945 dans un cottage \u00e0 Farm Hall, Godmanchester, pr\u00e8s de Huntington.Class\u00e9es top secret, elles sont rest\u00e9es inaccessibles jusqu'\u00e0 leur entr\u00e9e dans le domaine public en f\u00e9vrier 1992. Auparavant seuls quelques extraits avaient \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans les m\u00e9moires du G\u00e9n\u00e9ral Groves responsable militaire du projet Top secret Manhattan devant mener les Etats-Unis \u00e0 la fabrication de la premi\u00e8re bombe atomique\""], "alternativeTitle": ["La menace nucl\u00e9aire (2/5): cible pr\u00e9cise, destination incertaine / SIR_2009-03-31_histoire-vivante_2907A0EA-6541-4722-8851-46799B96B865 / La menace nucl\u00e9aire (2/5): cible pr\u00e9cise, destination incertaine", "Histoire vivante - 31.03.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4464168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4464167"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, au sujet des nombreux dealers de coca\u00efne dans les rues de Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16E81488-B32E-4348-AF11-D5FE8EA44B6C", "durationSec": 312, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jen\u00f6 Hubay, le ma\u00eetre du violon hongrois. Reportage \u00e0 Budapest avec le musicologue L\u00e1szl\u00f3 Gombos (2/5) : De Bruxelles \u00e0 Pest. Rencontre de Brahms", "genres": ["Interview"], "id": "sound-995E6272-C5B4-4F48-B983-D11B216F1E19", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Bruxelles", "Hongrie"], "durationSec": 3845, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubay, Jen\u00f6"], "thematicThemes": ["composition musicale", "instrumentiste", "musique classique", "compositeur", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eckhardt, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice, traductrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Gombos, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "cantatrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Szecsodi, Ferenc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eugen Haltiner, pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) qui tire un bilan positif de ses 3 premiers mois d'activit\u00e9s ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DE89DE7-5117-4112-93F3-1BE3651BD29C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers", "UBS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "march\u00e9 financier"], "excerpt": "Eugen Haltiner se d\u00e9fend de tout conflit d'int\u00e9r\u00eats avec l'UBS, son ancien employeur, et ne compte pas d\u00e9missionner. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA)", "name": "Haltiner, Eugen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andreas Koopmann qui quitte la pr\u00e9sidence du comit\u00e9 de direction de Bobst Group, le groupe vaudois sp\u00e9cialis\u00e9 dans les machines d'emballages ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C0B9EE0-C6B5-4B32-8808-190E5FE852A0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Crissier"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobst"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "industrie", "industrie des machines"], "excerpt": "Le b\u00e9n\u00e9fice du groupe vaudois sp\u00e9cialis\u00e9 dans les machines d'emballages a recul\u00e9 de plus de la moiti\u00e9 pour se fixer \u00e0 un peu moins de 56 millions de francs. Et pour l'ann\u00e9e 2009 , Bobst s'attend \u00e0 une perte en raison de la chute des entr\u00e9es de commandes. Andreas Koopmann sera remplac\u00e9 par Jean-Pascal Bobst, d\u00e9j\u00e0 membre de la direction. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 de direction de Bobst Group", "name": "Koopmann, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Sabine Weiss, photographe : A propos de son exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD15A593-FDDF-4961-9478-0E2665E4301A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Inde"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boissonnas, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Weiss, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (110/271) : La mouette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D36A707-5AE0-4DA6-9E50-0E4F53456ED2", "durationSec": 179, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Pirates et flibustiers (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC25A3ED-7A7E-4F3A-AE97-21EEB4B63C57", "durationSec": 441, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Festival international du film sur l'\u00e9nergie : Interview de Marc Oberon, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35825AAD-387A-412A-BC5B-C4A402E7AB22", "durationSec": 525, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "aide au d\u00e9veloppement", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Projection ce soir en avant-premi\u00e8re suisse du film \"8\", qui r\u00e9unit 8 r\u00e9alisateurs mobilis\u00e9s pour partager leur vision des 8 Objectifs fondamentaux du Mill\u00e9naire pour le D\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Ob\u00e9ron, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Livreurs et passeurs de mots : Les lectures publiques se multiplient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D1B7E31-FCBD-42FA-B5C2-5D84483CB31B", "durationSec": 1523, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "litt\u00e9rature", "lecture"], "excerpt": "Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, les lectures publiques se multiplient dans les caf\u00e9s, les librairies ou parfois dans des lieux plus incongrus. Plan rapproch\u00e9 sur deux lecteurs professionnels qui d\u00e9placent quotidiennement leur petit th\u00e9\u00e2tre de l'intime. \"Livreurs de mots\" est un concept original propos\u00e9 par la fondation de droit public Bibliomedia en partenariat avec la compagnie th\u00e9\u00e2trale Kbarr\u00e9. Le principe est simple : tout abonn\u00e9 \u00e0 une biblioth\u00e8que vaudoise peut faire appel \u00e0 un com\u00e9dien-lecteur afin d'offrir \u00e0 la personne de son choix une s\u00e9ance de lecture individuelle. Le com\u00e9dien Vincent David livre ainsi une dizaine de lectures chaque jour. Dans les salles de fitness, les salons de coiffure, au bord de la baignoire ou au pied du lit... les lieux investis rel\u00e8vent souvent de la sph\u00e8re intime. Ainsi, entre le lecteur et l'auditeur s'\u00e9tablit une relation de proximit\u00e9 qui peut \u00eatre troublante, pour l'un comme pour l'autre. Claude Th\u00e9bert est lui aussi com\u00e9dien. Cela fait plus de dix ans qu'il organise des lectures publiques, le plus souvent dans les \u00e9coles ou les librairies. Deux fois par mois, sous le label \"Le passage du lecteur\", il offre une s\u00e9ance de lecture dans une librairie genevoise face \u00e0 un public qui compte de nombreux habitu\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "David, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Mortalit\u00e9 des abeilles. Le nombre d'abeilles diminue d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. Quelles en sont les causes? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A96AE74-58FA-49E9-92F0-4E14ACEDEB37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "abeille"], "excerpt": "\"La population des abeilles suisses, europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines s'est effondr\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nQuelles sont les causes de cette mortalit\u00e9 massive? Parasites, cocktail de pesticides, alimentation des abeilles: plus de 40 facteurs sont incrimin\u00e9s!\r\nReportage entre abeilles et blouses blanches au centre de recherches apicoles de l'Agroscope Liebefeld-Posieux, qui est \u00e0 la t\u00eate d'un r\u00e9seau international pour analyser la mort de ces pollinisateurs.\r\nJean-Daniel Charri\u00e8re, ing\u00e9nieur agronome EPF et chercheur au centre de recherches apicoles, fait le point sur ce mal myst\u00e9rieux.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur-agronome", "name": "Charri\u00e8re, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}]}}