{"response": {"numFound": 9206, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Baertschi, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale et au d\u00e9partement de philosophie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"La neuro\u00e9thique: ce que les neurosciences font \u00e0 nos conceptions morales\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B55C7FD4-466B-496B-A149-5F0363F76DD7", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "neurologie", "cerveau", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale et au d\u00e9partement de philosophie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baertschi, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 105 : Le hammam", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1009A50F-96DA-4417-8D6A-2731D65F32CB", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles nationales pour les victimes de s\u00e9ime dans la r\u00e9gion des Abruzzes en Italie : Commentaire de Jean-Baptiste Venditi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Aquila", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4F6653B-AFCE-4DFF-85CD-7A0D55360D36", "thematicGeographicals": ["Abruzzes", "Italie"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["victime", "fun\u00e9railles", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "A Aquila, dans les Abruzzes, a eu lieu une c\u00e9r\u00e9monie pour les 289 victimes du pire s\u00e9isme qu'a connu la p\u00e9ninsule italienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Aquila", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (5/5) : Le croissant", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-19695584-8097-4CE3-A84B-BB75A1D06260", "durationSec": 523, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "alternativeTitle": ["Chronophage : Histoires et recettes (5/5) : Le croissant / SIR_2009-04-10_chronophage_19695584-8097-4CE3-A84B-BB75A1D06260 / Chronophage : Histoires et recettes (5/5) : Le croissant", "Chronophage - 10.04.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619425", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 147 : Les filles r\u00e9fl\u00e9chissent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4BA622F-9F88-45B2-ACD9-B8463E5525CD", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de M\u00e9lanie qui est morte de rire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BC52245-0AE2-49C7-B887-1621CE773A63", "durationSec": 257, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michael von Graffenried, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2DD66F-918F-47B1-B8E1-0AA25EFB034A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3144, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graffenried, Michael von"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Berne en 1957, install\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Paris, Michael von Graffenried est un des photographes suisses les plus \u00e9tonnants. Depuis sa toute premi\u00e8re publication, \"Arcades\", en 1979 alors qu'il a tout juste 22 ans, ce cavalier seul du photojournalisme n'a jamais cess\u00e9 de d\u00e9ranger. En 1984, il publie des photos de parlementaires qui dorment la bouche ouverte durant les sessions du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Mais c'est surtout en 1989, avec la sortie de \"Swiss images\", que na\u00eet v\u00e9ritablement son style. Michael von Graffenried montre ce qu'on ne voit pas, ou ce qu'on ne veut pas voir, tout en restant dans une observation, en apparence tout \u00e0 fait innocente, de la vie quotidienne. En r\u00e9v\u00e9lant la pauvret\u00e9 dans les villes suisses, ses photos choquent alors qu'elles montrent des rues que tout le monde parcourt. En 1991, Michael von Graffenried s'installe \u00e0 Paris et commence un travail au long cours sur l'Alg\u00e9rie, qui \u00e0 cette \u00e9poque sombre dans la guerre civile. Ses photos seront reprises par des journaux, des magazines, son travail d\u00e9bouchera sur la publication d'un livre et la r\u00e9alisation d'un film. Depuis, Michael von Graffenried a promen\u00e9 son objectif \u00e0 New Bern aux Etats Unis, au Caire en Egypte. En 2004, il publie \"Conca\u00efnelove\", fruit d'un reportage d'un an et demi aupr\u00e8s d'un couple de toxicomanes. Ce travail donne lieu \u00e0 une exposition originale puisque ses tirages s'\u00e9taient retrouv\u00e9s, en tr\u00e8s grand format, sur des panneaux d'affichage urbains. Tr\u00e8s r\u00e9cemment, il a renouvel\u00e9 l'exp\u00e9rience avec \"Eye on Africa\", reportage effectu\u00e9 au Cameroun, qui a \u00e9galement donn\u00e9 naissance \u00e0 un livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Graffenried, Michael von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (118/271) : Le colin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C961BAF2-1442-4B36-AD8D-C4A585EB9DAD", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon Angel Gurria, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (OCDE), la Suisse n'a pas un seul accord sur les informations fiscales qui corresponde au standard de l'OCDE : Interviews de Jean Asselborn, ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F54BDFB-6893-4731-A836-77C04AF4AA52", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9vasion fiscale", "secret bancaire"], "excerpt": "Pour le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances la Suisse, bien que membre de l'OCDE, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sur la fameuse liste grise, sans \u00eatre associ\u00e9e au processus de d\u00e9cision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois radical", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}, {"role": "ministre luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "name": "Asselborn, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Sprint. Portrait de Romain Mesnil, par Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31F8CA73-9B70-43FF-B22A-CD7882B30704", "durationSec": 176, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivia Ruiz, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Miss M\u00e9t\u00e9ores\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-273D3460-217B-475B-9827-D6B6970E06BF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Olivia"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Ruiz, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Umberto Barberis et Christian Zermatten licenci\u00e9s de leur poste d'entra\u00eeneur du Footbal Club Sion : Interview de Christophe Bonvin, ancien attaquant du FC Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AC1A4A2-07FA-44A4-B69F-3FCCD92A9EDA", "thematicGeographicals": ["Sion", "Suisse"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Christian", "Barberis, Umberto", "Zermatten, Christian"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "licenciement", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "C'est le 3\u00e8me changement d'entra\u00eeneur au  FC Sion pour la saison 2008 / 2009, effectu\u00e9 par Christian Constantin, pr\u00e9sident du club, au moment o\u00f9 l'\u00e9quipe est dans une situation plus que d\u00e9licate, en danger de rel\u00e9gation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien attaquant du FC Sion", "name": "Bonvin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le plan alerte Arlette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E70CBE4A-0CE2-4420-9829-EAD568C61C49", "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Roy Hargrove et le Cedar Walton Quartet  au Victoria Hall 21.01.02", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2AC1CA5B-C126-42E5-8A52-901A7AB791D1", "durationSec": 6333, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trompettiste", "name": "Hargrove, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Riggins, Karriem", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Washington, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Walton, Cedar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "09.04.10", "id": "asset-245934", "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et historiens (5/5): la sale guerre de Mussolini. Pourquoi les crimes de guerre italiens n'ont-ils jamais \u00e9t\u00e9 instruits?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0AB26A8C-ED08-4DF0-A45F-815BA66B6D37", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "fascisme"], "excerpt": "\"La sale guerre de Mussolini\r\n \r\nEntretien avec une productrice\r\nAujourd'hui, nous rencontrons Gioia Avvantaggiato, productrice du documentaire La sale guerre de Mussolini, de Giovanni Donfrancesco, \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche 12 mars sur TSR2.\r\nLe film\r\nA la fin de la Seconde Guerre mondiale, plus de 1 500 Italiens ont \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s de crime de guerre. Pourtant, aucun d'entre eux n'a finalement \u00e9t\u00e9 poursuivi ni condamn\u00e9. \r\nTandis que les crimes des Allemands \u00e9taient jug\u00e9s \u00e0 Nuremberg, ceux des Italiens \u00e9taient \u00e9touff\u00e9s par une conspiration du silence.\r\nQui a prot\u00e9g\u00e9 les criminels de guerre italiens? Pourquoi? De quels crimes \u00e9taient-ils accus\u00e9s ?\r\nLe 16 f\u00e9vrier 1943, 150 habitants d'un village grec occup\u00e9 furent massacr\u00e9s par les soldats italiens. Premier \u00e9pisode sanglant d'une guerre que Mussolini mena contre les civils et qui aboutit \u00e0 des milliers de morts...\r\nUne jeune historienne relance ce dossier qui r\u00e9v\u00e8le toute l'\u00e9tendue d'un massacre occult\u00e9 pendant soixante-cinq ans!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice ", "name": "Avvantaggiato, Gioia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La neuro\u00e9thique : Interview de Bernard Baertschi, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour les biotechnologies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F411AD33-05D9-423B-B5E1-8311D27657D1", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "cerveau", "philosophie", "neurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour les biotechnologies", "name": "Baertschi, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, de nouveaux changements affectent la direction de la Mosqu\u00e9e : Interview d'Ali Benouari, musulman, la\u00efc et porte-parole de l'Association suisse des Musulmans pour la la\u00efcit\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8397141-F99F-4F95-B264-02B7549967DE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaheen, Habib"], "thematicThemes": ["islam", "mosqu\u00e9e", "gestion administrative"], "excerpt": "Selon le site Internet de la \"Tribune de Gen\u00e8ve\", Habib Shaheen, ancien ambassadeur d\u00bfArabie Saoudite \u00e0 Berne et proche de la famille royale saoudienne, est nomm\u00e9 pr\u00e9sident du conseil de la Fondation Culturelle Islamique, qui g\u00e8re la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve. Une nomination qui intervient apr\u00e8s deux ans de troubles et de pol\u00e9miques au sein de cette Fondation install\u00e9e au Petit-Saconnex. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musulman, la\u00efc et porte-parole de l'Association suisse des Musulmans pour la la\u00efcit\u00e9 ", "name": "Benouari, Ali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "P\u00c2QUES", "LAPIN", "SECRET BANCAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PIRATERIE NAVALE", "PRISON", "PIRATERIE NAVALE", "EXPORTATION", "VENDREDI SAINT", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PIQUE-NIQUE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PRINTEMPS", "BAIGNADE"], "id": "asset-248640", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-LANCY", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SOMALIE", "SOMALIE", "SOMALIE", "VAUD", "BRAMOIS", "GENEVE", "PLAINE, LA", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OCDE", "OCDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU TEMPLE DE CHENE A GENEVE - 09.04.10", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-248801", "durationSec": 3922, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ART \u00c9GYPTIEN", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-247307", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090410, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090410, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire des \"Oeufs \u00e0 la coque et mouillettes \u00e0 la tapenade\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090410, itw de l'avocat et \u00e9gyptologue KAPLUN Andr\u00e9 H. \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Tout\u00e2nkhamon revisit\u00e9\".", "title": "L'OEUF - 09.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.04.10", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "RESTOROUTE"], "visualGeographicals": ["SION", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248639", "durationSec": 504, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "RECHERCHE PARTENAIRES POUR ANIMAUX SAUVAGES - DU SANG NEUF AU ZOO DE ZURICH", "id": "asset-247550", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 3007, "publicationDate": "2009-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20090410, au zoo de Zurich, de nouveaux animaux sont arriv\u00e9s dans le but de les faire se reproduire en captivit\u00e9. Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert leurs partenaires, mais aussi de nouveaux clans, parviendront-ils \u00e0 contribuer \u00e0 freiner l'extinction de leurs esp\u00e8ces ? Sc\u00e8nes de tendresse, de rejets, des tranches de vie animale fascinantes nous sont montr\u00e9es dans ce dernier \u00e9pisode.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (5/5) : Le croissant", "id": "ece-3619423", "durationSec": 521, "publicationDate": "2009-04-09T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619423", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619423"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de Stress", "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : Berlusconard (Berlusconi compare les rescap\u00e9s des inondations \u00e0 des vacanciers). Ferrari-golo (70 000 francs d'amende pour avoir roul\u00e9 \u00e0 250 km/h). Miaoumix (Les aliments pour animaux sont aussi consomm\u00e9s par les gens en p\u00e9riode de crise)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01FAF66F-3D1C-430F-A024-2CCE0DAC09B6", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Vers un vaccin contre le sida? Tour d'horizon de nouvelles pistes pour la vaccination, en compagnie de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DE8883A-A0F6-45D9-B4BB-39325E685597", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNIGE"], "thematicThemes": ["prophylaxie", "sida", "recherche m\u00e9dicale", "vaccination"], "excerpt": "\"Depuis plus de vingt ans, plusieurs pistes de vaccin contre le VIH ont \u00e9t\u00e9 explor\u00e9es, mais toutes se sont sold\u00e9es par un \u00e9chec.\r\nLes r\u00e9sultats, publi\u00e9s r\u00e9cemment par l'\u00e9quipe de Daniel Pinschewer de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, donnent une explication \u00e0 ces \u00e9checs et pourront, peut-\u00eatre, ouvrir de nouvelles pistes pour la vaccination.\r\nQuelle est la v\u00e9ritable relation entre un pathog\u00e8ne et son h\u00f4te? Pourquoi les diff\u00e9rentes tentatives de vaccin contre le SIDA ont-elles \u00e9chou\u00e9s? Quelles sont les pistes ouvertes par les travaux du professeur Pinschewer?\r\nUn dossier d'Emmanuel Gripon.\r\nLes invit\u00e9s:\r\nDaniel Pinschewer, chercheur au D\u00e9partement de pathologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nOliver Hartley, chef du groupe de recherche fondamentale \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nThierry Soldati, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au D\u00e9partement de biochimie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, UniGe", "name": "Hartley, Oliver", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, UniGe", "name": "Soldati, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, UniGe", "name": "Pinschewer, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelle est la place de la Suisse dans les d\u00e9bats internationaux sur les places financi\u00e8res et le secret bancaire ? : Interview de Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6759252E-701C-4BD1-AB51-70B667CCFF7D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1380, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["relations internationales", "secret bancaire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "place financi\u00e8re"], "excerpt": "Contient la chronique de Charles Wyplosz, \"La valse des chefs \" et la Revue de presse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IHEID, croniqueur", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Pastori, journaliste, sp\u00e9cialiste de la danse : A propos de son ouvrage \"Renaissance des Ballets Russes\" (Ed. P.-M. Favre, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1170FA65-3784-4728-8740-1B67572D2E0A", "durationSec": 431, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "danse classique"], "excerpt": "A l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de la c\u00e9l\u00e8bre compagnie de ballet cr\u00e9\u00e9e par Serge Diaghilev, Jean-Pierre Pastori signe \"Renaissance des ballets russes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de la danse", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La Cor\u00e9e du Nord va lancer un satellite dans l'espace. Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans le pays", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48D16FF5-936E-4721-B5BF-2112E8CCE525", "durationSec": 234, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 146 : Le prof homo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADF88254-AF58-4B0C-9400-858807A6F4D1", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 104 : Le syndrome de Stockholm", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E97D01A7-6C7D-46A8-9A5F-769C456DB19C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Pipistrelle en prison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15878801-5850-47AE-8FB1-6537E2A593FF", "durationSec": 198, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tadjikistan, mini-pays d'Asie centrale (4/5): en l'absence des hommes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3E7C35C8-9AF1-46D4-9D38-B155DF2231D7", "thematicGeographicals": ["Asie centrale", "Tadjikistan"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "femme", "statut de la femme", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"En l'absence des hommes\r\nChaque ann\u00e9e environ 1,5 millions de Tadjiks partent travailler en Russie, des hommes surtout. Ils rentrent l\u00bfhiver, ils repartent au printemps. C\u00bfest beaucoup pour une population de 6,7 millions de personnes.\r\nCertains finissent par se remarier en Russie et disparaissent de leur vie tadjike. Comptez encore les 50 000 morts de la guerre civile: le Tadjikistan devient un pays de femmes seules. Alors la polygamie resurgit, m\u00eame interdite par l\u00bfEtat.\r\nNous avons rencontr\u00e9 trois femmes tadjikes, qui s\u00bfarrangent au quotidien avec le manque de m\u00e2les: Khalida multiplie les petits boulots, s\u00bfaccorde avec ses parents au village, pour \u00e9duquer ses trois enfants dont un fils, qu\u00bfil faudra bien marier un jour. Elle est belle, rieuse et farouchement ind\u00e9pendante.\r\nSoraya et Muharram sont des femmes \u00abmodernes\u00bb. L\u00bfune a \u00e9tudi\u00e9 le fran\u00e7ais, l\u00bfautre le commerce en Russie. Muharram occupe un bon emploi dans une compagnie d\u00bfassurance. Elle est pourtant la deuxi\u00e8me \u00e9pouse d\u00bfun entrepreneur \u00abtr\u00e8s florissant\u00bb, qui en poss\u00e8de quatre.\r\nToutes deux ont besoin d\u00bfun homme \u00abPour les enfants, pour le soutien moral et pour la vie\u00bb. Et  c\u00bfest par amour que Soraya a accept\u00e9 de n\u00bf\u00eatre que le deuxi\u00e8me \u00e9pouse\u00bf\r\nInvit\u00e9 :\r\nRaoul Jehl, musicien vagabond:\r\n\"Parti de Colmar en train au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2007, j'ai rejoint une r\u00e9gion lointaine encore m\u00e9connue, l'Asie Centrale.\r\nApr\u00e8s un long trajet en train depuis la France, j'ai fait escale dans la ville mythique de Samarcande. Pendant deux mois, j'ai sillonn\u00e9 les routes d'Ouzb\u00e9kistan, du Tadjikistan, du Kirghizistan.\r\nQuittant les d\u00e9serts ouzb\u00e8kes, j'ai gagn\u00e9 les hautes montagnes du Pamir puis les Monts C\u00e9lestes (Tien-Shan).\r\nVoyageant en stop ou en bus, accueilli chaleureusement par la population, j'ai rencontr\u00e9 les musiciens traditionnels locaux.\r\nCe cin\u00e9-concert propose un voyage musical sur la route de la soie au cours duquel le piano dialogue avec les artistes rencontr\u00e9s et film\u00e9s sur place. Les portraits se m\u00ealent aux paysages pour rendre au mieux la richesse et la beaut\u00e9 de la r\u00e9gion.\"\r\nLe site de Raoul Jehl\r\nLa maison d'Asie Centrale \r\nInfo \r\nSi vous avez la chance d'\u00eatre \u00e0 Vitry le Fran\u00e7ois, dans la Marne, le 16 avril... Venez d\u00e9couvrir le travail remarquable de Raoul Jehl, musicien vagabond.\r\nPour en savoir plus\r\nvendredi 10 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 5/5    \r\nEnfants de Dushanb\u00e9. [islamoyankee/flickr.com]\r\nA Douchanb\u00e9, les chr\u00e9tiens poussent sous serre\r\nL\u00bf\u00e9glise Sonmin, c\u00bfest un gigantesque building \u00e0 quatre pans de b\u00e9ton cru, prot\u00e9g\u00e9 par de hauts murs. Un \u00eelot chr\u00e9tien \u00e0 Douchanb\u00e9, dans un pays \u00e0 95% musulman.\r\nChoi Yun Choi, pasteur cor\u00e9en, y c\u00e9l\u00e8bre l\u00bfoffice protestant dans sa langue, son interpr\u00e8te traduit en russe et en tadjik. Il fait pousser des bananes sous serres au fin fond de l\u00bfAsie centrale: cela semble invraisemblable, mais au Tadjikistan, tout semble \u00eatre possible.\r\nIl y a cinq ans on d\u00e9nombrait 20 000 chr\u00e9tiens dans le pays. Ils seraient 100 000 aujourd\u00bfhui, quand bien m\u00eame changer de religion ici peut co\u00fbter tr\u00e8s cher. En octobre 2000, un attentat a fait une dizaine de morts et une cinquantaine de bless\u00e9s \u00e0 Sonmin, durant le culte du dimanche.\r\nPartout dans le voisinage, on accuse l\u00bf\u00e9glise \u00abd\u00bfacheter\u00bb les musulmans en leur offrant des cours d\u00bfanglais, d\u00bfinformatique, de Taekwondo...\r\nMais pour Dilshod, un jeune de 18 ans, les missionnaires offrent d\u00bfabord une communaut\u00e9, un r\u00e9seau d\u00bfentraide quand, \u00e0 son \u00e2ge, on se sent un brin seul et on peine \u00e0 se deviner un avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicien vagabond", "name": "Jehl, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (117/271) : La chenille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A2655C1-5FF2-4F6F-B662-B3CE41585BBD", "durationSec": 145, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myraim nous parle de peinture sur oeufs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B47F6207-5F65-4BF0-A682-225F4848D26E", "durationSec": 254, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui votera oui le 17 mai 2009 \u00e0  l'article constitutionnel sur les m\u00e9decines compl\u00e9mentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE312DE3-43F2-4449-85F4-241AB19367A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "votation", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Pour Pascal Couchepin, l'hom\u00e9opathie, la th\u00e9rapie neurale, la phytoth\u00e9rapie, la m\u00e9decine anthroposophique et  la m\u00e9decine chinoise doivent \u00eatre rembours\u00e9es par les assurances compl\u00e9mentaires et reconna\u00eet  que son oui ne sera pas le m\u00eame que celui des plus chauds partisans des m\u00e9decines alternatives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel Kreis, historien : A propos de son ouvrage \"Les puissances de l'ombre. Juifs, j\u00e9suites, franc-ma\u00e7ons, r\u00e9actionnaires... La th\u00e9orie du complot dans les textes\" (Ed. CNRS, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D656E7F0-372A-4420-AE4B-01FD1A43D33A", "durationSec": 1839, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9orie du complot", "soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te", "secret", "parano\u00efa", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Kreis, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Ernst J\u00fcnger : De la lecture salvatrice et de la gratitude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F36D6D0B-B8C8-4474-A292-F953F7629D79", "durationSec": 503, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00fcnger, Ernst"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (4/5) : Les pieds et paquets des bergers proven\u00e7aux", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-5AC6E1FE-4D54-49D6-BDF1-F9DFF4EA6D8C", "durationSec": 357, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire"], "alternativeTitle": ["Chronophage : Histoires et recettes (4/5) : Les pieds et paquets des bergers proven\u00e7aux / SIR_2009-04-09_chronophage_5AC6E1FE-4D54-49D6-BDF1-F9DFF4EA6D8C / Chronophage : Histoires et recettes (4/5) : Les pieds et paquets des bergers proven\u00e7aux", "Chronophage - 09.04.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619346", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et historiens (4/5): entretien avec Michel Porret, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7A1DC1BF-2876-4F13-A73B-ACE58F31B5C9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porret, Michel"], "thematicThemes": ["historiographie", "histoire"], "excerpt": "\"Histoire et historiens (4/4)\r\nEntretien avec Michel Porret\r\nNous recevons l'historien Michel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nLaur\u00e9at du prix Montesquieu en 1995, ses recherches portent notamment sur la culture juridique et politique des Lumi\u00e8res, la censure des livres, la m\u00e9decine l\u00e9gale avant 1850, objets auxquels il a consacr\u00e9 plus de soixante-quinze publications.\r\nIl a derni\u00e8rement publi\u00e9 Sur la sc\u00e8ne du crime. Pratique p\u00e9nale, enqu\u00eate et expertises judiciaires \u00e0 Gen\u00e8ve (XVIIIe-XIXe si\u00e8cle) (Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, 2009)\r\nLe 13.04.2009 Michel Porret est l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission \"Les temps qui courent\" sur Espace 2 Michel Porret sur le site de l'UNIGE Le livre sur le site des Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lecture crois\u00e9es : Brigitte Kuthy Salvi \"Double lumi\u00e8re\" (Ed. de L'Aire, 2009), Tatiania Arfel \"L'Attente du soir\" (Ed. Jos\u00e9 Corti, 2009) et Giulio Minghini \"Fake\" (Ed. Allia, 2009)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-FB048958-0D17-4853-8B26-8887580A581D", "durationSec": 1677, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arfel, Tatiania", "Kuthy Salvi, Brigitte", "Minghini, Giulio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Irma D\u00fctsch, cuisini\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F4C29ED-ABBF-4208-AD6E-4FAE0D5DA23C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 967, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fctsch, Irma"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"N\u00e9e en Gruy\u00e8re, elle sait \u00e0 l'\u00e2ge de 4 ans qu'elle sera cuisinier. Un choix professionnel impossible pour une femme \u00e0 l'\u00e9poque; personne ne l'engage en Gruy\u00e8re, elle doit partir en Suisse allemande pour trouver une place d'apprentissage. \r\nDepuis, sa carri\u00e8re l'a emmen\u00e9e aux Etats-Unis, au Canada et, durant une 30aine d'ann\u00e9es, au Restaurant \"Fletschhorn\" \u00e0 Saas Fee, qu'elle a repris avec son mari Hans-J\u00f6rg D\u00fctsch, et o\u00f9 sa cuisine lui a valu une \u00e9toile au Michelin. En 1994, elle est la premi\u00e8re (et seule) femme en Suisse \u00e0 \u00eatre d\u00e9sign\u00e9e \"Meilleur cuisinier de l'ann\u00e9e\" par le Gault&Millau. \r\nDeux filles grandiront dans cet univers, o\u00f9 il est difficile de concilier vie professionnelle et vie de famille. Elle le dit elle-m\u00eame: sa relation avec son mari a connu des duels, pour finir en duo. \r\nAujourd'hui retrait\u00e9e, elle continue \u00e0 \u00eatre en contact avec le monde de la gastronomie. En 2007, elle faisait para\u00eetre un livre de recettes original, fruit de ses connaissances et de celles de 23 grands chefs, et amis, de Suisse (\"Amiti\u00e9 gourmande\", Weber AG Verlag, 2007). \r\nElle r\u00e9pond \u00e0 la traditionnelle question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime..?*\r\nInterview par Lucas Thorens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "D\u00fctsch, Irma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.04.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247022", "durationSec": 645, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "ARTISTE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "ARTISTE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)"], "id": "asset-248525", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 200903, coulisses du centre d'art contemporain du Palais de Tokyo lors de l'am\u00e9nagement et de l'ouverture de l'exposition Gakona. Cette exposition est constitu\u00e9e des oeuvres de 4 artistes contemporains, ASSAEL Micol, FLOYER Ceal, GRASSO Laurent et l'artiste suisse SIGNER Roman et entend explorer les ph\u00e9nom\u00e8nes myst\u00e9rieux que peut g\u00e9n\u00e9rer l'\u00e9lectricit\u00e9. Durant des jours, on suit le travail des collaborateurs du mus\u00e9e, des artistes ainsi que du directeur du Palais de Tokyo, le Suisse WAHLER Marc-Olivier.", "title": "HAUTE TENSION AU PALAIS DE TOKYO - 09.04.09", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Paris, travail du directeur du Palais de Tokyo durant am\u00e9nagement d'une exposition, le Suisse Marc-Olivier Wahler"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE FRUITIER", "HORTICULTURE"], "id": "asset-247310", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090409, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090409, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment abattre un vieux cerisier dans son jardin\n* Evian : 20090409, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi les oiseaux ne s'\u00e9lectrocutent-ils pas sur les lignes \u00e0 haute tension?\".", "title": "L'OEUF - 09.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC BIENNE - LAUSANNE HC ET KLOTEN - DAVOS ENTOURAGE FINALE PLAY-OUT 5E MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-248707", "durationSec": 9212, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ALSTON, Jan", "type": "Personne physique"}, {"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "EXPULSION (SPORT)", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["STRELLER, MARCO"], "id": "asset-248625", "durationSec": 1422, "mediaType": "video", "title": "09.04.09", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BIENNE", "LUCERNE-VILLE", "KLOTEN", "SION"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "FC LUCERNE", "FC VADUZ", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "HOOLIGANISME", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "HOOLIGANISME", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "CH\u00d4MAGE", "ENDETTEMENT", "ASSISTANCE SOCIALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FILM D'HORREUR", "D\u00c9GUISEMENT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00ceLE", "ARBRE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "STOECKLI, HANS", "BETTICHER, NICOLAS", "WYDEN GUELPA, ANJA"], "id": "asset-248637", "durationSec": 1328, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.04.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "SION", "BERNE", "BIENNE", "MONTFAUCON", "FRANCHES-MONTAGNES", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION", "FC SION", "HC BIENNE", "HC BIENNE", "CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE ET DISTRIBUTION", "SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-248620", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3452, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090409 et archives, la Coop et la Migros, 2 des principaux distributeurs de Suisse, ont annonc\u00e9 une baisse de prix sur de nombreux produits, ceci afin de faire face \u00e0 l'arriv\u00e9e sur le march\u00e9 suisse des discounters Aldi et Lidl. Mais pour compenser cette baisse des prix, les g\u00e9ants suisses de la distribution font durement pression sur les fournisseurs et les producteurs.", "title": "QUI PAIE LES PRIX CASSES // DES JARDINS DANS NOS ASSIETTES - 09.04.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "VAUD"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOESTO PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248638", "durationSec": 426, "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "ABRICOTIER", "FLEUR", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "CENTRE COMMERCIAL", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RUINE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "AMIANTE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CONTRAVENTION", "AMENDE", "CONTRAVENTION", "AMENDE", "CONTRAVENTION", "AMENDE", "URBANISME", "HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "COUCHEPIN, PASCAL", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ"], "id": "asset-248635", "durationSec": 1803, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.04.09", "visualGeographicals": ["SAXON", "VERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "L'AQUILA", "ALGERIE", "SION", "MILAN", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["IKEA", "JACOBS-SUCHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "PRODUIT SUCR\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ANN\u00c9ES 1930", "PRODUIT SUCR\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "AGRICULTURE", "FRAISE", "JUDA\u00cfSME", "ART CULINAIRE", "RESTAURANT", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "BATEAU", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "BATEAU", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "VIOLENCE", "FORMATION PERMANENTE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER"], "id": "asset-248636", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.09", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "USA", "ANDALOUSIE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "GOLFE D'ADEN", "SUISSE", "PARIS", "CORSIER-SUR-VEVEY", "LAUSANNE", "BARDONNEX", "ST-GOTHARD", "URI", "GOTHARD"], "visualCorporations": ["MERCK SERONO", "SERONO", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (4/5) : Les pieds et paquets des bergers proven\u00e7aux", "id": "ece-3619343", "durationSec": 351, "publicationDate": "2009-04-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619343", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619343"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les bijoux de la musique rock G", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-478C29DF-C283-4234-8359-348E72611DCB", "durationSec": 781, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et historiens (3/5): entretien avec Maurice Aymard, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-132594FF-2BA6-49D4-9CC5-2E679C18A3AD", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aymard, Maurice"], "thematicThemes": ["historiographie", "histoire"], "excerpt": "\"Histoire et historiens (3/4)\r\nEntretien avec Maurice Aymard\r\nMaurice Aymard est historien et administrateur de la Maison des Sciences de l'Homme. D\u00e8s 1960, sous la Direction de Fernand Braudel, il s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire \u00e9conomique et sociale du monde m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'\u00e9poque moderne.\r\nA partir de 1976, il s'est tout particuli\u00e8rement consacr\u00e9 au d\u00e9veloppement des programmes de coop\u00e9ration internationale de la Maison des Sciences de l'Homme.\r\nMaurice Aymard a entre autres contribu\u00e9 \u00e0 l'ouvrage collectif L'Histoire et le m\u00e9tier d'historien en France, 1945-1995, Editions de la Maison des Sciences de l'Homme.\r\nMaison des Sciences de l'Homme \"L'Histoire et le m\u00e9tier d'historien en France, 1945-1995\" sur le site de l'\u00e9diteur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Aymard, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 Philipp Hildebrand, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse (BNS). L'entr\u00e9e en fonction est pr\u00e9vue pour le 1er janvier 2010 : Interview de Jean-Pierre Danthine, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur du Swiss Finance Institute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B2F8E60-B7F8-4114-BD47-31B11FD2A4E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth, Jean-Pierre", "BNS", "Danthine, Jean-Pierre", "Hildebrand, Philipp", "Jordan, Thomas"], "thematicThemes": ["banque", "direction de l'entreprise", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Philipp Hildebrand succ\u00e8de \u00e0 Jean-Pierre Roth, qui prendra sa retraite \u00e0 la fin de 2009.  Pour le poste de vice-pr\u00e9sident de la BNS, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a aussi nomm\u00e9 Thomas Jordan  \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de la BNS et Jean-Pierre Danthine nouveau membre de la direction g\u00e9n\u00e9rale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur du Swiss Finance Institute", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'abaissement du taux de conversion du 2e pilier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne avec plus de 200'000 signatures : Interviews de  Jean-Paul Bernard, directeur-g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, section Gen\u00e8ve et de Aldo Ferrari, secr\u00e9taire r\u00e9gional du syndicat UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8878888B-E395-4FD5-BEC5-4BCE1F758CF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "r\u00e9f\u00e9rendum", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rendaires s'opposent \u00e0 l'abaissement du taux de conversion qui entra\u00eenerait selon eux une r\u00e9duction des rentes de plus de 10 % d\u00e8s 2015. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gional du syndicat UNIA", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romande, section Gen\u00e8ve", "name": "Bernard, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Chion, critique de cin\u00e9ma : A propos de son ouvrage \"Les films de science-fiction: un parcours historique du cin\u00e9ma de science-fiction, de M\u00e9li\u00e8s \u00e0 Wall-E\" (Ed. Cahiers du Cin\u00e9ma, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E7D36F-3D34-4165-9360-5F2E7218BC97", "durationSec": 1503, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma", "science-fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Besson, romancier, journaliste et critique : A propos de son recueil de nouvelles : \"1974\" (Ed. Fayard, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA977C31-F84E-4F34-A0C8-F7B190B6D6EB", "durationSec": 1631, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Patrick Besson poss\u00e8de de multiples casquettes. Romancier \u00e0 succ\u00e8s, journaliste, critique et pamphl\u00e9taire, il s\u00e9vit depuis plus de trente ans dans le monde de l'\u00e9dition francophone. Sa plume ac\u00e9r\u00e9e a servi autant le \u00ab Figaro \u00bb que \u00ab L'Humanit\u00e9 \u00bb. C'est dire l'envergure de ce pol\u00e9miste qui se pr\u00e9sente volontiers comme \u00ab un chr\u00e9tien de gauche sans Dieu \u00bb. Les six nouvelles r\u00e9unies dans \u00ab 1974 \u00bb ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es ant\u00e9rieurement dans diff\u00e9rents quotidiens ou hebdomadaires. Sous le couvert de la fiction, l'auteur s'y met en sc\u00e8ne en brassant quelques lointains souvenirs. Souvenirs de 1974 par exemple, ann\u00e9e o\u00f9 Besson a publi\u00e9 son premier roman. Comme un d\u00e9pucelage litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (3/5) : Le papeton d'aubergines", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-5B7CB66E-28C0-4E68-9BE7-AB071FA5F3B1", "durationSec": 416, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation"], "alternativeTitle": ["Chronophage : Histoires et recettes (3/5) : Le papeton d'aubergines / SIR_2009-04-08_chronophage_5B7CB66E-28C0-4E68-9BE7-AB071FA5F3B1 / Chronophage : Histoires et recettes (3/5) : Le papeton d'aubergines", "Chronophage - 08.04.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619353", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tadjikistan, mini-pays d'Asie centrale (3/5): le Folbin, ou psychologue du village", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-42BDCFBB-5217-45BD-8D75-28AA41D0C833", "thematicGeographicals": ["Asie centrale", "Tadjikistan"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9", "religion et croyances"], "excerpt": "\"Le Folbin, ou psychologue de village\r\nDiseuse de bonne aventure, rebouteux, psychologue\u00bf Il est un peu tout \u00e7a, Ali, devin de village \u00e0 Ayotinav, \u00abla vie nouvelle\u00bb, dans le nord du pays. On le dit \u00abmollah\u00bb mais il n\u00bfa jamais mis les pieds dans une \u00e9cole religieuse. Il \u00e9tait paysan comme les autres au sovkhoze avant sa crise mystique.\r\nAujourd\u00bfhui les femmes se pressent chaque matin \u00e0 sa porte, elles envahissent sa cour, elles rendent folle sa famille. Elles veulent gu\u00e9rir leurs nerfs, un enfant qui tousse, savoir si elles sont st\u00e9riles ou si un fils disparu au service militaire va revenir.\r\n\u00abFolbin\u00bb, c\u00bfest une activit\u00e9 en pleine expansion au Tadjikistan. Ces devins, en majorit\u00e9 des femmes, sont r\u00e9apparus apr\u00e8s la chute de l\u00bfURSS. Ils rassurent quand plus personne ne sait ici \u00e0 quel saint se vouer.\r\nC\u00bfest aussi un m\u00e9tier pratiqu\u00e9 en majorit\u00e9 par des femmes ou des personnes trop faibles pour le travail des champs, dans un pays o\u00f9 l\u00bfemploi est rare.\r\nDepuis l\u00bfan dernier, l\u00bfEtat les a interdits : exercice ill\u00e9gal de la m\u00e9decine, abus de cr\u00e9dulit\u00e9, \u00absorcellerie\u00bb\u00bf A Ayotinav, les femmes ont renvoy\u00e9 sans m\u00e9nagements l\u00bfagent de police qui s\u00bfest pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la porte d\u00bfAli.\r\nInvit\u00e9\r\nSt\u00e9phane Dudoignon, charg\u00e9 de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'Asie centrale.\r\nPour en savoir plus sur St\u00e9phane Dudoignon\r\njeudi 09 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 4/5    \r\nHomme tadjik. [babasteve/flickr.com]\r\nEn l'absence des hommes\r\nChaque ann\u00e9e environ 1,5 millions de Tadjiks partent travailler en Russie, des hommes surtout. Ils rentrent l\u00bfhiver, ils repartent au printemps. C\u00bfest beaucoup pour une population de 6,7 millions de personnes.\r\nCertains finissent par se remarier en Russie et disparaissent de leur vie tadjike. Comptez encore les 50 000 morts de la guerre civile: le Tadjikistan devient un pays de femmes seules. Alors la polygamie resurgit, m\u00eame interdite par l\u00bfEtat.\r\nNous avons rencontr\u00e9 trois femmes tadjikes, qui s\u00bfarrangent au quotidien avec le manque de m\u00e2les: Khalida multiplie les petits boulots, s\u00bfaccorde avec ses parents au village, pour \u00e9duquer ses trois enfants dont un fils, qu\u00bfil faudra bien marier un jour. Elle est belle, rieuse et farouchement ind\u00e9pendante.\r\nSoraya et Muharram sont des femmes \u00abmodernes\u00bb. L\u00bfune a \u00e9tudi\u00e9 le fran\u00e7ais, l\u00bfautre le commerce en Russie. Muharram occupe un bon emploi dans une compagnie d\u00bfassurance. Elle est pourtant la deuxi\u00e8me \u00e9pouse d\u00bfun entrepreneur \u00abtr\u00e8s florissant\u00bb, qui en poss\u00e8de quatre.\r\nToutes deux ont besoin d\u00bfun homme \u00abPour les enfants, pour le soutien moral et pour la vie\u00bb. Et  c\u00bfest par amour que Soraya a accept\u00e9 de n\u00bf\u00eatre que le deuxi\u00e8me \u00e9pouse\u00bf\r\nInvit\u00e9 :\r\nRaoul Jehl, musicien vagabond:\r\n\"Parti de Colmar en train au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2007, j'ai rejoint une r\u00e9gion lointaine encore m\u00e9connue, l'Asie Centrale.\r\nApr\u00e8s un long trajet en train depuis la France, j'ai fait escale dans la ville mythique de Samarcande. Pendant deux mois, j'ai sillonn\u00e9 les routes d'Ouzb\u00e9kistan, du Tadjikistan, du Kirghizistan.\r\nQuittant les d\u00e9serts ouzb\u00e8kes, j'ai gagn\u00e9 les hautes montagnes du Pamir puis les Monts C\u00e9lestes (Tien-Shan).\r\nVoyageant en stop ou en bus, accueilli chaleureusement par la population, j'ai rencontr\u00e9 les musiciens traditionnels locaux.\r\nCe cin\u00e9-concert propose un voyage musical sur la route de la soie au cours duquel le piano dialogue avec les artistes rencontr\u00e9s et film\u00e9s sur place. Les portraits se m\u00ealent aux paysages pour rendre au mieux la richesse et la beaut\u00e9 de la r\u00e9gion.\"\r\nLe site de Raoul Jehl\r\nLa maison d'Asie Centrale \r\nInfo \r\nSi vous avez la chance d'\u00eatre \u00e0 Vitry le Fran\u00e7ois, dans la Marne, le 16 avril... Venez d\u00e9couvrir le travail remarquable de Raoul Jehl, musicien vagabond.\r\nPour en savoir plus\r\nvendredi 10 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 5/5    \r\nEnfants de Dushanb\u00e9. [islamoyankee/flickr.com]\r\nA Douchanb\u00e9, les chr\u00e9tiens poussent sous serre\r\nL\u00bf\u00e9glise Sonmin, c\u00bfest un gigantesque building \u00e0 quatre pans de b\u00e9ton cru, prot\u00e9g\u00e9 par de hauts murs. Un \u00eelot chr\u00e9tien \u00e0 Douchanb\u00e9, dans un pays \u00e0 95% musulman.\r\nChoi Yun Choi, pasteur cor\u00e9en, y c\u00e9l\u00e8bre l\u00bfoffice protestant dans sa langue, son interpr\u00e8te traduit en russe et en tadjik. Il fait pousser des bananes sous serres au fin fond de l\u00bfAsie centrale: cela semble invraisemblable, mais au Tadjikistan, tout semble \u00eatre possible.\r\nIl y a cinq ans on d\u00e9nombrait 20 000 chr\u00e9tiens dans le pays. Ils seraient 100 000 aujourd\u00bfhui, quand bien m\u00eame changer de religion ici peut co\u00fbter tr\u00e8s cher. En octobre 2000, un attentat a fait une dizaine de morts et une cinquantaine de bless\u00e9s \u00e0 Sonmin, durant le culte du dimanche.\r\nPartout dans le voisinage, on accuse l\u00bf\u00e9glise \u00abd\u00bfacheter\u00bb les musulmans en leur offrant des cours d\u00bfanglais, d\u00bfinformatique, de Taekwondo...\r\nMais pour Dilshod, un jeune de 18 ans, les missionnaires offrent d\u00bfabord une communaut\u00e9, un r\u00e9seau d\u00bfentraide quand, \u00e0 son \u00e2ge, on se sent un brin seul et on peine \u00e0 se deviner un avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CNRS", "name": "Dudoignon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de Batien qui se fait rhabiller par sa copine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E5CD2FF-2BFC-46D2-AAB9-AFE9C6326F1E", "durationSec": 194, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE envoie un signe de protestation \u00e0 l'Organisation europ\u00e9enne de coop\u00e9ration \u00e9conomique (OECE) : Interview de Jean-Daniel Gerber, directeur du Secr\u00e9tariat d'\u00c9tat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO), ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8856AA46-9618-407D-81FF-103BAFC44A46", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OECE", "Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9vasion fiscale", "r\u00e9union internationale", "secret bancaire"], "excerpt": "Appuy\u00e9e par la Belgique, l'Autriche et le Luxembourg, la Suisse a refus\u00e9 un transfert servant \u00e0 financer la collaboration entre l'organisation et le G20.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Secr\u00e9tariat d'\u00c9tat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO), ", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Deniau, professeur de philosophie : A propos de son ouvrage \"Qu'est-ce que comprendre ?\" (Ed. Vrin, coll. \u00abChemins philosophiques\u00bb, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2F77629-BF66-4086-B3E8-72DFC1A95A85", "durationSec": 2018, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Comprendre, c'est nager dans le monde. Comprendre, c'est prendre de la distance et du champ, pour se r\u00e9approprier l'objet \u00e0 nouveau. Comprendre n'est pas qu'un processus intellectuel. Comprendre, c'est m\u00eame surtout montrer de l'ad\u00e9quation au monde et aux objets qui nous entourent. Une activit\u00e9 perp\u00e9tuelle de chaque humain qui lui est aussi propre que nager l'est au poisson. En d\u00e9passant les intuitions que nous pouvons avoir de la compr\u00e9hension, Guy Deniau d\u00e9compose les sens multiples de \"comprendre\" et d\u00e9taille les parcours et processus mentaux qui pr\u00e9sident \u00e0 la compr\u00e9hension.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie", "name": "Deniau, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 103 : Spencer le gros d\u00e9gueu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-981CE9F9-FDF8-4FD0-A060-64123B65E2CB", "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'abaissement du taux de conversion du 2e pilier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne avec plus de 200'000 signatures : Interview de Christian Chevrolet, directeur des publications \"Tout compte fait\"et \"Bon \u00e0 savoir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C91ABED0-5371-4341-BEFB-1C32B1FD8EB7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "crise \u00e9conomique", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Lanc\u00e9 par les syndicats, le PSS et quatre journaux de consommateurs le r\u00e9f\u00e9rendum s'oppose \u00e0 l'abaissement \u00e0 6,4 % du taux de conversion du 2e pilier qui entra\u00eenerait une diminution des rentes de plus de 10 % d\u00e8s 2015. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des publications \"Tout compte fait\"et \"Bon \u00e0 savoir\"", "name": "Chevrolet, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le syndrome de la r\u00e9ceptionniste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E1872D8-2331-40C3-8706-F167F255EE3C", "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet du sommet du G20 \u00e0 Londres qui a mis la Suisse sur une \"liste grise\" des paradis fiscaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A80532D-C16E-4C83-B201-7FC1AAF6DDF9", "durationSec": 315, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (116/271) : Le pinson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1233BA68-90E1-436F-87F8-3CB5FA14C4E5", "durationSec": 167, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ime dans la r\u00e9gion des Abruzzes en Italie : Interview de Stefania Pezzopane, pr\u00e9sidente de la province de l'Aquila", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2356487-7170-443B-80C7-47E715C58E32", "thematicGeographicals": ["Italie", "Abruzzes"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["victime", "s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Dans les Abruzzes la terre n'en finit pas de trembler et le dernier bilan provisoire fait \u00e9tat de 250 morts et quelques 1'500 bless\u00e9s. Selon la pr\u00e9sidente de la province de l'Aquila les autorit\u00e9s auraient donn\u00e9 comme consigne aux habitants de ne pas sortir des maisons en cas de s\u00e9isme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pezzopane, Stefania", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Italie", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "LES BOUTEILLES DE NANSEN - 09.04.08", "genres": ["Science"], "id": "asset-246669", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-248618", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1194, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090408, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas \u00e0 propos de la baisse de forme du joueur de tennis suisse FEDERER Roger en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2009, qui a subi des d\u00e9faites lors de plusieurs matches et qui a montr\u00e9 des signes de frustrations.", "title": "FEDERER, L'ANNEE DE TROP ? - 09.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTREBANDE", "\u00c9LEVAGE", "\u00c2NE", "COPULATION (ANIMALE)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c2NE", "CLO\u00ceTRE", "VIEILLARD", "CATH\u00c9DRALE", "TROUPEAU", "VIGNE", "VIN", "FRESQUE", "VILLE"], "id": "asset-248647", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "ARIEGE", "GENEVE-VILLE", "PORTUGAL"], "durationSec": 3751, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ari\u00e8ge : 20090300, CAMPARDOU Olivier est \u00e9leveur d'\u00e2nes, passionn\u00e9 par ces animaux. L'\u00e9levage de 60 \u00e2nesses lui permettent d'obtenir 1800 litres de lait par saison qui sont en grande partie transform\u00e9s en produits cosm\u00e9tiques\n* Gen\u00e8ve-ville, PORTUGAL : 20090100, ROSSIER Jean-Claude tient un bar \u00e0 vins portugais \u00e0 Gen\u00e8ve. Chaque ann\u00e9e, il retourne visiter des vignerons dans le Douro, r\u00e9gion viticole du Portugal inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO\n* Lugano : 20090300, la 9e ville de Suisse subit les influences du Nord et du Sud. La ville tessinoise est un centre architectural et culturel important.", "title": "DANSE AVEC LES ANES : PEAU D'AME // TUER LA NOSTALGIE // LUGANO - 09.04.08", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ARIEGE", "ARIEGE", "GENEVE", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "LUGANO", "TESSIN", "LAC DE LUGANO"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JOSEPH, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BAB QUARTS DE FINALE ALLER - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["BARCELONE", "BARCELONE", "LIVERPOOL", "LIVERPOOL", "OLTEN"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "BAYERN MUNICH", "FC BARCELONE", "BAYERN MUNICH", "LIVERPOOL", "CHELSEA", "LIVERPOOL", "CHELSEA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY", "ETO'O, SAMUEL", "MESSI, LIONEL", "HENRY, THIERRY", "MESSI, LIONEL", "RIBERY, FRANCK"], "id": "asset-248516", "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BARCELONE - BAYERN MUNICH QUARTS DE FINALE ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-248515", "durationSec": 9461, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "\u00c9LEVAGE", "LAPIN"], "id": "asset-247309", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "DOMDIDIER", "PLATEAU"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090408, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lac l\u00e9man : 20090408, le p\u00eacheur professionnel FROEHLICH Jean et son apprenti p\u00eacheur immergent des sapins dans le lac afin de faciliter le frai des perches\n* Domdidier : 20090408, l'\u00e9leveur de lapins FORMICOLA Bruno s'occupe de lapins g\u00e9ants qu'il soigne au quotidien et pr\u00e9pare \u00e0 des concours \u00e0 l'occasion.", "title": "L'OEUF - 09.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "DOMDIDIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "STATION-SERVICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "STATION-SERVICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENFANT (\u00c2GE)", "QUAI (PORT)", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LAC", "SCIERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9L\u00c9VATEUR", "B\u00dbCHERON", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9MISSION", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "ASSOCIATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ASSOCIATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CERF", "CERF", "CERF"], "visualPersons": ["DEUBER-ZIEGLER, ERICA"], "id": "asset-248633", "durationSec": 1345, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.04.08", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ST-GINGOLPH (VS)", "SION", "ST-GINGOLPH (VS)", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "TAVANNES", "BULLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ECUBLENS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS"], "visualCorporations": ["AGIP", "AGIP", "UDC", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "WAGON DE VOYAGEURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INTERVIEW", "SECRET BANCAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VILLAGE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "CARDIOLOGIE", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DECIN", "CARDIOLOGIE", "M\u00c9DICAMENT"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "FAVRE, LUCIEN", "FAVRE, LUCIEN", "MOUTINOT, LAURENT", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "FLEURY, MATHIEU", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-248632", "durationSec": 2085, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.04.08", "visualGeographicals": ["BERLIN", "SUISSE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "L'AQUILA", "L'AQUILA", "JUSSY", "INDE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.04.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247051", "durationSec": 670, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.04.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248634", "durationSec": 534, "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "FERRARI, ALDO"], "id": "asset-248631", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ALGERIE", "LAMBOING", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (3/5) : Le papeton d'aubergines", "id": "ece-3619351", "durationSec": 416, "publicationDate": "2009-04-07T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619351", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619351"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 102 : La bombe atomique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DF20D53-C46A-4357-B0FC-2AE579AEA087", "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : la vieillesse (6/6) : Quels sont vos plaisirs quotidiens ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-194F387B-7B5F-40B9-B041-30EB42CDD151", "durationSec": 69, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante \u00e2g\u00e9e de 90 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires et recettes (2/5) : Le pape en 1300", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-10C55F5D-957C-4A13-B110-315762BDD32D", "durationSec": 460, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation"], "alternativeTitle": ["Chronophage : Histoires et recettes (2/5) : Le pape en 1300 / SIR_2009-04-07_chronophage_10C55F5D-957C-4A13-B110-315762BDD32D / Chronophage : Histoires et recettes (2/5) : Le pape en 1300", "Chronophage - 07.04.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619432", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire et historiens (2/5): un certain regard", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30FD8464-2772-4393-A768-7922EEBD44E2", "durationSec": 3466, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "historiographie"], "excerpt": "\"Histoire et historiens (2/4)\r\nUn certain regard\r\nEn 1979, ce que l'on nomme alors la nouvelle Histoire est un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. Les historiens qui la font accumulent les succ\u00e8s en librairie. \r\nLes noms de Jean Delumeau, Emmanuel Le Roy Ladurie, Pierre Chaunu, Jacques Le Goff, Georges Duby, Norbert Elias, Mona Ozouf ou encore un Philippe Ari\u00e8s sont alors familier du grand public.\r\nTout commence peut-\u00eatre en 1929 \u00e0 Strasbourg, avec la cr\u00e9ation de la revue historique Les Annales, fond\u00e9e par Lucien Febvre et Marc Bloch, deux universitaires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "historiens,t\u00e9moins historiques, experts...", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le fr\u00e8re en r\u00e9gie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30D77C98-0B83-4B5F-84E4-99C620BDFEF5", "durationSec": 267, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFJP, estime que Facebook est plus dangereux que le passeport biom\u00e9trique : Interviews de S\u00e9bastien Fanti, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident des jeunes radicaux suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09C99199-F67D-4B65-B9BB-D0CB11AE0C58", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["passeport", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Eveline Widmer-Schlumpf peine \u00e0 comprendre les assauts lanc\u00e9s, au nom de la protection des donn\u00e9es, contre l'introduction prochaine du passeport biom\u00e9trique en Suisse. La comparaison avec Facebook peinait \u00e0 convaincre les experts persuad\u00e9s que les donn\u00e9es, num\u00e9riques comme biom\u00e9triques, encourent toujours le risque d'\u00eatre usurp\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident des jeunes radicaux suisses", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, au sujet des sites de rencontres en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CAEA7FB-987A-4913-94CA-DA00F567A59B", "durationSec": 236, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L' Organisation europ\u00e9enne de coop\u00e9ration \u00e9conomique (OCDE) a \u00e9tabli les  listes des paradis fiscaux : 1. Extraits des d\u00e9clarations de Micheline Calmy-Rey conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE. - 2. Extraits de la conf\u00e9rence de presse d'Angel Gurria, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OCDE. - 3.  Interview d'Henry Peter, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre du Centre de droit bancaire et financier", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B05FA656-F8AD-4158-8C47-179344F426FF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 823, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline", "OCDE", "Gurria, Angel"], "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "fiscalit\u00e9", "secret bancaire"], "excerpt": "1. Micheline Calmy-Rey, hausse le ton contre l'(OCDE) qu'elle accuse d'avoir \u00e9tabli une liste des paradis fiscaux qui n'ob\u00e9it pas \u00e0 des crit\u00e8res techniques, mais politiques. - 2. La liste noire des paradis fiscaux \u00e9tablie par l'OCDE n'existe plus. Les quatre Etats concern\u00e9s, Costa Rica, Malaisie, Philippines et Uruguay n'y figurent plus. - 3. De quel moyen la Suisse dispose pour d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats ?.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre du Centre de droit bancaire et financier", "name": "Peter, Henry", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OCDE", "name": "Gurria, Angel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ime dans la r\u00e9gion des Abruzzes en Italie : Interviews d'Ivan et Silvia, \u00e9tudiants, rescap\u00e9s dans la ville d'Aquila ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D49B7CB-5510-410D-BB70-12281E832798", "thematicGeographicals": ["Italie", "Abruzzes"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "victime"], "excerpt": "L'\u00e9tat d'urgence nationale a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 en Italie. Le s\u00e9isme a d\u00e9j\u00e0 fait plus de 150 morts et 50'000 sans abris. Le gouvernement italien a refus\u00e9 l'aide internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ivan e Silvia, rescap\u00e9s \u00e0 Aquila, \u00e9tudiants ", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : la vieillesse (1/6) : Que feriez-vous en cas de tremblement de terre ? A votre \u00e2ge, qu'est-ce qu'on attend encore de la vie ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8A5D2D0D-AE62-4557-BEB7-0A2EB02A5716", "durationSec": 85, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante \u00e2g\u00e9e de 90 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : la vieillesse (5/6) : Qu'est-ce qui vous donne de l'espoir aujourd'hui ? Que devons-nous retenir du 20\u00e8me si\u00e8cle ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7136CEB5-851E-43CB-A906-74EE22E534D7", "durationSec": 59, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante \u00e2g\u00e9e de 90 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tadjikistan, mini-pays d'Asie centrale (2/5): les derniers des Sogdiens", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2FBFE3F2-2D3B-401A-B806-CC5C4B88CAE4", "thematicGeographicals": ["Tadjikistan", "Asie centrale"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "soci\u00e9t\u00e9", "vie quotidienne", "civilisation"], "excerpt": "\"Les derniers des Sogdiens\r\nIls viennent d\u00bfun village perdu dans la cha\u00eene du Zeravchan: un bout du monde nomm\u00e9 Yagnob, isol\u00e9 six mois de l\u00bfann\u00e9e par la neige, les loups, les ours. Ils sont les derniers descendants de l\u00bfempire Sogdien  quelques milliers de personnes.\r\nCette civilisation a domin\u00e9 la route de la soie du Ve si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ jusqu\u00bf\u00e0 la conqu\u00eate arabe en 712. Les Yagnobis parlent une langue d\u00e9riv\u00e9e du sogdien, une forme ancienne du persan qu\u00bfils sont les seuls \u00e0 comprendre.\r\nEntre 1970 et 1971 ils ont tous \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s par les autorit\u00e9s sovi\u00e9tiques \u00bf 4000 personnes. Leurs souvenirs sont pr\u00e9cis: l\u00bfarriv\u00e9e des h\u00e9licopt\u00e8res militaires, le rire d\u00bfun officiel, une f\u00eate traditionnelle qui tombait le jour m\u00eame.\r\nDans la plaine d\u00e9sertique de Zafarabad, \u00e0 la fronti\u00e8re ouzb\u00e8ke, l\u00bfURSS installait des colonies cotonni\u00e8res. On avait besoin de main d\u00bf\u00bfuvre. La pollution de l\u00bfeau, la chaleur, l\u00bfinsalubrit\u00e9 des abris ont fait de nombreux morts d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e.\r\nMais depuis la chute de l\u00bfURSS, la communaut\u00e9 conna\u00eet un regain d\u00bfint\u00e9r\u00eat de la part du gouvernement. Une langue vieille de 2.500 ans, c\u00bfest un pan d\u00bfhistoire utile pour asseoir un tout jeune Etat.\r\nLes Sogdiens sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\nMatthieu Zellweger, photographe, et son \u00e9pouse Ingrid.\r\nPour voir son site\r\nmercredi 08 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 3/5    \r\nSc\u00e8ne de march\u00e9 \u00e0 Khorog. [alain cordova/flickr.com]\r\nLe Folbin, ou psychologue de village\r\nDiseuse de bonne aventure, rebouteux, psychologue\u00bf Il est un peu tout \u00e7a, Ali, devin de village \u00e0 Ayotinav, \u00abla vie nouvelle\u00bb, dans le nord du pays. On le dit \u00abmollah\u00bb mais il n\u00bfa jamais mis les pieds dans une \u00e9cole religieuse. Il \u00e9tait paysan comme les autres au sovkhoze avant sa crise mystique.\r\nAujourd\u00bfhui les femmes se pressent chaque matin \u00e0 sa porte, elles envahissent sa cour, elles rendent folle sa famille. Elles veulent gu\u00e9rir leurs nerfs, un enfant qui tousse, savoir si elles sont st\u00e9riles ou si un fils disparu au service militaire va revenir.\r\n\u00abFolbin\u00bb, c\u00bfest une activit\u00e9 en pleine expansion au Tadjikistan. Ces devins, en majorit\u00e9 des femmes, sont r\u00e9apparus apr\u00e8s la chute de l\u00bfURSS. Ils rassurent quand plus personne ne sait ici \u00e0 quel saint se vouer.\r\nC\u00bfest aussi un m\u00e9tier pratiqu\u00e9 en majorit\u00e9 par des femmes ou des personnes trop faibles pour le travail des champs, dans un pays o\u00f9 l\u00bfemploi est rare.\r\nDepuis l\u00bfan dernier, l\u00bfEtat les a interdits : exercice ill\u00e9gal de la m\u00e9decine, abus de cr\u00e9dulit\u00e9, \u00absorcellerie\u00bb\u00bf A Ayotinav, les femmes ont renvoy\u00e9 sans m\u00e9nagements l\u00bfagent de police qui s\u00bfest pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la porte d\u00bfAli.\r\nInvit\u00e9\r\nSt\u00e9phane Dudoignon, charg\u00e9 de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'Asie centrale.\r\nPour en savoir plus sur St\u00e9phane Dudoignon\r\njeudi 09 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 4/5    \r\nHomme tadjik. [babasteve/flickr.com]\r\nEn l'absence des hommes\r\nChaque ann\u00e9e environ 1,5 millions de Tadjiks partent travailler en Russie, des hommes surtout. Ils rentrent l\u00bfhiver, ils repartent au printemps. C\u00bfest beaucoup pour une population de 6,7 millions de personnes.\r\nCertains finissent par se remarier en Russie et disparaissent de leur vie tadjike. Comptez encore les 50 000 morts de la guerre civile: le Tadjikistan devient un pays de femmes seules. Alors la polygamie resurgit, m\u00eame interdite par l\u00bfEtat.\r\nNous avons rencontr\u00e9 trois femmes tadjikes, qui s\u00bfarrangent au quotidien avec le manque de m\u00e2les: Khalida multiplie les petits boulots, s\u00bfaccorde avec ses parents au village, pour \u00e9duquer ses trois enfants dont un fils, qu\u00bfil faudra bien marier un jour. Elle est belle, rieuse et farouchement ind\u00e9pendante.\r\nSoraya et Muharram sont des femmes \u00abmodernes\u00bb. L\u00bfune a \u00e9tudi\u00e9 le fran\u00e7ais, l\u00bfautre le commerce en Russie. Muharram occupe un bon emploi dans une compagnie d\u00bfassurance. Elle est pourtant la deuxi\u00e8me \u00e9pouse d\u00bfun entrepreneur \u00abtr\u00e8s florissant\u00bb, qui en poss\u00e8de quatre.\r\nToutes deux ont besoin d\u00bfun homme \u00abPour les enfants, pour le soutien moral et pour la vie\u00bb. Et  c\u00bfest par amour que Soraya a accept\u00e9 de n\u00bf\u00eatre que le deuxi\u00e8me \u00e9pouse\u00bf\r\nInvit\u00e9 :\r\nRaoul Jehl, musicien vagabond:\r\n\"Parti de Colmar en train au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2007, j'ai rejoint une r\u00e9gion lointaine encore m\u00e9connue, l'Asie Centrale.\r\nApr\u00e8s un long trajet en train depuis la France, j'ai fait escale dans la ville mythique de Samarcande. Pendant deux mois, j'ai sillonn\u00e9 les routes d'Ouzb\u00e9kistan, du Tadjikistan, du Kirghizistan.\r\nQuittant les d\u00e9serts ouzb\u00e8kes, j'ai gagn\u00e9 les hautes montagnes du Pamir puis les Monts C\u00e9lestes (Tien-Shan).\r\nVoyageant en stop ou en bus, accueilli chaleureusement par la population, j'ai rencontr\u00e9 les musiciens traditionnels locaux.\r\nCe cin\u00e9-concert propose un voyage musical sur la route de la soie au cours duquel le piano dialogue avec les artistes rencontr\u00e9s et film\u00e9s sur place. Les portraits se m\u00ealent aux paysages pour rendre au mieux la richesse et la beaut\u00e9 de la r\u00e9gion.\"\r\nLe site de Raoul Jehl\r\nLa maison d'Asie Centrale \r\nInfo \r\nSi vous avez la chance d'\u00eatre \u00e0 Vitry le Fran\u00e7ois, dans la Marne, le 16 avril... Venez d\u00e9couvrir le travail remarquable de Raoul Jehl, musicien vagabond.\r\nPour en savoir plus\r\nvendredi 10 avril 2009 Tadjikistan: Mini-pays d\u00bfAsie centrale 5/5    \r\nEnfants de Dushanb\u00e9. [islamoyankee/flickr.com]\r\nA Douchanb\u00e9, les chr\u00e9tiens poussent sous serre\r\nL\u00bf\u00e9glise Sonmin, c\u00bfest un gigantesque building \u00e0 quatre pans de b\u00e9ton cru, prot\u00e9g\u00e9 par de hauts murs. Un \u00eelot chr\u00e9tien \u00e0 Douchanb\u00e9, dans un pays \u00e0 95% musulman.\r\nChoi Yun Choi, pasteur cor\u00e9en, y c\u00e9l\u00e8bre l\u00bfoffice protestant dans sa langue, son interpr\u00e8te traduit en russe et en tadjik. Il fait pousser des bananes sous serres au fin fond de l\u00bfAsie centrale: cela semble invraisemblable, mais au Tadjikistan, tout semble \u00eatre possible.\r\nIl y a cinq ans on d\u00e9nombrait 20 000 chr\u00e9tiens dans le pays. Ils seraient 100 000 aujourd\u00bfhui, quand bien m\u00eame changer de religion ici peut co\u00fbter tr\u00e8s cher. En octobre 2000, un attentat a fait une dizaine de morts et une cinquantaine de bless\u00e9s \u00e0 Sonmin, durant le culte du dimanche.\r\nPartout dans le voisinage, on accuse l\u00bf\u00e9glise \u00abd\u00bfacheter\u00bb les musulmans en leur offrant des cours d\u00bfanglais, d\u00bfinformatique, de Taekwondo...\r\nMais pour Dilshod, un jeune de 18 ans, les missionnaires offrent d\u00bfabord une communaut\u00e9, un r\u00e9seau d\u00bfentraide quand, \u00e0 son \u00e2ge, on se sent un brin seul et on peine \u00e0 se deviner un avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Zellweger, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : la vieillesse (4/6) : Que pensez-vous des jeunes qui se plaignent des difficult\u00e9s de la vie ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-60CD8678-ED88-4360-99F1-BCF39CD3E133", "durationSec": 78, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante \u00e2g\u00e9e de 90 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de Solange et du missionaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FF61402-E087-4996-A942-686C54801967", "durationSec": 218, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rald Morin, producteur et collectionneur : A l'occasion de l'exposition \"Fellini, r\u00eaves de Venise et autres songes\" au Mus\u00e9e Alexis Forel de Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D114E03-F1E6-4E68-BBCE-3B74E9AA77A0", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellini, Federico", "Casanova"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "dessin", "exposition d'art"], "excerpt": "L'exposition \"Fellini, r\u00eaves de Venise et autres songes\" qui aborde trois th\u00e8me autour du cin\u00e9aste italien : Fellini r\u00eave de Venise, Fellini dessine et Fellini tourne. G\u00e9rald Morin, qui a \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire priv\u00e9 et assistant r\u00e9alisateur de Fellini de 1971 \u00e0 1977, signe \u00e0 l'occasion de cette exposition l'ouvrage \"Avec Fellini et Casanova\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, collectionneur", "name": "Morin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 145 : La clope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F1A746B-1B03-4A1D-BBBC-3C91A84D64DB", "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : la vieillesse (2/6) : Avez-vous peur de la mort ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-15D5A731-A41A-4913-AD98-3DD957AE8F88", "durationSec": 56, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante \u00e2g\u00e9e de 90 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : D'o\u00f9 vient la coutume des poissons d'avril ? Reportage de Caroline De Rham", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A822E25E-FF4E-44E6-B699-E16A038E5A95", "durationSec": 378, "publicationDate": "2009-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}]}}