{"response": {"numFound": 9206, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "ARRESTATION", "R\u00c9ALISATEUR", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "ARRESTATION", "JUSTICE", "R\u00c9ALISATEUR", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "ARRESTATION", "R\u00c9ALISATEUR", "PSYCHIATRIE", "PRISON", "T\u00c9MOIGNAGE", "OTAGE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FOIRE COMMERCIALE", "EXTRAIT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "COUCHEPIN, PASCAL", "FRANK, ROBERT"], "id": "asset-252783", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "SUISSE", "REGENSDORF", "VAUD", "LAUSANNE", "GRANGES-PACCOT", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-252766", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091021, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur la situation du club suisse du FC Sion qui s'est fait \u00e9liminer de la Coupe suisse de football et qui ne parvient pas \u00e0 trouver un niveau de jeu constant dans le championnat suisse de football Super League.", "title": "FC SION : SAISON DEJA FOUTUE ? - 09.10.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC SION"], "thematicPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SUPER LEAGUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "RELATION PARENT-ENFANT", "P\u00c8RE", "VIEILLESSE", "HUMOUR", "SKETCH", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "PSYCHOLOGIE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "HUMOUR", "FIN DU MONDE", "FIN DU MONDE", "FIN DU MONDE", "FIN DU MONDE", "FIN DU MONDE", "FIN DU MONDE", "ANGOISSE", "FIN DU MONDE", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "JAFFE, PHILIP", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "TEISSIER, ELISABETH", "MAYOR, MICHEL"], "id": "asset-252665", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3875, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091021, les p\u00e8res de plus de 50 ans qui auraient l'\u00e2ge d'\u00eatre des grands-p\u00e8res sont de plus en plus nombreux et ils vivent leur paternit\u00e9 tardive diff\u00e9remment. Des enfants de p\u00e8res \u00e2g\u00e9s \u00e9voquent les cons\u00e9quences sur leur personnalit\u00e9 de la vie avec un p\u00e8re \u00e2g\u00e9\n* SUISSE : 20091021, l'engouement pour la d\u00e9coration d'int\u00e9rieur, objet d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et de magazines sp\u00e9cialis\u00e9s, r\u00e9v\u00e8le que l'am\u00e9nagement d'un appartement est devenu une v\u00e9ritable projection de celui qui y habite et d\u00e9couvre beaucoup de sa personnalit\u00e9\n* SUISSE : 20001021, la sortie de 3 films \u00e9voquant la fin du monde ainsi que de nombreuses proph\u00e9ties et pr\u00e9visions catastrophistes diffus\u00e9es sur les sites internet cristallisent les peurs autour de la date du 20121221, date de la fin du monde pr\u00e9vue par le calendrier maya.", "title": "PEUR DE FIN DU MONDE ? //PAPAS-PAPYS, PERES DE PLUS DE 50 ANS //DECO,\n\nMONTRE-MOI TON SALON... - 09.10.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "PLATEAU", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-LUC", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "R\u00c9ALISATEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ARCHIVES", "R\u00c9ALISATEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ALIMENT)", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-252784", "durationSec": 1038, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "SION", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 200 : Chez Don Crapuloni (Les Panzani 2/Les Panzani 2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F31CF39-3F85-4EE9-BF68-9D824CAA824F", "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252785", "durationSec": 605, "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CANARD", "CORMORAN", "OISEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "id": "asset-252093", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091021, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Fribourg : 20091021, la r\u00e9serve du lac de P\u00e9rolles abrite de nombreuses vari\u00e9t\u00e9s d'oiseaux dans ses roseli\u00e8res. Des chemins balis\u00e9s permettent aux promeneurs de s'en approcher\n* Evian : 20091005, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi on a des muscles en haut et en bas des bras?\".", "title": "RELOOKAGE JEANNE - 09.10.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOM\u00c9TRIE", "PASSEPORT", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "RETRAITE (PENSION)", "PROC\u00c8S", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "RETRAITE (PENSION)", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGIE", "AMIANTE", "FOIRE COMMERCIALE", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S", "ARTISANAT", "VERRERIE D'ART", "ARTISANAT", "VERRERIE D'ART"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-252782", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "GRANGES-PACCOT", "THOUNE", "THOUNE", "BEX", "CORCELLES-LE-JORAT"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["RAUL", "BENZEMA, KARIM", "BENAGLIO, DIEGO", "LAMPARD, FRANK"], "id": "asset-252713", "durationSec": 9904, "mediaType": "video", "title": "FC ZURICH - OLYMPIQUE DE MARSEILLE 3EME JOURNEE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["MADRID", "BORDEAUX", "TURIN", "MOSCOU", "WOLFSBURG", "LONDRES", "PORTO"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "MILAN AC", "BAYERN MUNICH", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "JUVENTUS DE TURIN", "MACCABI HAIFA", "CSKA MOSCOU", "MANCHESTER UNITED", "BESIKTAS JK", "VFL WOLFSBURG", "ATLETICO MADRID", "CHELSEA", "FC PORTO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 199 : Chez Don Crapuloni (Les Panzani 1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1AB890A-8DDF-4CBE-8C2E-3AAF86FCFAE7", "durationSec": 194, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pierre Piquant, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse envoy\u00e9e en Libye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B06049F4-379E-4861-A1A1-32EECF800A5F", "durationSec": 195, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 237 : les people suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1819B2F-9FB0-4F1B-BF5A-A096E0EFD35C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Votre plus grand fantasme ? Arr\u00eater de travailler ", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E5707897-28C6-4608-AD72-1CA18B09DD40", "durationSec": 914, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Lyonel Trouillot, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Yanvalou pour Charlie\" (Ed. Actes Sud, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0EB4770-E015-4367-B68F-087C01D53250", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Lyonel Trouillot \u00e9voque les lignes de faille qui d\u00e9chirent la soci\u00e9t\u00e9 ha\u00eftienne. \u00abYanvalou pour Charlie\u00bb, magnifique roman choral, met en sc\u00e8ne le quotidien des enfants des rues. Mathurin D. Saint-Fort est un jeune et brillant avocat, en pleine ascension sociale. Il a r\u00e9ussi \u00e0 cacher \u00e0 ses coll\u00e8gues ses origines campagnardes, et les a presque oubli\u00e9es lui-m\u00eame. Jusqu'au jour o\u00f9 Charlie, adolescent pauvre venu du m\u00eame village que lui, d\u00e9boule dans son bureau. Charlie, en racontant sa vie, va l'immerger dans un univers de malheur. Perte d'identit\u00e9, hypocrisie de la classe dominante, probl\u00e8mes politiques et sociaux, Lyonel Trouillot nous entra\u00eene au coeur de la soci\u00e9t\u00e9 ha\u00eftienne. Et son tr\u00e8s beau et \u00e9mouvant roman est habit\u00e9 de figures f\u00e9minines inoubliables, m\u00e8res-courage trouvant en elles-m\u00eames la force de r\u00e9sister \u00e0 l'adversit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Trouillot, Lyonel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "26 avril 1986, le jour o\u00f9 Tchernobyl a traumatis\u00e9 l'Europe: commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant de la RSR \u00e0 Moscou (Archives RSR, 28 avril 1986) [bonus web]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9EA0D4E3-F92C-4CD2-9218-03BE2E5895C6", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "URSS"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sinformation", "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire", "communication de l'information", "explosion nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Les informations continuent de tomber au compte-gouttes en URSS, mais pour la premi\u00e8re fois, les Sovi\u00e9tiques reconnaissent l'extr\u00eame gravit\u00e9 de l'accident", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 017 : Ballens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8B7AF8A-70B5-4AFF-8E56-0951C1D39324", "thematicGeographicals": ["Ballens", "Vaud"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de Radovan Karadzic s'ouvrira le 26 octobre 2009 devant le Tribunal P\u00e9nal international \u00e0 la Haye : Interview de Serge Brammertz, procureur g\u00e9n\u00e9ral du TPI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D63A00-6D4B-40F3-9451-14670F38535D", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal p\u00e9nal international (TPI)", "Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "crime contre l'humanit\u00e9", "proc\u00e8s"], "excerpt": "L'ancien dirigeant des Serbes de Bosnie commencera par entendre la lecture de son dossier, r\u00e9dig\u00e9 \"\u00e0 charge\". G\u00e9nocide et crime contre l'humanit\u00e9: les accusations les plus graves sur l'\u00e9chelle des crimes de Droit Humanitaire. Ce proc\u00e8s sera-t-il plus court et plus lisible que celui de l'ancien pr\u00e9sident serbe Slobodan Milosevic mort en prison quelques jours avant la fin des audiences ? \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal P\u00e9nal international", "name": "Brammertz, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "26 avril 1986, le jour o\u00f9 Tchernobyl a traumatis\u00e9 l'Europe: interview d'une Fran\u00e7aise habitant Kiev (Archives RSR, avril 1986) [bonus web]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CA2D9CD-5EEF-4B58-B4C7-29A78FB9CFB7", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "URSS", "Kiev"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire", "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7aise habitant Kiev", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (210/271) : Le dogue allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-285D1769-C468-4917-92C4-8E5547C0CC9F", "durationSec": 152, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Libye ne respecte pas les termes de l'accord sign\u00e9 les 20 ao\u00fbt 2009 avec la Suisse : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de Dominique Warluzel, avocat et d'Hasni Abidi, directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe \u00e0 Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9292552F-2B5C-4107-B4DA-F514165A5EBB", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "otage"], "excerpt": "Cela fait 60 jours que la Suisse et la Libye ont sign\u00e9 l'accord qui pr\u00e9voyait -dans ce d\u00e9lai- le r\u00e8glement de toutes les questions qui affectent les relations entre Berne et Tripoli. Y compris selon Hans-Rudolf Merz ces deri\u00e8res semaines, y compris le retour des 2 suisses retenus en Libye. Mais les otages ne sont pas rentr\u00e9s une d\u00e9l\u00e9gation suisse est revenue le 19 octobre 2009 de Tripoli apr\u00e8s un aller-retour de 2 jours, mais visiblement la Libye se met en faute avec l'accord qu'elle a sign\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Volaille (1/5) : Le poulet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4A24859-5FE3-4C4A-9BAA-FCAB4B41D929", "durationSec": 299, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "volaille", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Raffaele d'Alessandro : Interview d'Antonin Scherrer, auteur de \"Raffaele D'Alessandro ou l'urgence int\u00e9rieure\" (Ed. Papillon, 2009) (2/5) : 1934-1940 : l'envol parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39EEAED6-40A2-4B1E-A5F7-891B8DAC6C70", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Alessandro, Raffaele"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de fumig\u00e8nes pour astygmate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A6AE07D-A15F-4819-A8EA-BD64F4F9210C", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Ezelcat au coeur de Flashgordon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3590FA86-E451-4EFD-B29F-9BE7EA8CE4F0", "durationSec": 2024, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ezelcat a un appartement hyper bien centr\u00e9, il vit au coeur du bitume dans le centre de Flashgordon, enfin au coeur du bitume, sous le bitume", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Volaille (2/5) : Le poulet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-476925BD-43DC-49DC-9059-0FFC1E6F3854", "durationSec": 283, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "volaille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253027", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091020, itw du chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et professeur \u00e0 l'EPFL VAN DEN BERGH Hubert par NATH Nathalie, sur son travail sur le d\u00e9pistage du cancer de la vessie.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : CANCER DE LA VESSIE LE\nDIAGNOSTIC - 09.10.20", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252011", "durationSec": 622, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "FABREGAS, CESC"], "id": "asset-252712", "durationSec": 10030, "mediaType": "video", "title": "LIVERPOOL FC - OLYMPIQUE LYONNAIS 3EME JOURNEE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["LIVERPOOL", "BUDAPEST", "MILAN", "BARCELONE", "STUTTGART", "GLASGOW", "PAYS-BAS", "GRECE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "FIORENTINA", "DYNAMO KIEV", "INTER MILAN", "FC BARCELONE", "RUBIN KAZAN", "FC SEVILLE", "VFB STUTTGART", "GLASGOW RANGERS", "ARSENAL", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E", "STANDARD DE LI\u00c8GE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UEFA", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "CASTELLA, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CENSURE", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "X\u00c9NOPHOBIE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "D\u00c9BAT", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CENSURE", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "X\u00c9NOPHOBIE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "HALPERIN, MICHEL", "DESPOT, FABIENNE", "ZUBER, MAXIME", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-252776", "thematicGeographicals": ["PARIS", "MOUTIER", "PLATEAU"], "durationSec": 3097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris, Moutier : 20091020, MAMARBACHI Ester anime un d\u00e9bat sur la pol\u00e9mique entourant l'affiche \u00e9lectorale de l'UDC pour sa campagne en faveur de l'initiative populaire \"contre la construction de minarets\" qui sera vot\u00e9e le 20091129. Ses d\u00e9tracteurs veulent l'interdire car ils y voient de la discrimination envers les musulmans alors que l'UDC crie \u00e0 la censure de sa libert\u00e9 d'expression.", "title": "AFFICHES ANTI-MINARETS : FAUT-IL LES INTERDIRE ? - 09.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "MOUTIER", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. Le d\u00e9lai de 60 jours pr\u00e9vu dans l'accord avec Tripoli est \u00e9chu et que les otages sont toujours en Libye : Interview d'Ulrich Schluer, conseiller national UDC zurichois, pour qui la Suisse doit rompre ses relations diplomatiques avec la Libye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB985885-94F1-485C-BD14-98750962C5F5", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "otage"], "excerpt": "Le DFAE rappelle que la strat\u00e9gie suivie depuis sa signature le 20 ao\u00fbt a \u00e9t\u00e9 de mettre en oeuvre cet accord, mais que le temps est venu de proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9\u00e9valuation de la situation.  Aucun \u00e9l\u00e9ment n'est communiqu\u00e9 sur les conclusions possibles de ce r\u00e9examen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Schluer, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Ne d\u00e9sesp\u00e9rez jamais, faites infuser davantage. Rendez-vous po\u00e9tique et t\u00e9m\u00e9raire avec la science: l'exp\u00e9rience de l'oeuf transparent", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-42EB94EA-55A6-4967-B879-8806CE50F9BC", "durationSec": 336, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique", "oeuf (denr\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Toutouyoutouille Gym Tonique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1AE6C1E-60B3-4B89-8361-7D42479C4499", "durationSec": 240, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VERGER", "OUVRIER", "CUEILLETTE", "ARBORICULTURE", "POMME", "POMMIER", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "POMME", "OUVRIER", "CUEILLETTE", "SUPERMARCH\u00c9", "POMME", "ARBORICULTURE", "POMME", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "R\u00c9FRIG\u00c9RATION", "CONDITIONNEMENT", "POMME", "POMME", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "ANTIBIOTIQUE", "ARBORICULTURE", "ANTIBIOTIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "POMME", "ARBORICULTURE", "ANTIBIOTIQUE", "PAYSAGE AGRAIRE", "VERGER", "POMMIER", "ANTIBIOTIQUE", "CUEILLETTE", "POMME", "ANTIBIOTIQUE"], "id": "asset-251617", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091020, la culture des pommes, l'un des fruits les plus consomm\u00e9s en Suisse avec 16 kg par habitant et 130000 tonnes produites par an, est \u00e0 la limite de la rentabilit\u00e9 pour les arboriculteurs et n\u00e9cessite un soin et un suivi particuliers pour les traitements contre les ravageurs. Le feu bact\u00e9rien, notamment, est fatal aux vergers dont les arbres atteints doivent \u00eatre arrach\u00e9s. L'antibiotique utilis\u00e9, la Streptomycin, risque de causer par ses r\u00e9sidus un probl\u00e8me de r\u00e9sistances des bact\u00e9ries.", "title": "Y A LE FEU... AUX POMMES - 09.10.20", "visualGeographicals": ["ETOY", "ETOY", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PERROY", "PERROY", "CONTHEY", "BERNE", "LUCERNE", "THURGOVIE", "SUISSE", "BERNE", "SCHAFFHOUSE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "ETOY"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GROTTE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "HOMME", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "CALENDRIER", "PAYSAN", "AGRICULTEUR", "CALENDRIER", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "AUTOMOBILISTE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "SERVEUSE", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "STUDIO D'ENREGISTREMENT"], "visualPersons": ["ZOLA, ARLETTE", "ZOLA, ARLETTE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-252780", "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.20", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "SUISSE", "MOUDON", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DICAMENT", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "AUDIT", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "POLLUTION DU SOL", "SUICIDE", "ENTREPRISE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "EMPLOY\u00c9", "STRESS", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONDITION DE TRAVAIL", "SUICIDE", "ENTREPRISE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "EMPLOY\u00c9", "STRESS", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONDITION DE TRAVAIL", "RACISME", "ISLAM", "IMMIGR\u00c9", "RACISME", "ISLAM", "IMMIGR\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "INFOGRAPHIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ABSTENTIONNISME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "ANN\u00c9ES 1980", "MUSIQUE", "ANN\u00c9ES 1980", "V\u00caTEMENT"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "JORNOT, OLIVIER"], "id": "asset-252779", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNEMASSE", "BRISTOL", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FRANCE T\u00c9L\u00c9COM", "ORANGE", "FRANCE T\u00c9L\u00c9COM", "ORANGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-252094", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ST-SULPICE (VD)"], "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091020 et archives, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* St-Sulpice (VD) : 20091020, la maison de la famille SABBATINI est compos\u00e9e de cubes superpos\u00e9s\n* SUISSE : 20091020, la dessinatrice et cr\u00e9atrice d'objets MAUBERT Nicole a lanc\u00e9 sa marque d'objets pour Och\u00e9chou. Son est tr\u00e8s univers color\u00e9 et po\u00e9tique.", "title": "RELOOKAGE JEANNE - 09.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-SULPICE (VD)", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252781", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "NOCTURNE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "PASTEUR", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INSECTE", "ART ANIMALIER", "ENTOMOLOGIE", "R\u00c9ALISATEUR", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-252778", "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.20", "visualGeographicals": ["BELP", "SUISSE", "BELP", "BERNE-VILLE", "BELP", "BERNE-VILLE", "NEW YORK (ETAT USA)", "LAUSANNE", "BERNE", "THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Lea Lu, chanteuse zurichoise. - 2. Le duo allemand Filewile offre en direct des extraits de son dernier disque. - 3. Rencontre avec les musiciens de Vandaveer, groupe am\u00e9ricain de folk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98A12C7D-EED3-4990-B419-38BC78AF9AD0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Zurich (canton)", "Allemagne"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vandaveer", "Lu, Lea", "Filewile"], "thematicThemes": ["folk", "pop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "\"1. Les plages de Lea \r\nLa Zurichoise Lea Lu nous pr\u00e9sente son premier album \"Dots and lines\".\r\n\u00abEcouter la musique de Lea Lu, c'est comme marcher pieds nus sur la plage.\u00bb Ecrivait la Neue Z\u00fcrcher Zeitung (NZZ) apr\u00e8s le premier concert de Lea Lu dans un bar de plage au bord du Lac de Zurich en juillet 2007. \r\nLa chanteuse pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9crire sa musique en couleurs; il y a toujours un tableau avant toute chanson, dont les sons sont teint\u00e9s d'orange, de bleu ciel ou de violine. Dots and Lines (Four/Columbia), le premier album de la jeune chanteuse zurichoise, \u00e9largit d\u00e9finitivement l'horizon de la pop. Ses chansons parlent d'amour la plupart du temps, mais surtout de peines de c\u00bfur, explique-t-elle. \r\n\u00b7\tLea pr\u00e9f\u00e8re \u00e9crire ses chansons quand il fait gris dehors, la pluie stimulant son inspiration. Tristes et moroses ses textes? D\u00e9trompez-vous. Rarement la nostalgie d'un \u00e9t\u00e9 sans fin et de la qu\u00eate d'un amour \u00e9ternel n'avait \u00e9t\u00e9 aussi romantique. Apr\u00e8s tout, qui y a-t-il de plus beau que le soleil, le sable, la mer\u00bf et marcher pied nus sur la plage? \r\n2. Le son Filewile \r\nD\u00e9couvrez en direct la musique du duo allemand Filewile.\r\nAndreas Ryser (Dustbowl) et Daniel Jakob (Dejot) ont commenc\u00e9 en 2003 comme musiciens de rue sur ordinateur devant la porte du \u00ab Sonar \u00bb et ont rapidement fait parler d'eux sur la sc\u00e8ne internationale sous le nom de Filewile.\r\nSous le soleil br\u00fblant de l'Espagne du Sud, pendant les infinies pr\u00e9parations \u00e0 un spectacle de Flamenco, le DJ Dustbowl de Mouthwatering, et le chanteur Dejot ont m\u00fbri le projet Filewile. Suivant la strat\u00e9gie Do-it-Yourself. La musique, la production, la distribution, les concerts, le merchandising\u00bf tout faire soi-m\u00eame, profiter de toutes les libert\u00e9s et prendre toutes les responsabilit\u00e9s.\u00bf\r\n\u00b7\tLe son Filewile continue de se d\u00e9velopper: de l'\u00e9lectronique (Elektronika) influenc\u00e9 de Dub, un skiffle Beat d\u00e9jant\u00e9, du Funk tranchant avec des Kalimba et des guitares en plastique, de l'orgue Farfisa, un vacarme de percussion, de guitares maltrait\u00e9es \r\n3. Divide & Conquer\r\nLe groupe am\u00e9ricain de folk rock Vandaveer pr\u00e9sente son 2e album \"Divide & conquer\".\r\nLe premier album de Vandaveer, Grace & Speed, sorti au printemps 2007, re\u00e7u un accueil enthousiaste et des comparaisons avec Dylan, Waits, Drake et Simon furent souvent faites. Depuis lors, Vandaveer ne cessa de faire des tourn\u00e9es des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique et joua pr\u00e8s de deux cents concerts, partageant la sc\u00e8ne avec une foule d'autres artistes.\r\nLe deuxi\u00e8me album de Vandaveer, Divide & Conquer, reprend les m\u00eames th\u00e8mes, l'amour et la mort, la m\u00e9chancet\u00e9 et la bont\u00e9, le p\u00e9ch\u00e9 et la pers\u00e9v\u00e9rance, en petits tableaux de quatre minutes tout au plus.\r\nVandaveer s'est assur\u00e9 l'assistance de son collaborateur et producteur de longue date Duane Lundy, de ses fr\u00e8res d'armes Robby Cosenza et Justin Craig, et tout particuli\u00e8rement de sa soeur Rose Guerin,\r\nmerveilleusement paradisiaque. D&C offre un \u00e9blouissant compagnon folk \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur lo-fi folk/pop.\r\nLe 19 octobre au Bleu L\u00e9zard, Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Lu, Lea", "type": "Participant"}, {"role": "duo allemand", "name": "Filewile", "type": "Participant"}, {"role": "groupe am\u00e9ricain", "name": "Vandaveer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La chasse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA92AB69-2425-4D5B-9CFC-A24B787A0903", "durationSec": 203, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry B\u00e9guin, ancien conseiller aux Etats neuch\u00e2telois, qui se porte candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil des Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175EA482-8831-4C50-B8B9-056BEEFAA47C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Thierry"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat au Conseil des Etats", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La Suisse doit-elle adh\u00e9rer \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-2CC3DCB3-DD07-4E5B-8101-B0F28607FBF9", "durationSec": 918, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Claudie Moreno, pr\u00e9sident du club des supporters du FC Sion, \u00e9limin\u00e9 en 16e de finale de la coupe de Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE219B93-FDFA-48BC-A6A6-AA7F15997162", "durationSec": 202, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 178 : Les p\u00e9tards chinois", "id": "sound-E33B78CF-CD1F-4454-9BDD-76DC2A149B52", "durationSec": 248, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Raffaele d'Alessandro : Interview d'Antonin Scherrer, auteur de \"Raffaele D'Alessandro ou l'urgence int\u00e9rieure\" (Ed. Papillon, 2009) (1/5) : Une jeunesse al\u00e9manique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14C082DA-2F27-4524-B219-7396110AC2E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Alessandro, Raffaele"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Enfants de pr\u00eatres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA49783-0CF4-4A62-8B9E-2133731FDF67", "durationSec": 9107, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9libat", "catholicisme", "pr\u00eatre mari\u00e9", "pr\u00eatre"], "excerpt": "1. Olivier Perroux, historien-\u00e9conomiste de 37 ans, est le fils d'un pr\u00eatre genevois, mis \u00e0 pied en 1969 par la hi\u00e9rarchie de l'\u00c9glise catholique romaine. Jacques Perroux d\u00e9cide de se marier et de fait, doit renoncer \u00e0 contrecoeur au sacerdoce. Comment la communaut\u00e9, l'\u00c9glise et les proches vont-ils prendre cong\u00e9 du pr\u00eatre?. - 2. Marc Bradfer, n\u00e9 il y a 50 ans \u00e0 Toulouse apprend \u00e0 15 ans que son p\u00e8re \u00e9tait pr\u00eatre avant de se marier. Une d\u00e9couverte qui va lui donner de nouvelles clef pour interpr\u00e9ter le v\u00e9cu familial. Une v\u00e9rit\u00e9 cach\u00e9e qu'il ne va cesser de harceler. Il retournera sur les traces de son p\u00e8re pour comprendre son itin\u00e9raire. En 2003, il publie un ouvrage dans lequel il retrace l'histoire de sa famille. En 2004, il ira \u00e0 Rome trouver le Pape Jean-Paul II pour recevoir une b\u00e9n\u00e9diction. - 3. La clandestinit\u00e9 : Gabriella Loser Friedli et Richard Friedli, ancien pr\u00eatre dominicain et professeur de th\u00e9ologie ont v\u00e9cu durant plus de vingt ans une relation dans la clandestinit\u00e9, avant de se pourvoir se marier.- 4. La Z\u00f6fra, une association pour les femmes de pr\u00eatre et l'Eglise. En Suisse la Z\u00f6fra travaille depuis une quinzaine d'ann\u00e9es au service des compagnes de pr\u00eatres et de leurs enfants. Gabriella Loser Friedli, Pr\u00e9sidente de la Z\u00f6fra t\u00e9moigne de la r\u00e9alit\u00e9 de celles et ceux qu'elle repr\u00e9sente. Jean-Blaise Fellay, j\u00e9suite, historien de l\u00bf\u00c9glise, et accompagnateur spirituel aux s\u00e9minaires des Dioc\u00e8ses de Lausanne-Gen\u00e8ve-Fribourg et de Sion explique pourquoi le c\u00e9libat des pr\u00eatres est important dans l'\u00c9glise catholique.T\u00e9moignage de Jean-Blaise Fellay, j\u00e9suite, historien de l'Eglise et accompagnateur spirituel aux s\u00e9minaires des dioc\u00e8ses de Lausanne-Gen\u00e8ve-Fribourg et de Sion. - 5. La chastet\u00e9 et la continence c\u00f4t\u00e9 m\u00e9decine et sexologie : Le point de vue de Marie-Madeleine Zufferey, m\u00e9decin gyn\u00e9cologue et sexologue, sur le c\u00e9libat des pr\u00eatres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de pr\u00eatre, auteur de \"Fils de Pr\u00eatre\" (Ed. Elitys, 2003)", "name": "Bradfer, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00eatre dominicain et professeur de th\u00e9ologie", "name": "Friedli, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Richard Friedli, pr\u00e9sidente de la Z\u00f6fra", "name": "Loser Friedli, Gabriella", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'Eglise et accompagnateur spirituel aux s\u00e9minaires des dioc\u00e8ses de Lausanne-Gen\u00e8ve-Fribourg et de Sion&#x0D;\n", "name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}, {"role": "historien-\u00e9conomiste, fils de pr\u00eatre", "name": "Perroux, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re d'Olivier Perroux", "name": "Perroux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'Olivier Perroux", "name": "Perroux, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin gyn\u00e9cologue et sexologue ", "name": "Zufferey, Marie-Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 198 : Les p\u00e9tards", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A1DCF34-CF74-4B25-804E-60B00BFAEEA9", "durationSec": 248, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Union Europ\u00e9enne, tout est discutable (1/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-791D0A97-30A9-4BEE-8910-14E848553ACC", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Notaire et crise financi\u00e8re. - 2. Galerie d'art contemporain \u00e0 Vevey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5D2036A-2B3A-4BDC-9F55-2E2246910369", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entre le bois et la lune. Comment les phases de la lune influencent-elles les propri\u00e9t\u00e9s du bois?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-702C74DF-2AB2-470C-A30F-534B92FC7F05", "thematicGeographicals": ["Pays d'Enhaut", "Vaud"], "durationSec": 1108, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lune", "bois", "propri\u00e9t\u00e9 physique"], "excerpt": "\"Entre le bois et la lune  \r\nComment les phases de la lune influencent-elles les propri\u00e9t\u00e9s du bois? \r\nL'effet de la lune sur le monde vivant, et sur les v\u00e9g\u00e9taux en particulier, reste sujet \u00e0 caution. \r\nLes pratiques d'exploitation du bois en fonction des cycles lunaires sont toujours vivaces, notamment en Suisse, o\u00f9 certains exploitants choisissent le moment le plus favorable \u00e0 l'abattage d'un arbre en fonction de la position de la lune dans le ciel.\r\nC'est le cas de Christophe R\u00e9my, garde forestier, qui dans le Pays-d'Enhaut regarde soigneusement la lune avant de d\u00e9biter du bois pour faire des tavillons.\r\nCes pratiques peuvent-elles \u00eatre valid\u00e9es scientifiquement? Oui, si l'on en croit une recherche r\u00e9cente, publi\u00e9e par Ernst Z\u00fcrcher, professeur en sciences du bois \u00e0 la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise. Il a montr\u00e9 qu'il existait bien une relation entre cycles lunaires et certaines propri\u00e9t\u00e9s du bois.\r\nUn dossier de Pascaline Minet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en sciences du bois", "name": "Z\u00fcrcher, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "garde-forestier", "name": "R\u00e9my, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Joshua Redmann Trio au Festival Onze Plus 2008", "genres": ["DIV"], "id": "sound-D1F28849-5D2F-4169-89AC-2893694606F0", "durationSec": 4963, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Blade, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Rodgers, Reuben", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Redman, Joshua", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Union europ\u00e9enne, tout est discutable (2/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-4A871C3D-BE8A-44D6-9353-DE8291021362", "durationSec": 105, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (209/271) : La termite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49187AE1-57A4-4D17-A473-F51D39C1F5A4", "durationSec": 158, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 016 : Echarlens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1222F861-AB81-4B41-B76A-CF0583DA4821", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Echarlens"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Stierlin, historien de l'art : A propos de son ouvrage \"P\u00e9tra : Capitale du royaume nabat\u00e9en IIIe si\u00e8cle - IIe si\u00e8cle apr\u00e8s J.C.\" (Ed. Imprimerie Nationale/Actes Sud, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D40D8C9F-1729-4034-9533-4EA5CB37E3ED", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "P\u00e9tra"], "durationSec": 1927, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Dans l'Arabie P\u00e9tr\u00e9e, cette ville-d\u00e9cor \u00e9tait l'\u00e9crin d'un souverain devinis\u00e9. P\u00e9tra, au coeur des gorges ass\u00e9ch\u00e9es du wadi Musa (rivi\u00e8re de Mo\u00efse) en actuelle Jordanie fut la capitale de la peuplade arabe des nabat\u00e9ens. Carrefour des caravanes entre Orient et Occident sur la route qui menait de Gaza \u00e0 Qana en Arabie heureuse, la ville accumula d'immenses richesses par son commerce des \u00e9pices et des aromates, pris\u00e9es des Grecs et des Romains. A cot\u00e9 de la ville marchande de 50'000 habitants, P\u00e9tra abritait une fabuleuse n\u00e9cropole et le Palais du roi Ar\u00e9tas III dont nous est rest\u00e9 la Khazn\u00e9, mausol\u00e9e-palais qui d\u00e9fie l'imagination par son raffinement et la prousees technique de son excavation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-253024", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 202, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091019, itw du g\u00e9ologue et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg MOSAR Jon par NATH Nathalie, sur son travail de g\u00e9ologue et sur ses recherches sur la montagne du Caucase.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : IL Y A DES MILLIONS D'ANNEES\nDANS LE CAUCASE - 09.10.19", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252657", "durationSec": 526, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre P\u00e9ju, \u00e9crivain : A propos de \"La Diagonale du vide\" (Ed. Gallimard, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5B0C38C-B234-4C91-AE7C-E765D4DA1F4C", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pour Pierre P\u00e9ju les no man's land sont des territoires propices aux rencontres troublantes. Dans son roman, un entrepreneur \u00e0 bout de souffle rencontre une ancienne militaire cass\u00e9e le long d'une diagonale d\u00e9sertique de France. Marc Travenne, designer de talent et homme d'affaires, m\u00e8ne une vie agit\u00e9e. Persuad\u00e9 qu'il est \u00ab pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa propre histoire \u00bb, il d\u00e9cide de tout arr\u00eater, part sur les routes et se retire dans un g\u00eete perdu, dans une r\u00e9gion d'Ard\u00e8che battue par les vents. Bient\u00f4t, une randonneuse \u00e9nigmatique vient troubler sa solitude. Elle marche, depuis des jours, le long de ce que les g\u00e9ographes appellent la \u00ab Diagonale du vide \u00bb, cette \u00e9troite bande de territoire qui partage la France des Landes aux Ardennes et sur laquelle la densit\u00e9 de population est faible et les zones sauvages nombreuses. Travenne va suivre et poursuivre cette aventuri\u00e8re qui, avant d'\u00eatre enlev\u00e9e sous ses yeux, a le temps de lui livrer une part de son secret. De rencontres en r\u00e9v\u00e9lations, Travenne va voir sa vie basculer, d\u00e9couvrant que la diagonale des solitudes traverse aussi l'Afghanistan ou New York.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9ju, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'un petit chat tout doux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFD0547E-CDB2-436E-A4EA-7DA1A860DAC4", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 236 : Erwan pas si m\u00e9chant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67BA7E2E-82C9-422D-8DD9-8829CF6C58E2", "durationSec": 218, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "AVION MILITAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "PRESSE", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FILM D'AVENTURE", "COM\u00c9DIEN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DANSE PROFANE", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI"], "id": "asset-252654", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LA LIBERT\u00c9", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252010", "durationSec": 559, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "id": "asset-252092", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091019 et archives, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20091019, portrait de Jeanne, \u00e9tudiante et candidate au relookage\n* SUISSE : 20091019, une patiente \u00e2g\u00e9e se fait conseiller par un m\u00e9decin pour une op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique des paupi\u00e8res. Cette m\u00e9decin proc\u00e8de ensuite \u00e0 l'op\u00e9ration\n* SUISSE : 20091019, la styliste et d\u00e9coratrice BUCHI Samira pr\u00e9sente ses solutions pour rendre son appartement plus agr\u00e9able \u00e0 vivre.", "title": "RELOOKAGE JEANNE - 09.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "NESSI, Sabrina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "BUILDING", "\u00c9CONOMIE", "BUILDING", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "BUILDING", "INVESTISSEMENT", "\u00c9CONOMIE", "M\u00c9TRO", "INVESTISSEMENT", "CATHOLICISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "ISLAM", "CONDITION DE TRAVAIL", "RECORD DU MONDE", "BUILDING", "INVESTISSEMENT", "MONARCHIE", "INVESTISSEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "USINE", "INVESTISSEMENT", "VOILIER", "INVESTISSEMENT", "CHOCOLAT", "NOCTURNE", "INVESTISSEMENT", "DISQUE COMPACT", "USINE", "DVD", "INDUSTRIE DU VERRE", "INVESTISSEMENT", "INDUSTRIE", "FABRICATION", "VERRE", "BOURSE"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-252667", "thematicGeographicals": ["ABOU DHABI", "DUBAI", "RAS AL-KHAIMA"], "durationSec": 2483, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abou Dhabi, Duba\u00ef : 20091019, pr\u00e8s de 2000 Suisses sont install\u00e9s dans les Emirats Arabes Unis (EAU) pour profiter de ce miracle \u00e9conomique. Apr\u00e8s le nouveau circuit automobile de grand prix de Formule 1, l'argent du p\u00e9trole finance un projet totalement diff\u00e9rent, la construction d'une ville enti\u00e8rement \u00e9cologique sans voiture Masdar City. En concurrence avec d'autres pays, les entrepreneurs suisses esp\u00e8rent obtenir ces contrats\n* Abou Dhabi : 20091019, le revers de ce miracle \u00e9conomique a un prix humain. La main d'oeuvre des chantiers de construction, des usines et du travail domestique vient essentiellement d'Asie. Vivant dans des banlieues dortoirs, cette main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re, peu r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, travaillent dans des conditions difficiles. Un \u00e9v\u00eaque Suisse, Monseigneur HINDER Paul t\u00e9moigne de la difficult\u00e9 de vie de ces travailleurs immigr\u00e9s\n* Ras al-Khaima : 20091019, le prince h\u00e9ritier de l'\u00e9mirat du Ras al-Khaima BEN SAQR AL QASIM Saud a mis en place toute une strat\u00e9gie \u00e9conomique pour faire conna\u00eetre son petit \u00e9mirat. Malgr\u00e9 la pol\u00e9mique de trafic d'armes avec l'Iran, l'\u00e9mirat de Ras al-Khaima finance les infrastructures pour accueillir la Coupe de l'Am\u00e9rica 2010. Egalement, de nombreuses entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, par exemple le fabriquant suisse de CD et DVD FTI et le cristallier fran\u00e7ais Luminarc profitent des avantages de la d\u00e9localisation de leur production.", "title": "EMISSION SPECIALE EMIRATS - 09.10.19", "visualGeographicals": ["ABOU DHABI", "ABOU DHABI", "ABOU DHABI", "ABOU DHABI", "DUBAI", "ABOU DHABI", "DUBAI", "RAS AL-KHAIMA", "RAS AL-KHAIMA", "RAS AL-KHAIMA", "RAS AL-KHAIMA", "RAS AL-KHAIMA", "RAS AL-KHAIMA", "ABOU DHABI"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale aux Emirats Arabes Unis", " buildings, chantiers de construction, usines aux Emirats Arabes Unies \u00e0 Abhu Dhabi et Ras al-Khaima", " buildings, chantiers de construction, usines aux Emirats Arabes Unies \u00e0 Abhu Dhabi et Ras al-Khaima"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GABIOUD, Blaise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 09.10.19", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "ASSISTANCE SOCIALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "MOSQU\u00c9E", "FRONTI\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILISME", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VID\u00c9OTH\u00c8QUE"], "visualGeographicals": ["SION", "MALLERAY", "BERNE", "RHEINFELDEN", "BADE-WURTEMBERG", "SAANEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CHENE-BOURG", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252655", "durationSec": 1713, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.10.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251921", "durationSec": 624, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO LE JARDIN DES DELICES - 09.10.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248658", "durationSec": 66, "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN ANIM\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-252656", "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SIERRE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "DOLE, LA", "DOLE, LA", "DOLE, LA", "BULLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 18.10.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/4040121.image", "id": "ece-3445322", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2009-10-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Alain Morisod, un succ\u00e8s qui ne se d\u00e9mend pas aupr\u00e8s des Romands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445322", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445322"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jacques Chessex: rediffusion d'extraits d'entretiens r\u00e9als\u00e9s avec l'\u00e9crivain vaudois (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-265675B8-EFE9-46C4-8161-47D1A680FB57", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Patrick Ferla rend hommage \u00e0 Jacques Chessex r\u00e9cemment disparu en proposant de r\u00e9-entendre l'entretien qu'il avait r\u00e9alis\u00e9 avec l'\u00e9crivain de Ropraz lors de la sorie de son livre \"Pardon m\u00e8re\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Un luth pour soigner : Ahmed Shiki ou l'art du oud ramal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DAEFD0-1BE7-4AEA-B0A9-4656477683E1", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3692, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "oud", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Le oud ramal, forme ancienne et sp\u00e9cifiquement marocaine du oud / l'arbre des modes / la th\u00e9rapie par la musique andalouse et le oud ramal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de oud ramal", "name": "Shiki, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Roegiers, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D08CB619-B37A-4723-94F3-48AB58194672", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 8919, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roegiers, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La porte \u00e9troite de l'asile. Reportage dans le centre d'accueil et d'enregistrement des r\u00e9fugi\u00e9s de Vallorbe", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B7B4F982-A61E-466E-8573-6679D4862780", "thematicGeographicals": ["Vallorbe", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re", "immigration", "sans-papiers", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "\"Quels sont les parcours de vie qui font aboutir ces hommes et ces femmes dans notre pays ?\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9s, fonctionnaires, resp. d'associations", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique for ever !", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9EB108CE-BAEE-475D-B505-B34ADA95169A", "durationSec": 7082, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Golon, Anne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Un jour Ang\u00e9lique partit \u00e0 la recherche d'Anne Golon. Il y avait longtemps qu'elle ne l'avait vue. Elle s'\u00e9tait laiss\u00e9e distraire par l'attente de la pr\u00e9paration des r\u00e9\u00e9ditions francophones de ses livres dont le pays faisait grand cas, et par les changements apport\u00e9s au haras. Elle commen\u00e7a \u00e0 la chercher \u00e0 la lisi\u00e8re de la for\u00eat, dans les mousses, les bois. Ang\u00e9lique s'avan\u00e7ait dans les herbes et les taillis, contente d'imaginer la bonne odeur des \u00e9ditions nouvelles et de retrouver sa bonne f\u00e9e. En chemin, elle rencontra des hommes, des femmes, les yeux brillants, qui se mirent \u00e0 lui parler d'elle. Se sentant investie d'une mission, Ang\u00e9lique, allant de clairi\u00e8res en fourr\u00e9s, essayait de relever sa trace de sa g\u00e9nitrice, Anne Golon. Elle savait qu'Anne Golon \u00e9tait n\u00e9e en 1921 \u00e0 Toulon, qu'elle avait \u00e9pous\u00e9 un g\u00e9ologue Serge Goloubinoff qu'elle habitait \u00e0 Versailles et en Suisse, et qu'elle l'avait mise au monde en 1954. C'\u00e9tait en 1956, puis en 1957, que les livres racontant Ang\u00e9lique \u00e9taient parus pour la premi\u00e8re fois. Ang\u00e9lique se demandait comment \u00e9tait Anne Golon au moment de sa naissance.Une \u00e9mission sur Ang\u00e9lique, voil\u00e0 qui ne manque pas d'\u00e9tonner.Et pourtant. Ang\u00e9lique est un ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire: 150 millions d'exemplaires vendus, traduit en 37 langues, Ang\u00e9lique a connu un succ\u00e8s constant dans le monde d\u00e8s sa parution en 1956. L'\u00e9crivaine Anne Golon est la cr\u00e9atrice d'Ang\u00e9lique. A 88 ans, elle publie en version remani\u00e9e et augment\u00e9e l'int\u00e9gralit\u00e9 de la saga Ang\u00e9lique. les deux premiers tomes ont d\u00e9j\u00e0 paru ce printemps, les deux suivants arrivent en m\u00eame temps que les feuilles mortes en ce mois d'octobre.Ce sonar un peu particulier se propose de vous faire d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir Ang\u00e9lique \u00e0 travers deux heures d'un livre sonore et historique. Une saga d\u00e9coup\u00e9e en 4 chapitres : Le roman du roman, Ang\u00e9lique et le cin\u00e9ma, la litt\u00e9rature au f\u00e9minin et le roman populaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Golon, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "personnes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeure en \u00e9tude de genre \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cossy, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Dominique Derisbourg, photographe, dans sa maison au-dessus de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-848322FC-2531-4991-8E71-583525776B71", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3453, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derisbourg, Dominique"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Derisbourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Robert Gu\u00e9diguian, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B52C7C1-5B1B-4AC1-A37A-290C8558561B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9diguian, Robert"], "thematicThemes": ["lutte politique", "communisme", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Comme un soleil avec Robert Gu\u00e9diguian, \u00e0 la sortie de \"L'Arm\u00e9e du crime\", mais pour parler de lui, du p\u00e8re docker arm\u00e9nien, de la m\u00e8re allemande et blonde au regard pas froid. Pour raconter l'engagement communiste, la col\u00e8re aujourd'hui, comme hier, et la lumi\u00e8re du sud qui marque les contrastes. Sans oublier Ariane, \u00e9videmment  (Ascaride, \u00e9mission suivante)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gu\u00e9diguian, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Wanda Landowska", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E199F58-21AD-4063-BFB7-53577726E6F1", "durationSec": 167, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "excerpt": "La musique de Bach et le silence du Titanic", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La loi, c'est la loi et c'est la m\u00eame pour tous, peu importe son identit\u00e9 ou sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : Interview d' Alain Papaux, professeur de philosophie du droit et du droit de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60FA9CA7-682A-4739-8A86-2A317F0393E7", "durationSec": 932, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papaux, Alain"], "thematicThemes": ["comportement", "juridiction", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Comment interpr\u00e9ter la notion d'appr\u00e9ciation du juge? Quand la loi est per\u00e7ue comme le dernier pilier solide d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la recherche de rep\u00e8res, la demande du justiciable devient irr\u00e9aliste. Comment alors rendre une justice juste, souple et \u00e9quitable?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie du droit et du droit de l'environnement \u00e0 l'UNIL", "name": "Papaux, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Olivier Jornot, d\u00e9put\u00e9, ancien pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral genevois et Geoffrey Bentrari, sommelier de l'ann\u00e9e", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E8824752-9A93-483B-954D-CEBA62BD6E8D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4929, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bentrari, Geoffrey", "Jornot, Olivier"], "excerpt": "\"La Soupe avec Olivier Jornot et Geoffrey Bentrari.\r\nOlivier Jornot : d\u00e9put\u00e9, ancien pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral genevois, cet avocat amateur de lettres s'est impos\u00e9 en quelques ann\u00e9es comme un leader d'opinion dans le paysage politique et m\u00e9diatique genevois. Au Grand Coneil, il s'est fait remarquer pour ses interventions dans les domaines de la s\u00e9curit\u00e9 et de la r\u00e9forme de la justice. Il a re\u00e7u tout r\u00e9cemment de ses pairs, le titre envi\u00e9 de meilleur d\u00e9put\u00e9. A noter que les \u00e9lecteurs genevois l'ont r\u00e9\u00e9lu brillament pour quatre ans le 11 octobre 2009.\r\nGeoggrey Bentrari : \u00e9lu \"sommelier de l'ann\u00e9e\" il a l'accent chantant de la Provence et le vin est sa passion. \u00c2g\u00e9 de 27 ans, il officie comme sommelier au Terminus de Didier de Courten \u00e0 Sierre. Il se destinait \u00e0 la restauration mais c'est pendant sa formation qu'il a d\u00e9couvert le mot \"oenologie\". Tout est parti de l\u00e0. De l'int\u00e9r\u00eat pour ce mot... pour aboutir quelques ann\u00e9es plus tard \u00e0 une formation compl\u00e8te de sommelleie.\r\nProductrice-journaliste-animatrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, politicien genevois", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "sommelier", "name": "Bentrari, Geoffrey", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Autour du Choeur Divertimento vocale de Fribourg : Rencontre avec ses deux co-directeurs Caroline Charri\u00e8re et Hubert Reidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E5380A9-B6C8-4D12-A1A3-E17E5137D559", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "Le choix de chanter dans D.V. - Les sp\u00e9cificit\u00e9s al\u00e9maniques de D.V. - L'arriv\u00e9e de Caroline Charri\u00e8re comme co-directrice - Le style de Hubert Reidy - Influences de Stenlund et de Prinz - Avantage ou non pour chanter le r\u00e9pertoire allemand - Une  ambition mesur\u00e9e malgr\u00e9 des succ\u00e8s rapides (Concours de Charmey) - Le d\u00e9part de Hubert Reidy et l'avenir du D.V. - Le style de C. Charri\u00e8re - Le principe de la co-direction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choriste", "name": "Pfammatter, Roseline", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du Choeur Divertimento", "name": "Reidy, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "co-directrice du Choeur Divertimento", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interview de Patricia Bosshard et Simon Grab, musiciens : A propos de leur cr\u00e9ation sonore au LUFF 09: \"IRM : Imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9A85F2D-E50C-4864-92C4-FA05D6D30783", "durationSec": 737, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "[La pi\u00e8ce \u00e9lectronique est archiv\u00e9e \u00e0 part par la production musicale]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Grab, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Bosshard, Patricia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-252967", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091028, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la s\u00e9curit\u00e9 des skieurs professionnels qui \u00e0 l'instar du skieur suisse ALBRECHT Daniel semblent victimes de chutes plus nombreuses qu'auparavant.", "title": "LE SKI EST-IL PLUS DANGEREUX ? - 09.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-252680", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091018, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le patineur suisse LAMBIEL St\u00e9phane suite \u00e0 l'annonce de son retour \u00e0 la comp\u00e9tition. Il parle de son ann\u00e9e de repos et de ses nouvelles ambitions.", "title": "STEPHANE LAMBIEL - 09.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TAIGNE", "F\u00caTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "CH\u00c2TAIGNE", "CORRUPTION", "NOCTURNE", "FRONTI\u00c8RE", "MORTALIT\u00c9", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CORRUPTION", "FRONTI\u00c8RE", "MORTALIT\u00c9", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "IMMIGRATION", "EXTR\u00caME DROITE", "HUMOUR", "INTERNET", "ARM\u00c9E", "VID\u00c9O", "HUMOUR", "INTERNET", "ARM\u00c9E", "VID\u00c9O", "URBANISME", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "VILLE", "URBANISME", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "VILLE", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "VILLE", "EUROP\u00c9ANISME"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "MAURER, UELI", "FANTI, S\u00c9BASTIEN", "BARTHASSAT, LUC", "RECORDON, LUC", "PARMELIN, GUY", "MARKWALDER, CHRISTA"], "id": "asset-252653", "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.18", "visualGeographicals": ["FULLY", "BEX", "MEXIQUE", "MEXIQUE", "JURA (CANTON)", "VAUCLUSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "EMIRATS ARABES UNIS", "ZURICH-VILLE", "EMIRATS ARABES UNIS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ARCHIVES"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT", "KAESLIN, ARIELLA", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-142938", "durationSec": 3016, "mediaType": "video", "title": "09.10.18", "visualGeographicals": ["THOUNE", "YVERDON", "NYON", "BIENNE", "LUGANO", "LONDRES", "AUSTRALIE", "BIENNE", "GENEVE", "DIJON", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "YVERDON-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LUGANO", "FC AARAU", "FC BIENNE", "GRASSHOPPER", "FC LUGANO", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-252158", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091018 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9, MORISOD Alain, compositeur et producteur de l'\u00e9mission \"Les coups de coeur\".", "title": "ALAIN MORISOD - 09.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "RELIGION ET CROYANCES", "CHRISTIANISME", "RELIGION ET CROYANCES", "SYST\u00c8ME D'ALARME", "FEMME BATTUE", "GPS", "SC\u00c8NE DE RUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-252652", "durationSec": 849, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.18", "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "MADRID", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "FC B\u00c2LE", "FC LE MONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "DONATION", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-252663", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 606, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091018, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec la pr\u00e9paration de la nouvelle \u00e9mission d'information du dimanche soir \"Trio\" qui rassemble le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, les Sports et l'\u00e9mission \"Mise au Point\" en une seule \u00e9mission et sur un seul plateau de t\u00e9l\u00e9vision. Egalement, la Cha\u00eene du Bonheur qui a organis\u00e9 le 20091009, une journ\u00e9e nationale de solidarit\u00e9 \"Asie\" pour collecter des dons en faveur des victimes des catastrophes naturelles en Asie.", "title": "09.10.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VON LUDWIG, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "GRIPPE A-H1N1", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "RADIO", "CENTRE GAUCHE", "VIE POLITIQUE", "PACIFISME", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "VIE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "SKETCH", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-252666", "thematicGeographicals": ["PARIS", "USA", "WASHINGTON", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2973, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091019, les h\u00f4pitaux et les autorit\u00e9s de Suisse romande ont pris des mesures en cas d'\u00e9pid\u00e9mie du virus A-H1N1 de la grippe porcine, alors que la population doute de l'ampleur et de la gravit\u00e9 de cette maladie\n* Plateau, Paris : 20091018, itw du chercheur fran\u00e7ais MARTINEZ Luis, directeur de recherche au Centre d'\u00e9tudes de recherches internationales (CERI), sur la crise des otages suisses en Libye et les tensions entre la famille KADHAFI et les autorit\u00e9s suisses\n* USA, Washington : 20091018 et archives, la popularit\u00e9 du pr\u00e9sident OBAMA Barack est en forte baisse depuis son \u00e9lection, m\u00eame chez ses soutiens traditionnels comme la communaut\u00e9 noire et les militants d\u00e9mocrates, d\u00e9\u00e7us par sa politique\n* Plateau : 20091018, itw de la com\u00e9dienne et \u00e9crivaine CHARTUSS Myrtille, \u00e0 propos de la g\u00e9n\u00e9ralisation de la chirurgie esth\u00e9tique et du droit \u00e0 la diff\u00e9rence.", "title": "JOUR DE GRIPPE // Y'A BON OBAMA ? // MISS PLASTOC - 09.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JUSSY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NYON", "COPPET", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIBYE", "PARIS", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "OMS", "CHUV", "CHUV"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Corinne Portier tenant une meule de fromage en fin d'\u00e9mission", "derni\u00e8re \u00e9mission dans Studio 2 avec le d\u00e9cor 2005"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "REC PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES SUISSE - 09.10.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-251977", "durationSec": 228, "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE LA BASILIQUE NOTRE-DAME A NEUCHATEL - 09.10.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-123353", "publicationDate": "2009-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rire en sc\u00e8ne", "source": "gico", "title": "EMIL : TROIS ANGES - 09.10.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-248717", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 6223, "publicationDate": "2009-10-17T20:35:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20090319, Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera, spectacle \"Trois anges\" interpr\u00e9t\u00e9, \u00e9crit et mis en sc\u00e8ne par l'humoriste EMIL.", "alternativeExcerpt": ["Emil : Trois Anges", "D\u00e8s le d\u00e9but 2000 Emil remonte sur sc\u00e8ne et parcourt la Suisse allemande et l'Allemagne avec le spectacle \"Emil lit et raconte\" inspir\u00e9 de son livre \"Vraies histoires fausses\" dans lequel il raconte nombre de ses aventures, certaines pittoresques et vraies mais d'autres totalement invent\u00e9es.  Ce spectacle a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au petit th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera en mars 2009 sous le titre \"Trois Anges\". Avec espi\u00e8glerie et un regard bleu intense, en plus de certains tics qu'il a conserv\u00e9s, le public traverse la vie de l'humoriste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Suisses."], "alternativeTitle": ["Rire en sc\u00e8ne", "Emil : Trois Anges", "Emil : Trois Anges"], "imageURL": "//www.rts.ch/2681048.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "EDITION E", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3208030", "ece-8182360"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Saint-Luc", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6806F9AC-AFDF-4953-A4B4-3A214BD86A0D", "thematicGeographicals": ["Saint-Luc"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "incendie"], "excerpt": "D\u00e9part de l'h\u00f4tel Bela Tola et boucle dans le village. Evocation des diff\u00e9rents incendies, de ce qu'ont repr\u00e9sent\u00e9s ces \u00e9v\u00e9nenements pour l'\u00e9poque. La phase de reconstruction (en pierre). Les diff\u00e9rents lieux du villages (fontaine, four \u00e0 pain, rue centrale...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Un Village en feu, Saint-Luc 1845-1858\"", "name": "Theler, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maryse Vaillant, psychologue, auteure de \"Les hommes , l'amour, la fid\u00e9lit\u00e9\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79D44910-353E-42A1-90CD-03F17EE9F335", "durationSec": 2921, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adult\u00e8re", "relation interpersonnelle", "couple (relation)", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Vaillant, Maryse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Sagan (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C4839097-2CEC-4572-A85E-C7F7BCB0EBDB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Sagan (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B88683AE-FA9C-4663-B5CB-12B823030DC2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3777, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e9visse et Moli\u00e8re superstars en Chine : Reportage d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ABEAEE48-BDE3-447C-B751-D5FC5997BA3E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "enseignement des langues"], "excerpt": "Si la grammaire fran\u00e7aise est un vrai cauchemar pour les \u00e9l\u00e8ves du monde francophone pour beaucoup d'\u00e9tudiants chinois c'est, au contraire, un d\u00e9lice. Dans les grandes universit\u00e9s chinoises, la francophilie ne cesse en effet de se d\u00e9velopper. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiants/tes des Universit\u00e9s FUDAN et SISU \u00e0 Shanghai", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en philosophie et lettre, auteur du guide \" Le Fran\u00e7ais correct\" (Ed. De Boeck. Duculot)", "name": "Lenoble-Pinson, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "lecteur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 FUDAN de Shanghai", "name": "Schaub, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la m\u00e9diath\u00e8que de l'Alliance fran\u00e7aise de l'Universit\u00e9 des langues de P\u00e9kin", "name": "Dennefeld, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "doyen du d\u00e9partement de fran\u00e7ais de l'Universit\u00e9 des \u00e9tudes Internationales de Shanghai ", "name": "Xiao, Yunshang", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Burkhalter, \u00e0 15 jours de son entr\u00e9e en fonction au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41729F8E-8014-4A77-9D5C-DC79E6A15013", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 534, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Didier Burkhalter, neuch\u00e2telois, entre au gouvernement au moment o\u00f9 la Suisse fait face \u00e0 de gros d\u00e9fis sur la sc\u00e8ne internationale. Dans quel \u00e9tat d'esprit Didier Burkhalter entre-t-il dans ce Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous pression? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Sarraute, les mots en dessous", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D5AD6FBC-C848-434F-A87C-F71484F50ED8", "durationSec": 7143, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarraute, Nathalie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 19 octobre 1999 \u00e0 l'\u00e2ge de 98 ans, l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise d'origine russe a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature francophone du si\u00e8cle dernier. Discr\u00e8te et solitaire, elle a n\u00e9anmoins accord\u00e9 plusieurs entretiens et enregistr\u00e9 des lectures de ses oeuvres. Archives : Jusqu'\u00e0 douze ans. Entretien avec Nathalie Sarraute sur Enfance par Evelyne Schlumberger (Empreinte, RSR II, 08.06.1983). Roman et th\u00e9\u00e2tre. Entretien avec Nathalie Sarraute par G\u00e9rard Valbert [extraits] (Silhouette, Espace 2, 01.05.1986). Tropismes. Lecture d'extraits de son premier livre par Nathalie Sarraute (CD \u00e0 voix haute, Gallimard, 1997). L'apparence doit \u00eatre anodine. Entretien avec Nathalie Sarraute sur sa pi\u00e8ce Pour un oui ou pour un non par G\u00e9rard Valbert [extrait] (La librairie des ondes, RSR II, 06.05.1982). Chercher \u00e0 communiquer. Entretien avec Nathalie Sarraute en marge de la publication de son roman Disent les imb\u00e9ciles par Jacques Bofford [extraits] (En questions, RSR I, 16.11.1976). C'est bien... \u00e7a. Pi\u00e8ce de Nathalie Sarraute Pour ou oui ou pour un non par Armen Godel et Jacques Michel dans une mise en ondes de Claude Dalcher, Edith Moret et J\u00e9r\u00f4me Nussbaum [d\u00e9but] (Espace imaginaire, Espace 2, 25.01.1998)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives)", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 25.01.98)", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 25.01.98)", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.11.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.05.86)", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.05.82)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'HYPERTHERMIE CONTRE LE CANCER - 09.10.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-254336", "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}]}}