{"response": {"numFound": 9206, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["BENZEMA, KARIM", "CRISTIANO RONALDO", "KAKA", "NADAL, RAFAEL", "BUFFON, GIANLUIGI", "RIBERY, FRANCK", "TREZEGUET, DAVID", "BENAGLIO, DIEGO", "ROONEY, WAYNE", "ANELKA, NICOLAS"], "id": "asset-252265", "durationSec": 10230, "mediaType": "video", "title": "MILAN AC - FC ZURICH 2EME JOURNEE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["MILAN", "MADRID", "MUNICH", "BORDEAUX", "MANCHESTER", "MOSCOU", "NICOSIE", "PORTO"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "MILAN AC", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "REAL MADRID", "BAYERN MUNICH", "JUVENTUS DE TURIN", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "MACCABI HAIFA", "MANCHESTER UNITED", "VFL WOLFSBURG", "BESIKTAS JK", "CSKA MOSCOU", "CHELSEA", "FC PORTO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE D\u00c9FENSE", "MOUTON", "CHIEN DE D\u00c9FENSE", "MOUTON", "BERGER", "BRONZAGE"], "id": "asset-251438", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAC LEMAN", "VAL-D'ILLIEZ", "PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090930, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud, Val-d'Illiez : 20090930, rencontre avec VITTONI Jean-Pierre, \u00e9leveur de chiens de la race dite \"Patou des Pyr\u00e9n\u00e9es\". Ces chiens prot\u00e8gent les troupeaux de moutons dans les alpages\n* Vaud, Lac L\u00e9man : 20090930, le journaliste CUNADO David profite des petits plaisirs de la vie comme se bronzer le visage tranquillement au bord du lac.", "title": "SPORT - 09.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAL-D'ILLIEZ", "LAC LEMAN", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Au milieu du village", "title": "Le trou du jour 003 : Tavel", "id": "ece-3619218", "durationSec": 229, "publicationDate": "2009-09-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619218", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619218"}, {"source": "escenic", "program": "Au milieu du village", "title": "Le trou du jour 002 : Bourg-Saint-Pierre", "id": "ece-3619292", "durationSec": 234, "publicationDate": "2009-09-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619292", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619292"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chasse \u00e0 plumes (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D747C11-E2F6-49EC-958D-38F7C459ECA9", "durationSec": 461, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire", "chasse", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Gabriel Cuenod, repr\u00e9sentant des \u00e9missions religieuses \u00e0 la RSR, \u00e0 propos de la p\u00e9tition contre l'arrestation de Roman Polanski", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B14C576-8F6E-4BE4-B756-729DF888EFD6", "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Polla, ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, m\u00e9decin et \u00e9crivain qui est arriv\u00e9e \u00e0 Bratislava avec la Trabant ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985ABC70-F31A-4FE6-9699-29B976B116F7", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Bratislava", "Slovaquie"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "communisme", "guerre froide", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant.  Malgr\u00e9 la panne de GPS la Traban est arriv\u00e9e \u00e0 Bratislava et a pris \u00e0 son bord Barbara Polla, ancienne conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, m\u00e9decin et \u00e9crivain", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvie Germain, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Hors champs\" (Ed. Albin Michel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63333556-11DE-4E4B-9D48-CA35634CAEBD", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sylvie Germain narre le drame d'un homme qui s'efface du champ visuel de ses proches. Roman proche du conte, \u00abHors champ\u00bb d\u00e9crit avec justesse la souffrance de tous ces anonymes exclus peu \u00e0 peu de la vie. \u00ab Parabole ou cauchemar, l'histoire d'Aur\u00e9lien qui en une semaine retourne au n\u00e9ant ? Sa voix, son odeur, son ombre m\u00eame ne marquent plus sa pr\u00e9sence au monde. Chaque jour, comme dans une gen\u00e8se \u00e0 rebours, il s'efface de l'attention, de la pens\u00e9e, de la m\u00e9moire de tous, m\u00eame de celles de sa m\u00e8re. Jusqu'aux cadres-photos qui ne retiennent plus son souvenir. Avec son lyrisme po\u00e9tique reconnu, Sylvie Germain, toujours \u00e0 fleur d'inconscient, transmue en conte le plus simple des quotidiens et tend un miroir aux oubli\u00e9s de la vie \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Germain, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Trabant symbole de libert\u00e9 : Interview de Lazlo [orthographe ?] dont son p\u00e8re \u00e9tait policier en 1989 et r\u00e9cup\u00e9rait les Trabant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61DBD4B8-3175-4D5D-9561-6DBE6CAC4292", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Europe de l'Est", "Autriche"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "mur de s\u00e9paration", "automobile", "communisme", "guerre froide"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Radio Trabant, fait escale \u00e0 Hegi-Eshalom \u00e0 la fronti\u00e8re entre l'Autriche et la Hongrie, lieu symbolique pour \u00e9voquer l'importance de la Trabant. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lazlo [orthographe ?], dont son p\u00e8re \u00e9tait policier en 1989 et r\u00e9cup\u00e9rait les Trabant ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le chant straussien. Quelques figures l\u00e9gendaires parmi les interpr\u00e8tes de Richard Strauss (2/5) : Le Chevalier \u00e0 la rose, Ariane \u00e0 Naxos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28D53A49-1391-4974-BE6F-6FC9108B728C", "durationSec": 3288, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "compositeur", "musique vocale"], "excerpt": "D'Emmy Destinn \u00e0 Leonie Rysanek, en passant par Inge Borkh, Astrid Varnay, Lotten Lehmann, Lisa Della Casa, Birgit Nilsson, Irmgard Seefried, Rita Streich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, ancien directeur d'op\u00e9ra \u00e0 Berlin et Osnabr\u00fcck", "name": "Monnard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 184 : Gigi se fait tailler une pipe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E208089C-F43A-42B7-B7FC-AF2204F72EFE", "durationSec": 241, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Picq, pal\u00e9ontologue et Philippe Brenot, psychiatre : A propos de leur ouvrage \"Le Sexe, l'homme et l'\u00e9volution\" (Ed. Odile Jacob, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD5CE37-735E-4CCC-9F49-B0CD07821DDF", "durationSec": 1837, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "sexualit\u00e9", "homme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Picq, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Brenot, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 227 : La journ\u00e9e des vieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F9667FC-F766-47E2-9EF4-042F04EAC469", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bretagne, appels de far (2/5): l'Affaire foraine de Marcel Chinchard", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F97C6E64-3DBA-4946-AB9B-08C2382CD7C4", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Affaire foraine"], "thematicThemes": ["mer", "spectacle de rue", "vie quotidienne", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "\" Bretagne: Appels de far (2/5)    \r\nL\u00bfAffaire Foraine de Marcel Chinchard.\r\n\u00ab Chinchard est un cynique, un d\u00e9sinvolte qui refuse toutes les valeurs traditionnelles (amour, travail, famille, r\u00e9volution, fraternit\u00e9).\r\nIl d\u00e9ambule ainsi, de sa d\u00e9marche profond\u00e9ment non\u00adchalante en se moquant du monde. C'est la t\u00eate \u00e0 claques permanente, qui joue de l'accord\u00e9on au gr\u00e9 de son humeur, l\u00e0 o\u00f9 il peut faire une pause... \u00bb\r\nCa, c'est pour son personnage de L'Affaire Foraine. Dans la vie, Monsieur Marcel r\u00eave, enchante et se donne corps et \u00e2me pour le spectacle. La quarantaine fleurie, ce bourguignon d'origine vit en communaut\u00e9 au c\u00bfur de la Bretagne, non loin de Douarnenez et de La Pointe du Raz, avec ses comparses de l'Affaire Foraine.\r\nEnsemble, ils arpentent le pays et ses alentours pour faire d\u00e9couvrir au public, sous le pr\u00e9texte forain, leurs diff\u00e9rentes pratiques de l'Art: th\u00e9\u00e2tre, chanson, lecture, photog\u00adraphie, cirque, cin\u00e9ma, exposition de sculptures, concert et solos de musiciens...\r\n\r\nInvit\u00e9\r\nNicolas Mezzalira, directeur du Centre de l'Imaginaire Arthurien au Ch\u00e2teau de Comper \u00e0 Concoret.\r\nLe Centre de l'imaginaire arthurien\r\nmercredi 30 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels du far (3/5)    \r\nLo\u00efs Le Du sur la mer bretonne. [r\u00e9mi pacthod / rsr]\r\nL\u00bfhomme qui prend la mer.\r\nLo\u00efs Le Du,  baroudeur d\u00bforigine bretonne a plus d\u00bfun tour (de France\u00bf) dans ses sacoches.\r\nEn effet, c'est un personnage sensationnel (au sens \u00e9tymologique du terme). En temps de guerre ou pour l\u00bfaventure, il s\u00bfest rendu aux quatre coins de la plan\u00e8te. Son m\u00e9tier: motard, technicien, preneur de son et r\u00e9alisateur radio \u00e0 Europe1. Et \u00e7a fait pr\u00e8s de trente ans que \u00e7a dure !\r\nComme si toutes ces activit\u00e9s ne lui suffisaient pas, ce passionn\u00e9 de th\u00e9\u00e2tre, com\u00e9dien \u00e0 ses heures a rachet\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es L'Alambic Com\u00e9die, un petit th\u00e9\u00e2tre du XVIIIe arrondissement de Paris, avec son \u00e9pouse Rose.\r\nRencontre en mer bretonne, au large de Loctudy \u00abredoutable et si beau pays bigouden\u00bb, avec Lo\u00efs Le Du, qui s\u00bf\u00e9chappe avec joie de la capitale fran\u00e7aise pour se ressourcer au pays du kouign aman (sp\u00e9cialit\u00e9 r\u00e9gionale de Douarnenez) et des embruns,\r\nUne vid\u00e9o d'Europe1 sur Lo\u00efs Le Du\r\nL'Alambic Com\u00e9die\r\nLe site de la commune de Loctudy\r\nKouign aman sur Wikip\u00e9dia\r\nL'Invit\u00e9 :\r\nJean-Fran\u00e7ois Piquot, porte-parole de l\u00bfassociation Eau et rivi\u00e8res de Bretagne.\r\nSite de l'association\r\njeudi 01 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels de far (4/5)   Chants de marins. \r\nOn l\u00bfappelle le \u00abch\u00e9tif\u00bb. Pourtant, l\u00bfimposante carrure de Christian Desnos porte \u00e0 penser exactement le contraire.\r\nCet artiste brestois est une figure incontournable de l\u00bfunivers des chants de marins. Ancien p\u00eacheur, il a donn\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa guitare pour \u00e9crire, comme Michel Tonnerre par exemple, quelques unes des plus belles pages du patrimoine contemporain du Chant de Marin.\r\nFigure embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne bretonne (Cabestan, Les Goristes) , Christian Desnos a par ailleurs beaucoup oeuvr\u00e9 pour le collectage et l\u00bfexhumation des anciens chants maritimes.\r\nRencontre avec un artiste talentueux, sensible et solidaire, au port de Paimpol.\r\nLe site officiel de la mairie de Brest\r\nLe site du groupe Cabestan\r\nLe site du groupe Les Goristes\r\nL' invit\u00e9 (\u00e0 confirmer):\r\nGilles Martin-Chauffier, auteur du Roman de Bretagne, Paris, \u00e9d. Du Rocher, 2008\r\nvendredi 02 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels de far (5/5)    \r\nLes hu\u00eetres de Prat Ar Coum. [r\u00e9mi pacthod / rsr]\r\nles fameuses hu\u00eetres de Prat Ar Coum.\r\nLes hu\u00eetres de Prat Ar Coum figurent parmi les meilleures du monde. Chefs \u00e9toil\u00e9s et chroniqueurs gastronomiques de haut vol ne tarissent pas d\u00bf\u00e9loges. \r\nYvon Madec est ostr\u00e9iculteur dans le Pays des Abers, \u00e0 trente kilom\u00e8tres au nord de Brest. Ce chef d\u00bfentreprise accueillant, travailleur et g\u00e9n\u00e9reux fait honneur \u00e0 plus d\u00bfun si\u00e8cle de tradition ostr\u00e9icole et familiale.\r\nYvon Madec et sa fille Caroline nous re\u00e7oivent au beau milieu d\u00bfun magnifique paysage au terroir unique dans le Finist\u00e8re-nord; berceau des traditions gastronomiques et maritimes bretonnes.\r\nLe site des hu\u00eetres de Part Ar Coum\r\nLe Pays des Abers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe l'Affaire Foraine", "name": "Chinchard, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de l'Imaginaire arthurien, Concoret", "name": "Mezzalira, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Bretons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des vraies soir\u00e9es \u00e9changistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D45D9C75-7BF3-4BAC-930E-5C8500A0372B", "durationSec": 231, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Zero In On, groupe rock/m\u00e9tal tessinois et Stade, duo de musique \u00e9lectro improvis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB18CF40-7853-41BF-B6DC-CEB98E68D320", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Vaud"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stade", "Zero In On"], "thematicThemes": ["m\u00e9tal", "\u00e9lectro (musique)", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo de musique \u00e9lectro", "name": "Stade", "type": "Participant"}, {"role": "groupe rock tessinois", "name": "Zero In On", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Stade", "name": "Calpini, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Stade", "name": "Aud\u00e9tat, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de G\u00e9rald Minkoff, artiste et collectionneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC558EB8-60DA-4AE2-8B3D-678DF6A7C444", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkoff, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["collection", "sculpture", "collection d'art"], "excerpt": "L'artiste et collectionneur G\u00e9rald Minkoff est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 ao\u00fbt d'une crise cardiaque. Il avait 72 ans. Pionnier de la vid\u00e9o d'art, voyageur fascin\u00e9 sur les terres africaines ou am\u00e9ricaines, amoureux des palindromes qu'il r\u00e9coltait au petit matin, il a construit au fil des ans une oeuvre ample. Faite de photographies prises \u00e0 deux pas de son \u00e9pouse Muriel Olesen, de lits d\u00e9faits et tourn\u00e9s en boule, de vid\u00e9os \u00e0 la ligne pure qu'il pr\u00e9sentait dans les biennales internationales. G\u00e9rald Minkoff \u00e9tait un routard po\u00e9tique qui avait fini par concentrer dans son appartement genevois des milliers de pi\u00e8ces d\u00e9barqu\u00e9es d'ailleurs. Des bustes aux yeux ferm\u00e9s, des planches de bois sculpt\u00e9es, des f\u00e9tiches de terre cuite, tout l'arsenal d'un prodigieux sorcier des formes. Quelques semaines avant qu'il ne disparaisse, Arnaud Robert l'avait rencontr\u00e9 chez lui pour parler de sa collection. Mani\u00e8re d'autoportrait en plein, face aux masques, en guise d'hommage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, collectionneur", "name": "Minkoff, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse gagne 2 places au classement annuel europ\u00e9en des syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 : Commentaire de Davis Racana, collaborateur RSR et Val\u00e9rie Legrand-Germanier, sp\u00e9cialiste de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des Consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC3CC9A3-A83C-4A95-AFF5-517F0927D9A0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "m\u00e9decine", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "excerpt": "Cette enqu\u00eate, r\u00e9alis\u00e9e dans 33 pays, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier soir \u00e0 Bruxelles par un centre d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions de sant\u00e9. Les Pays-Bas et le Danemark sont en t\u00eate du barom\u00e8tre EHCI, qui prend en compte 38 indicateurs dans six domaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des Consommateurs", "name": "Legrand-Germanier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Del\u00e9mont la crise \u00e9conomique oblige la municipalit\u00e9 \u00e0 prendre des mesures d'\u00e9conomie qui touchent notamment les fonctionnaires : Interview de Pierre Kohler, maire de Del\u00e9mont, qui \u00e9voque notamment la baisse des rentr\u00e9es fiscales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E3580F5-9CD0-414A-A09A-E7F6D031840E", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "fonctionnaire", "crise \u00e9conomique", "fiscalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Del\u00e9mont", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Emilie Simon et son nouvel album \"The Big Machine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0499694-3B92-4B5A-A8DB-F385960779AB", "durationSec": 346, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Emilie"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jozef Rydlo, d\u00e9put\u00e9 au parlement slovaque, vice-pr\u00e9sident de la commission des Affaires Etrang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63C53FEF-542C-4E5F-8314-9E079E953269", "thematicGeographicals": ["Bratislava", "Slovaquie", "Europe de l'Est"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rydlo, Jozef"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme", "mur de s\u00e9paration", "communisme", "guerre froide", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Jozef Rydlo, d\u00e9put\u00e9 au parlement slovaque, a v\u00e9cu et travaill\u00e9 \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 au parlement slovaque, vice-pr\u00e9sident de la commission des Affaires Etrang\u00e8res&#x0D;\ncommission des Affaires Etrang\u00e8res", "name": "Rydlo, Jozef", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Wall Street 1929 (2/5): Brother, can you spare a dime", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-FCE398F3-EA56-4307-985A-0057F7922E96", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "bourse", "histoire", "krach", "ann\u00e9es 1920", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "\" Brother can you spare a dime\r\nComment parler de la grande d\u00e9pression qui aura frapp\u00e9 les Etats-Unis puis le reste de l'\u00e9conomie mondiale \u00e0 la fin des ann\u00e9es vingt et pour la d\u00e9cennie suivante ? L'un des plus fameux t\u00e9moignages de la grande d\u00e9pression reste un livre sign\u00e9 James Agee : \u00ab Louons maintenant les grands hommes \u00bb. Accompagn\u00e9 de photographe Walker Evans, James Agee va en espion - c'est lui-m\u00eame qui se nomme ainsi - rendre compte de la situation en brossant les portraits de trois familles de m\u00e9tayers. \r\nMais cette semaine, nous acc\u00e9dons \u00e0 cette crise par un autre ouvrage qui vient de para\u00eetre en fran\u00e7ais : \u00ab Hard Times. Histoires Orales de la grande d\u00e9pression \u00bb. Cet ouvrage d'un journaliste am\u00e9ricain, Studs Terkel, a paru il y a une trentaine d'ann\u00e9es aux Etats-Unis et nous en devons la parution en fran\u00e7ais \u00e0 une jeune \u00e9quipe d'\u00e9diteurs, les \u00e9ditions Amsterdam, \u00e0 laquelle nous donnons cette semaine la parole : J\u00e9r\u00f4me Vidal, Charlotte Nordmann et Aur\u00e9lien Blanchard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, Ed. Amsterdam", "name": "Vidal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice, Ed. Amsterdam", "name": "Nordmann, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, Ed. Amsterdam", "name": "Blanchard, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251837", "durationSec": 622, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "BALOTELLI, MARIO", "ETO'O, SAMUEL", "MOURINHO, JOSE", "IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "MESSI, LIONEL", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-252261", "durationSec": 10035, "mediaType": "video", "title": "FIORENTINA - LIVERPOOL 2E JOURNEE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["GLASGOW", "MILAN", "BUCAREST", "RUSSIE", "BARCELONE", "LONDRES", "FLORENCE", "BUDAPEST", "DANEMARK"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE", "GLASGOW RANGERS", "FC ZURICH", "VFB STUTTGART", "INTER MILAN", "RUBIN KAZAN", "DYNAMO KIEV", "FC BARCELONE", "ARSENAL", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E", "FIORENTINA", "LIVERPOOL", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "STANDARD DE LI\u00c8GE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "BAREA, Eddy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CHERESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "BANLIEUE", "LAIT", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ART ABSTRAIT", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-252290", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.29", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLOVELIER", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252294", "durationSec": 359, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les K\u00e2mas\u00fbtras de Vatsyayana ou le livre de l'amour (7/8)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-76DFE0E9-7473-4D50-9593-82C07886E8C0", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kamasutra"], "thematicThemes": ["hindouisme", "sexualit\u00e9", "\u00e9rotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, sp\u00e9cialiste du yoga et du tantra", "name": "Papin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Mukherjee, Prithwindra", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR et com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (195/271) : La larve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-050D8619-01AA-40F7-9D51-7D462C4BB7CD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "BANLIEUE", "LOGEMENT", "P\u00c9NURIE", "VILLE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "COMMUNE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "VILLE", "SUPERMARCH\u00c9", "EMPLOI", "LOTERIE"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-252287", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "LOMBARDIE"], "visualCorporations": ["SF DRS", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "BANLIEUE", "ARRESTATION", "AMNISTIE FISCALE", "POLICE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE A-H1N1", "AMNISTIE FISCALE", "BANQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["POLANSKI, ROMAN", "PILLAY, NAVI"], "id": "asset-252289", "durationSec": 1416, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GSTAAD", "VENETIE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SF DRS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON PAPILLON (COLLONGE-BELLERIVE) - 09.09.29", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-251354", "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-251437", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VAL D'HERENS", "EVIAN"], "durationSec": 1624, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090929, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Val d'H\u00e9rens : 20090929, RAFFAELE Fabrizio nous pr\u00e9sente son mayen r\u00e9nov\u00e9 et transform\u00e9 en r\u00e9sidence contemporaine de week-end\n* Evian : 20090929, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi y'a-t-il du vent ?\".", "title": "SPORT - 09.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAL D'HERENS", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chine f\u00eate le 60\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de la R\u00e9publique populaire le 1er octobre 1949 : Reportage d'Alain Arnaud, correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin, avec le portrait de LiuGui Xia, restauratrice \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4578764B-5516-4331-AABE-845E1F5BB6A9", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9conomie capitaliste", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "La Chine c\u00e9l\u00e8bre la cr\u00e9ation de la R\u00e9publique populaire, proclam\u00e9e le 1er octobre 1949 par Mao Zedong sur la place Tiananmen. Le portrait de LiuGui Xian, une restauratrice qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re, il y a 30 ans, \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'appel de Deng Xiaoping et \u00e0 cr\u00e9er une entreprise priv\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restauratrice \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Xian, LuiGio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Hesse, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"D\u00e9mon\" (Ed. de L'Olivier, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B1ACCE0-C87D-441B-B579-553C4D21DA72", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Thierry Hesse signe un splendide roman o\u00f9 la Guerre d\u00e9couvre le fant\u00f4me des anc\u00eatres. Le romancier fran\u00e7ais fait r\u00e9sonner entre eux la campagne de Russie, la dissidence russe, depuis, et le si\u00e8ge r\u00e9cent de Grozny. \u00abPierre Rotko est grand reporter. Lorsque son p\u00e8re lui confie, apr\u00e8s des ann\u00e9es de silence, l'histoire de sa famille, il \u00e9prouve comme un sentiment de d\u00e9faite. Cette histoire, c'est d'abord celle de ses grands-parents, Franz et Elena, des juifs russes assassin\u00e9s par les nazis \u00e0 Stavropol lors de l'invasion de l'Union sovi\u00e9tique. C'est aussi celle de l'exil de son p\u00e8re, en France, en 1953. D\u00e9sormais, Pierre sait qu'une page de sa vie, la page du silence et du d\u00e9ni, s'est d\u00e9finitivement tourn\u00e9e. Il quitte travail et amie pour entreprendre des recherches, pour qu'enfin son histoire lui appartienne. Pierre veut faire lui-m\u00eame l'exp\u00e9rience des abandonn\u00e9s de l'Histoire. Et c'est \u00e0 Grozny plut\u00f4t qu'\u00e0 Stavropol que Pierre d\u00e9cide de se rendre\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hesse, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Wall Street 1929 (1/5): entretiens", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-59078345-A3F3-4EC8-9E30-7139EE410758", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "krach", "crise \u00e9conomique", "histoire", "ann\u00e9es 1920", "bourse"], "excerpt": "\"WALL STREET 1929\r\nManif, Chanson et Expropriation\r\nSouvenirs de la Grande D\u00e9pression\r\n Le jeudi 24 octobre 1929, la bourse de Wall Street s'effondre et marque le d\u00e9but de la plus grande crise \u00e9conomique du XX\u00e8me si\u00e8cle. Fermetures des banques, suicides de traders, mis\u00e8re et ch\u00f4mage enferment l'Am\u00e9rique dans un cycle d\u00e9vastateur et vont avoir l'effet d'une tornade qui d\u00e9passe largement le strict cadre \u00e9conomique.\r\nA la veille du 80\u00e8me anniversaire de cet \u00e9v\u00e9nement qui va bouleverser le monde, la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande vous propose un documentaire en deux parties, sign\u00e9 William KAREL : \u00ab 1929 La Grande D\u00e9pression \u00bb, \u00e0 voir dimanche soir sur TSR2. Le d\u00e9cryptage d'une crise spectaculaire et gravissime avec des archives exceptionnelles et les avis des meilleurs sp\u00e9cialistes. Quelles erreurs le monde de la finance a-t-il continu\u00e9 de commettre, sans retenir les le\u00e7ons du jeudi noir de 1929 ? Quatre-vingts ann\u00e9es apr\u00e8s, certains parall\u00e8les sont accablants. \r\n \r\nDe notre c\u00f4t\u00e9, nous nous int\u00e9resserons \u00e0 un aspect bien particulier de la grande d\u00e9pression en entendant les t\u00e9moignages de ceux qui ont v\u00e9cu 1929. En effet, au travers d'enregistrements r\u00e9alis\u00e9s par le journaliste am\u00e9ricain Studs TERKEL, ce sont des documents rares que nous vous proposons d'entendre. Ces enregistrements ont fait l'objet d'un livre : \u00ab Hard Times histoire orales de la grande d\u00e9pression \u00bb qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Amsterdam. Cette semaine, nous accompagnerons la parution de cet ouvrage en donnant la voix aux responsables de l'\u00e9dition et aux nombreux t\u00e9moignages qui le composent.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Bernard GAZIER, Professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne et membre de l'Institut universitaire de France. Bernard Gazier est notamment l'auteur de \u00ab La crise de 1929 \u00bb (\u00e9ditions PUF, 2007) et John Maynard Keynes, (\u00e9ditions PUF, 2009).\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Vincent DUCLERT, Professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales sp\u00e9cialiste des questions d'archives. Il est l'auteur entre autre de \u00ab Archives orales et recherche contemporaine. Une histoire en cours \u00bb, (Soci\u00e9t\u00e9s & Repr\u00e9sentations 2002/1, n\u00b0 13, p. 69-86).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EHESS", "name": "Duclert, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Gazier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve la question frontali\u00e8re fait des vagues en pleine campagne \u00e9lectorale. Le Mouvement des citoyens genevois et le parti socialiste distribuent tracts et contre-tracs : Reportage de Pierre-Alain Preti, correspondant RSR Gen\u00e8ve, \u00e0 la douane de Moillesulllaz, avec les militants socialistes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D67163B5-90EC-406C-BF0E-C374F93A83CD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Pour le Mouvement des Citoyens Genevois le barque est pleine. Le parti d'Eric Stauffer l'a fait savoir aux douanes, il y a une dizaine de jours. Ce 28 septembre 2009, \u00e0 l'aube, c'\u00e9tait au tour des socialistes genevois de contre-attaquer, en distribuant un tract anti-MCG avec les \u00e9lus socialistes des communes limitrophes. Interviews de passagers \u00e0 la douane, de Virginie Keller, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois, de Christian Dupesset, maire d'Annemasse et de Claude, un Suisse qui habite en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire d'Annemasse", "name": "Dupessey, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Keller Lopez, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "Claude, un Suisse qui habite en France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "frontaliers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La presse romande est touch\u00e9e de plein fouet par la crise. Le quotidien Le Temps annonce une restructuration et la suppression de 10 postes : Interview de Jean-Jacques Roth, r\u00e9dacteur en chef du \"Temps\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C432235B-3EBF-450B-91B7-892C8C465D58", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Temps (journal)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "crise \u00e9conomique", "licenciement", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Temps", "name": "Roth, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec No\u00eblle Revaz, \u00e9crivaine valaisanne, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Elfina\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFBBD438-BEC8-48C8-B826-896D1ECC093A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revaz, No\u00eblle"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"N\u00e9e en 1968, No\u00eblle Revaz passe son enfance \u00e0 Vernayaz. Apr\u00e8s une licence en latin, fran\u00e7ais et fran\u00e7ais m\u00e9di\u00e9val \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Elle commence par signer des chroniques radiophoniques, entre 1995 et 1996 sous le pseudonyme de Maurice Salanfe. En 2002, para\u00eet son premier roman \"Rapports aux b\u00eates\" pour lequel elle a re\u00e7u plusieurs prix dont le Prix Schiller. Cruel autant que dr\u00f4le, \"Efina\" son deuxi\u00e8me roman est un magnifique portrait de l'amour en sc\u00e8ne. T est acteur de th\u00e9\u00e2tre marginal et fantasque. Efina est une de ses admiratrices . Une lettre que T lui avait envoy\u00e9e et qu'ils avaient tous deux oubli\u00e9e les pousse \u00e0 s'\u00e9crire et \u00e0 se revoir. Ils entament alors une liaison fait d'attirance et d'\u00e9loignements, de curiosit\u00e9 et d'ennui, qui les obs\u00e9dera toute une vie.\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des gothiques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9052DA9-A9EC-4C31-9F1C-D0530732A6A7", "durationSec": 203, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amin Wardak, ancien commandant de la r\u00e9sistance afghane, \u00e0 l'occasion de la parution de ses \"M\u00e9moires de guerre\" (Ed. Arthaud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95588E61-FCE2-43B8-A6FF-A760C7379BF0", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wardak, Amin"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance arm\u00e9e", "conflit afghan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commandant de la r\u00e9sistance afghane", "name": "Wardak, Amin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierrick Sorin, vid\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0842BFF6-53E6-41EB-917C-A79A75864A63", "durationSec": 1479, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sorin, Pierrick"], "thematicThemes": ["art vid\u00e9o"], "excerpt": "En 1988, un petit film super 8 de 5 minutes le rend c\u00e9l\u00e8bre. Sur les images qui d\u00e9filent le visage un peu bouffi de sommeil d'un jeune homme qui chaque matin au r\u00e9veil dit face \u00e0 la cam\u00e9ra \u00ab ce soir, je vais me coucher plus t\u00f4t, je suis crev\u00e9 \u00bb. Ce jeune homme qui parle c'est Pierrick Sorin. Aujourd'hui, \u00e0 l'or\u00e9e de la cinquantaine, le vid\u00e9aste nantais continue avec d\u00e9lectation ses autofilmages, dans lesquels il se moque, sur un mode burlesque, de l'existence humaine et de la cr\u00e9ation artistique. Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, l'artiste, h\u00f4te de marque du dernier festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve s'est aussi lanc\u00e9 dans la r\u00e9alisation d'extraordinaires th\u00e9\u00e2tres optiques, dans lesquels apparaissent une galerie de personnages d\u00e9sopilants et d\u00e9sarmants, tous \u00e9videmment camp\u00e9s par l'artiste en personne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vid\u00e9aste", "name": "Sorin, Pierrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Lavoine, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFA647CB-D865-4805-B6DE-B489AA1C1E3A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoine, Marc"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavoine, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pologne : le retour des juifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C6D8168-030D-4D09-829B-038CC099B622", "thematicGeographicals": ["Galicie", "Cracovie", "Pologne"], "durationSec": 10100, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "dialogue interreligieux", "Juifs", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Lamin\u00e9 par des d\u00e9cennies de pers\u00e9cution, le juda\u00efsme r\u00e9appara\u00eet en Pologne. Reportage \u00e0 Cracovie et \u00e0 Varsovie : 1. Rabbi yankee \u00e0 Varsovie, avec Michael Schudrich, rabbin de Cracovie et Gand rabbin de Pologne et Jonathan Orstein, directeur du Centre de la communaut\u00e9 juive de Cracovie, pass\u00e9 par Isra\u00ebl, il s'installe en Pologne quelques ann\u00e9es plus tard. - 2. Isra\u00ebl : aliya .... et retour, avec Eran Werber qui a quitt\u00e9 la Pologne au d\u00e9but des ann\u00e9es 8o pour Isra\u00ebl. 25 ans plus tard il a choisi de revenir sur ses pas et de se r\u00e9installer dans son pays de naissance. - 3. Juda\u00efsme tr\u00e8s tendance, rencontre de Jakub Nowakowski, responsable du secteur \"\u00e9ducation\" du mus\u00e9e juif de Galicie. - 4. Antis\u00e9mites, les Polonais ? avec Audrey Kichelewski, sp\u00e9cialiste de l'antis\u00e9mitisme en Pologne, doctorante en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne et assistante scientifique au Centre de civilisation fran\u00e7ais de l'\u00dbniversit\u00e9 de Varsovie. - 5. Un jud\u00e9o-christianisme naissant, avec Marta Titaniec, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Conseil polonais des juifs et des chr\u00e9tiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juif polonais ayant immigr\u00e9 en Isra\u00ebl puis \u00e9tant rentr\u00e9 en Pologne", "name": "Werber, Eran", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du secteur education du mus\u00e9e juif de Galicie", "name": "Nowakowski, Jakub", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de Carcovie, Grand rabbin de Pologne", "name": "Schudrich, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Conseil polonais des juifs et des chr\u00e9tiens", "name": "Titaniec, Marta", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de la communaut\u00e9 juive de Cracovie", "name": "Orstein, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'antis\u00e9mitisme en Pologne, doctorante en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne", "name": "Kichelewski, Audrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chasse \u00e0 plumes (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B3DA31E-D340-4BE7-957F-192FCC0156EC", "durationSec": 450, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "chasse", "recette culinaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La situation \u00e9conomique touche gravement la presse romande en raison de la chute des recettes publicitaires : Commentaire d'Aline Bassin, collaboratrice RSR et d\u00e9bat avec Eric Hoesli, directeur \u00e9ditorial des publications d'Edipresse, Jean-Jacques Roth, r\u00e9dacteur en chef du Temps, Victoria Marchand, r\u00e9dactrice en chef de \"Coming Mag\", mensuel des publicitaires et Louis Ruffieux, r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA13DE28-918F-4B59-98E5-1EFF56F4CD0E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 862, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "crise \u00e9conomique", "presse quotidienne"], "excerpt": "La situation \u00e9conomique contraint le le quotidien \"Le Temps\" \u00e0 revoir ses effectifs \u00e0 la baisse. 10 emplois vont dispara\u00eetre, dont un tiers au sein de la r\u00e9daction du journal. Le journal genevois n'est de loin pas le seul \u00e0 faire les frais de la r\u00e9cession. C'est toute la presse romande qui souffre de l'effondrement des recettes publicitaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Temps", "name": "Roth, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e9ditorial des publications d'Edipresse", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef de \"Coming Mag\"", "name": "Marchand, Victoria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bretagne, appels de far (1/5): le Caf\u00e9 du Port de Loguivy-de-la-Mer", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-03E10845-DEB0-4039-8AD8-0F2CC49E04D6", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 3248, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "mer", "personnel maritime", "vie quotidienne", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "p\u00eacheur", "port"], "excerpt": "\"Bretagne: Appels de far . \r\nCarnet de route de R\u00e9mi Pacthod, reporter RSR.\r\nIl nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre des gens de Bretagne, personnalit\u00e9s pittoresques et attachantes.\r\nUn voyage en Bretagne entre hu\u00eetres, beurre et chants de marins.\r\nCap \u00e0 l\u00bfouest cette semaine! Au bord de la mer\u00bf la vraie. Celle qui baigne les c\u00f4tes de Bretagne. Celle, \u00e0 l\u00bfappel de laquelle on ne r\u00e9siste pas quand on a l\u00bf\u00e2me d\u00bfun marin.\r\nLa Bretagne, c\u00bfest \u00ab l\u00e0 que se termine la mer\u00bf \u00bb Bretagne, terre de cultures et de traditions.\r\nBalade au c\u00bfur d\u00bfun des plus beaux et des plus riches terroirs de l\u00bfHexagone. Entre Finist\u00e8re et C\u00f4tes d\u00bfArmor, ce savoureux p\u00e9riple nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de personnages hauts en couleurs, attach\u00e9s au Gwenn ha Du, le c\u00e9l\u00e8bre drapeau blanc et noir.\r\nOstr\u00e9iculteur, com\u00e9dien, reporter, p\u00eacheur ou musicien, ils ont mille choses \u00e0 raconter, \u00e0 dire: leur passion, leur travail, leurs origines et autant de souvenirs et de saveurs \u00e0 partager cette semaine dans: Appels de far.\r\nGalerie de photos \r\nlundi 28 septembre 2009  Bretagne: Appels de far (1/5)    \r\nLe Caf\u00e9 du Port de Loguivy-de-la-Mer.\r\nAlain Mainguy est p\u00eacheur. Ou plut\u00f4t, \u00e9tait p\u00eacheur. Jusqu\u00bfau jour o\u00f9 la mer lui a pris son bateau et son \u00e9quipier.\r\nDepuis, ce quinquag\u00e9naire bon teint a quitt\u00e9 la p\u00eache pour reprendre le bistrot familial. Vivant depuis toujours sur les C\u00f4tes d\u00bfArmor \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Paimpol et de ses falaises, Alain tient le Caf\u00e9 du Port \u00e0 Loguivy-de-la-Mer ; le rendez-vous incontournable des p\u00eacheurs et autres promeneurs de passage, et o\u00f9 Georges Brassens venait en voisin boire un coup de Muscadet.\r\nRencontre au bord de l\u00bfeau avec un Breton attachant, au caract\u00e8re bien tremp\u00e9 et qui n\u00bfest pas n\u00e9 du dernier grain\u00bf\r\nPour en savoir plus sur Loguivy-de-la-Mer\r\nL'invit\u00e9:\r\nLe chanteur Miossec, qui vient de sortir un album intitul\u00e9 Finist\u00e9riens\r\nLe site officiel du chanteur\r\nmardi 29 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels de far (2/5)    \r\nL'Affaire Foraine. [r\u00e9mi pacthod / rsr]\r\nL\u00bfAffaire Foraine de Marcel Chinchard.\r\n\u00ab Chinchard est un cynique, un d\u00e9sinvolte qui refuse toutes les valeurs traditionnelles (amour, travail, famille, r\u00e9volution, fraternit\u00e9).\r\nIl d\u00e9ambule ainsi, de sa d\u00e9marche profond\u00e9ment non\u00adchalante en se moquant du monde. C'est la t\u00eate \u00e0 claques permanente, qui joue de l'accord\u00e9on au gr\u00e9 de son humeur, l\u00e0 o\u00f9 il peut faire une pause... \u00bb\r\nCa, c'est pour son personnage de L'Affaire Foraine. Dans la vie, Monsieur Marcel r\u00eave, enchante et se donne corps et \u00e2me pour le spectacle. La quarantaine fleurie, ce bourguignon d'origine vit en communaut\u00e9 au c\u00bfur de la Bretagne, non loin de Douarnenez et de La Pointe du Raz, avec ses comparses de l'Affaire Foraine.\r\nEnsemble, ils arpentent le pays et ses alentours pour faire d\u00e9couvrir au public, sous le pr\u00e9texte forain, leurs diff\u00e9rentes pratiques de l'Art: th\u00e9\u00e2tre, chanson, lecture, photog\u00adraphie, cirque, cin\u00e9ma, exposition de sculptures, concert et solos de musiciens...\r\nLe site de l'Affaire Foraine\r\nPour en savoir plus sur La Pointe du Raz\r\nInvit\u00e9\r\nNicolas Mezzalira, directeur du Centre de l'Imaginaire Arthurien au Ch\u00e2teau de Comper \u00e0 Concoret.\r\nLe Centre de l'imaginaire arthurien\r\nmercredi 30 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels du far (3/5)    \r\nLo\u00efs Le Du sur la mer bretonne. [r\u00e9mi pacthod / rsr]\r\nL\u00bfhomme qui prend la mer.\r\nLo\u00efs Le Du,  baroudeur d\u00bforigine bretonne a plus d\u00bfun tour (de France\u00bf) dans ses sacoches.\r\nEn effet, c'est un personnage sensationnel (au sens \u00e9tymologique du terme). En temps de guerre ou pour l\u00bfaventure, il s\u00bfest rendu aux quatre coins de la plan\u00e8te. Son m\u00e9tier: motard, technicien, preneur de son et r\u00e9alisateur radio \u00e0 Europe1. Et \u00e7a fait pr\u00e8s de trente ans que \u00e7a dure !\r\nComme si toutes ces activit\u00e9s ne lui suffisaient pas, ce passionn\u00e9 de th\u00e9\u00e2tre, com\u00e9dien \u00e0 ses heures a rachet\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es L'Alambic Com\u00e9die, un petit th\u00e9\u00e2tre du XVIIIe arrondissement de Paris, avec son \u00e9pouse Rose.\r\nRencontre en mer bretonne, au large de Loctudy \u00abredoutable et si beau pays bigouden\u00bb, avec Lo\u00efs Le Du, qui s\u00bf\u00e9chappe avec joie de la capitale fran\u00e7aise pour se ressourcer au pays du kouign aman (sp\u00e9cialit\u00e9 r\u00e9gionale de Douarnenez) et des embruns,\r\nUne vid\u00e9o d'Europe1 sur Lo\u00efs Le Du\r\nL'Alambic Com\u00e9die\r\nLe site de la commune de Loctudy\r\nKouign aman sur Wikip\u00e9dia\r\nL'Invit\u00e9 :\r\nJean-Fran\u00e7ois Piquot, porte-parole de l\u00bfassociation Eau et rivi\u00e8res de Bretagne.\r\nSite de l'association\r\njeudi 01 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels de far (4/5)   Chants de marins. \r\nOn l\u00bfappelle le \u00abch\u00e9tif\u00bb. Pourtant, l\u00bfimposante carrure de Christian Desnos porte \u00e0 penser exactement le contraire.\r\nCet artiste brestois est une figure incontournable de l\u00bfunivers des chants de marins. Ancien p\u00eacheur, il a donn\u00e9 sa pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa guitare pour \u00e9crire, comme Michel Tonnerre par exemple, quelques unes des plus belles pages du patrimoine contemporain du Chant de Marin.\r\nFigure embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne bretonne (Cabestan, Les Goristes) , Christian Desnos a par ailleurs beaucoup oeuvr\u00e9 pour le collectage et l\u00bfexhumation des anciens chants maritimes.\r\nRencontre avec un artiste talentueux, sensible et solidaire, au port de Paimpol.\r\nLe site officiel de la mairie de Brest\r\nLe site du groupe Cabestan\r\nLe site du groupe Les Goristes\r\nL' invit\u00e9 (\u00e0 confirmer):\r\nGilles Martin-Chauffier, auteur du Roman de Bretagne, Paris, \u00e9d. Du Rocher, 2008\r\nvendredi 02 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Bretagne: Appels de far (5/5)    \r\nLes hu\u00eetres de Prat Ar Coum. [r\u00e9mi pacthod / rsr]\r\nles fameuses hu\u00eetres de Prat Ar Coum.\r\nLes hu\u00eetres de Prat Ar Coum figurent parmi les meilleures du monde. Chefs \u00e9toil\u00e9s et chroniqueurs gastronomiques de haut vol ne tarissent pas d\u00bf\u00e9loges. \r\nYvon Madec est ostr\u00e9iculteur dans le Pays des Abers, \u00e0 trente kilom\u00e8tres au nord de Brest. Ce chef d\u00bfentreprise accueillant, travailleur et g\u00e9n\u00e9reux fait honneur \u00e0 plus d\u00bfun si\u00e8cle de tradition ostr\u00e9icole et familiale.\r\nYvon Madec et sa fille Caroline nous re\u00e7oivent au beau milieu d\u00bfun magnifique paysage au terroir unique dans le Finist\u00e8re-nord; berceau des traditions gastronomiques et maritimes bretonnes.\r\nLe site des hu\u00eetres de Part Ar Coum\r\nLe Pays des Abers\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bretons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Mainguy, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Miossec", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le chant straussien. Quelques figures l\u00e9gendaires parmi les interpr\u00e8tes de Richard Strauss (1/5) : Salom\u00e9, Elektra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3400597-1EF6-40FE-A2EB-6169B3EEAEBD", "durationSec": 3488, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "composition musicale"], "excerpt": "D'Emmy Destinn \u00e0 Leonie Rysanek, en passant par Inge Borkh, Astrid Varnay, Lotten Lehmann, Lisa Della Casa, Birgit Nilsson, Irmgard Seefried, Rita Streich. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, ancien directeur d'op\u00e9ra \u00e0 Berlin et Osnabr\u00fcck", "name": "Monnard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Trabant s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Sopron, en Hongrie, lieu du grand pique-nique paneurop\u00e9en du 19 ao\u00fbt 1989 : Interviews d'un politicien et du commandant des gardes fronti\u00e8res qui ont v\u00e9cu l'\u00e9v\u00e9nement et de Barbara Polla, ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1D8C582-173C-4078-8623-C184736E6DE0", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Hongrie"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polla, Barbara"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "communisme", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant.\r\nBarbara Polla, ancienne conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale, galeriste, cheffe d'entreprise et \u00e9crivain est la passag\u00e8re de la Trabant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien politicen ayant particip\u00e9 \u00e0 lorganisateur du pique-nique paneurop\u00e9en ", "name": "Magas, Lazlo", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des garde-fronti\u00e8res actif le jour du pique-nique paneurop\u00e9en", "name": "Bella, Arbad", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Alain Robert, pr\u00e9sident de l'association des amis de handicap\u00e9s psychologiques,  \u00e0 propos de la votation sur le financement de l'assurance invalidit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B0F5FA6-2E4F-4AD5-9588-A6275BF74B85", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 183 : Gigi s'ennuie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2EF6819-5CFD-4379-9136-AD7574821578", "durationSec": 294, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'argent et l'\u00e9thique, un an apr\u00e8s la crise financi\u00e8re 2008 : Interview de Denis M\u00fcller, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C4562F6-0B68-48C3-BBAE-62C1BC58BBCE", "durationSec": 1539, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Polla, ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, qui a travers\u00e9 la fronti\u00e8re d'Hegyeshalom \u00e0 bord de la Trabant", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8123B6CB-1E7C-4C1D-97B5-9D17CE384CD7", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Autriche", "Europe de l'Est"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polla, Barbara"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "fronti\u00e8re", "communisme", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. La Trabant a quitt\u00e9 Sopro pour rejoindre Hegyeshalom , lieu symbolique de l'ouverture de la fronti\u00e8re hongroise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lac Feteuto et Soprom, des lieux particuliers sur la route du rideau de fer : Interview d'Agn\u00e8s Munkas, 38 ans, habitante de Sopron ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D982BFF4-515C-4008-A09C-9870B7A2F0ED", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Hongrie"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. La Trabant est au Lac Ferteuto, un lieu tr\u00e8s particulier \u00e0 cheval sur les territoires hongrois et autrichien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Sopron", "name": "Munkas, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "id": "asset-251708", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Monde : 20090928 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte le d\u00e9veloppement du t\u00e9l\u00e9phone mobile dans le monde et la politique des t\u00e9l\u00e9communications, notamment dans les pays africains.", "title": "TELECOM 2009 : Y A-T-IL UNE GEOPOLITIQUE DU TELEPHONE MOBILE ? - 09.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.09.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251723", "durationSec": 558, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.09.28", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VIOL", "ARRESTATION", "INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "BOUCHON ROUTIER", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "LOISIR", "CHIEN", "MOUTON", "BERGER"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHIETRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252180", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARES, Miroslav", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CANDIDAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CANDIDAT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "LOGEMENT", "CANDIDAT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "LOGEMENT", "CANDIDAT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "ROCHAT, ISABEL", "METTAN, GUY", "GROBET, CHRISTIAN", "HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "JORNOT, OLIVIER", "NIDEGGER, YVES", "STAUFFER, ERIC", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-252221", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090928 et archives, en direct et en public, d\u00e9bat avec des candidats au Grand Conseil genevois \u00e0 propos de la politique des transports, de l'ins\u00e9curit\u00e9 et de la crise du logement, dans la perspective de l'\u00e9lection du Grand Conseil genevois agend\u00e9 pour le 20091011.", "title": "DEBAT ELECTIONS CANTONALES GENEVOISES GRAND CONSEIL - 09.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOL", "ARRESTATION", "VIOL", "ARRESTATION", "INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "ARRESTATION", "R\u00c9ALISATEUR", "CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "HORLOGERIE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BUSSAT, CHRISTINE", "HILER, DAVID"], "id": "asset-252181", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCHE-COMTE", "MOUTIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251853", "durationSec": 607, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Les titres. - 2. Fusion  des gratuits 20 Minutes et Matin Bleu. - 3. Affaire Roman Polanski. - 4. La popularit\u00e9 d'Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande. - 5. Radio Trabant. Les m\u00e9dias de 1989, acteurs de l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BE6B1BC-6DAA-4F48-97F4-878450B20DD5", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Berlin", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 2003, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman", "Merkel, Angela", "Matin Bleu", "20 minutes"], "thematicThemes": ["presse gratuite", "viol", "t\u00e9l\u00e9vision", "enfant (\u00e2ge)", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "2. (\u00e0 3.17) La disparition du Matin bleu n'est pas si anodine. La fusion des deux gratuits s'est faite dans un contexte d'\u00e9conomie du m\u00e9dia qu'il faut prendre en compte. - 3.\r\nAffaire Polanski. Une affaire de moeurs vieille de plus de trente ans a fini par rattraper le cin\u00e9aste Roman Polanski, arr\u00eat\u00e9 samedi sur mandat d'arr\u00eat am\u00e9ricain \u00e0 son arriv\u00e9e en Suisse le Festival du film de Zurich devait lui rendre un hommage. L'affaire provoque un beau toll\u00e9 dans le milieu du cin\u00e9ma helv\u00e9tique tandis que le ministre\r\n fran\u00e7ais de la Culture, Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, se dit stup\u00e9fait. Un nouvel auto-goal de la Suisse? - 4. Angela Merkel, dame patronnesse et Mme Tout-le-Monde des Allemands. Physicienne, fille de pasteur, premi\u00e8re cheffe d'\u00c9tat de l'ex-RDA, la femme la plus puissante du monde, selon le magazine Forbes, frappe par sa simplicit\u00e9. Pas bling-bling pour un sou, elle va jusqu'\u00e0 elle-m\u00eame faire ses achats et vit simplement. Une femme pragmatique, qui jouit d'une extr\u00eame popularit\u00e9. - 5. (\u00e0 20.56) Le r\u00f4le et le poids des m\u00e9dias dans la chute du Rideau de Fer. Quelle vision et quelle interpr\u00e9tation donnaient les m\u00e9dias aux \u00e9v\u00e9nements dont ils \u00e9taient t\u00e9moins? Et dans ce sens, quel parall\u00e8les pouvons-nous tirer avec le traitement m\u00e9diatique d'autres \u00e9v\u00e9nements tragiques comme, par exemple, le 11.09.2001?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en sociologie, chercheuse en m\u00e9dias et communication au D\u00e9partement de sociologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Niemeyer, Katharina", "type": "Participant"}, {"role": "avocat fran\u00e7ais", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pr\u00e9pare une th\u00e8se de doctorat sur la mutation de la presse \u00e9crite romande", "name": "Amez-Droz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ayant couvert les \u00e9v\u00e9nements de 1989", "name": "P\u00e9clet, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berlin (Archives RSR, 1989)", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger de Diesbach, journaliste : A propos de son ouvrage \"Presse futile, presse inutile, plaidoyer pour un journalisme libre\" (Ed. Slatkine, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B809CEAF-5530-4627-B2AD-80EA979EA434", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2128, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diesbach, Roger de"], "thematicThemes": ["presse gratuite", "presse", "journaliste", "journalisme"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Roger de Diesbach, journaliste disparu fin septembre 2009 avec un entretien enregistr\u00e9 fin 2007 et diffus\u00e9 le 27.11.07 \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"presse futile, presse inutile\" paru chez Slatkine, un plaidoyer qui fait date.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON MINERGIE (COURTETELLE) - 09.09.28", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-251359", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "\u00c9COLOGIE", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "ART DRAMATIQUE", "COUTURE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-252182", "durationSec": 967, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.28", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "VAUD", "PERROY", "VAUD", "GIVISIEZ", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252183", "durationSec": 648, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c8VRE", "FABRICATION DU FROMAGE", "AUBE", "ASPIRINE", "ANALG\u00c9SIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)"], "id": "asset-250072", "thematicGeographicals": ["CORSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090928, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* CORSE : 20090928, les \u00e9tapes de la fabrication de l'un des fromages corses les plus connus, le Brocciu, avec le berger SAVELLI Jean-Christophe. Ce fromage de ch\u00e8vre est r\u00e9put\u00e9 pour sa saveur\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090928, des dizaines de m\u00e9dicaments antidouleurs sont disponibles en pharmacie sans ordonnance.", "title": "SPORT - 09.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "ATTRACTION FORAINE", "FORAIN"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "CLOONEY, GEORGE"], "id": "asset-252186", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20090928, la valeur d'une marque se mesure \u00e0 sa notori\u00e9t\u00e9 et les soci\u00e9t\u00e9s propri\u00e9taires d'une marque doivent d\u00e9penser beaucoup d'argent pour maintenir la notori\u00e9t\u00e9 d'un produit. La publicit\u00e9 autour d'une marque servait \u00e0 l'origine a expliquer et justifier l'int\u00e9r\u00eat du produit. Aujourd'hui la publicit\u00e9 f\u00e9d\u00e8re les clients autour d'un objet repr\u00e9sentatif d'un statut social ou d'une communaut\u00e9\n* Lausanne : 20090600, le co\u00fbt d'un tour en man\u00e8ge est jug\u00e9 \u00e9lev\u00e9, mais le prix d'un carrousel forain comprend outre l'amortissement du man\u00e8ge, l'entretient, les salaires et la location de la place de stationnement.", "title": "LES MARQUES // LES FORAINS - 09.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "COPPET"], "visualCorporations": ["VICTORINOX", "HUBLOT", "NESPRESSO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle rubrique La marque suisse, qui raconte l'histoire d'une marque suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO LA VIE EN SOLO - 09.09.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248662", "durationSec": 48, "publicationDate": "2009-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 27.09.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445491.image", "id": "ece-3441725", "durationSec": 1654, "publicationDate": "2009-09-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'humour sous tous les tons d\u00e9clin\u00e9 par Lova Golovtchiner.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441725", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441725"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Une forme de bilan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449243.image", "id": "ece-3449244", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2009-09-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A 81 ans, Nicolas Hayek ne veut pas entendre parler de retraite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449244", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449244"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 27 septembre 2009 sur le financement additionnel de l'AI par un rel\u00e8vement temporaire des taux de la TVA, et sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. 14h30-15h05. Le peuple et les cantons ont accept\u00e9 les deux objets. - 2. Diverses votations cantonales et communales", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FCE579E3-2CAD-4C20-BE3D-822F650B5DE8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 2100, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "fiscalit\u00e9", "enseignement obligatoire", "l\u00e9gislation", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "championnat du monde", "votation", "TVA"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 2. Le canton de Berne accepte le concordat Harmos. Le canton de Vaud accepte la journ\u00e9e continue \u00e0 l'\u00e9cole et refuse la police unique. Le canton de Fribourg refuse la r\u00e9vision de la loi sur le commerce qui visait \u00e0 prolonger l'heure d'ouverture des magasins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Morges, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Parti lib\u00e9ral-radical vaudois", "name": "Luisier, Christelle", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e chr\u00e9tienne-sociale au Grand Conseil fribourgeois, \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum", "name": "Aeby-Egger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale grisonne PBD, pr\u00e9sidente du groupe PBD aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil fribourgeois, directeur de l'Union Patronale", "name": "Siggen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association professionnelles des gendarmes vaudois", "name": "Warpelin, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saint-Imier, membre du Conseil du Jura bernois", "name": "Boillat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef de la Direction de la s\u00e9curit\u00e9 et de la justice", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 27 septembre 2009 sur le financement additionnel de l'AI par un rel\u00e8vement temporaire des taux de la TVA, et sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. 12h30-13h30. Le peuple et les cantons pourraient accepter les deux objets. - 2. Diverses votations cantonales et communales", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-32AFA0D3-9040-41B7-8705-2F77E4713FB4", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "fiscalit\u00e9", "l\u00e9gislation", "enseignement obligatoire", "TVA", "assurance invalidit\u00e9"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 2. Objets cantonaux \u00e0 Gen\u00e8ve : la loi sur l'imposition des personnes physiques accept\u00e9e avec 70,2% de oui contre 29,8 de non, la r\u00e9forme de la loi g\u00e9n\u00e9rale sur les contributions publiques accept\u00e9e par 54,2% de oui contre 45,8% de non et la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises accept\u00e9e par 76,4% contre 23,6% de non. La loi interdisant la fum\u00e9e dans les restaurants a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. Dans le canton de Vaud, le projet de police unique a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9, l'horaire continu dans les \u00e9coles a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9. A Lausanne, l'initiative contre le projet M\u00e9tamorphose a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e. Dans le canton de Fribourg, la loi sur l'heure de l'ouverture des magasins a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois en charge des travaux", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste genevois, maire d'Onex", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois", "name": "De Preux, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois radical", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Rielle, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Solidarit\u00e9s", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre-Andr\u00e9 Tombez, agriculteur, pr\u00e9sident du syndicat paysan Uniterre", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-635100A5-2101-4DC5-B27A-5F3F9B1B26BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 4886, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uniterre", "Tombez, Pierre-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["paysan", "syndicat", "agriculture", "agriculteur", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "\"La Soupe avec Pierre-Andr\u00e9 Tombez, pr\u00e9sident d'Uniterre.\r\nIls en ont \"marre\" les producteurs de lait et revendiquent un prix \"\u00e9quitable\" de un franc le litre !\r\nApr\u00e8s Lausanne, o\u00f9 150 d'entre eux ont profit\u00e9 du Comptoir suisse pour se faire entendre dimanche dernier, les manifestants ont d\u00e9ferl\u00e9 sur Estavayer. Un cort\u00e8ge de tracteurs et de convois agricoles y a fait le si\u00e8ge de l'entreprise ELSA, l'un des quatre pricipaux acheteurs de lait en Suisse. D'autres manifestations ont eu lieu durant toute la semaine, \u00e0 la Chaux-de-Fonds et le Jura mardi, dans le Chablais mercredi, devant la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e d'un dirigeant d'ELSA et chez Cremo vendredi. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiendra lundi 28 septembre pour faire le point et d\u00e9cider des suites du mouvement.\r\nLa r\u00e9volte paysanne est en route et rien ne semble voulior entraver la volonter des producteurs de lait !\r\nSite Uniterre : www.uniterre.ch\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur, pr\u00e9sident d'Uniterre", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 27 septembre 2009 sur le financement additionnel de l'AI par un rel\u00e8vement temporaire des taux de la TVA, et sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. 18h00-19h00. Le peuple et les cantons ont accept\u00e9 les deux objets. - 2. Diverses votations cantonales et communales. - 3. Arrestation de Roman Polanski, cin\u00e9aste franco-polonais, \u00e0 Zurich, en raison d'une demande d'extradition des Etats-Unis, pour une affaire de viol sur mineure datant de plus de trente ans. - 4. Elections l\u00e9gislatives en Allemagne. Les conservateurs arrivent en t\u00eate", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BA97D0B0-EA1F-418C-AEC0-AA87880ACD57", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud", "Lucerne (canton)", "Suisse", "Val-de-Travers", "Allemagne", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Couchepin, Pascal", "Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["TVA", "enseignement obligatoire", "arrestation", "commerce", "fiscalit\u00e9", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "viol", "l\u00e9gislation", "enfant (\u00e2ge)", "votation", "assurance invalidit\u00e9"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 1. Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, sur le bilan de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. D\u00e9bat avec les pr\u00e9sidents de parti. - 2. Le canton de Vaud accepte l'horaire continu \u00e0 l'\u00e9cole. A Yverdon, les citoyens ont refus\u00e9 la construction d'un centre nautique. Le canton de Lucerne a accept\u00e9 une nouvelle baisse d'imp\u00f4ts. Les habitants du Val-de-Travers ont refus\u00e9 de se faire appeler \"valtraversins\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal d'Yverdon en charge de l'urbanisme", "name": "Treyvaud, Paul-Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois, socialiste, membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Val de Travers", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du groupe UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales, conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts suisses, conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la formation, de la jeunesse et de la culture", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de l'Institut fran\u00e7ais de Ludwigsburg", "name": "Utterwedde, Henrik", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux, conseiller national tessinois radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Tholoz, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kenklies, Caroline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le salon de th\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CA6A6A9-41A9-4E15-A602-1F8F2DEC9E3F", "durationSec": 141, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart, Johannes"], "excerpt": "Visions dans un commerce de th\u00e9s et pens\u00e9es de Ma\u00eetre Eckhart", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martial Leiter, artiste neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A7052A3-963A-4721-89AC-D9847BD01BD1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiter, Martial"], "thematicThemes": ["art plastique", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste neuch\u00e2telois", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 27 septembre 2009 sur le financement additionnel de l'AI par un rel\u00e8vement temporaire des taux de la TVA, et sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. 17h00-18h00. Le peuple et les cantons ont accept\u00e9 les deux objets. - 2. Diverses votations cantonales et communales. - 3. Arrestation de Roman Polanski, cin\u00e9aste franco-polonais, \u00e0 Zurich en raison d'une demande d'extradition des Etats-Unis. - 4. Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI en charge sur la votation sur la votation f\u00e9d\u00e9rale pour le financement additionnel de l'AI.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-760E6E6C-45EC-47A5-8CEB-CF586565C24E", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Fribourg (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["viol", "enseignement obligatoire", "votation", "l\u00e9gislation", "enfant (\u00e2ge)", "fiscalit\u00e9", "assurance invalidit\u00e9", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "commerce", "arrestation", "TVA"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 1. Commentaires de Christian Favre et Christel Domenjoz, correspondants RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, sur les resultats de la votation f\u00e9d\u00e9rale pour le financement additionnel de l'AI. - 2. Les Fribourgeois ont refus\u00e9 la modification de la loi sur l'extension des heures d'ouverture des commerce. Les Genevois ont accept\u00e9 le projet d'extension de l'Organisation mondiale du commerce et une r\u00e9duction de leurs imp\u00f4ts cantonaux. Dans le canton de Vaud, l'initiative pour une police unique a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e ainsi que l'initiative qui contrait le projet M\u00e9tamorphose. Le canton de Berne a accept\u00e9 le concordat international sur l'harmonisation de l'\u00e9cole obligatoire. A Gen\u00e8ve, pour la deuxi\u00e8me fois, le peuple s'est prononc\u00e9 pour l'interdiction de la fum\u00e9e dans les caf\u00e9s et restaurants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du d\u00e9partement des finances (DF)", "name": "Hiler, David", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise : cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement (DSE)", "name": "Quattro, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand d'AGILE, Entraide Suisse Handicap", "name": "Mizrahi, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "Sandrine Salerno, conseill\u00e8re administrative de la ville de Gen\u00e8ve : cheffe du d\u00e9partement des finances et du logement ", "name": "Salerno, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire r\u00e9gionale pour le tertiare du syndicat SYNA \u00e0 Fribourg ", "name": "Rebetez, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l' Association des cafetiers-restaurateurs et h\u00f4teliers genevois", "name": "Terlinchamp, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois : Directeur de l'instruction publique", "name": "Pulver, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans les \u00e9toiles", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C33CCBA4-8A2B-4174-8AAB-B74709C4C27E", "thematicGeographicals": ["Jungfraujoch"], "durationSec": 7157, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["observatoire astronomique", "astronomie"], "excerpt": "Nuit apr\u00e8s nuit, seul ou \u00e0 deux, dans le froid ou la ti\u00e9deur de l'obscurit\u00e9, des astronomes fixent les astres pour r\u00e9pondre aux questions existentielles et merveilleuses pos\u00e9es par notre univers. Pour \u00eatre plus pr\u00e8s des astres, ils s'\u00e9loignent des humains, et construisent dans des d\u00e9serts leurs \u00e9tranges ermitages. Des villages de coupoles qui se dressent dans les montagnes d\u00e9nud\u00e9es et s\u00e8ches du Chili, sur les flancs des volcans des \u00eeles Canaries ou dans les d\u00e9serts de glace et de roche des Alpes suisses. Ces lieux aust\u00e8res deviennent alors lieux de vie pour les scientifiques, quelques semaines ou quelques mois. Sans lien avec les autres humains, mais en connexion avec l'Univers tout entier. Ils y construisent un \u00e9quilibre au fil des nuits, en devant tromper le sommeil, la solitude et parfois l'ennui pendant que les instruments font les mesures. Dans ces moments hors du temps, certains astrophysiciens ont pris la plume, et noirci les pages des cahiers de coupoles. Des carnets pr\u00e9vus initialement pour r\u00e9pertorier les soucis techniques des t\u00e9lescopes et des machines, et qui sont devenus avec le temps des exutoires d\u00e9lirants, humoristiques et po\u00e9tiques des scientifiques. Mon p\u00e8re \u00e9tait astronome. Durant 25 ans, il a voyag\u00e9 de la Silla \u00e0 la Palma, et il est mont\u00e9 \u00e0 vingt ou trente reprises faire des missions de deux semaines \u00e0 l'observatoire astronomique du Jungfraujoch, dont il a \u00e9t\u00e9 le responsable scientifique jusqu'\u00e0 sa fermeture, en 1999. Clin d'oeil \u00e0 cette ann\u00e9e de l'astronomie, j'ai refait avec lui le voyage du Joch, pour t\u00e2cher de comprendre l'origine de cette passion, et pour tenter de cerner ce qui a \u00e9t\u00e9 25 ans durant, son quotidien d'astronome : beaucoup de math\u00e9matiques, de calculs, de programmes, beaucoup de nuits de travail, et parfois, quelques minutes d'intense po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardienne \u00e0 la station scientifique du Jungfraujoch", "name": "Seiler, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "jeune passion\u00e9 d'astronomie", "name": "Rodrigues, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "astronome", "name": "Nicolet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "gardien \u00e0 la station scientifique du Jungfraujoch", "name": "Seiler, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Daniel Cordier, r\u00e9sistant et biographe de Jean Moulin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87952A3B-2ED0-47EB-BBAB-8A041900731A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moulin, Jean"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistant et biographe de Jean Moulin", "name": "Cordier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 27 septembre 2009 sur le financement additionnel de l'AI par un rel\u00e8vement temporaire des taux de la TVA, et sur la suppression de l'initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale. 13h30-14h30. Le peuple et les cantons pourraient accepter les deux objets. - 2. Diverses votations cantonales et communales", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BDDA9EBD-9CF6-4D0B-8DCB-ACE2D0F50E79", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)", "Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "enseignement obligatoire", "fiscalit\u00e9", "commerce", "l\u00e9gislation", "votation", "TVA"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 1. D\u00e9bat sur l'AI. - 2. A Gen\u00e8ve, l'extension de l'OMC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par les citoyens de la commune de Gen\u00e8ve. Dans le canton de Fribourg la r\u00e9vision de la loi sur le commerce demandant une prologation de l'heure d'ouverture le samedi est refus\u00e9e. Le canton de Berne accepte de concordat Harmos.  Le canton de Vaud accepte la journ\u00e9e continue \u00e0 l'\u00e9cole et refuse la police unique. Les citoyens de la ville de Lausanne ont refus\u00e9 l'initiative contre M\u00e9tamorphose. Le canton de Gen\u00e8ve accepte la baisse d'imp\u00f4ts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Groupe Agir, Action pour la Gen\u00e8ve internationale", "name": "Subilia, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Deneys, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "membre du syndicat Syna", "name": "Hayoz, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale grisonne PBD, pr\u00e9sidente du groupe PBD aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de GastroVaud, parlant au nom de GastroSuisse", "name": "Haenni, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 vert au Grand Conseil genevois", "name": "Bavarel, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef de la Direction de la s\u00e9curit\u00e9 et de la justice", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association Action Patrimoine vivant", "name": "Deuber-Ziegler, Erica", "type": "Participant"}, {"role": "syndique de Morges, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil fribourgeois, directeur de l'Union Patronale", "name": "Siggen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'UDF", "name": "Bernhard, Maximilien", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association suisse des aveugles", "name": "Favre, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDF au Grand Conseil bernois, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire contre Harmos", "name": "Fr\u00fch, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e chr\u00e9tienne-sociale au Grand Conseil fribourgeois, \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum", "name": "Aeby-Egger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste, directrice de Pro Mente Sana", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saint-Imier, membre du Conseil du Jura bernois", "name": "Boillat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association professionnelles des gendarmes vaudois", "name": "Warpelin, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de Lausanne, membre d'A Gauche Toute", "name": "Hubler, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Gland", "name": "Cretigny, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association vaudoise des parents d'\u00e9l\u00e8ves", "name": "Kervoche, Barbara de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Parti lib\u00e9ral-radical vaudois", "name": "Luisier, Christelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-251807", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090927 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9, GOLOVTCHINER Lova, humoriste suisse romand.", "title": "LOVA GOLOVTCHINER - 09.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "MAMA COCA - 09.09.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251771", "durationSec": 2879, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FILMOPTION INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "FINANCEMENT", "POLITIQUE FISCALE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "IMP\u00d4T", "D\u00c9BAT", "URBANISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "D\u00c9BAT", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "VOTATION", "POLICE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "VOTATION", "CANTON"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "LONGET, RENE", "BARAZZONE, GUILLAUME", "GAGGINI, CRISTINA", "FRANCAIS, OLIVIER", "DORMOND, MARLYSE", "NIDEGGER, YVES", "LUISIER, CHRISTELLE", "DESPOT, FABIENNE", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "HILER, DAVID", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-252404", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20090927, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de le votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur le financement additionnel de l'assurance-invalidit\u00e9 (AI) par le rel\u00e8vement temporaire de la taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e (TVA). R\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de plusieurs votations communales et cantonales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 14:15) - 09.09.27", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "PLATEAU", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLICE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLICE", "D\u00c9BAT", "URBANISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "URBANISME", "VOTATION"], "visualPersons": ["PARMELIN, GUY", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "BRELAZ, DANIEL", "MULLER, MARK"], "id": "asset-252228", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3404, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville, Lausanne : 20090927, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de le votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur le financement additionnel de l'assurance-invalidit\u00e9 (AI) par le rel\u00e8vement temporaire de la taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e (TVA). R\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de plusieurs votations communales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:20) - 09.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "NOCTURNE", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "NOCTURNE", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "NOCTURNE", "\u00c9CLAIRAGE", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME COURT", "MESSIEURS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MESSIEURS", "BOXE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "EXPULSION (SPORT)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TROPH\u00c9E", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "EVANS, CADEL", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "CANCELLARA, FABIAN", "CANCELLARA, FABIAN", "HAMILTON, LEWIS", "HEIDFELD, NICK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "GROSJEAN, ROMAIN", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "MCSORLEY, CHRIS", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "SCACCHIA, ENRICO", "SCACCHIA, ENRICO", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "VONLANTHEN, JOHAN", "CHALLANDES, BERNARD", "GAVRANOVIC, MARIO", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "CABANAS, RICARDO", "SOMMER, YANN", "BEN KHALIFA, NASSIM", "THOLOT, DIDIER", "SOMMER, YANN", "YAKIN, HAKAN", "EVANS, CADEL"], "id": "asset-252252", "durationSec": 3051, "mediaType": "video", "title": "09.09.27", "visualGeographicals": ["MENDRISIO", "MENDRISIO", "MENDRISIO", "SINGAPOUR", "SINGAPOUR", "SINGAPOUR", "GENEVE-VILLE", "OBERSTDORF", "OBERSTDORF", "BUEMPLIZ", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "SION", "SION", "LUCERNE-VILLE", "MENDRISIO"], "visualCorporations": ["FORCE INDIA", "BMW SAUBER", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "RED BULL RACING", "MCLAREN", "MERCEDES", "TORO ROSSO", "BRAWN GP", "RED BULL RACING", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-252235", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1471, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090927, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'entrepreneur suisse d'origine libanaise HAYEK Nicolas. Ag\u00e9 de 81 ans, le patron de Swatch Groupe parle de la reprise \u00e9conomique suite \u00e0 la crise \u00e9conomique et s'emporte lorsque ROCHEBIN Darius \u00e9voque une \u00e9ventuelle retraite.", "title": "NICOLAS HAYEK - 09.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAYEK, NICOLAS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 12:30) - 09.09.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252226", "durationSec": 767, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-252199", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090927, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, l'envers du d\u00e9cor de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \"Mise au Point\", sur le plan de continuit\u00e9 d'activit\u00e9 (PCA) de la programmation de la TSR en cas d'absent\u00e9isme pour cause de grippe A-H1N1 et la coproduction de l'op\u00e9ra \"la Boh\u00e8me en Banlieue\" une captation pour le grand public.", "title": "09.09.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VON LUDWIG, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.09.27", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252178", "durationSec": 900, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "ROUTE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE MENDRISIO 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252260", "durationSec": 27043, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOL", "ARRESTATION", "VIOL", "ARRESTATION", "VIOL", "ARRESTATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "AVEUGLE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "INTERVIEW", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "VOTATION", "POLICE MUNICIPALE", "POLICE", "VOTATION", "STADE DE FOOTBALL", "VUE A\u00c9RIENNE", "VOTATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIOL", "ARRESTATION", "GRAFFITI", "TAG"], "visualPersons": ["POLANSKI, ROMAN", "POLANSKI, ROMAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "POLANSKI, ROMAN", "BAIER, LIONEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "RECORDON, LUC", "PARMELIN, GUY", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MULLER, MARK", "POLANSKI, ROMAN"], "id": "asset-252179", "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.27", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLIC", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INDUSTRIE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DVD", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-251972", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "AIGLE"], "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Aigle : 20090927, avant-premi\u00e8re pour les enfants du film \"Le petit Nicolas\" du r\u00e9alisateur TIRARD Laurent qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Cosmopolis \u00e0 Aigle. Le th\u00e8me des adaptations cin\u00e9matographiques de livres est \u00e9voqu\u00e9 ainsi que la sortie de certains films uniquement en DVD.", "title": "POP-CORN : MAGAZINE DU CINEMA LE FILM \"LE PETIT NICOLAS\" A AIGLE - 09.09.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "AIGLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIGLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIGLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DOS SANTOS, Rom\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "INTERVIEW", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "INTERNEMENT ADMINISTRATIF", "INTERVIEW", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FRONTALIER", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "DOUANE", "FRONTALIER", "FRONTALIER", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "FRONTALIER", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "FRONTALIER", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "FRONTALIER", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "SKETCH", "PATRIMOINE CULTUREL", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "PR\u00c9HISTOIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PR\u00c9HISTOIRE"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE", "JUILLARD, CHARLES", "JUILLARD, CHARLES", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-248724", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PLATEAU", "SUISSE", "S\u00c9PEY, LE"], "durationSec": 3046, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Sepey : 20090927, la famille de CHABLOZ Jean-Paul, agriculteur de montagne, fait la gr\u00e8ve du lait depuis plusieurs jours pour protester contre le prix de vente trop bas de ce produit. Depuis la lib\u00e9ralisation du secteur laitier, la situation financi\u00e8re de ces producteurs est tr\u00e8s pr\u00e9caire, le couple devant travailler dans d'autres domaines d'activit\u00e9s pour survivre\n* Plateau : 20090927, itw du pr\u00e9sident Conseil d'administration Migros Suisse, HAUSER Claude, sur la gr\u00e8ve du lait des paysans\n* Plateau : 20090927, itw de ex-d\u00e9tenue administrative BIONDI Ursula sur sa d\u00e9tention dans les ann\u00e9es 1960 \u00e0 la prison de Hindelbank de Berne\n* Jura (canton) : 20090927, le conseiller d'Etat jurassien JUILLARD Charles, ministre des finances, a demand\u00e9 aux communes de lui transmettre les num\u00e9ros de plaques d'immatriculation de frontaliers suspect\u00e9s de dormir dans le canton. Selon la loi, ces derniers ne peuvent rester que 45 jours par ann\u00e9e sur place, sans quoi ils sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t \u00e0 la source en Suisse. Plusieurs communes refusent d'acc\u00e9der \u00e0 cette demande, qui tendrait selon elles \u00e0 encourager la d\u00e9lation\n* SUISSE : 20090927, les cons\u00e9quences d'une inscription au patrimoine mondial de l'UNESCO ne sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s visibles. Ainsi, 2 ans apr\u00e8s son inscription, la r\u00e9gion du Lavaux ne conna\u00eet pas de bouleversements touristiques spectaculaires. Les villes du Locle et de la Chaux-de-Fonds esp\u00e8rent quant \u00e0 elles beaucoup de leur toute r\u00e9cente cons\u00e9cration.", "title": "SOUPE AU LAIT // LA NUIT DU CHASSEUR // PARCE QU'IL LAVAUX BIEN - 09.09.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "S\u00c9PEY, LE", "S\u00c9PEY, LE", "S\u00c9PEY, LE", "S\u00c9PEY, LE", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "DELEMONT", "VICQUES", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "PLATEAU", "PARIS", "VAUD", "VAUD", "CHARDONNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PARIS", "LAC DE NEUCHATEL", "HAUTERIVE"], "visualCorporations": ["UNESCO", "UNESCO", "UNESCO", "UNESCO", "UNESCO", "UNESCO", "UNESCO", "UNESCO"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100321"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "BIBLIOTHEQUE SONORE ROMANDE - 09.09.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-251321", "durationSec": 229, "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW DE RUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CHANTEUR", "FEMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LITT\u00c9RATURE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-251625", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3063, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20090827, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au DClub pour \u00e9voquer les faits divers et leurs liens avec la fiction, le journalisme et la sociologie. A cette occasion, le dramaturge ZIEGLER Dominique a pr\u00e9sent\u00e9 sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Affaires priv\u00e9es\" jou\u00e9es au Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "FAITS DIVERS, FAIS-MOI PEUR - 09.08.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1\u00e8re \u00e9mission de la 2e saison de Tard pour Bar, ayant pour cadre le DClub de Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLICE", "D\u00c9BAT", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "URBANISME", "VOTATION", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TABAGISME", "D\u00c9BAT", "URBANISME", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLICE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "URBANISME", "VOTATION"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SOMMARUGA, CARLO", "VANEK, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "PARMELIN, GUY", "GORRITE, NURIA", "SALERNO, SANDRINE"], "id": "asset-252238", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3282, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20090927, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de le votation f\u00e9d\u00e9rale portant sur le financement additionnel de l'assurance-invalidit\u00e9 (AI) par le rel\u00e8vement temporaire de la taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e (TVA). R\u00e9actions et d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats de plusieurs votations communales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 09.09.27", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" Judith Mayencourt se trompe de nom du journaliste en duplex (13"], "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La circulation est \u00e0 l'arr\u00eat entre Lausanne et Aubonne : Reportage d'Henry Buxant, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-27A3C2E0-DD56-44FA-8BF1-FDFB436C663E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "covoiturage", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": "Tous les jours c'est la m\u00eame rangaine : la circulation est \u00e0 l'arr\u00eat entre Lausanne et Aubonne. La circulation est difficile entre Lausanne et Vevey. L'entr\u00e9e de Gen\u00e8ve est bloqu\u00e9e. Tous les jours automobilistes et professionnels de la route sont bloqu\u00e9s dans les embouteillages. On conna\u00eet les solutions : utiliser les transports publics, pratiquer le co-voiturage, augmenter la capacit\u00e9 des autoroutes. Mais comment les pendulaires et tous ceux pour qui la route est un outil de travail vivent-ils cette ann\u00e9e 2009. Une ann\u00e9e noire dans les annales de la circulation routi\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Olivier, chauffeur chez City Express, entreprise de livraison directe de main \u00e0 main", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, habite Sion et travaille \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Geiger, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'entreprise de transport Michel Bornand \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bornand, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Pascal, chauffeur livreur ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Simone de Beauvoir (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-72DADDE1-5E9B-4566-9427-B4C94B75C5FF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beauvoir, Simone de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "femme", "musique", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Jardin botanique de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F9F83DCF-F037-41D8-A5F8-02F2F64DDC8B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin botanique", "histoire"], "excerpt": "Visite du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel avec Fran\u00e7ois Felber, situ\u00e9 dans l'incroyable vallon de l'hermitage. Les diff\u00e9rentes collections du jardin: le jardin de l'\u00e9volution, les zones m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9ennes, le jardin \u00e0 la fran\u00e7aise, les serres de Madagascar. L'histoire du Jardin qui date de 1842, sa vocation, son utilit\u00e9 (p\u00e9dagogique, scientifique, didactique, etc..) Le r\u00f4le des th\u00e9matiques. L'histoire du vallon de l'hermitage. Les difficult\u00e9s budgetaires du Jardin malgr\u00e9 l'inauguration de la configuation actuelle en 1998 apr\u00e8s 7 ans de travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du jardin botanique de Neuch\u00e2tel", "name": "Felber, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Simone de Beauvoir (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B5D2E709-50A8-4227-B85A-03ECF9E257D7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3791, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beauvoir, Simone de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "musique", "f\u00e9minisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, terre vaudoue", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-56B166B9-6A76-4DC3-8EDE-CE7CEDF0BA8D", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 7144, "publicationDate": "2009-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature", "ethnologie", "vaudou", "politique", "anthropologie", "religion et croyances"], "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 un reportage exceptionnel de Bernard Laurent r\u00e9alis\u00e9 en Ha\u00efti en 1959 et derni\u00e8rement retrouv\u00e9 dans les archives RSR, \u00e9vocation religieuse, sociale et politique de l'\u00eele sous la dictature de Papa Doc, autrement dit du docteur Fran\u00e7ois Duvalier, mis au pouvoir par un junte militaire en 1957. Archives : Ha\u00efti, son peuple, ses ma\u00eetres. Reportage de Bernard Laurent sur la situation politique et \u00e9conomique du pays [extraits]. (Routes ouvertes, Radio-Gen\u00e8ve, 22.01.1960). Ha\u00efti, le vaudou. Reportage sur un c\u00e9r\u00e9monie \"guin\u00e9\" \u00e0 Tomonde avec le houngan Sonson Ch\u00e9risat et les ethnologues Odette Mennesson-Rigaud et Milo Rigaud par Bernard Laurent (Routes ouvertes, Radio-Gen\u00e8ve, 09.02.1960). La zombification. Entretien avec Roland Wingfield, professeur d'anthropologie et sp\u00e9cialiste de Ha\u00efti sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des zombies par Martine Galland (No\u00ebl vaudou, La Premi\u00e8re, d\u00e9cembre 1988). Le vodou pers\u00e9cut\u00e9 en Ha\u00efti. T\u00e9moignage du grand houngan Max Beauvoir recueilli par Jean-Jacques Fontaine (Magazine, Espace 2, 11.06.1986). Le Ha\u00efti de Papa Doc. Entretien avec le journaliste Jean Dumur sur la situation historique et politique du pays par Jean-Pierre Goretta [extrait] (Escales, Radio-Lausanne, 06.10.1963).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "houngan (dignitaire religieux du culte vaudou) (Archives RSR)", "name": "Ch\u00e9risat, Sonson", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR)", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ha\u00eftiens (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "houngan (Archives RSR)", "name": "Beauvoir, Max", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue (Archives RSR)", "name": "Rigaud, Milo", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue (Archives RSR)", "name": "Mennesson-Rigaud, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie et sp\u00e9cialiste de Ha\u00efti (Archives RSR)", "name": "Wingfield, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice  RSR (Archives RSR)", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}