{"response": {"numFound": 9206, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.09.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-104372", "durationSec": 1221, "publicationDate": "2009-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Presque rien sur presque tout", "title": "Villes \u00e0 l'UNESCO", "imageURL": "http://www.rts.ch/2040141.image", "id": "ece-4714628", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2009-09-10T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Patrick Ferla re\u00e7oit ses invit\u00e9s en direct du fameux Club 44.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4714628", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4714628"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 172 : Rencontre avec le Don", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA7E2F61-4FA4-4150-BA49-B3682160FF99", "durationSec": 204, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de coucher le premier soir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7BB9AFC-8E40-4CD9-87C9-1A0DAFC0A406", "durationSec": 210, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Pastoureau, historien : A propos de son ouvrage \"Le cochon, un cousin mal-aim\u00e9\" (Ed. Gallimard, coll. D\u00e9couvertes, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D958DBB-435D-4F13-B27B-BF4218A522A4", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "histoire"], "excerpt": "Dans le cochon tout est bon, mais nos rapports avec l'animal sont faits d'attraction-r\u00e9pulsion. Peut-\u00eatre parce que nous sommes si proches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Baudraz, photographe : A propos de son exposition \"M\u00e9moires vives\" au LAC (Local d'art contemporain) \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B7FE33-150E-4624-AE86-C2EAAE4851DB", "durationSec": 465, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Baudraz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain ha\u00eftien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FCCCF60-7555-4B69-85F7-6C1FAEBA1172", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laferri\u00e8re, Dany"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ha\u00eftien", "name": "Laferri\u00e8re, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. L'un des deux Suisses retenus en Libye serait libre de ses mouvements : Interview de Hasni Abidi, directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB0ADF4-AB69-4CC8-9E4F-0B99D6FC457A", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "DFAE"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales"], "excerpt": "L'\u00e9pouse de l'otage helv\u00e9tico-tunisien retenu en Libye se dit outr\u00e9e par les informations circulant  au sujet des conditions de d\u00e9tention de son mari. Elle souligne la\r\npression incroyable dans laquelle les deux Suisses vivent \u00e0 la merci du r\u00e9gime libyen. Le DFAE a pourtant confirm\u00e9 que l'un des deux otages entretient des relations priv\u00e9es avec le Premier ministre libyen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Katanga, le coffre-fort perc\u00e9 de l'Afrique. Carnet de route en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (4/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-15E4C741-AE73-4FC3-A08B-14675062A9F5", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Katanga"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "\u00e9tudiant", "soci\u00e9t\u00e9", "pauvret\u00e9", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (4/5)   Etudier le ventre creux.\r\nBlaise a mis du temps \u00e0 trouver l'argent n\u00e9cessaire pour int\u00e9grer l'universit\u00e9 de m\u00e9decine. Originaire d'un village \u00e0 plus de 300 kilom\u00e8tres de Lubumbashi, il n'a pas vu sa famille depuis deux ans. Il survit dans une chambre universitaire d\u00e9labr\u00e9e, tente de suivre ses cours dans un amphith\u00e9\u00e2tre bond\u00e9, et ne mange pas \u00e0 sa faim tous les jours. Mais il reste pourtant positif, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. \r\nL'invit\u00e9\r\nMarcel Mbangila, est n\u00e9 \u00e0 Lubumbashi en 1953 et il vit en Suisse depuis 27 ans. \r\n \r\nvendredi 11 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (5/5)    \r\nFaustin dans son avion [maureen grisot / rsr]\r\nFaustin, pilote \u00e0 plein temps. \r\nFaustin est partout. Le matin \u00e0 Kinshasa, il dort le soir \u00e0 Goma (\u00e0 1'500 kilom\u00e8tres pr\u00e8s de la fronti\u00e8re rwandaise) pour repartir le lendemain \u00e0 Kananga, dans le centre du pays. Son t\u00e9l\u00e9phone sonne sans arr\u00eat, m\u00eame en l'air.\r\nIl conna\u00eet son avion par coeur et veille \u00e0 ne pas trop user les freins. Quand une escale lui laisse un peu de temps, ce p\u00e8re de famille ach\u00e8te oranges, tomates, haricots et ananas, introuvables ou trop chers dans la capitale congolaise.\r\nL'invit\u00e9\r\nGody Ngosa, directrice de la Radio communautaire du Katanga.\r\nPr\u00e9sentation de la Radio communautaire du Katanga", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Congolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Congolais vivant en Suisse", "name": "Mbangila, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Manifestations - en Serbie (3 ambiances diff\u00e9rentes)", "id": "sound-1EA72C86-D483-4855-8CF2-5AF665480C31", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01'' - 2. 1'09'' - 3. 2'20''\r\nFormat mp3", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bruitage", "type": "Participant"}, {"name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Politiques sanitaires. Hormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants. Quelques affaires de sant\u00e9 publique (5/5): les h\u00e9ros bafou\u00e9s des Twin Towers", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-31EB903A-A68F-42CD-8406-D10A25C9076D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 3691, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["thalidomide", "catastrophe", "toxique", "attentat-suicide", "maladie", "terrorisme", "sant\u00e9 publique", "pollution atmosph\u00e9rique", "sauvetage"], "excerpt": "\"\u00ab Les h\u00e9ros bafou\u00e9s des Twin Towers \u00bb\r\n Il y a huit ans, le mardi 11 septembre 2001, le monde d\u00e9couvrait avec horreur et en direct l'attentat terroriste le plus meurtrier jamais commis : 2749 victimes p\u00e9rissaient dans la destruction des tours jumelles du World Trade Center.\r\n \r\nEn s'effondrant, les tours ont lib\u00e9r\u00e9 un nuage de plus d'un million huit cent mille tonnes. Traumatis\u00e9s par l'horreur du choc de l'attaque terroriste, les habitants de Manhattan et des autres quartiers de la ville ignoraient que des centaines de milliers de tonnes de b\u00e9ton pulv\u00e9ris\u00e9, d'acier, de fibres de verres, d'amiante flottaient autour d'eux, dans l'atmosph\u00e8re, et aussi de la dioxine, des m\u00e9taux lourds et des centaines de produits chimiques pr\u00e9sents dans les tours et m\u00e9lang\u00e9s au carburant de l'avion, \u00e0 1 300 degr\u00e9s.\r\nDes polluants hautement toxiques qui, \u00e0 forte dose, peuvent causer des bronchites chroniques, des pneumonies, de l'asthme et \u00e0 long terme, des cancers, des troubles neurologiques ou de la reproduction...\r\nCes substances nocives ont \u00e9t\u00e9 respir\u00e9es, ing\u00e9r\u00e9es \u00e0 tr\u00e8s hautes doses par les habitants et les sauveteurs, pendant de longues semaines. Sans conscience du danger, des milliers de pompiers, de secouristes, de volontaires, sont venus de tout le pays pour sauver des vies et rechercher les corps des disparus. Un travail abominable. Pendant neuf mois, 40.000 employ\u00e9s du b\u00e2timent ont nettoy\u00e9 le site, au milieu des vapeurs et des poussi\u00e8res toxiques, sans protection suffisante.\r\nCe sont les \u00ab h\u00e9ros de l'Am\u00e9rique \u00bb, applaudis par le pr\u00e9sident George W. Bush et invoqu\u00e9s \u00e0 de nombreuses reprises pour sa r\u00e9\u00e9lection de 2004.\r\nAujourd'hui, ils paient tr\u00e8s cher le prix de leur h\u00e9ro\u00efsme. Depuis cinq ans, loin des m\u00e9dias et des cam\u00e9ras, ils  tombent malades par milliers. Une centaine de pompiers, policiers, secouristes et ouvriers du b\u00e2timent, travailleurs l\u00e9gaux ou sans papiers, hommes et femmes, sont d\u00e9j\u00e0 morts de maladies li\u00e9es au nuage toxique du 11 Septembre, dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale parfois avant d'avoir per\u00e7u toute pension. Des milliers sont en invalidit\u00e9 et attendent souvent des ann\u00e9es avant de percevoir une pension.\r\nLa plus grande attaque terroriste de l'Histoire est aussi l'une des plus grandes catastrophes sanitaires de l'Histoire des Etats-Unis d'Am\u00e9rique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Deleu, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Audouard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Arabe\" (Ed. l'Olivier, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E40A300-4C0E-494B-B739-41230CB79967", "durationSec": 1775, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "D\u00e9cha\u00eenement de m\u00e9fiance raciste dans le roman d'Antoine Audouard. Son r\u00e9cit \"L'Arabe\", fait penser \u00e0 \"L'Etranger\" de Camus, mais en plus virulent encore. Le jour, il travaille sur un chantier de terrassement. La nuit, il dort dans une cave pr\u00eat\u00e9e par un villageois. Pourquoi se cache-t-il ? On ne sait. Lorsqu'un meurtre est commis, les soup\u00e7ons se portent sur lui, \u00abl'Arabe\u00bb. Une jeune femme peu sauvage lui fait croire, le temps d'une nuit, \u00e0 la douceur. Un commandant de gendarmerie s'efforce d'emp\u00eacher le lynchage qui se pr\u00e9pare. Personne ne sera capable d'arr\u00eater la machine infernale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audouard, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE"], "id": "asset-251833", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3050, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090910 et archives, le syst\u00e8me de l'assurance ch\u00f4mage pr\u00e9sente de nombreuses lacunes et a du mal \u00e0 faire face \u00e0 l'augmentation du nombre de demandeurs d'emploi. T\u00e9moignages de ch\u00f4meurs et de conseillers en placement qui \u00e9voquent les difficult\u00e9s du processus de recherche d'un nouveau travail dans le cadre tr\u00e8s stricte de l'assurance ch\u00f4mage et de son syst\u00e8me de sanctions li\u00e9 au versement de l'indemnit\u00e9 ch\u00f4mage.", "title": "CHOMEUR, UN JOB A PLEIN TEMPS - 09.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUVEVILLE, LA", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BASSECOURT", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-251893", "durationSec": 153, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Normandie (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79357E43-F558-43FD-A086-87CBB9E471D3", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "alimentation"], "excerpt": "Le beurre", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "RECRUE", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SECRET BANCAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INCENDIE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9CHERESSE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "GNAEGI, PHILIPPE", "EMMANUELLI, HENRI", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-251891", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.10", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "WASHINGTON", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA FAMILLE", "POLITIQUE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "POLITIQUE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "JEU DE HASARD", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PATRIMOINE CULTUREL", "BATEAU", "VUE SUBAQUATIQUE", "P\u00c9RIODE PR\u00c9HISTORIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "BATEAU", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "P\u00c9RIODE PR\u00c9HISTORIQUE", "MAQUETTE", "VIGNE", "VENDANGE", "CAVE \u00c0 VIN", "VIN ROUGE"], "visualPersons": ["RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MORET, ISABELLE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MERZ, HANS-RUDOLF", "PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER", "DERDIYOK, EREN", "MANGEAT, VINCENT"], "id": "asset-251884", "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RIGA", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "HAUTERIVE", "MONTRICHER", "SION", "CHAMOSON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SUICIDE", "PROPHYLAXIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "RESTAURANT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-251892", "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.10", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-250752", "durationSec": 672, "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "R\u00c9COLTE"], "id": "asset-250320", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "PRANGINS"], "durationSec": 1479, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090910, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Prangins : 20090910, les horticulteurs PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous expliquent comment r\u00e9colter et conserver les courges et pommes de terre.", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PRANGINS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INTERNET", "VID\u00c9O", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-251870", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3207, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Neuch\u00e2tel-ville : 20090910, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans la salle du DClub pour \u00e9voquer les cultures romande et al\u00e9manique des candidats au Conseil F\u00e9d\u00e9ral ainsi que l'exposition Helvetia Park du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel.", "title": "CULTURE ET POLITIQUE, AVEC OU SANS LANGUE ? - 09.09.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Normandie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6962FCAB-0EB2-42EC-A044-45C69B07204C", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "excerpt": "Le beurre, Walt Disney", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de vieux tatouages", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B19E8F51-29D8-4DEB-8A95-32E6D1C8C42E", "durationSec": 210, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Message, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Veilleurs\" (Ed. Seuil, 2009) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D48578A7-2766-473A-A85D-371791B4E776", "durationSec": 1673, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\u00abLes Veilleurs\u00bb, premier roman puissant, explore le pouvoir des r\u00eaves sur nous. Le romancier fran\u00e7ais Vincent Message, 26 ans, impressionne avec son r\u00e9cit au carrefour du polar, de la SF et du conte. Pourquoi, diable!, Oscar Nexus, veilleur de nuit dans la ville de Regson, a-t-il soudain abattu trois passants qu\u00bfil ne connaissait pas ? La r\u00e9ponse \u00e0 cette question, rendue difficile vu l'amn\u00e9sie du personnage, est \u00e0 trouver du c\u00f4t\u00e9 de ses r\u00eaves. Il semble en effet que cet homme soit pilot\u00e9 par les personnages nocturnes de ses visions oniriques. L'enqu\u00eate est alors men\u00e9e par un psychiatre et un policier aux convictions divergentes, l'occasion aussi pour Vincent Message de dresser un tableau implacable sur la place de l'imaginaire dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Message, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le Grand Th\u00e9\u00e2tre ouvre sa saison avec l'op\u00e9ra Simon Boccanegra de Giuseppe Verdi : Interviews d'Evelino Pid\u00f2, directeur musical et de Jos\u00e9 Luis Gomez, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E887F15-F3A4-4DD8-854B-BFD7C823C21B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe", "Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "G\u00f3mez, Jos\u00e9 Luis (metteur en sc\u00e8ne)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical ", "name": "Pid\u00f2, Evelino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Katanga, le coffre-fort perc\u00e9 de l'Afrique. Carnet de route en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5397F54D-2605-4759-8ABB-9F0B6ACD0A8C", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Katanga"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\" Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (3/5)    \r\nVoyage en train en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo\r\nVoyager en train: une pr\u00e9visibilit\u00e9 toute africaine. \r\nImpossible de pr\u00e9voir quand un train partira, encore moins en combien de temps il arrivera. Si les plus riches m\u00e9prisent ce moyen de transport, les petits commer\u00e7ants et les populations plus modestes n'ont pas le choix.\r\nV\u00e9tustes, pas entretenus, les chemins de fer congolais sont malgr\u00e9 tout un moteur \u00e9conomique vital pour tous les villages isol\u00e9s qu'ils traversent. Mais voyager en train est une \u00e9preuve \u00e9puisante, o\u00f9 un trajet de quelques centaines de kilom\u00e8tres demande plusieurs jours.\r\nL'invit\u00e9\r\nPie Tshibanda est un psychologue, \u00e9crivain et conteur congolais n\u00e9 \u00e0 Kolwezi, dans la r\u00e9gion du Katanga en 1951.\r\nSa famille est originaire du Kasa\u00ef. En 1995, une \u00e9puration ethnique \u00e0 l\u00bfencontre des Za\u00efrois du Kasa\u00ef \u00e9clate au Katanga. Pie Tshibanda d\u00e9nonce les massacres. Il est oblig\u00e9 de fuir et de demander l\u00bfasile \u00e0 la Belgique o\u00f9 il est aujourd\u00bfhui install\u00e9.\r\nAuteur de nombreux livres, de CDs, Pie Tshibanda s\u00bfest aussi fait conna\u00eetre internationalement avec son spectacle Un fou noir au pays des blancs, qui l'a emmen\u00e9 en tourn\u00e9e dans toute l\u00bfEurope, au Qu\u00e9bec et en Afrique.\r\nSite officiel de Pie Tshibanda\r\nPie Tshibanda sur Wikipedia\r\n \r\njeudi 10 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (4/5)   Etudier le ventre creux.\r\nBlaise a mis du temps \u00e0 trouver l'argent n\u00e9cessaire pour int\u00e9grer l'universit\u00e9 de m\u00e9decine. Originaire d'un village \u00e0 plus de 300 kilom\u00e8tres de Lubumbashi, il n'a pas vu sa famille depuis deux ans. Il survit dans une chambre universitaire d\u00e9labr\u00e9e, tente de suivre ses cours dans un amphith\u00e9\u00e2tre bond\u00e9, et ne mange pas \u00e0 sa faim tous les jours. Mais il reste pourtant positif, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. \r\nL'invit\u00e9\r\nMarcel Mbangila, est n\u00e9 \u00e0 Lubumbashi en 1953 et il vit en Suisse depuis 27 ans. \r\n \r\nvendredi 11 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (5/5)    \r\nFaustin dans son avion [maureen grisot / rsr]\r\nFaustin, pilote \u00e0 plein temps. \r\nFaustin est partout. Le matin \u00e0 Kinshasa, il dort le soir \u00e0 Goma (\u00e0 1'500 kilom\u00e8tres pr\u00e8s de la fronti\u00e8re rwandaise) pour repartir le lendemain \u00e0 Kananga, dans le centre du pays. Son t\u00e9l\u00e9phone sonne sans arr\u00eat, m\u00eame en l'air.\r\nIl conna\u00eet son avion par coeur et veille \u00e0 ne pas trop user les freins. Quand une escale lui laisse un peu de temps, ce p\u00e8re de famille ach\u00e8te oranges, tomates, haricots et ananas, introuvables ou trop chers dans la capitale congolaise.\r\nL'invit\u00e9\r\nGody Ngosa, directrice de la Radio communautaire du Katanga.\r\nPr\u00e9sentation de la Radio communautaire du Katanga", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Congolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, psychologue", "name": "Tshibanda, Pie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les 100 plus gros entrepreneurs du canton Vaud r\u00e9unis au Ch\u00e2teau de Lucens pour \u00e9voquer la crise : Interviews de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE, de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures, et r\u00e9actions de quelques entrepreneurs pr\u00e9sents \u00e0 la r\u00e9union", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0FD2B8F3-9FFE-4493-9AD8-BA8B241A775B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["investissement", "crise \u00e9conomique", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Doris Leuthard  a rappel\u00e9 que 15 milliards de francs avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 inject\u00e9s pour soutenir les entreprises, la construction ou lutter contre le ch\u00f4mage. Mais elle a aussi lanc\u00e9 un message d'ouverture : le r\u00e9flexe protectionniste en p\u00e9riode de crise serait suicidaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Montre Breguet SA", "name": "Kennel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "promoteur immobilier", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "patron du groupe Kudelski \u00e0 Cheseaux", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Politiques sanitaires. Hormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants. Quelques affaires de sant\u00e9 publique (4/5): la thalidomide", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2117931E-869E-4449-B460-69A9460792F4", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "industrie pharmaceutique", "maladie cong\u00e9nitale", "politique de la sant\u00e9", "groupe de pression", "toxique", "thalidomide"], "excerpt": "\" La Thalidomide\r\nEn 1953, la firme Suisse CIBA synth\u00e9tise la thalidomide. Apr\u00e8s quelques essais cliniques, elle ne lui trouve aucune utilit\u00e9 et l'abandonne Un an plus tard, une petite firme allemande Chemie Gr\u00fcnenthal, qui avait re\u00e7u dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s guerre l'aval des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pour commercialiser les premiers antibiotiques apparaissant sur le march\u00e9, reprend les recherches en la testant, en vain, comme antigrippal, antibiotique, anti\u00e9pileptique... mais l'effet le plus constant observ\u00e9 fut le sommeil profond et paisible. Aucun effet secondaire n'est observ\u00e9 sur les animaux de laboratoire. Gr\u00fcnenthal commercialise donc la thalidomide. Les naus\u00e9es matinales du d\u00e9but de la grossesse repr\u00e9sentent une autre indication officielle du m\u00e9dicament qui peut \u00eatre consomm\u00e9 \u00e9galement par les femmes durant l'allaitement et pour calmer les enfants \u00ab difficiles \u00bb. Assez rapidement, des centres de n\u00e9onatalogie allemands constatent une augmentation du nombre de nouveau-n\u00e9s ayant des malformations rares et graves...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 171 : Le coup de t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A86C93D9-BCAB-4017-94BF-08D33150395D", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Du punk au punk rock", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-A875DD8E-1038-498B-9CE6-241B56EAE394", "durationSec": 873, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arno M\u00fcnster, philosophe : A propos de son ouvrage \"Adorno, une introduction\" (Ed. Hermann, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-813FF021-7017-4C6C-BAB6-79F1A342664B", "durationSec": 1895, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adorno, Theodor W."], "thematicThemes": ["critique d'art", "philosophie"], "excerpt": "\"Il n'y a pas de vraie vie dans la vie fausse\" (\u00e9pitaphe de la tombe de Th.-W. Adorno). Le marxiste Theodor-W(Wiesengrund) Adorno ne croyait pas aux lendemains qui chantent. Parmi les th\u00e9oricien marxistes de l'art et de l'esth\u00e9tique, Theodor Adorno (1903 \u00e0 Francfort -1969 \u00e0 Vi\u00e8ge) a pour originalit\u00e9 de pr\u00e9server aux oeuvres leur part de myst\u00e8re insondable. La critique d'art marxiste classique voit dans l'art une \u00e9mergence plus ou moins isomorphique de la soci\u00e9t\u00e9, les oeuvres devant/pouvant \u00eatre analys\u00e9es et r\u00e9v\u00e9l\u00e9es dans leur sens par l'examen de leurs rapports aux tissu socio-politique qui les a fait \u00e9merger. Adorno affirme au contraire que l'oeuvre, si elle est vraiment \"oeuvre\", se d\u00e9robe \u00e0 l'analyse totale et reste a priori \u00e9nigme pour son temps et les temps \u00e0 venir. Quand Ernst Bloch postule que l'art exprime les anticipations utopiques d'une g\u00e9n\u00e9ration, Adorno r\u00e9pond que l'art n'exprime non pas les images de ces utopies (qu'il craignait pour leurs potentiels de d\u00e9rives totalitaires), mais, au contraire, la n\u00e9gation du monde pr\u00e9sent, la critique esth\u00e9tis\u00e9e du temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "M\u00fcnster, Arno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La ville de La Chaux-de-Fonds ne restituera pas le tableau de John Constable, peintre paysagiste britannique du XIXe si\u00e8cle, suspendu dans son Mus\u00e9e des Beaux-Arts : Commentaire de St\u00e9phane Deleury, correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0C3F022-123C-47CE-A9AE-EA82C0DB06E0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constable, John"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "peinture"], "excerpt": "L'oeuvre de John Constable,  peintre paysagiste britannique du XIXe si\u00e8cle, saisie en 1942 par le r\u00e9gime de Vichy, est r\u00e9clam\u00e9e par les h\u00e9ritiers fran\u00e7ais de la propri\u00e9taire spoli\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Hugo Pratt, dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE202C47-26B3-4044-B074-EE71549C8358", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3151, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pratt, Hugo", "Maltese, Corto"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Grand nom de la bande dessin\u00e9e, Hugo Pratt incarne le prestige et l'\u00e9panouissement du neuvi\u00e8me art. Apr\u00e8s une jeunesse \u00e0 Venise, il suit ses parents dans l'Abyssinie colonis\u00e9e; cette exp\u00e9rience du voyage marquera profond\u00e9ment son oeuvre. Enr\u00f4l\u00e9 de force dans l'arm\u00e9e mussolinienne, il terminera la guerre aupr\u00e8s des Alli\u00e9s. Apr\u00e8s un d\u00e9tour par Buenos Aires, il rente en Europe et fait para\u00eetre \"La Ballade de la mer sal\u00e9e\" dans lequel appara\u00eet pour la premi\u00e8re fois, le personnage de Corto Maltese, marin anarchiste et romantique qui assurera la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 de son auteur et magnifiera sa ma\u00eftrise du noir et blan. Durant les ann\u00e9es 1970, Pratt se fera acteur et dessinera d'autres histoires. Son oeuvre est consid\u00e9r\u00e9e comme un monument du 9\u00e8me art. \r\nInvit\u00e9 : Thierry Thomas, journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur des adaptations des histoires de Corto Maltese. Avec Patricia Zanotti, la coloriste et principale collaboratrice de Hugo Pratt, il publie : Hugo Pratt, p\u00e9riples secrets (Editions Casterman) \u00e0 l'occasion d'une exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e d'art Thomas-Henry de Cherbourg.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\n2 reportages r\u00e9alis\u00e9s Lydia Gabor et Muriel M\u00e9rat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Thomas, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-251890", "durationSec": 527, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "DERDIYOK, EREN", "FREI, ALEXANDER", "FERNANDES, GELSON", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-251856", "durationSec": 9508, "mediaType": "video", "title": "LETTONIE - SUISSE ENTOURAGE - QUALIFICATIONS COUPE DU MONDE 2010", "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "RIGA", "CHISINAU", "FEUSISBERG"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FIBRE OPTIQUE", "INTERNET", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "FIBRE OPTIQUE", "INTERNET", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TUNNEL", "HUMOUR", "POLITIQUE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PSYCHIATRIE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PORTE-BONHEUR", "MARIAGE", "PORTE-BONHEUR", "MARIAGE", "DISQUE COMPACT", "CLIP-VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "ROCK"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BAETTIG, DOMINIQUE", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "CASSIS, IGNAZIO", "SCHLOTER, CARSTEN", "SCHLOTER, CARSTEN", "LEUENBERGER, MORITZ", "SARKOZY, NICOLAS", "BAETTIG, DOMINIQUE"], "id": "asset-251888", "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ERSTFELD", "PARIS", "RIGA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "VALAIS", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "CANALPLUS", "BEATLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "HERBICIDE", "POLLUTION DE L'EAU", "HERBICIDE", "POLLUTION DE L'EAU", "HERBICIDE", "ART CULINAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "URBANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE", "POMPIER", "SERPENT"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-251889", "durationSec": 1117, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "BULLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE-OUTIL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "COMPLEXE SPORTIF", "COMMERCE", "STADE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL", "MONFILS, GA\u00cbL"], "id": "asset-251887", "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.09", "visualGeographicals": ["SATIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "NEW YORK", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["BICROSS"], "id": "asset-247759", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090909, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090909, le bicross se pratique sur un terrain d'obstacles formant creux et bosses que les cyclistes tentent d'amortir ou de survoler.", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-250730", "durationSec": 647, "publicationDate": "2009-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Politiques sanitaires. Hormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants. Quelques affaires de sant\u00e9 publique (3/5): les mercuriens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FFA47C5B-83B3-4585-A07B-B4F21B068C38", "durationSec": 3265, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de la sant\u00e9", "m\u00e9decine dentaire", "mercure (m\u00e9tal)", "toxique", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"Les Mercuriens\r\nLe monde de la science reconna\u00eet depuis peu la toxicit\u00e9 du mercure. En France, le thermom\u00e8tre au mercure ou le mercurochrome ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 du march\u00e9. Pour des raisons m\u00e9dicales, plusieurs pays dont le Japon, l'Autriche et l'Allemagne ont fortement restreint le recours aux amalgames dentaires, que l'on appelle commun\u00e9ment les plombages, constitu\u00e9s \u00e0 cinquante pour cent de mercure. Certains porteurs d'amalgame se plaignent de troubles, comme les angoisses, la fatigue, la d\u00e9pression, les intol\u00e9rances qui pourraient \u00eatre li\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sence du mercure dans le corps. Nous entendrons aujourd'hui quelques t\u00e9moignages dans une enqu\u00eate sign\u00e9e In\u00e8s L\u00e9raud et Lionel Quantin. Nous remercions nos confr\u00e8res de France Culture et l'\u00e9quipe de \u00ab Sur les Docks \u00bb de nous avoir confi\u00e9 ce documentaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives France-Culture)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e colombienne a pr\u00e9sent\u00e9 des images d'otages retenus par les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC) : Commentaire de Nicolas Vultier, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C5EA8BC-026E-486D-811F-A60555B1A688", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FARC", "Libardo Forero, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["otage"], "excerpt": "Dans ces images, dont certaines sont disponibles sur Internet, les otages des FARC parlent \u00e0 leur famille et demandent au gouvernement colombien d'oeuvrer \u00e0 leur lib\u00e9ration.  Dans son commentaire, Nicolas Vultier traduit une vid\u00e9o qui contient une interview de Jos\u00e9 Libardo Forero, depuis dix ans entre les mains des FARC.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain-Jacques Tornare, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La R\u00e9volution fran\u00e7aise pour les Nuls\" (Ed. First, 2009) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57BDD38F-9423-44CF-B9F6-B1345D5CF679", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Franco-suisse, Alain-Jacques Tornare a \u00e9t\u00e9 choisi par les Editions First pour r\u00e9diger ce sujet capital de l'histoire fran\u00e7aise qui reste \u00e0 bien des \u00e9gards un sujet pol\u00e9mique. On ignore que plusieurs Suisses ont jou\u00e9 un r\u00f4le important dans les \u00e9v\u00e9nements comme Marat, n\u00e9 \u00e0 Boudry ou Jacques Necker, responsable des Finances en 1789 ou encore Jean-Nicolas Pache, sixi\u00e8me maire de Paris qui fit inscrire sur tous les frontons des mounmentrs officiels la devise: Libert\u00e9-Egalit\u00e9-Fraternit\u00e9 sans oublier - \u00e0 l'oppos\u00e9, les Cent-Suisses et les mercenaires. Par ailleurs, la R\u00e9volution a apport\u00e9 \u00e0 la Suisse sa structure f\u00e9d\u00e9raliste apr\u00e8s la R\u00e9publique Helv\u00e9tique impos\u00e9e par les troupes de Bonaparte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Normandie (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1058997F-53D1-4A2D-8F38-A854053F71A4", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire", "gastronomie"], "excerpt": "Guillaume le conqu\u00e9rant", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Katanga, le coffre-fort perc\u00e9 de l'Afrique. Carnet de route en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EA10A9EC-DDB0-4E29-9CED-B6B481877BBB", "thematicGeographicals": ["Katanga", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (2/5)    \r\nMadeleine: vivre pour chanter, cuisiner pour vivre.\r\nMadeleine chante dans trois ou quatre groupes diff\u00e9rents. Toujours occup\u00e9e, elle partage sa vie entre la Halle de l'\u00e9toile (le centre culturel fran\u00e7ais), la salle de r\u00e9p\u00e9tition de la chorale de la G\u00e9camines, le march\u00e9, et sa grande maison \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'usine de bi\u00e8res.\r\nArtiste dans l'\u00e2me, elle aimerait vivre de son talent. Mais pour l'instant elle pr\u00e9pare tous les jours le d\u00e9jeuner des travailleurs du quartier.\r\nL'invit\u00e9\r\nVladimir Cagnolari, journaliste, co-producteur de l'\u00e9mission L'Afrique enchant\u00e9e sur France Inter, vient nous parler de la musique congolaise, celle du Katanga et de ses artistes. Il a notamment enregistr\u00e9 le CD \"Lubumbashi 2005, musiques du Katanga\" (site?) \r\nSite de l'\u00e9mission L'Afrique enchant\u00e9e sur France Inter (chaque dimanche entre 17h et 18h)\r\nCritique du disque Lubumbashi 2005, musiques du Katanga de Vladimir Cagnolari, journaliste RFI\r\n\r\nmercredi 09 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (3/5)    \r\nVoyage en train en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo\r\nVoyager en train: une pr\u00e9visibilit\u00e9 toute africaine. \r\nImpossible de pr\u00e9voir quand un train partira, encore moins en combien de temps il arrivera. Si les plus riches m\u00e9prisent ce moyen de transport, les petits commer\u00e7ants et les populations plus modestes n'ont pas le choix.\r\nV\u00e9tustes, pas entretenus, les chemins de fer congolais sont malgr\u00e9 tout un moteur \u00e9conomique vital pour tous les villages isol\u00e9s qu'ils traversent. Mais voyager en train est une \u00e9preuve \u00e9puisante, o\u00f9 un trajet de quelques centaines de kilom\u00e8tres demande plusieurs jours.\r\nL'invit\u00e9\r\nPie Tshibanda est un psychologue, \u00e9crivain et conteur congolais n\u00e9 \u00e0 Kolwezi, dans la r\u00e9gion du Katanga en 1951.\r\nSa famille est originaire du Kasa\u00ef. En 1995, une \u00e9puration ethnique \u00e0 l\u00bfencontre des Za\u00efrois du Kasa\u00ef \u00e9clate au Katanga. Pie Tshibanda d\u00e9nonce les massacres. Il est oblig\u00e9 de fuir et de demander l\u00bfasile \u00e0 la Belgique o\u00f9 il est aujourd\u00bfhui install\u00e9.\r\nAuteur de nombreux livres, de CDs, Pie Tshibanda s\u00bfest aussi fait conna\u00eetre internationalement avec son spectacle Un fou noir au pays des blancs, qui l'a emmen\u00e9 en tourn\u00e9e dans toute l\u00bfEurope, au Qu\u00e9bec et en Afrique.\r\nSite officiel de Pie Tshibanda\r\nPie Tshibanda sur Wikipedia\r\n \r\njeudi 10 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (4/5)   Etudier le ventre creux.\r\nBlaise a mis du temps \u00e0 trouver l'argent n\u00e9cessaire pour int\u00e9grer l'universit\u00e9 de m\u00e9decine. Originaire d'un village \u00e0 plus de 300 kilom\u00e8tres de Lubumbashi, il n'a pas vu sa famille depuis deux ans. Il survit dans une chambre universitaire d\u00e9labr\u00e9e, tente de suivre ses cours dans un amphith\u00e9\u00e2tre bond\u00e9, et ne mange pas \u00e0 sa faim tous les jours. Mais il reste pourtant positif, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. \r\nL'invit\u00e9\r\nMarcel Mbangila, est n\u00e9 \u00e0 Lubumbashi en 1953 et il vit en Suisse depuis 27 ans. \r\n \r\nvendredi 11 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (5/5)    \r\nFaustin dans son avion [maureen grisot / rsr]\r\nFaustin, pilote \u00e0 plein temps. \r\nFaustin est partout. Le matin \u00e0 Kinshasa, il dort le soir \u00e0 Goma (\u00e0 1'500 kilom\u00e8tres pr\u00e8s de la fronti\u00e8re rwandaise) pour repartir le lendemain \u00e0 Kananga, dans le centre du pays. Son t\u00e9l\u00e9phone sonne sans arr\u00eat, m\u00eame en l'air.\r\nIl conna\u00eet son avion par coeur et veille \u00e0 ne pas trop user les freins. Quand une escale lui laisse un peu de temps, ce p\u00e8re de famille ach\u00e8te oranges, tomates, haricots et ananas, introuvables ou trop chers dans la capitale congolaise.\r\nL'invit\u00e9\r\nGody Ngosa, directrice de la Radio communautaire du Katanga.\r\nPr\u00e9sentation de la Radio communautaire du Katanga", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Cagnolari, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "Congolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Guillaume le Conqu\u00e9rant et la Bataille d'Hastings", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8636E41F-698E-4E93-AD9E-6FCCC704E324", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume Le conqu\u00e9rant"], "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 170 : Le nouveau don", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86346E89-9C02-4EB5-A33D-0C9535967763", "durationSec": 242, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (182/271) : L'anchois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6FE96F1F-50C4-458A-9CE3-F5DCA3F2089C", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse est championne du monde en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique : Interview de Thierry Geiger, \u00e9conomiste au Forum \u00e9conomique mondial ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D47A8B57-4B46-4F7E-B592-965342ECD7BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique"], "excerpt": "Le classement publi\u00e9 chaque ann\u00e9e par le Forum \u00e9conomique mondial, men\u00e9 aupr\u00e8s de 133 pays, classe la Suisse, en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9, devant les Etats-Unis et Singapour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste au Forum \u00e9conomique mondial ", "name": "Geiger, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Lapaque, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Identit\u00e9s remarquables\" (Ed. Actes Sud, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6553170-24C6-45DF-B266-B94A6FA76ABF", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Il reste un jour \u00e0 vivre au personnage de S\u00e9bastien Lapaque et il l'ignore. Dans son roman en forme de compte \u00e0 rebours, l'\u00e9crivain fran\u00e7ais multiplie les situations cocasses face \u00e0 l'ignorance de la mort. Pour S\u00e9bastien Lapaque, l'unit\u00e9 de temps propre \u00e0 la trag\u00e9die est une stimulation lui permettant d'\u00e9voquer une tranche de vie \u00e0 un moment tr\u00e8s pr\u00e9cis. En l'occurrence un jeune professeur d'anglais insouciant et indiff\u00e9rent au monde, pour qui tout est interchangeable, m\u00eame les \u00eatres. Sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et son arrogance seront sanctionn\u00e9es \u00e0 la fin du r\u00e9cit o\u00f9 sa demi-soeur, jusqu'alors \u00e9vacu\u00e9e des affaires familiales par l'ignorance coupable de notre personnage, prendra sa place en l'\u00e9liminant physiquement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapaque, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Politiques sanitaires. Hormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants. Quelques affaires de sant\u00e9 publique (2/5): l'hormone de croissance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5AE964A8-49C6-4C35-9AF0-D23623889721", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hormone de croissance", "groupe de pression", "politique de la sant\u00e9", "trouble du d\u00e9veloppement", "sant\u00e9 publique", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "\"A partir des ann\u00e9es 80, l'hormone de croissance, extraite d'hypophyse trouv\u00e9e sur des cadavres humains, est prescrite et utilis\u00e9e pour traiter le nanisme et d'importants troubles de croissance chez l'enfant et l'adolescent. Entre 1983 et 1985, pr\u00e8s de mille enfants auront \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s en France par des hormones de croissance. A ce jour, cent-quatorze d'entre eux sont morts, contamin\u00e9s par la maladie de Creutzfeldt-Jakob. Pour \u00e9voquer cette affaire, nous vous proposons un documentaire sign\u00e9 Maylis Besserie et r\u00e9alis\u00e9 par Vanessa Nadjar. Nous remercions nos confr\u00e8res de France Culture et l'\u00e9quipe de \u00ab Sur les Docks \u00bb de nous avoir confi\u00e9 ce documentaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives France-Culture)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPL\u00d4ME", "FEMME", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "DIPL\u00d4ME", "FEMME", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "DIPL\u00d4ME", "FEMME", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PARTI POLITIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "INSTRUMENT DE MESURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ARTISANAT", "FERRONNERIE D'ART", "FORGEAGE"], "id": "asset-251885", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.08", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "CHEXBRES"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michael Gr\u00e4tzel, professeur de chimie \u00e0 l'EPFL qui a re\u00e7u le Prix Balzan 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B5C6FBD-E32E-4784-97E6-8BF502960E75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e4tzel, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9nergie renouvelable"], "excerpt": "Michael Gr\u00e4tzel a re\u00e7u le Prix Balzan en tant qu'inventeur de nouvelles cellules photovolta\u00efques inspir\u00e9es de la photosynth\u00e8se qui se passe dans la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie \u00e0 l'EPFL", "name": "Gr\u00e4tzel, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "JEUNESSE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "STAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "STAGE PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "GRANGIER, KEVIN", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-251873", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 3236, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel : 20090908, LOGEAN Elisabeth anime un d\u00e9bat sur l'augmentation du ch\u00f4mage chez les jeunes. Cette hausse intervient dans le contexte du plan de relance destin\u00e9e \u00e0 lutter contre le nombre de sans-emplois dans la jeunesse et de la r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage\n* SUISSE : 20090908, entretien avec LEUTHARD, Doris sur le ch\u00f4mage des jeunes et les mesures destin\u00e9es \u00e0 le combattre.", "title": "CHOMAGE : LES JEUNES VONT TRINQUER ! - 09.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "D\u00c9BAT", "PIRATERIE NAVALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PIRATERIE NAVALE", "PIRATERIE NAVALE", "EXERCICE MILITAIRE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "MULLER, MARK", "CRAMER, ROBERT", "LEUTHARD, DORIS", "CALMY-REY, MICHELINE", "RECORDON, LUC", "MAURER, UELI", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "GUTZWILLER, FELIX", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "SOMMARUGA, CARLO", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-251871", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.08", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALLAMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-251886", "durationSec": 497, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "INTERVIEW DE RUE"], "id": "asset-250322", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LOSONE", "PLATEAU"], "durationSec": 1522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090908, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Losone : 20090908, l'h\u00f4tel Albergo Losone a \u00e9t\u00e9 construit par la famille GAUS en 1950 comme le 1er motel d'Europe. L'h\u00f4tel attire des familles gr\u00e2ce \u00e0 son forfait 3 g\u00e9n\u00e9rations et propose une assurance \"mauvais temps\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090908, interview de rue du journaliste CUNADO David sur les petits plaisirs.", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LOSONE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-250729", "durationSec": 649, "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["FRAISSINET, NICOLAS"], "id": "asset-247371", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 25, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080921, extrait des concerts en duo des chanteurs FRAISSINET Nicolas et LAUTOMNE Pierre, PACCHIOLI Mario et BRUNETTI Laurent, qui se sont produits sur sc\u00e8ne lors de la 3e \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "SOIREE CHANSON BLEU MUSIQUE 2 : DUOS INEDITS - 09.09.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORIMBERT, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL", "RECONSTITUTION", "M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL", "M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL", "M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL", "M\u00c9DICAMENT", "SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL", "M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL"], "id": "asset-250552", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090908, pendant leur sommeil, de nombreuses personnes sont atteintes par des affections du syst\u00e8me respiratoire comme le ronflement ou l'apn\u00e9e du sommeil, un trouble pouvant avoir des effets tr\u00e8s n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9. Les produits anti-ronflement se multiplient, mais selon les sp\u00e9cialistes, ces m\u00e9dicaments ne sont pas v\u00e9ritablement efficaces. Pour l'apn\u00e9e, il existe \u00e0 pr\u00e9sent plusieurs traitements de bonne qualit\u00e9 comme l'appareil respiratoire CIPAP ou un moulage en plastique des dents qui permet au dormeur d'avancer sa m\u00e2choire et ainsi de mieux respirer.", "title": "LE RONFLEMENT, UNE AGACANTE MUSIQUE DE CHAMBRE QUI RAPPORTE - 09.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENOLIER", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "TROUBLE DU SOMMEIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "P\u00c9NURIE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "APPRENTI", "BOUCHER", "APPRENTI", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "BOUCHER", "APPRENTI", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INTERVIEW DE RUE", "VIOLENCE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "DOCUMENT PHOTOGRAPHIQUE", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BO\u00ceTE NOIRE"], "visualPersons": ["FERNANDES, GELSON", "HITZFELD, OTTMAR", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "SCHWALLER, URS", "LUSCHER, CHRISTIAN", "BURKHALTER, DIDIER", "AMARELLE, CESLA"], "id": "asset-251872", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.08", "visualGeographicals": ["RIGA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "STE-CROIX", "EPALINGES", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de No\u00eblle Revaz, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \u00abEfina\u00bb (Ed. Gallimard, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6519B071-600D-40DB-9AFB-9EDDF3CC1FC6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sept ans apr\u00e8s \u00abRapport aux b\u00eates\u00bb, No\u00eblle Revaz publie son deuxi\u00e8me roman. \u00abEfina\u00bb, ou la relation \u00e9trange entre une spectatrice de th\u00e9\u00e2tre et un com\u00e9dien fantasque. Avec \u00abEfina\u00bb, No\u00eblle Revaz a rang\u00e9 le tracteur et repli\u00e9 la toile de fond rurale. Fini la campagne et la rudesse des paysans, ce deuxi\u00e8me roman s'ouvre sur la ville, biotope naturel de l'auteure. Efina, une jeune femme de trente ans passionn\u00e9e de th\u00e9\u00e2tre, est fascin\u00e9e par un com\u00e9dien d'\u00e2ge m\u00fbr nomm\u00e9 T. Entre elle et lui s'\u00e9tablira une relation faite d'attirance et de renoncement, relation ponctu\u00e9e par d'ambigus \u00e9changes \u00e9pistolaires. Mais qu'est-ce qui relie ces deux personnages ? Est-ce de l'amour ? Ou est-ce autre chose que l'auteure elle-m\u00eame ne saurait nommer ? Avec un style dense et serr\u00e9, No\u00eblle Revaz offre l\u00e0 une variation tr\u00e8s joueuse sur le paradoxe propre au com\u00e9dien. Le vrai, le faux et l'illusion du vrai, c'est tout cela qui impr\u00e8gne ce marivaudage contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la grippe H1N1", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-661201F1-CDE8-4534-9CD6-1CD873CF9288", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s de la 16\u00e8me Schubertiade organis\u00e9e par Espace 2 \u00e0 Payerne : Interview d'Alexandre Barrelet, directeur d'Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE2EEAB-34AE-44D2-8084-1E0FB55E70E5", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiade", "Schubertiades"], "thematicThemes": ["musique classique", "manifestation culturelle"], "excerpt": "C'est la ville de Porrentruy qui accueillera la Schubertiade 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Espace 2", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. La lettre du premier ministre libyen, promettant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le retour avant le 1er septembre 2009  des deux Suisses retenus dans le pays, existe : Interview de Geri M\u00fcller, conseiller national saint-gallois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux, pr\u00e9sident de la Commission des affaires ext\u00e9rieures du Conseil national, qui a vu cette lettre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875BD504-FB08-4E2E-AC5C-D2BA80426E07", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["relations internationales", "otage"], "excerpt": "Dans cette lettre, Al-Baghdadi Ali al-Mahmud, Premier ministre libyen promettait au pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration le retour des deux Suisses retenus en Libye avant la fin du mois d'ao\u00fbt 2009. Mais la Libye nie avoir promis de rel\u00e2cher les deux Suisses. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national saint-gallois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "M\u00fcller, Geri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de M (= Mathieu Ch\u00e9did), chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92CF2C7B-1766-441A-ADCD-C57A0B778671", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "M", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Katanga, le coffre-fort perc\u00e9 de l'Afrique. Carnet de route en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-262D14A1-27EA-4994-A857-190F843C779B", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Katanga"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"lundi 07 septembre 2009      Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique    \r\nCarnets de route en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo de Maureen Grisot.\r\nUn voyage au coeur du Katanga, une r\u00e9gion mini\u00e8re florissante avant que les cours mondiaux chutent fin 2008.\r\nLe voyage commence \u00e0 Lubumbashi, capitale du Katanga, la deuxi\u00e8me ville du pays, plus calme que Kinshasa. Les habitants du Katanga et des provinces avoisinantes ont pendant longtemps converg\u00e9 vers ce qui fut le poumon \u00e9conomique du pays :  on y trouve 30 % des r\u00e9serves mondiales en cuivre et 10 % du cobalt.\r\nFocalis\u00e9e sur l'exploitation des minerais, la province a n\u00e9glig\u00e9 l'agriculture. Lorsque les cours mondiaux ont chut\u00e9 \u00e0 la fin 2008, ce sont des centaines de milliers de personnes qui se sont retrouv\u00e9es au ch\u00f4mage.\r\nL\u00bfimpression qui domine est celle d\u00bfun grand g\u00e2chis. Les b\u00e2timents tombent en ruine, les trains ne circulent plus ou difficilement, les usines qui autrefois faisaient vivre tout le pays sont presque \u00e0 l\u00bfabandon.\r\nRong\u00e9e par les ann\u00e9es de dictature de Mobutu, min\u00e9e par une guerre qui dure depuis plus de dix ans \u00e0 l\u00bfest, la RDC vit aujourd\u00bfhui sous la perfusion des ONG internationales.\r\nL\u00bfEtat profond\u00e9ment corrompu est absent, et les services publics inexistants. Ainsi, malgr\u00e9 un sous-sol extr\u00eamement riche, la majorit\u00e9 des Congolais meurent de faim.\r\nMalgr\u00e9 tout, l'ambiance est chaleureuse. Chacun se d\u00e9brouille pour s'en sortir, en chantant, troquant, cumulant les heures de travail. Si un constat froid sur la situation du pays inspire le fatalisme, partager la vie quotidienne des Congolais laisse esp\u00e9rer que les choses pourraient s'am\u00e9liorer si le peuple \u00e9tait \u00e9cout\u00e9 par ses dirigeants.\r\nLe Katanga sur Wikipedia\r\nCarte et statistiques sur la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC)\r\nPour voir plus de photos de ce reportage\r\nKatanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (1/5)    \r\nUn h\u00f4pital provincial de \u00abr\u00e9f\u00e9rence\u00bb d\u00e9labr\u00e9.\r\nQuand la G\u00e9n\u00e9rale des carri\u00e8res et des mines, la fameuse G\u00e9camines, faisait vivre le pays entier, l'h\u00f4pital Jason Sendwe de Lubumbashi traitait les patients gratuitement, et m\u00eame les notables venaient s'y faire soigner.\r\nAujourd\u00bfhui ce sont seulement ceux qui n'ont plus le choix qui y \u00e9chouent. Le docteur Dieudonn\u00e9 Ngwej est le chef du service p\u00e9diatrique. Nous le retrouvons au chevet de Francine, une petite fille de 8 ans atteinte de malnutrition s\u00e9v\u00e8re.\r\nL'invit\u00e9\r\nThierry Michel, r\u00e9alisateur, photographe et journaliste belge.\r\nThierry Michel a r\u00e9alis\u00e9 de nombreux documentaires internationalement reconnus, prim\u00e9s et diffus\u00e9s dont Mobutu, roi du Za\u00efre (1999) et Congo River (2005). Il vient nous parler de son dernier film Katanga Business, un voyage au coeur du Congo minier.\r\nSite du film\r\n\"Katanga Business\": Du coeur des t\u00e9n\u00e8bres au coeur de la mondialisation, un article du journal Le Monde\r\n\"Katanga Business\" provoque une controverse autour des op\u00e9rateurs \u00e9trangers, un article publi\u00e9 par le journal Jeune Afrique\r\n\r\nmardi 08 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (2/5)    \r\nMadeleine pr\u00e9pare le d\u00e9jeuner [maureen grisot / rsr]\r\nMadeleine: vivre pour chanter, cuisiner pour vivre.\r\nMadeleine chante dans trois ou quatre groupes diff\u00e9rents. Toujours occup\u00e9e, elle partage sa vie entre la Halle de l'\u00e9toile (le centre culturel fran\u00e7ais), la salle de r\u00e9p\u00e9tition de la chorale de la G\u00e9camines, le march\u00e9, et sa grande maison \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'usine de bi\u00e8res.\r\nArtiste dans l'\u00e2me, elle aimerait vivre de son talent. Mais pour l'instant elle pr\u00e9pare tous les jours le d\u00e9jeuner des travailleurs du quartier.\r\nL'invit\u00e9\r\nVladimir Cagnolari, journaliste, co-producteur de l'\u00e9mission L'Afrique enchant\u00e9e sur France Inter, vient nous parler de la musique congolaise, celle du Katanga et de ses artistes. Il a notamment enregistr\u00e9 le CD \"Lubumbashi 2005, musiques du Katanga\" (site?) \r\nSite de l'\u00e9mission L'Afrique enchant\u00e9e sur France Inter (chaque dimanche entre 17h et 18h)\r\nCritique du disque Lubumbashi 2005, musiques du Katanga de Vladimir Cagnolari, journaliste RFI\r\n\r\nmercredi 09 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (3/5)    \r\nVoyage en train en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo\r\nVoyager en train: une pr\u00e9visibilit\u00e9 toute africaine. \r\nImpossible de pr\u00e9voir quand un train partira, encore moins en combien de temps il arrivera. Si les plus riches m\u00e9prisent ce moyen de transport, les petits commer\u00e7ants et les populations plus modestes n'ont pas le choix.\r\nV\u00e9tustes, pas entretenus, les chemins de fer congolais sont malgr\u00e9 tout un moteur \u00e9conomique vital pour tous les villages isol\u00e9s qu'ils traversent. Mais voyager en train est une \u00e9preuve \u00e9puisante, o\u00f9 un trajet de quelques centaines de kilom\u00e8tres demande plusieurs jours.\r\nL'invit\u00e9\r\nPie Tshibanda est un psychologue, \u00e9crivain et conteur congolais n\u00e9 \u00e0 Kolwezi, dans la r\u00e9gion du Katanga en 1951.\r\nSa famille est originaire du Kasa\u00ef. En 1995, une \u00e9puration ethnique \u00e0 l\u00bfencontre des Za\u00efrois du Kasa\u00ef \u00e9clate au Katanga. Pie Tshibanda d\u00e9nonce les massacres. Il est oblig\u00e9 de fuir et de demander l\u00bfasile \u00e0 la Belgique o\u00f9 il est aujourd\u00bfhui install\u00e9.\r\nAuteur de nombreux livres, de CDs, Pie Tshibanda s\u00bfest aussi fait conna\u00eetre internationalement avec son spectacle Un fou noir au pays des blancs, qui l'a emmen\u00e9 en tourn\u00e9e dans toute l\u00bfEurope, au Qu\u00e9bec et en Afrique.\r\nSite officiel de Pie Tshibanda\r\nPie Tshibanda sur Wikipedia\r\n \r\njeudi 10 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (4/5)   Etudier le ventre creux.\r\nBlaise a mis du temps \u00e0 trouver l'argent n\u00e9cessaire pour int\u00e9grer l'universit\u00e9 de m\u00e9decine. Originaire d'un village \u00e0 plus de 300 kilom\u00e8tres de Lubumbashi, il n'a pas vu sa famille depuis deux ans. Il survit dans une chambre universitaire d\u00e9labr\u00e9e, tente de suivre ses cours dans un amphith\u00e9\u00e2tre bond\u00e9, et ne mange pas \u00e0 sa faim tous les jours. Mais il reste pourtant positif, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. \r\nL'invit\u00e9\r\nMarcel Mbangila, est n\u00e9 \u00e0 Lubumbashi en 1953 et il vit en Suisse depuis 27 ans. \r\n \r\nvendredi 11 septembre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Katanga, le coffre fort perc\u00e9 de l'Afrique (5/5)    \r\nFaustin dans son avion [maureen grisot / rsr]\r\nFaustin, pilote \u00e0 plein temps. \r\nFaustin est partout. Le matin \u00e0 Kinshasa, il dort le soir \u00e0 Goma (\u00e0 1'500 kilom\u00e8tres pr\u00e8s de la fronti\u00e8re rwandaise) pour repartir le lendemain \u00e0 Kananga, dans le centre du pays. Son t\u00e9l\u00e9phone sonne sans arr\u00eat, m\u00eame en l'air.\r\nIl conna\u00eet son avion par coeur et veille \u00e0 ne pas trop user les freins. Quand une escale lui laisse un peu de temps, ce p\u00e8re de famille ach\u00e8te oranges, tomates, haricots et ananas, introuvables ou trop chers dans la capitale congolaise.\r\nL'invit\u00e9\r\nGody Ngosa, directrice de la Radio communautaire du Katanga.\r\nPr\u00e9sentation de la Radio communautaire du Katanga", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Congolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste belge", "name": "Michel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Grisot, Maureen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 169 : Ritorno \u00e0 casa di Elvira", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4EDA243-FE8B-4A9C-8206-0ADE3714551C", "durationSec": 232, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Mirabaud, qui quitte la pr\u00e9sidence de l'Association suisse des banquiers ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8530F99-882D-463F-A5B4-92B77839B2E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mirabaud, Pierre", "ASB (Association suisse des banquiers)"], "thematicThemes": ["climat", "d\u00e9mission", "fiscalit\u00e9", "banque", "syst\u00e8me financier"], "excerpt": "Pierre Mirabaud sera remplac\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Association suisse des banquiers par Patrick Odier. Contient \u00e9galement \"La chronique ext\u00e9rieure \" et la \"Revue de presse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers", "name": "Mirabaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ancien maire de Zurich, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Ledergerber, Elmar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Normandie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-206C1B63-7D8A-4AE9-9695-92BFA5A1D81D", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "excerpt": "Le beurre", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 212 : Les bracelets de Festival", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C71C7202-2E3F-4E77-B541-FE9CCB3218C4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. Dans la crise diplomatique qui oppose la Libye \u00e0 la Suisse, il y-aurait-il un malentendu ? : Interview d'Abdelaziz Barrouhi, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Jeune Afrique \u00e0 Tunis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-213FFEB0-76DE-4B43-8ECB-F00EBAC25012", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "otage"], "excerpt": "Selon Khaled Kaim, vice-ministre libyen des affaires \u00e9trang\u00e8re, le Premier ministre libyen avait seulement promis \u00e0 Hans-Rudolf Merz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration que quelque chose serait entrepris dans le courant du mois d'ao\u00fbt 2009. En effet le procureur g\u00e9n\u00e9ral a rencontr\u00e9 les deux otages \u00e0 deux reprises.  A son retour de Tripoli, Hans-Rudolf Merz avait expliqu\u00e9 qu'il avait re\u00e7u l'assurance \u00e9crite de la Libye que les deux Suisses pourraient quitter le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Jeune Afrique \u00e0 Tunis&#x0D;\n", "name": "Barrouhi, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain-Jacques Tornare, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La R\u00e9volution fran\u00e7aise pour les Nuls\" (Ed. First, 2009) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D43A0CF-2C61-40E4-9D64-E99215924BEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire"], "excerpt": "Franco-suisse, Alain-Jacques Tornare a \u00e9t\u00e9 choisi par les Editions First pour r\u00e9diger ce sujet capital de l'histoire fran\u00e7aise qui reste \u00e0 bien des \u00e9gards un sujet pol\u00e9mique. Analyse des causes \u00e9conomiques, sociales et climatiques du processus amorc\u00e9 d\u00e8s l'av\u00e8nement de Louis XVI en 1774. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Politiques sanitaires. Hormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants. Quelques affaires de sant\u00e9 publique (1/5): le cholest\u00e9rol et l'amiante", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-34D0976E-F2E6-4E30-84E6-E9A7D4D42B13", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie cardio-vasculaire", "sant\u00e9 publique", "politique de la sant\u00e9", "groupe de pression", "cholest\u00e9rol", "amiante", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "\" POLITIQUES SANITAIRES\r\nHormones, mol\u00e9cules et mat\u00e9riaux polluants\r\nQuelques affaires de sant\u00e9 publique\r\nCette semaine, Histoire Vivante revient avec une th\u00e9matique consacr\u00e9e \u00e0 certains scandales sanitaires, en s'arr\u00eatant tour \u00e0 tour sur l'hormone de croissance, le dossier des Mercuriens, l'affaire de la thalidomide, en commen\u00e7ant par l'amiante et le cholest\u00e9rol.\r\nDimanche soir sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir \u00ab Les h\u00e9ros bafou\u00e9s des Twin Towers \u00bb de Xavier Deleu et Oriane Denneulin. Ce documentaire revient, plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s, sur les attentats de New-York de 2001, dont le bilan des victimes s'est encore alourdi : parmi les milliers de sauveteurs qui ont d\u00e9blay\u00e9 la zone sans protection, plusieurs souffrent de diab\u00e8te, c\u00e9cit\u00e9, cancers. Mais les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines refusent de les indemniser.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Michel DE LORGERIL, cardiologue, chercheur CNRS au laboratoire TIMC \"Coeur et nutrition\" de l'universit\u00e9 de Grenoble. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement \u00ab Cholest\u00e9rol, mensonges et propagande \u00bb, (Thierry Souccar Editions, 2008).\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, nous recevons Fran\u00e7ois ISELIN avec qui nous \u00e9voquons certaines pages suisses du dossier de l'amiante. Fran\u00e7ois Iselin est chercheur et enseignant retrait\u00e9 en techniques de construction \u00e0 l'EPFL, expert en b\u00e2timents. Il est sp\u00e9cialiste des questions de l'amiante depuis 30 ans et est le fondateur de la CAOVA (Comit\u00e9 d'aide et d'orientation des victimes de l'amiante). Il a publi\u00e9 plusieurs articles et brochures sur le sujet et a derni\u00e8rement particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction du livre \u00ab Amiante & Eternit - Fortunes Et Forfaitures \u00bb de Maria Roselli (Editions D'en Bas, septembre 2008).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, EPFL", "name": "Iselin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue", "name": "Lorgeril, Michel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "BILINGUISME", "BILINGUISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "AIDE HUMANITAIRE", "MALNUTRITION", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "B\u00c9TAIL", "FOIRE COMMERCIALE", "FESTIVAL", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["CLERC, DENIS", "LUETHI, RUTH", "GROSS, FRANCOIS", "MERKEL, ANGELA", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-251791", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.09.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "TAVEL", "DUESSELDORF", "GAO", "NEW YORK", "RECONVILIER", "VAL-DE-TRAVERS"], "visualCorporations": ["CDU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["POURBOIRE", "ARGENT (MONNAIE)", "ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "JUSTICE", "ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "HOMME D'AFFAIRES", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "JUSTICE", "ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "JUSTICE", "ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "AVOCAT", "JUSTICE", "POURBOIRE", "POURBOIRE", "POURBOIRE", "POURBOIRE", "TAXI", "POURBOIRE", "LIVREUR", "COIFFEUR", "POURBOIRE", "ACTION"], "id": "asset-251795", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "ISTANBUL", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "TOKYO", "BALE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, B\u00e2le, Gen\u00e8ve-ville : 20090907, la Suisse est touch\u00e9e par un nouveau scandale financier. Apr\u00e8s l'affaire d'escroquerie pyramidale li\u00e9e \u00e0 des op\u00e9rations financi\u00e8res de l'am\u00e9ricain MADOFF Bernard, une dizaine de clients suisses ont \u00e9t\u00e9 arnaqu\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 suisse de gestion de portefeuille C.E.F de l'homme d'affaires canadien JACOBSON Seymour, pour un montant de 40 millions de francs. Malgr\u00e9 les poursuites de la justice b\u00e2loise et des d\u00e9p\u00f4ts de plainte en Suisse aupr\u00e8s de l'avocat genevois ABERLE Claude, JACOBSON Seymour n'est toujours pas inqui\u00e9t\u00e9 par la justice\n* Fribourg, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Tokyo, Istanbul, New York : 20090907, en Suisse romande, les pourboires restent tout de m\u00eame une habitude malgr\u00e9 l'introduction du service compris en 1985 et la venue de la crise \u00e9conomique. Mais, \u00e0 l'\u00e9tranger, les habitudes culturelles du pourboire sont diff\u00e9rentes selon le pays, insultant au Japon, une tradition en Turquie et une institution complexe aux USA.", "title": "L'AFFAIRE JACOBSON // LE POURBOIRE... MODE D'EMPLOI - 09.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "BALE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "GENEVE", "JAPON", "ISTANBUL", "NEW YORK", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "LEUENBERGER, UELI", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LOMBARDI, FILIPPO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "LEUENBERGER, UELI", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "LEUENBERGER, UELI", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-251866", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20090907 et archives, d\u00e9bat entre des dirigeants de partis politiques \u00e0 propos des strat\u00e9gies politiques et des crit\u00e8res pour l'\u00e9lection du successeur du conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9missionnaire COUCHEPIN Pascal. Cette \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral aura lieu le 20090916.", "title": "SUCCESSION COUCHEPIN : LA DISPUTE DES FRERES ENNEMIS - 09.09.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s de la 16\u00e8me Schubertiade organis\u00e9e par Espace 2 \u00e0 Payerne : Interview de Fran\u00e7ois Page, responsable de la manifestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C27B4C6D-5994-47B2-9277-80AEAC56592C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Payerne", "Vaud"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiade", "Schubertiades", "RSR, Espace 2"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la manifestation", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.09.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142828", "durationSec": 582, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.09.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-251794", "durationSec": 542, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "ANNONCE GAGNANT A DOMICILE - 09.09.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251863", "durationSec": 33, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "CATAMARAN", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "INTERVIEW", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "INTERVIEW", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "USINE", "ANN\u00c9ES 1950", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "GR\u00caLE"], "visualPersons": ["MARRA, ADA", "JORAND, PIERRE-YVES", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-251793", "durationSec": 1022, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.09.07", "visualGeographicals": ["VAUD", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GENES", "BROC", "BROC", "BROC", "VAUD"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.09.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251720", "durationSec": 602, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INTERNET", "ARCHIVAGE \u00c9LECTRONIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "AGRESSION", "POLICE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9VASION FISCALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9VASION FISCALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9VASION FISCALE", "PLACEMENT FINANCIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "BURKHALTER, DIDIER", "SOMMARUGA, CORNELIO", "LEUTHARD, DORIS", "BULCKE, PAUL", "DEROBERT, MICHEL", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-251792", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "BEX", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BROC", "FRANCE", "ORNE", "PARIS", "FRANCE", "CISJORDANIE", "ARGOVIE", "ALLEMAGNE", "ZURICH", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "PHARMACIE", "PHARMACIEN"], "id": "asset-247758", "thematicGeographicals": ["SEMSALES", "PLATEAU", "BULLE"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090907, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Semsales : 20090907, portrait de JORET Anne, femme jurassienne candidate au relookage\n* Bulle : 20090907, le pharmacien ind\u00e9pendant REPOND Christian nous pr\u00e9sente son m\u00e9tier. Il \u00e9voque le travail administratif, logistique, la relation avec les clients ainsi que la pr\u00e9parations de m\u00e9dicaments.", "title": "RELOOKAGE ANNE - 09.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SEMSALES", "BULLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO J'ETAIS REFUGIE, JE SUIS MINISTRE - 09.09.07", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248691", "durationSec": 51, "publicationDate": "2009-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 06.09.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/6108360.image", "id": "ece-3445021", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2009-09-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Claude-Inga Barbey \u00e9voque son m\u00e9tier de com\u00e9dienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445021", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445021"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Raymond Burki, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A16EE905-94EF-4EBA-8ED4-3621072CAAED", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "vie politique", "politique"], "excerpt": "\"Plong\u00e9e dans le Talent puis la Menthue avec Raymond Burki, le dessinateur de presse qui taquine la truite comme les politiciens, avec finesse et passion. \r\nD'une enfance vaudoise \u00e0 son int\u00e9r\u00eat pour la politique, celle du monde aussi, de son go\u00fbt pour la cuisine \u00e0 sa recherche d'id\u00e9e et son moral m\u00eame quand il n'attrappe rien...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Charlet s'adresse \u00e0 la foule avant de diriger la Messe allemande de Schubert", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BD2FA427-3556-48D0-8049-66D32306FC22", "durationSec": 65, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Directeur de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Philippe Leuba, conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7A16B7EB-93CC-45FB-9D57-1DDBE2F2CF15", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuba, Philippe"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "excerpt": "\" \"La Soupe\" avec Philippe Leuba, conseiller d'Etat vaudois lib\u00e9ral, chef du d\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, depuis  2007.\r\nMari\u00e9, p\u00e8re de 2 enfants, il est n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1965 et r\u00e9side \u00e0 Chexbres.\r\nAvant de prendre la direction du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, Philippe Leuba a occup\u00e9 diverses fonctions : secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti lib\u00e9ral vaudois, directeur d'une g\u00e9rance, directeur de la Chambre vaudoise immlbili\u00e8re, arbitre de football en ligue nationale et internationale. En ce qui concerne ses passions et coups de coeur : Il appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment Londres, l'Ecosse, les Noces de Figaro de Mozart, le Caf\u00e9 du Bon Vin \u00e0 Chardonne et le film : \"Les ombres du coeur\" de Richard Attenborough.\r\nJournaliste - Animatrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Calligraphie, le chant du geste", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-7A5C880A-AE3B-444A-B25C-1B7A635676B7", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 6266, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["calligraphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'art chinois", "name": "Simonet, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre chinois de calligraphie", "name": "Fan Guo-Tchang", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre chinois de la calligraphie", "name": "Ding Hao", "type": "Participant"}, {"role": "calligraphe, professeur \u00e0 l'Ecole des langues orientales de Paris", "name": "Kneib, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Frering, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Fassion, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Travailleurs sous pression. Quand le travail est un enfer. Reportage en Suisse romande", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-769FB028-FB31-4D8A-BB08-039979A53979", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Courtepin", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "Micarna"], "thematicThemes": ["d\u00e9pression nerveuse", "travailleur", "travail (activit\u00e9)", "maladie \u00e0 caract\u00e8re social", "\u00e9puisement professionnel", "stress"], "excerpt": "\"Travailleurs sous pression. Quand le travail est un enfer, un reportage en Suisse romande d'Anouk Henry. En dix ans, la charge qui p\u00e8se sur les travailleurs a augment\u00e9 de mani\u00e8re drastique, selon de nombreux sp\u00e9cialistes. La densit\u00e9 de l'emploi s'est accrue, dans tous les secteurs, et affecte directement la sant\u00e9 des Suisses. Burn out, stress, d\u00e9pression, ou encore harc\u00e8lement sont autant de manifestations de souffrance au travail. Et si les statistiques officielles font d\u00e9faut, certains indicateurs sont sans \u00e9quivoque, notamment l'augmentation des maladies professionnelles, qui commence \u00e0 pr\u00e9occuper les assureurs. T\u00e9moignages\r\nLorsque le contexte professionnel se d\u00e9grade, c'est toute la vie qui bascule. Anne et Nicole l'ont appris \u00e0 leurs d\u00e9pends: employ\u00e9es dans la m\u00eame entreprise, elles ont support\u00e9 pendant plusieurs mois une situation de harc\u00e8lement. Les conditions se sont d\u00e9grad\u00e9es au point de provoquer des dizaines de d\u00e9parts, dont le leur. Les deux femmes n'ont eu d'autre choix que de d\u00e9missionner pour pr\u00e9server leur sant\u00e9 et leur entourage. Leur t\u00e9moignage permet de comprendre ce qui affecte le plus une personne qui souffre au travail: l'isolement et la peur. Cela peut \u00eatre chang\u00e9 : Ces deux mots cl\u00e9 sont invariablement r\u00e9p\u00e9t\u00e9s par tous ceux dont le travail est un enfer, que ce soit dans un bureau, derri\u00e8re un guichet ou autour d'une cha\u00eene de montage. Comme celle de l'usine de Micarna, \u00e0 Fribourg, o\u00f9 s'est rendue Anouk Henry, en compagnie d'un repr\u00e9sentant syndical. Dans ces murs, comme ailleurs, souffrance rime avec rendement. A la diff\u00e9rence que dans ce cas, les employ\u00e9s ont r\u00e9ussi \u00e0 vaincre leur peur, et exiger des changements. Avec succ\u00e8s, puisque la cadence a \u00e9t\u00e9 ralentie, provoquant un r\u00e9sultat surprenant: du m\u00eame coup, la productivit\u00e9 a augment\u00e9. Quelles sont les cause de ce mal-\u00eatre au travail? De quoi j'me m\u00eale plonge dans les causes profondes de l'augmentation de la souffrance au travail. Elles doivent \u00eatre cherch\u00e9es dans la structure m\u00eame du syst\u00e8me \u00e9conomique et des m\u00e9thodes de management. L'individualisation des rapports de travail, le manque de reconnaissance, l'engagement total de l'individu au service de l'entreprise, la pr\u00e9carisation li\u00e9e \u00e0 la crise et aux bouleversements technologiques engendrent de la souffrance. Et avec cela, la terrible impression de ne pas faire du bon boulot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travailleurs(euses)", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Catherine Frot. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33B629D4-4D57-42E4-B13E-5D47D0E3D3C4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 800, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frot, Catherine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 du savoir, pour faire quoi ? : Interview de Charles Kleiber, ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F247360B-37A5-44FF-A634-6111CB4E9936", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 886, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles"], "thematicThemes": ["comportement", "sciences de l'\u00e9ducation", "connaissance"], "excerpt": "L'enjeu du savoir et de sa transmission dans nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines s'est impos\u00e9 au XX\u00e8me si\u00e8cle. Pour relever le d\u00e9fi, faut-il former plus d'universitaires comme le pr\u00e9conise les Acad\u00e9mies suisses des sciences dans leur livre blanc ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Brigitte Engerer, pianiste, lors de son passage au festival Piano \u00e0 Saint-Ursanne 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF1B80A-84B8-45C8-AA4E-E69746E87019", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-Ursanne", "Jura (canton)"], "durationSec": 3859, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Engerer, Brigitte"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Engerer, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les nuages", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B253682-26F4-48E0-B0D5-40C764C09D89", "durationSec": 119, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["YADE, RAMA"], "id": "asset-251770", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090906, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la nouvelle ministre fran\u00e7aise des Sports YADE Rama.", "title": "RAMA YADE - 09.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["YADE, RAMA"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.09.06", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SPORT DE MONTAGNE"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-251789", "durationSec": 4380, "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "DAMES", "GOLDEN LEAGUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "NOCTURNE", "TROPH\u00c9E", "GRAND PRIX DE SINGAPOUR AUTOMOBILE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "VON BERGEN, STEVE", "YAKIN, HAKAN", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "PONT, MICHEL", "VONLANTHEN, JOHAN", "HITZFELD, OTTMAR", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "PASCOLO, MARCO", "KAKA", "MARADONA, DIEGO", "HENRY, THIERRY", "RODDICK, ANDY", "ROSSI, VALENTINO", "HAMILTON, LEWIS", "BRIATORE, FLAVIO", "ALONSO, FERNANDO", "MCSORLEY, CHRIS", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-251848", "durationSec": 3018, "mediaType": "video", "title": "09.09.06", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "FEUSISBERG", "VALAIS", "GRAND-LANCY", "SION", "ROSARIO", "ST-DENIS", "COPENHAGUE", "NEW YORK", "PULLY", "PLAN-LES-OUATES", "ST-MARIN", "ST-MARIN", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "BRUXELLES", "SINGAPOUR", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PORRENTRUY", "SIERRE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION", "FC SION", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC AJOIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "BARRAGE", "CULTURE DU RIZ", "IRRIGATION", "PERFORMANCE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "INSTITUTION NATIONALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CRISE POLITIQUE", "INSTITUTION NATIONALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CRISE POLITIQUE", "COURRIER", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CHARLET, ANDRE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-251790", "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.09.06", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "MAURITANIE", "BIENNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}]}}