{"response": {"numFound": 9206, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (3/5) : Entretien avec Mona Ozouf, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B5F8FCA-8C1A-4195-80D1-F12299AA49FB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3908, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "r\u00e9publique", "autorit\u00e9"], "excerpt": "Rencontre avec Mona Ozouf: elle a consacr\u00e9 l'essentiel de ses recherches aux probl\u00e8mes de l'\u00e9cole publique en France et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Elle a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Composition fran\u00e7aise. Retour sur une enfance bretonne\"(Gallimard, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, directrice de recherches au CNRS", "name": "Ozouf, Mona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Renens, une ville qui bouge (2/2) : 1. Interview de Marianne Huguenin, syndique de Renens. - 2. De plus en plus d'artistes et de graphistes s'installent \u00e0 Renens : Reportage de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR, \u00e0 Renens-village dans l'atelier d'Adrien Rovero, designer industriel, ancien \u00e9tudiant de l'ECAL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D6B998-399A-410C-90E0-EC3C7E4E40FF", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 383, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "culture"], "excerpt": "Le chef lieu de l'Ouest lausannois vit une vraie r\u00e9volution. Avec un pass\u00e9 de banlieue industrielle et de ville-dortoir, ses huit communes, ses 19 milles habitants, Renens est en train de se construire une nouvelle identit\u00e9, de d\u00e9coller l'\u00e9tiquette de ville industrielle avec un climat social difficile. Depuis quelques mois, la 4\u00e8me ville du canton de Vaud encha\u00eene les succ\u00e8s politiques et \u00e9conomiques. - 2. L'arriv\u00e9e de l'ECAL \u00e0 Renens et le nombre d'anciens b\u00e2timents industriels \u00e0 r\u00e9investir en lieux de cr\u00e9ation, am\u00e8nent de plus en plus d'artistes, graphistes, designers \u00e0 installer leur atelier \u00e0 Renens plut\u00f4t que Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Renens", "name": "Huguenin, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "designer industriel", "name": "Revero, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Drogue and rock'n'roll", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-37B6F124-54C7-4FB4-A50C-F5E83C3F4FCB", "durationSec": 942, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 180 : Wilfried mue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13261D59-59FA-463D-B479-59D080D7BAEC", "durationSec": 193, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Oudin, journaliste et essayiste : A propos de son ouvrage \"Enqu\u00eate sur Sherlock Holmes\" (Ed. Gallimard, coll, D\u00e9couvertes, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EED5C8C6-BB1D-4EAA-B5CF-00F00513843F", "durationSec": 345, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conan Doyle, Arthur", "Holmes, Sherlock"], "thematicThemes": ["roman policier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, essayiste", "name": "Oudin, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un policier comme dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Chips\"", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-61D0F958-2224-4F01-A8C0-F92228EC7A4F", "durationSec": 2136, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policier \u00e0 moto", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.05.27", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "POMPIER", "ESCROQUERIE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "QUARTIER", "F\u00caTE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "NU (ART)", "PHOTOGRAPHIE", "NU (ART)", "NEIGE", "COL (MONTAGNE)"], "visualGeographicals": ["DOUANNE", "LAMBOING", "CRESSIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "SALINS", "MONTHEY", "KRASNO\u00cfARSK", "SUISSE", "ST-GOTHARD", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249795", "durationSec": 1859, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "SALAIRE", "BANQUE", "BANQUIER", "PRIME", "SALAIRE", "BANQUE", "BANQUIER", "SALAIRE", "BANQUE", "BANQUIER", "EAU (BOISSON)", "EAU MIN\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "EAU (BOISSON)", "EAU MIN\u00c9RALE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "NATIONALISATION", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "NATIONALISATION", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "NATIONALISATION", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "CHAUFFAGE", "MAZOUT", "CHAUFFAGE", "MAZOUT"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "MESSI, LIONEL", "GUARDIOLA, JOSEP", "BERSET, ALAIN", "MARTY, DICK", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "NEIRYNCK, JACQUES", "OBAMA, BARACK", "HENSLER, ROBERT", "FELLER, OLIVIER", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-249799", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.05.27", "visualGeographicals": ["ROME", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "DETROIT", "USA", "WASHINGTON", "SRI LANKA", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED", "UBS SA", "GENERAL MOTORS", "GENERAL MOTORS", "GENERAL MOTORS", "UIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "LI NA", "BACSINSZKY, TIMEA", "WAWRINKA, STANISLAS", "HENRY, THIERRY", "CRISTIANO RONALDO", "ETO'O, SAMUEL", "MESSI, LIONEL", "GUARDIOLA, JOSEP", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-249478", "durationSec": 1339, "mediaType": "video", "title": "09.05.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ITALIE", "ROME", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.05.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249801", "durationSec": 627, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "L'ALBEDO - 09.05.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-246683", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-94678", "durationSec": 10321, "mediaType": "video", "title": "FC BARCELONE - MANCHESTER UNITED FINALE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" Michel Pont porte le maillot du FC Barcelone et Eddy Barea porte le maillot de Manchester United", " Michel Pont porte le maillot du FC Barcelone et Eddy Barea porte le maillot de Manchester United"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "09.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248545", "durationSec": 1220, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME P\u00c9DESTRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "CHOCOLAT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-249028", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090527, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : Lavaux, 20090527, le baliseur MATTHEY-DORET Bernard s'occupe du balisage des sentiers p\u00e9destres de la r\u00e9gion vaudoise. Il place les panneaux indicateurs et veille aux trac\u00e9s du tourisme p\u00e9destre\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090527, itw de l'\u00e9crivain franco-libanais MAALOUF Amin apr\u00e8s la parution de son essai intitul\u00e9 \"Le d\u00e9r\u00e8glement du monde\" aux \u00e9ditions Grasset\n* Neuch\u00e2tel : 20090527, le mus\u00e9e d'art et d'histoire propose une exposition th\u00e9matique consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire du fabricant de chocolat Suchard \u00e0 travers des affiches, des publicit\u00e9s, des photographies et des objets.", "title": "L'ASTRONOMIE - 09.05.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "RIVI\u00c8RE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "PORTRAIT", "BRASSERIE (RESTAURANT)", "BOIS", "SCIERIE", "BOIS DE CONSTRUCTION", "ANIMAL NUISIBLE", "CORNEILLE", "ANIMAL NUISIBLE", "CORNEILLE"], "id": "asset-249800", "durationSec": 1345, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.05.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "MOUTIER", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VANDOEUVRES", "ECHICHENS"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA VILLA AU BORD DU LAC (MORAT FRIBOURG) - 09.05.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249609", "durationSec": 193, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La villa au bord du lac (Morat/Fribourg)"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : La villa au bord du lac (Morat/Fribourg)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3177968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3132540", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3132540"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.05.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-234205", "durationSec": 555, "publicationDate": "2009-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live accoustique de Noah, du groupe Pegasus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEF4EEBF-61AA-457A-BF20-8AF4899A9215", "durationSec": 1362, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux titres interpr\u00e9t\u00e9s : \"Easy\" et ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"Pegasus\"", "name": "Noah (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La folie \u00e0 l'op\u00e9ra (2/5) : Folles par amour dans l'op\u00e9ra romantique italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5356A262-C6D2-4EB1-81BB-AC2C4F08AC8E", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donizetti, Gaetano"], "thematicThemes": ["psychose", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en \u00e9cho aux cours interdisciplinaires \"Sc\u00e8nes de folie \u00e0 l'op\u00e9ra\" donn\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves de m\u00e9decine et de musicologie de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Salom\u00e9\" de R. Strauss et de \"Peter Grimes\" de Britten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, professeur de musicologie", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5): tranche de vie \u00e0 Nouakchott", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-42C517CF-A4DC-47AC-962B-894ACB3B3531", "thematicGeographicals": ["Nouakchott", "Mauritanie"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation raciale", "ville", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "cohabitation ethnique", "islam"], "excerpt": "\"Mauritanie, carrefour de l'Afrique    \r\nNouakchott, capitale de la Mauritanie et des Mercedes 190. [claire jeannerat]\r\nPlong\u00e9e au coeur d'une mosa\u00efque africaine d'ethnies et de cultures.\r\nClaire Jeannerat nous propose un carnet de route en Mauritanie, entre Maghreb et Afrique noire.\r\nTrait d'union entre le Maghreb et l'Afrique noire: rien ne d\u00e9finit mieux la Mauritanie que ce poncif. D'abord, c'est vrai g\u00e9ographiquement: la Mauritanie a des fronti\u00e8res communes avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie au nord, le S\u00e9n\u00e9gal et le Mali au sud et \u00e0 l'est.\r\nEt surtout, la population du pays est le reflet de cette situation: Maures blancs aux origines arabo-berb\u00e8res, Maures noirs,  Wolofs, Sonink\u00e9s, Pulaar... les Mauritaniens sont de toutes les couleurs, ou presque. Une mosa\u00efque d'ethnies et de cultures qui cohabitent, pas toujours harmonieusement, mais qu'unit une foi commune en l'islam, ici \u00e9lev\u00e9 au rang de religion d'Etat.\r\nLe Calame, hebdomadaire mauritanien ind\u00e9pendant\r\nLes croquis d'Isabel Fiadeiro, artiste portugaise install\u00e9e \u00e0 Nouakchott depuis 2004\r\nVoir les photos de ce reportage\r\nlundi 25 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5)    \r\nAu camp de Houdallaye, pr\u00e8s de Bogh\u00e9, les conditions de vie des rapatri\u00e9s mauritaniens sont sommaires. [claire jeannerat]\r\nR\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays\r\nEntre 1989 et 1992, des dizaines de milliers de Mauritaniens noirs, principalement des Hal Pulaar de la r\u00e9gion du fleuve, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le S\u00e9n\u00e9gal, ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ethniques. Des milliers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leur pays et ont trouv\u00e9 refuge de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nVingt ans plus tard, l'Etat mauritanien a enfin entrepris des op\u00e9rations de rapatriement. Mais les conditions de vie ne sont pas celles qu'\u00e9taient en droit d'esp\u00e9rer ces familles.\r\nA Bogh\u00e9, visite d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en compagnie de Djibril Malaf Ndiaye et d'Haruna, qui est de retour du S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s dix-neuf ans d'exil. Ancien sous-officier de gendarmerie, Djibril a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 1990 et a pass\u00e9 quatre mois en prison. Il se bat aujourd'hui pour la r\u00e9habilitation de ses fr\u00e8res.\r\nInvit\u00e9:\r\nSt\u00e9phane Lagoutte, photographe, auteur notamment des reportages \"Pr\u00e9sidentielles en Mauritanie\" et \"Mauritanie: lumi\u00e8re noire\"\r\n\r\nmardi 26 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5)    \r\n\r\nTranche de vie \u00e0 Nouakchott\r\nEn 1960, \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Mauritanie, Nouakchott n'\u00e9tait qu'un village de p\u00eacheurs. Promue capitale, elle a connu un d\u00e9veloppement fulgurant et compte aujourd'hui un million d'habitants, le tiers de la population du pays.\r\nAu centre-ville, le quartier du Cinqui\u00e8me, peupl\u00e9 presque exclusivement de Noirs, a un caract\u00e8re particulier. Brahim, jeune Maure noir, y est n\u00e9, y a grandi et ne l'a quitt\u00e9 qu'\u00e0 contrecoeur pour aller exercer son m\u00e9tier de ma\u00eetre de sport dans une ville du sud. En parcourant avec lui les rues du Cinqui\u00e8me, nous croisons Abderrahmane, dont le fr\u00e8re \u00e9migr\u00e9 en Belgique fait vivre toute la famille, et El Hadj, un chauffeur de taxi particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre les gouvernants de son pays.\r\nInvit\u00e9:\r\nOlivier Schinz, ethnologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la Mauritanie et commissaire de l'exposition de photos Les quatre continents de Maximilien Bruggman, qui d\u00e9bute le 4 juin 2009 \u00e0 Martigny (VS)\r\nmercredi 27 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5)    \r\nSelma sur sa machine de chantier. [claire jeannerat]\r\nLes filles de Zou\u00e9rate\r\nEn R\u00e9publique islamique de Mauritanie, une femme ne serre pas la main d'un homme qui n'est pas son proche parent. Pourtant, les Mauritaniennes ont parfaitement le droit de conduire une voiture, de faire de la politique, de travailler. Ainsi vivent les femmes de ce pays, entre interdits et libert\u00e9s.\r\nA Zou\u00e9rate, au nord du pays, o\u00f9 la toute-puissante SNIM (Soci\u00e9t\u00e9 nationale industrielle et des mines) exploite des mines de fer, nous rencontrons Taami et Selma, deux jeunes filles qui conduisent des machines de chantier. Pionni\u00e8res presque malgr\u00e9 elles, elles ont d\u00fb affronter quelques r\u00e9ticences masculines, mais maintenant tout se passe bien, assurent-elles.\r\nTout autre est la vie d'Houda et Ebeybe, filles de Zou\u00e9rate elles aussi. Ebeybe, 24 ans, a grandi dans la brousse et ne sait ni lire ni \u00e9crire. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ses noces ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l'absence de son mari, \u00e9migr\u00e9 en Espagne. En attendant son retour, elle continue sa vie de jeune fille chez ses parents.\r\nElle aussi fra\u00eechement mari\u00e9e, Houda \u00e9voque pour nous sa rencontre avec son futur \u00e9poux, le temps des fian\u00e7ailles et sa situation actuelle: la nuit avec son mari, la journ\u00e9e chez ses parents.\r\nLe portail internet Maurifemme, pour et sur les femmes mauritaniennes\r\nInvit\u00e9e:\r\nCorinne Fortier, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 maure\r\njeudi 28 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5)    \r\nV\u00eatu du \u00abdr\u00e2a\u00bb et coiff\u00e9 du ch\u00e8che traditionnel des Maures, Aaribou nous emm\u00e8ne de bon matin \u00e0 la d\u00e9couverte de son village de Lepher. [claire jeannerat]\r\nUne journ\u00e9e dans la brousse\r\nGrande comme deux fois la France, la Mauritanie n'est peupl\u00e9e que de trois millions d'habitants. Le r\u00e9seau routier national se r\u00e9sume \u00e0 quatre axes goudronn\u00e9s qui relient Nouakchott aux principales villes du pays. Autant dire qu'ici prend tout son sens le mot \u00abbrousse\u00bb (\u00abzone \u00e9loign\u00e9e des centres urbains, en Afrique\u00bb, selon le Petit Robert).\r\nAinsi en est-il de Lepher, le village natal d'Aaribou: proche de la grande ville de Kiffa \u00bf sur la carte, mais pas en heures r\u00e9elles de trajet. Nous y avons pass\u00e9 une journ\u00e9e au rythme local, calqu\u00e9 sur celui du soleil et du b\u00e9tail.\r\nNon loin du village, nous avons rencontr\u00e9, sous la khaima traditionnelle, une famille nomade qui perp\u00e9tue le mode de vie de ses anc\u00eatres; le soir, nous nous sommes promen\u00e9s au bord du fleuve avec les jeunes du village. Parmi eux, Mina nous a expliqu\u00e9 pourquoi elle se fait si belle chaque soir pour ce rendez-vous.\r\nPourtant m\u00eame \u00e0 Lepher les choses changent. Petit \u00e0 petit, les maisons en banco sont remplac\u00e9es par des constructions en briques: ce sont celles des familles dont un membre est \u00e9migr\u00e9 en Afrique noire, comme Sidaty, qui a travaill\u00e9 dans une dizaine de pays du continent.\r\nInvit\u00e9e:\r\nSophie Jeanneau, journaliste, r\u00e9alisatrice du documentaire Chasseurs d'esclaves, un film qui l\u00e8ve le voile sur l'esclavagisme qui perdure en Mauritanie\r\nvendredi 29 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5)    \r\nLe \u00abcentre d'accueil\u00bb de Guantanamito, \u00e0 Nouadhibou, o\u00f9 la police mauritanienne retient les candidats \u00e0 l'\u00e9migration qu'elle a arr\u00eat\u00e9s. [claire jeannerat]\r\nIls r\u00eavaient des Canaries\r\nComme des milliers d'autres Africains de l'Ouest, Lansana et Amadou ont un jour quitt\u00e9 leur pays, le Mali en l'occurrence, pour la ville de Nouadhibou, au nord de la Mauritanie. De l\u00e0, ils devaient rejoindre les \u00eeles Canaries, porte d'entr\u00e9e de l'Europe et d'une vie qu'ils esp\u00e9raient meilleure.\r\nPour Lansana, le r\u00eave s'est arr\u00eat\u00e9 il y a quelques jours, lorsque la police de Nouadhibou l'a l'interpell\u00e9 au petit matin et l'a emmen\u00e9 \u00e0 \u00abGuantanamito\u00bb. C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 le \u00abcentre d'accueil\u00bb financ\u00e9 par l'Espagne o\u00f9 les Mauritaniens retiennent les candidats \u00e0 l'\u00e9migration clandestine en attendant de les renvoyer dans leur pays.\r\nAmadou, lui, est bel et bien parti sur la mer, le 1er janvier 2007 \u00e0 minuit. Lui, ce sont les autorit\u00e9s espagnoles qui l'ont arr\u00eat\u00e9, avec ses 54 compagnons, apr\u00e8s quatre jours de navigation, alors que les vivres manquaient d\u00e9j\u00e0 et que la pirogue commen\u00e7ait \u00e0 prendre l'eau. Renvoy\u00e9 \u00e0 Bamako, Amadou est revenu \u00e0 Nouadhibou, son r\u00eave et sa d\u00e9termination intactes.\r\nInvit\u00e9:\r\nSneiba El Kory, journaliste \u00e0 Nouakchott pour Le Calame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Schinz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Mauritaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jeannerat, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de sa copine strip-teaseuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20AA0239-717D-4391-A9A4-1E7C6B95B388", "durationSec": 162, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 136 : Dans le laboratoire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F08FCAA3-E98D-4355-9281-2138301EDCD0", "durationSec": 190, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (2/5) : Entretien avec Hector Obalk, critique d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D15F3FEB-E726-4A96-8F63-7728C0E40768", "durationSec": 3619, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autorit\u00e9", "peinture", "acad\u00e9misme", "classicisme", "critique d'art", "art plastique", "modernisme"], "excerpt": "Entretien avec Hector Obalk. L'histoire de l'art, la critique d'art, le go\u00fbt, l'esth\u00e9tique. Ce qui rel\u00e8ve du raisonnement. L'autorit\u00e9 en art. La conqu\u00eate des techniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, critique d'art et \u00e9crivain, auteur entre autre de \"Andy Warhol n'est pas un grand artiste\" (Flammarion 2001)", "name": "Obalk, Hector", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Baillif, r\u00e9alisateur : A propos de son documentaire \"La vie en deux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A76D612-EFD9-4538-8AB2-D975802F8CA7", "durationSec": 630, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "c\u00e9libat", "film documentaire"], "excerpt": "Est-on plus heureux seul qu'accompagn\u00e9 ? Question que le r\u00e9alisateur pose \u00e0 sa tribu d'amis trentenaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Baillif, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Festival \u00abPetites gourmandises sans cons\u00e9quence\u00bb \u00e0 l'Alchimic ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED06AF6-9C2F-43C1-8643-6679002DBA39", "thematicGeographicals": ["Carouge"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Gonet, Perrette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9v\u00e9nement", "name": "Aubert, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 179 : Le hoquet de Dubuz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B9601DC-FC6B-4EB1-941C-C2D116A123C5", "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le chien viol\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-252EC9AF-8EB3-4706-BA3D-4DD263B6949E", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Renens, une ville qui bouge (1/2) : Reportage de Michel Eymann, correspondant RSR, en compagnie de Sophie et Patrick, nouveaux parrains \u00e0 la gare de Renens former pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 aux abords de la gare", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED2BD346-A34A-47A6-B2B4-36DD27CD11A2", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "gare ferroviaire", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Renens est une ville en plein d\u00e9veloppement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sophie et Patrick, parrains et marraines de la gare de Renens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymman, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les notes de frais des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux, un reportage de B\u00e9atrice Solvey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A77611E-526B-4802-B136-507F66B5ADDC", "durationSec": 403, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quelle relation avez-vous avec vos ex ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-2537DF4B-56D5-41CC-B654-E45641C4A85D", "durationSec": 75, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, au sujet du hooliganisme en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C72A118-0EEC-46B6-A232-F0F39CA5CB83", "durationSec": 243, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"T\u00e9n\u00e8bres\" de Henning Mankell, th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-991E1ED5-C186-452A-8870-EB94625716F8", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankell, Henning"], "thematicThemes": ["art dramatique", "politique", "immigration"], "excerpt": "Un p\u00e8re et sa fille traversent la mer pour rejoindre un pays o\u00f9 il serons mieux. Ils viennent du Sud et r\u00eavent du Nord. Mais l'Europe qu'ils atteignent ne leur r\u00e9serve pas l'accueil qu'ils avaient esp\u00e9r\u00e9. Telle est la triste histoire de \"T\u00e9n\u00e8bres\", pi\u00e8ce de l'\u00e9crivain su\u00e9dois Henning Mankell, \u00e0 voir au Pulloff th\u00e9\u00e2tres \u00e0 Lausanne du 26 mai au 14 juin. Une pi\u00e8ce engag\u00e9e qui donne \u00e0 voir la face noire des politiques d'immigration europ\u00e9ennes, \u00e0 travers la relation forte et tendue de ce p\u00e8re et sa fille immigr\u00e9s. Mais cette pi\u00e8ce est aussi l'occasion d'aborder la place de l'engagement politique aujourd'hui sur les sc\u00e8nes romandes, ainsi que les risques artistiques d'un th\u00e9\u00e2tre de d\u00e9nonciation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Oulhaddi, Abder", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Hamdaoui, Khani", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Eigenmann, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Peyamiras, Darius", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le luth\u00e9ranisme a pu favoriser le nazisme en Allemagne : Interview de Pierre Buehler, professeur de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1654A88C-6781-4A23-8560-DD492E5B6B56", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Cannes", "Autriche"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Haneke, Michael"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation religieuse", "nazisme", "protestantisme"], "excerpt": "Le film \"ruban blanc\" du cin\u00e9aste autrichien d'origine allemande Michael Haneke qui a remport\u00e9 la Palme d'Or du festival de Cannes, \u00e9voque notamment les m\u00e9faits d'une \u00e9ducation ultra-r\u00e9pressive. Et cette \u00e9ducation luth\u00e9rienne, dans le nord de l'Allemagne, a permis l'\u00e9mergence du nazisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich", "name": "Buehler, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Riccardo Tesi, accord\u00e9oniste de folk-jazz, et B\u00e9n\u00e9dicte, musicienne de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C1DC078-4579-445A-86A4-87C9E380DCC2", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9n\u00e9dicte", "Tesi, Riccardo"], "thematicThemes": ["accord\u00e9on", "instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Tesi, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne de jazz", "name": "B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (148/271) : Le mulot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1C3DEAE-5B70-422E-A37E-7C696CDA1D8C", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.05.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-248578", "durationSec": 723, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PAIN", "ARTISANAT", "PAIN", "BOULANGER", "SEL DE CUISINE", "PAIN", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "ANALYSE CHIMIQUE", "PAIN", "SEL DE CUISINE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "SEL DE CUISINE", "ALIMENTATION", "SEL DE CUISINE", "L\u00c9GISLATION", "ALLERGIE", "FARINE V\u00c9G\u00c9TALE", "RESTAURANT", "ALLERGIE", "FARINE V\u00c9G\u00c9TALE", "ALLERGIE", "PAIN", "FARINE V\u00c9G\u00c9TALE"], "id": "asset-249487", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090526 et archives, le pain, m\u00eame si sa consommation a diminu\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9, continue d'accompagner les repas. Certains de ses composants, comme le sel de cuisine ou le gluten, peuvent avoir des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur la sant\u00e9. L'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) recommande de consommer 5 gr de sel par jour, alors qu'en Suisse, on est plus proche des 10 gr.", "title": "SVP SALEZ MOINS NOTRE PAIN QUOTIDIEN ! - 09.05.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ACLENS", "GENEVE", "CHANGINS", "EPALINGES", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "LEUBA, PHILIPPE", "HODGERS, ANTONIO", "FERNANDES, GELSON", "GRANGIER, KEVIN", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-249777", "thematicGeographicals": ["BERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 3665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne : 20090526 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur le probl\u00e8me du hooliganisme en Suisse et de l'augmentation de la violence dans et autour des stades de football. Elle \u00e9voque \u00e9galement le probl\u00e8me de la responsabilit\u00e9 des clubs face \u00e0 l'augmentation de cette violence.", "title": "ULTRAS ET HOOLIGANS : JUSQU'A QUAND L'IMPUNITE ? - 09.05.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "ENTREP\u00d4T", "\u00c9COLOGIE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "HIRONDELLE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PROTECTION DE LA NATURE", "PRAIRIE"], "visualPersons": ["FEUZ, NICOLAS"], "id": "asset-249789", "durationSec": 1375, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.05.26", "visualGeographicals": ["CRESSIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "COURFAIVRE", "SOYHIERES", "VERCORIN"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBILIER", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "JARDIN", "MAISON INDIVIDUELLE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-249026", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090526, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : La Conversion, 20090526, NAGGAR Isabelle vit dans une maison de village avec sa famille qui \u00e9tait autrefois une \u00e9cole et avant cela une \u00e9picerie. Elle chine, retape et patine les meubles dans son atelier boutique.", "title": "L'ASTRONOMIE - 09.05.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.05.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249793", "durationSec": 531, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TAMOULS", "INCENDIE", "EXPLOSION", "CAMPING", "TERRAIN DE CAMPING", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FESTIVAL", "ENFANCE", "GASTRONOMIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "TAXI"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "REIMANN, MAXIMILIAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "ORY, GIS\u00c8LE", "GNAEGI, PHILIPPE", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "STUDER, JEAN", "NICATI, CLAUDE", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-249780", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.05.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON ENTRE LE CEDRE ET LA GRANDE ROUTE (VESENAZ\nGENEVE) - 09.05.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249608", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "DROIT P\u00c9NAL", "L\u00c9GISLATION", "FORFAIT FISCAL", "CHALET", "FORFAIT FISCAL", "JUGE", "HOOLIGANISME", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "MUS\u00c9E", "PEINTURE"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "BACSINSZKY, TIMEA", "SOMMARUGA, CARLO", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MORET, ISABELLE", "JUNOD, GR\u00c9GOIRE", "OBAMA, BARACK", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-249788", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.05.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PARIS", "BERNE", "LAUSANNE", "GSTAAD", "WASHINGTON", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "TSONGA, JO-WILFRIED", "MONFILS, GA\u00cbL", "JANKOVIC, JELENA", "WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-249479", "durationSec": 1202, "mediaType": "video", "title": "09.05.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les friandises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B56AD83F-19E2-479A-B012-52810A2483DF", "durationSec": 473, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 135 : Trop de claques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35357F8C-D42D-48CA-AA2D-C9839CD64657", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La folie \u00e0 l'op\u00e9ra (1/5) : La fureur baroque. Autour de l'op\u00e9ra v\u00e9nitien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED025472-3A46-4138-98F5-9FFC7F5CBAB3", "durationSec": 3490, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ariosto, Ludovico"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "psychose"], "excerpt": "Une s\u00e9rie en \u00e9cho aux cours interdisciplinaires \"Sc\u00e8nes de folie \u00e0 l'op\u00e9ra\" donn\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves de m\u00e9decine et de musicologie de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Salom\u00e9\" de R. Strauss et de \"Peter Grimes\" de Britten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, professeur de musicologie", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine", "name": "Fantini, Bernardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En 2010, les primes maladie vont augmenter en moyenne de 15% en Suisse. Les cantons al\u00e9maniques seront particuli\u00e8rement touch\u00e9s : Commentaire de Sandra Jean, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, et interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-09FE22BC-E7E8-468F-A7A3-193F69DE76A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 468, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Alexis HK, chanteur fran\u00e7ais. - 2. Pr\u00e9sentation du Corbak Festival 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-343224B7-0CE8-4AC5-B321-205BC008D68A", "thematicGeographicals": ["France", "La Chaux-du-Milieu", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HK, Alexis", "Corbak Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "HK, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur du Corbak Festival", "name": "Rosselet, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Enfances vol\u00e9es : Interview de Genevi\u00e8ve Heller, historienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEDB68DA-80BA-498F-9E07-1F11B99890F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1896, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement familial", "exposition th\u00e9matique", "histoire", "protection de l'enfance", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "excerpt": "Plusieurs dizaines de milliers d'enfants ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s, en Suisse, dans des familles ou dans des institutions entre les ann\u00e9es 20 et les ann\u00e9es 70, au nom de la protection de la jeunesse ou de la salubrit\u00e9 publique. Le plus souvent dans des conditions sanitaires et humaines tr\u00e8s dures, sans communications, et \u00e0 la merci d'adultes parfois violents. Cette histoire rest\u00e9e taboue est aujourd'hui expos\u00e9e dans une exposition itin\u00e9rante intitul\u00e9e: \"Enfances Vol\u00e9es\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Heller, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, s'ouvre le proc\u00e8s contre la scientologie qui pourrait conduire \u00e0 terme \u00e0 une interdiction pure et simple de la secte : Interview de Fran\u00e7ois Bellanger, avocat, sp\u00e9cialiste des mouvements sectaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4180FD1-131F-4807-B736-C49EEA454EF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eglise de scientologie, France"], "thematicThemes": ["scientologie", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialiste des mouvements sectaires", "name": "Bellanger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5): r\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-268ECF46-872E-44B7-95BA-C8EF365A1145", "thematicGeographicals": ["Mauritanie"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "islam", "cohabitation ethnique", "ethnologie"], "excerpt": "\" Mauritanie, carrefour de l'Afrique    \r\nPlong\u00e9e au coeur d'une mosa\u00efque africaine d'ethnies et de cultures.\r\nClaire Jeannerat nous propose un carnet de route en Mauritanie, entre Maghreb et Afrique noire.\r\nTrait d'union entre le Maghreb et l'Afrique noire: rien ne d\u00e9finit mieux la Mauritanie que ce poncif. D'abord, c'est vrai g\u00e9ographiquement: la Mauritanie a des fronti\u00e8res communes avec le Maroc et l'Alg\u00e9rie au nord, le S\u00e9n\u00e9gal et le Mali au sud et \u00e0 l'est.\r\nEt surtout, la population du pays est le reflet de cette situation: Maures blancs aux origines arabo-berb\u00e8res, Maures noirs,  Wolofs, Sonink\u00e9s, Pulaar... les Mauritaniens sont de toutes les couleurs, ou presque. Une mosa\u00efque d'ethnies et de cultures qui cohabitent, pas toujours harmonieusement, mais qu'unit une foi commune en l'islam, ici \u00e9lev\u00e9 au rang de religion d'Etat.\r\nLe Calame, hebdomadaire mauritanien ind\u00e9pendant\r\nLes croquis d'Isabel Fiadeiro, artiste portugaise install\u00e9e \u00e0 Nouakchott depuis 2004\r\nVoir les photos de ce reportage\r\nlundi 25 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (1/5)    \r\nAu camp de Houdallaye, pr\u00e8s de Bogh\u00e9, les conditions de vie des rapatri\u00e9s mauritaniens sont sommaires. [claire jeannerat]\r\nR\u00e9fugi\u00e9s dans leur propre pays\r\nEntre 1989 et 1992, des dizaines de milliers de Mauritaniens noirs, principalement des Hal Pulaar de la r\u00e9gion du fleuve, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le S\u00e9n\u00e9gal, ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ethniques. Des milliers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leur pays et ont trouv\u00e9 refuge de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, au S\u00e9n\u00e9gal.\r\nVingt ans plus tard, l'Etat mauritanien a enfin entrepris des op\u00e9rations de rapatriement. Mais les conditions de vie ne sont pas celles qu'\u00e9taient en droit d'esp\u00e9rer ces familles.\r\nA Bogh\u00e9, visite d'un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en compagnie de Djibril Malaf Ndiaye et d'Haruna, qui est de retour du S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s dix-neuf ans d'exil. Ancien sous-officier de gendarmerie, Djibril a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 1990 et a pass\u00e9 quatre mois en prison. Il se bat aujourd'hui pour la r\u00e9habilitation de ses fr\u00e8res.\r\nInvit\u00e9:\r\nSt\u00e9phane Lagoutte, photographe, auteur notamment des reportages \"Pr\u00e9sidentielles en Mauritanie\" et \"Mauritanie: lumi\u00e8re noire\"\r\n\r\nmardi 26 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (2/5)    \r\nBrahim dans la courette int\u00e9rieure de la maison familiale. [claire jeannerat]\r\nTranche de vie \u00e0 Nouakchott\r\nEn 1960, \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Mauritanie, Nouakchott n'\u00e9tait qu'un village de p\u00eacheurs. Promue capitale, elle a connu un d\u00e9veloppement fulgurant et compte aujourd'hui un million d'habitants, le tiers de la population du pays.\r\nAu centre-ville, le quartier du Cinqui\u00e8me, peupl\u00e9 presque exclusivement de Noirs, a un caract\u00e8re particulier. Brahim, jeune Maure noir, y est n\u00e9, y a grandi et ne l'a quitt\u00e9 qu'\u00e0 contrecoeur pour aller exercer son m\u00e9tier de ma\u00eetre de sport dans une ville du sud. En parcourant avec lui les rues du Cinqui\u00e8me, nous croisons Abderrahmane, dont le fr\u00e8re \u00e9migr\u00e9 en Belgique fait vivre toute la famille, et El Hadj, un chauffeur de taxi particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre les gouvernants de son pays.\r\nInvit\u00e9:\r\nOlivier Schinz, ethnologue, auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la Mauritanie et commissaire de l'exposition de photos Les quatre continents de Maximilien Bruggman, qui d\u00e9bute le 4 juin 2009 \u00e0 Martigny (VS)\r\nmercredi 27 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (3/5)    \r\nSelma sur sa machine de chantier. [claire jeannerat]\r\nLes filles de Zou\u00e9rate\r\nEn R\u00e9publique islamique de Mauritanie, une femme ne serre pas la main d'un homme qui n'est pas son proche parent. Pourtant, les Mauritaniennes ont parfaitement le droit de conduire une voiture, de faire de la politique, de travailler. Ainsi vivent les femmes de ce pays, entre interdits et libert\u00e9s.\r\nA Zou\u00e9rate, au nord du pays, o\u00f9 la toute-puissante SNIM (Soci\u00e9t\u00e9 nationale industrielle et des mines) exploite des mines de fer, nous rencontrons Taami et Selma, deux jeunes filles qui conduisent des machines de chantier. Pionni\u00e8res presque malgr\u00e9 elles, elles ont d\u00fb affronter quelques r\u00e9ticences masculines, mais maintenant tout se passe bien, assurent-elles.\r\nTout autre est la vie d'Houda et Ebeybe, filles de Zou\u00e9rate elles aussi. Ebeybe, 24 ans, a grandi dans la brousse et ne sait ni lire ni \u00e9crire. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ses noces ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l'absence de son mari, \u00e9migr\u00e9 en Espagne. En attendant son retour, elle continue sa vie de jeune fille chez ses parents.\r\nElle aussi fra\u00eechement mari\u00e9e, Houda \u00e9voque pour nous sa rencontre avec son futur \u00e9poux, le temps des fian\u00e7ailles et sa situation actuelle: la nuit avec son mari, la journ\u00e9e chez ses parents.\r\nLe portail internet Maurifemme, pour et sur les femmes mauritaniennes\r\nInvit\u00e9e:\r\nCorinne Fortier, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 maure\r\njeudi 28 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (4/5)    \r\nV\u00eatu du \u00abdr\u00e2a\u00bb et coiff\u00e9 du ch\u00e8che traditionnel des Maures, Aaribou nous emm\u00e8ne de bon matin \u00e0 la d\u00e9couverte de son village de Lepher. [claire jeannerat]\r\nUne journ\u00e9e dans la brousse\r\nGrande comme deux fois la France, la Mauritanie n'est peupl\u00e9e que de trois millions d'habitants. Le r\u00e9seau routier national se r\u00e9sume \u00e0 quatre axes goudronn\u00e9s qui relient Nouakchott aux principales villes du pays. Autant dire qu'ici prend tout son sens le mot \u00abbrousse\u00bb (\u00abzone \u00e9loign\u00e9e des centres urbains, en Afrique\u00bb, selon le Petit Robert).\r\nAinsi en est-il de Lepher, le village natal d'Aaribou: proche de la grande ville de Kiffa \u00bf sur la carte, mais pas en heures r\u00e9elles de trajet. Nous y avons pass\u00e9 une journ\u00e9e au rythme local, calqu\u00e9 sur celui du soleil et du b\u00e9tail.\r\nNon loin du village, nous avons rencontr\u00e9, sous la khaima traditionnelle, une famille nomade qui perp\u00e9tue le mode de vie de ses anc\u00eatres; le soir, nous nous sommes promen\u00e9s au bord du fleuve avec les jeunes du village. Parmi eux, Mina nous a expliqu\u00e9 pourquoi elle se fait si belle chaque soir pour ce rendez-vous.\r\nPourtant m\u00eame \u00e0 Lepher les choses changent. Petit \u00e0 petit, les maisons en banco sont remplac\u00e9es par des constructions en briques: ce sont celles des familles dont un membre est \u00e9migr\u00e9 en Afrique noire, comme Sidaty, qui a travaill\u00e9 dans une dizaine de pays du continent.\r\nInvit\u00e9e:\r\nSophie Jeanneau, journaliste, r\u00e9alisatrice du documentaire Chasseurs d'esclaves, un film qui l\u00e8ve le voile sur l'esclavagisme qui perdure en Mauritanie\r\nvendredi 29 mai 2009 Mauritanie, carrefour de l'Afrique (5/5)    \r\nLe \u00abcentre d'accueil\u00bb de Guantanamito, \u00e0 Nouadhibou, o\u00f9 la police mauritanienne retient les candidats \u00e0 l'\u00e9migration qu'elle a arr\u00eat\u00e9s. [claire jeannerat]\r\nIls r\u00eavaient des Canaries\r\nComme des milliers d'autres Africains de l'Ouest, Lansana et Amadou ont un jour quitt\u00e9 leur pays, le Mali en l'occurrence, pour la ville de Nouadhibou, au nord de la Mauritanie. De l\u00e0, ils devaient rejoindre les \u00eeles Canaries, porte d'entr\u00e9e de l'Europe et d'une vie qu'ils esp\u00e9raient meilleure.\r\nPour Lansana, le r\u00eave s'est arr\u00eat\u00e9 il y a quelques jours, lorsque la police de Nouadhibou l'a l'interpell\u00e9 au petit matin et l'a emmen\u00e9 \u00e0 \u00abGuantanamito\u00bb. C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 le \u00abcentre d'accueil\u00bb financ\u00e9 par l'Espagne o\u00f9 les Mauritaniens retiennent les candidats \u00e0 l'\u00e9migration clandestine en attendant de les renvoyer dans leur pays.\r\nAmadou, lui, est bel et bien parti sur la mer, le 1er janvier 2007 \u00e0 minuit. Lui, ce sont les autorit\u00e9s espagnoles qui l'ont arr\u00eat\u00e9, avec ses 54 compagnons, apr\u00e8s quatre jours de navigation, alors que les vivres manquaient d\u00e9j\u00e0 et que la pirogue commen\u00e7ait \u00e0 prendre l'eau. Renvoy\u00e9 \u00e0 Bamako, Amadou est revenu \u00e0 Nouadhibou, son r\u00eave et sa d\u00e9termination intactes.\r\nInvit\u00e9:\r\nSneiba El Kory, journaliste \u00e0 Nouakchott pour Le Calame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lagoutte, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Mauritaniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jeannerat, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le daim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-749AA8A4-96E2-4950-8E22-74FBF35454B4", "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (147/271) : Le ca\u00efman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-476840E9-7181-44B2-80C8-A3C776CBEB1E", "durationSec": 168, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UBS offre un plan social \u00e0 ses employ\u00e9s licenci\u00e9s. Les conditions de d\u00e9part sont jug\u00e9es \"bonnes\" par l'ASEB, qui regrette toutefois que la banque n'ait pas pris en consid\u00e9ration des alternatives aux licenciements : Interview de Denise Chervet, secr\u00e9taire centrale de l'association suisse des employ\u00e9s de banque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-149D419E-7807-42B7-8DC9-B34AB0F8BCF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["licenciement", "banque"], "excerpt": "L'UBS offre un plan social \u00e0 ses employ\u00e9s victimes de licenciements \u00e9conomiques. L'UBS offre un plan social \u00e0 ses employ\u00e9s victimes de licenciements \u00e9conomiques. Mais leur nombre reste \u00e9lev\u00e9. Trop \u00e9lev\u00e9 aux yeux de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque, l'ASEB. La premi\u00e8re banque de Suisse nous confirme de douze cents \u00e0 quinze cents licenciements en Suisse, qui seront prononc\u00e9s fin mai. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'association suisse des employ\u00e9s de banque", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sergio Pizzorno, membre et compositeur du groupe de rock ind\u00e9pendant Kasabian : A propos de la sortie de leur nouvel album \"The West Ryder Pauper Lunatic Asylum\" [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2322CE18-8F79-4433-8215-3B642B9359D0", "durationSec": 1386, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kasabian"], "thematicThemes": ["rock", "\u00e9lectro (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Kasabian", "name": "Pizzorno, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet du racisme dans le football italien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE66C7AB-44EA-4B9D-8053-4DBD2B56A535", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Ga\u00ebtan Perroud municipas de la commune de Jongny, au sujet de la fusion des communes du Lavaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8391D6F-94DC-42CA-8925-44A11DC13DD1", "durationSec": 294, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'Ecotron, ou comment \u00e9tudier les \u00e9cosyst\u00e8mes, les organismes de la biodiversit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EDB1FDE-DF47-499A-B012-374A24255705", "thematicGeographicals": ["Montpellier", "France"], "durationSec": 1548, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "\u00e9cosyst\u00e8me", "r\u00e9chauffement climatique", "biodiversit\u00e9", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"L'Ecotron est une plate-forme de recherche exp\u00e9rimentale sur les modifications de l'environnement. Explications.\r\nPeut-on mettre la nature sous cloche, afin de comprendre comment la biodiversit\u00e9 r\u00e9agira dans vingt ou cinquante ans, suite notamment aux changements climatiques et \u00e0 l'augmentation de la teneur en CO2?\r\nOui, c'est possible, gr\u00e2ce \u00e0 l'Ecotron Europ\u00e9en de Montpellier.\r\nCet immense b\u00e2timent de cent m\u00e8tres de long avec des d\u00f4mes en t\u00e9flon est le plus grand syst\u00e8me exp\u00e9rimental au monde en mati\u00e8re d'\u00e9cologie.\r\nSon d\u00e9marrage est pr\u00e9vu en juin et va permettre d'\u00e9tudier in vitro les r\u00e9ponses des \u00e9cosyst\u00e8mes, des organismes et de la biodiversit\u00e9 aux modifications de l'environnement, comme le changement climatique.\r\nSur les trois plateaux exp\u00e9rimentaux, des consortiums internationaux d'\u00e9quipes de recherche peuvent ainsi mesurer les cycles du carbone, de l'eau et des min\u00e9raux, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ou encore les changements et le r\u00f4le de la biodiversit\u00e9.\r\nL'Ecotron a ainsi de quoi r\u00e9pondre en partie aux inqui\u00e9tudes environnementales actuelles et futures, apr\u00e8s la prise de conscience internationale des cons\u00e9quences des activit\u00e9s humaines sur l'environnement. Visite avec son directeur, Jacques Roy.\r\nUn dossier de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecotron", "name": "Roy, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le personnel de l'UBS demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral la cr\u00e9ation d'une task force pour accompagner la restructuration de la banque : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Denise Chervet, secr\u00e9taire centrale de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6C51E082-4727-478A-9B4D-51A13ECA4D28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["licenciement", "banque"], "excerpt": "La moiti\u00e9 des 2500 suppressions d'emploi pr\u00e9vue par la banque pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9e, via une baisse du temps de travail et le recours au ch\u00f4mage partiel. C'est ce qu'estiment l'association des employ\u00e9s de banque et l'association des employ\u00e9s de commerce. Elles regrettent que leurs propositions aient \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es par l'UBS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France s'ouvre un grand proc\u00e8s contre l'\u00e9glise de scientologie : Interview d'Alain Stoffen, pianiste belge, qui a v\u00e9cu 15 ans sous l'emprise de la secte et qui vient de publier \"Voyage au coeur de la Scientologie\" (Ed. Priv\u00e9, 2009), et commentaires de Marc Commina, conseiller en communication, directeur romand de Farner, de Beat Kappeler, \u00e9ditorialiste, et de Nicolas Babey, professeur de marketing territorial et de marketing soci\u00e9tal \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion ARC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4A197D8-EF00-4D3A-A9A4-41199E5980E9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eglise de scientologie, France"], "thematicThemes": ["secte", "proc\u00e8s", "scientologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste belge, qui a v\u00e9cu 15 ans sous l'emprise de la scientologie", "name": "Stoffen, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de marketing territorial et de marketing soci\u00e9tal \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion ARC", "name": "Babey, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication, directeur romand de Farner", "name": "Commina, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "1. Festival de Cannes : palmar\u00e8s. - 2.  Le Choeur Faller f\u00eate ses 75 ans : Interview de Pascal Mayer, chef de choeur. - 3. Interview d'Edouard Getaz, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Freud's magic powder\". - 4. Pl\u00e1cido Domingo en Cyrano : Critique de Julian Sykes. - 5. Une Suisse de r\u00eave en chemin de fer : Le nouveau Mus\u00e9e des Chemins de fer du Kaeserberg", "genres": ["Reportage", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7CA09B05-5757-460A-9772-F3EB96755406", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido", "Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["choeur", "festival de cin\u00e9ma", "mus\u00e9e", "chemin de fer", "op\u00e9ra (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "3.  \"Freud's magic powder\" ou la d\u00e9couverte du complexe d'Oedipe, film d'\u00e9poque dont la musique a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre Jean-Michel Bernard. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la jeunesse de Sigmund Freud, au temps de ses recherches assidues sur le coca\u00efne, ce film sera projet\u00e9 ce soir au Rex de Vevey. - 4. Le t\u00e9nor espagnol, 68 ans, \u00e9tait tr\u00e8s attendu \u00e0 l'occasion d'une r\u00e9surrection de l'op\u00e9ra du compositeur italien Franco Alfano \"Cyrano de Bergerac\" au Ch\u00e2telet \u00e0 Paris. Cet op\u00e9ra rarement donn\u00e9, adapt\u00e9 d'apr\u00e8s la pi\u00e8ce d'Edmond Rostand, n'avait plus \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 dans la capitale depuis sa cr\u00e9ation en langue fran\u00e7aise en 1936. Domingo n'a pas d\u00e9\u00e7u et a fait preuve d'une \u00e9tonnante justesse dans la peau du h\u00e9ros au nez disgracieux. - 5. Le nouveau Mus\u00e9e des Chemins de fer du Kaeserberg ne d\u00e9semplit pas aux portes de Fribourg. Avec tout le s\u00e9rieux de l'ing\u00e9nieur ayant durant des ann\u00e9es dirig\u00e9 l'entreprise familiale, Marc Antiglio aime se souvenir de sa fugue \u00e0 l'\u00e2ge de cinq et demi qui l'emmena \u00e0 la gare. Cette escapade pr\u00e9coce a d\u00e9cid\u00e9 de l'existence d'un des derniers mus\u00e9es ouverts en Suisse. A Granges-Paccot, dans deux b\u00e2timents high tech dont le dernier a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par le graphiste Roger Pfund, les Chemins de fer du Kaeserberg invitent sur trois niveaux \u00e0 contempler une Suisse imaginaire, un vendredi d'automne \u00e0 11 heures, dans les ann\u00e9es 1990 par beau temps avec n\u00e9bulosit\u00e9. Miniaturis\u00e9s avec un soin extr\u00eame sur 2045 m\u00e8tres de voies normales et \u00e9troites, 87 trains de 3 m\u00e8tres 30 \u00e0 1 m\u00e8tre serpentent dans un paysage \u00e9tag\u00e9 sur trois niveaux, se croisent et restituent la complexit\u00e9 du r\u00e9seau ferroviaire helv\u00e9tique, l'un des plus denses du monde. Cette maquette g\u00e9ante a vu le jour en dix-sept ans de labeur en impliquant menuisiers, techniciens, maquettistes chevronn\u00e9s et informaticiens. Sans les logiciels sophistiqu\u00e9s mis au point pour ce r\u00e9seau unique, les d\u00e9raillements contrediraient la bonne marche d'un jour ouvrable dans une Suisse parfois plus vraie que nature o\u00f9 ne manquent ni le Cirque Knie ni les tags sur les murs industriels sans parler du bateau \u00e0 vapeur et les v\u00e9hicules aliment\u00e9s par l'usine de raffinement. Raffin\u00e9 en effet et surtout d\u00e9paysant. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Getaz, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Mayer, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur et r\u00e9alisateur du Mus\u00e9e des Chemins de fer de Kaeserberg", "name": "Antiglio, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 178 : Le lifting de la grand-m\u00e8re d'Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-574308BC-B9D0-4038-993C-E5EB2500E4D9", "durationSec": 142, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de ses nouveaux seins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C8918B0-C00A-4ACA-A1DD-DDA651F0FEC2", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affirmation des autorit\u00e9s (1/5) : Entretien avec Michel Zink, philologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-527D032D-5AA6-42AC-BFF5-8EE62079096D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3823, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "autorit\u00e9", "langue"], "excerpt": "Du Moyen-\u00c2ge \u00e0 la R\u00e9volution, nouveaux \u00e9l\u00e9ments sur les mutations: 3e semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9, couvrant la p\u00e9riode qui va du Moyen \u00c2ge \u00e0 la r\u00e9volution industrielle et scientifique de la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Cette fois, c'est une succession d'autorit\u00e9s qui vont \u00eatre contest\u00e9es les unes apr\u00e8s les autres par des r\u00e9volutions autant culturelles et politiques que techniques. En lien avec le documentaire TV \"Marchands d'anthrax\" de Roberto Coen. (1/5) Entretien avec Michel Zink, auteur entre autre de \"Le Moyen \u00c2ge \u00e0 la lettre. Ab\u00e9c\u00e9daire m\u00e9di\u00e9val\" (Tallandier, 2004). L'\u00e9crit m\u00e9di\u00e9val, l'autorit\u00e9, l'\u00e9mergence des langues romanes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise du Moyen-\u00e2ge et titulaire de la chaire de Litt\u00e9ratures de la France m\u00e9di\u00e9vale au Coll\u00e8ge de France", "name": "Zink, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION", "AVS", "D\u00c9BAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "CHEVRIER, MAURICE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-249332", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3625, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090525 et archives, d\u00e9bats avec des conseillers nationaux et des conseillers aux Etats concernant la r\u00e9vision du droit du bail, rejet\u00e9e par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales, ainsi que sur la 11e r\u00e9vision de l'AVS.", "title": "DROIT DU BAIL ET 11E REVISION AVS - 09.05.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BROCQUEVILLE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "\u00c9COLE ROMANDE", "ART DRAMATIQUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-249687", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.05.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.05.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-249690", "durationSec": 516, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.05.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249429", "durationSec": 499, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PLACEMENT FINANCIER", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INTERNET", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "PORTRAIT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INTERNET", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "RECHERCHE D'EMPLOI", "EMPLOI", "VENDEUR", "ADOLESCENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERNET", "RECHERCHE D'EMPLOI", "EMPLOI", "ADOLESCENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "EMPLOI", "SYNDICAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "EMPLOI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VENDEUR"], "id": "asset-249691", "thematicGeographicals": ["RHONE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090525, selon le journal \u00e9conomique suisse \u00ab Bilan \u00bb, les meilleurs rendements ne seraient pas les placements de la haute finance mais les placements locaux. En cette p\u00e9riode de crise \u00e9conomique, investir dans l'entreprise de proximit\u00e9 comme le groupe Minoterie SA leader suisse en farine panifiable et le fabriquant genevois Lem Holding SA leader mondial des appareils de mesures \u00e9lectroniques offre de belles opportunit\u00e9s et un tr\u00e8s bon rendement global sur 5 ans pour leurs actionnaires\n* Rh\u00f4ne : Saint-Romain-au-Mont-d'Or, 20090525, en cette p\u00e9riode de crise \u00e9conomique, le march\u00e9 de l'Art consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur refuge ne conna\u00eet pas la r\u00e9cession. Rencontr\u00e9 dans sa propri\u00e9t\u00e9 et oeuvre d'art \u00ab la demeure du Chaos \u00bb, le pr\u00e9sident fondateur du site internet Artprice.com ERHMANN Thierry est confiant dans le march\u00e9 de l.Art. Selon ses indicateurs, les investissements dans l'art vont continuer de progresser\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20090525, la recherche d'un emploi d'\u00e9t\u00e9 reste difficile pour les jeunes adolescents. Sous-pay\u00e9s et exploit\u00e9s selon le syndicat genevois SIT, cet emploi est le 1er pas vers la d\u00e9couverte du monde du travail et de l'autonomie vis-\u00e0-vis des parents. L'entreprise Coop offre des emplois d'\u00e9t\u00e9 mais \u00e9galement, des places d'apprentissage pour des jeunes en difficult\u00e9 scolaire. Cette main d'oeuvre pourrait devenir attractive pour les entreprises en cette p\u00e9riode de crise \u00e9conomique.", "title": "ADOS CHERCHENT BOULOT // DOMAINE DU CHAOS MARCHE DE L'ART // LES MEILLEURS\nPLACEMENTS - 09.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "SUISSE", "RHONE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA VILLA TRAPANESE (TESSIN) - 09.05.25", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249943", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "ROLAND GARROS", "ATP", "ESCROQUERIE", "SECTE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "SECTE", "PROC\u00c8S", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHEF D'ETAT", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "LEUTHARD, DORIS", "LUSCHER, CHRISTIAN", "FELLER, OLIVIER", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "KIM JONG-IL"], "id": "asset-249688", "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.05.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SEOUL", "COREE DU NORD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "CANNES"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC ZURICH", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "SCHNYDER, PATTY", "NADAL, RAFAEL", "SAFINA, DINARA"], "id": "asset-131563", "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "title": "09.05.25", "visualGeographicals": ["ITALIE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "FORFAIT FISCAL", "IMP\u00d4T", "FORFAIT FISCAL", "IMP\u00d4T", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CH\u00c8VRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "HILER, DAVID", "PEDRAZA, ARISTIDES"], "id": "asset-249689", "durationSec": 1279, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.05.25", "visualGeographicals": ["TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ALBEUVE", "FRIBOURG", "GLAND", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE"], "id": "asset-205560", "thematicGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "PLATEAU"], "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, CONGO (R\u00e9publique D\u00e9mocratique) : 20090525 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la guerre civile qui d\u00e9chire la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC) depuis plus de 15 ans et qui a d\u00e9j\u00e0 fait pr\u00e8s de 5 millions de morts.", "title": "REPUBLIQUE DEMOCRATIQUE DU CONGO : POURQUOI CETTE GUERRE INTERMINABLE ? - 09.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO LES FOUS DU FOOTBALL - 09.05.25", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248364", "durationSec": 53, "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "BARBECUE", "CUISSON DES ALIMENTS"], "id": "asset-249021", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090525, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud, Fribourg : 20090525, la cuisson de la viande au barbecue demande quelques pr\u00e9cautions afin que le gras de la viande s'\u00e9coule et que la viande soit bien cuite. De plus, le nettoyage de la grille est important afin de diminuer le risque de manger des substances canc\u00e9rig\u00e8nes\n* Evian : 20090525, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi le gel de rasage se transforme en mousse ?\".", "title": "L'ASTRONOMIE - 09.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 24.05.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445436.image", "id": "ece-3445437", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2009-05-24T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Florence Heiniger, une vision enthousiaste de la culture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445437", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445437"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Muchembled, historien : A propos de son ouvrage \"Une histoire de la violence\" (Ed. du Seuil, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59FD311C-20C8-47F8-8352-492A5157112E", "durationSec": 3610, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "criminalit\u00e9", "violence"], "excerpt": "Une histoire qui traverse les si\u00e8cles, du moyen Age \u00e0 nos jours. L'historien met \u00e0 mal certaines id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et \u00e9voque la mani\u00e8re fluctuante de consid\u00e9rer la violence et notamment l'homicide par la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Muchembled, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso : les balafons de la r\u00e9gion de Bobo-Dioulasso", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60EF9914-AFEA-4AB1-B0CE-295D823158C4", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Avec extrait du concert organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve \u00e0 l'Alhambra le 8 octobre 2009, dans le cadre du festival \"Le monde des griots\"; concert d\u00e9di\u00e9 aux \"balafons de Bobo\" avec des musiciens des ethnies Sambla et Bwaba.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien burkinab\u00e9 install\u00e9 8 mois par an en Suisse, Cr\u00e9ateur du groupe \"Les fr\u00e8res Coulibaly\"", "name": "Coulibaly, Souleymane \"Solo\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Epiceries et convivialit\u00e9s. Entre craintes et espoirs, les \u00e9piceries de quartier ou de village font de la r\u00e9sistance. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A282A9ED-A61E-47E8-A4B8-9A199378F967", "thematicGeographicals": ["Grandfontaine", "Suisse", "Jura (canton)", "Buix"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "quartier", "\u00e9picerie", "village", "supermarch\u00e9"], "excerpt": "\"- Joseph Courbat ne s'en remet pas de la fermeture d'une \u00e9picerie de Buix (Jura) et se demande si sont village va aussi dispara\u00eetre\r\n- marie louise 88 ans, est dependance de ces voisins aujourd'ui\r\n- les habitants de grandfontaine se battent pour sauver leur magasin\r\n-sebastien burchet jeune entrepreneur de Edelweis market a achet\u00e9 2 magasins\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Buix", "name": "Courbat, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "habiatnts de Grandfontaine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur, Edelweiss Market", "name": "Burchet, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Rwanda 15 ans apr\u00e8s (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-709E8271-01CD-429D-9B1A-1BB13645E27F", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "France"], "durationSec": 7202, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio", "mass m\u00e9dia", "comm\u00e9moration", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Autour des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide contre les Tutsis au Rwanda (1994-2009). Retour sur deux aspects du g\u00e9nocide : le r\u00f4le des m\u00e9dias et l'implication, en France, d'un cercle restreint du pouvoir. Quinze ans apr\u00e8s, les fant\u00f4mes hantent toujours les collines du Rwanda, les familles recherchent et enterrent les corps de leurs disparus, le travail de m\u00e9moire se poursuit, les tribunaux populaires (gacaca) terminent peu \u00e0 peu le long et douloureux processus de justice. Mais la vie a aussi repris ses droits, et le Rwanda est devenu aujourd'hui l'un des pays d'Afrique au plus fort taux de croissance, et le plus s\u00fbr du continent. A l'occasion des quinzi\u00e8mes comm\u00e9morations du g\u00e9nocide, un symposium \u00e9tait organis\u00e9 \u00e0 Kigali par la Commission National de lutte contre le g\u00e9nocide (CNLG), pr\u00e9sid\u00e9e par Jean de Dieu Mucyo. L'occasion de faire le point sur les recherches men\u00e9es au Rwanda et dans le monde, sur le g\u00e9nocide commis contre les Tutsis au Rwanda, ses causes, sa pr\u00e9paration, les conditions de son ex\u00e9cution, les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s et des bourreaux, et le n\u00e9gationnisme. L'occasion aussi de rencontrer plusieurs protagonistes qui, journalistes, chercheurs ou t\u00e9moins, parlent ici du r\u00f4le de la radio et des m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral, avant et pendant le g\u00e9nocide ; et qui dans une seconde partie, reviennent sur les connaissances actuelles de l'implication de la France dans le g\u00e9nocide, ou plut\u00f4t sur les complicit\u00e9s de g\u00e9nocide attribu\u00e9es \u00e0 un cercle restreint (et secret) du pouvoir, qui en France, soutint avant, pendant et apr\u00e8s, l'entreprise g\u00e9nocidaire et la n\u00e9gation de ce fait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, membre de la r\u00e9daction du journal belge francophone Le Soir, charg\u00e9e de l'actualit\u00e9 africaine", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, conseiller en communication de la pr\u00e9sidence rwandaise", "name": "Kagam\u00e9, Faustin", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CERN, ancien officier de liaison de l'arm\u00e9e belge avec l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au moment des op\u00e9rations Silverback et Amaryllis", "name": "Denblyden, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur doctorant, enseignant en sociologie politique \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Smith, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Radio 10 (Kigali)", "name": "Tshondo-Nyagahene, Immy", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Nationale des Droits de l'homme", "name": "Ndoba, Gasana", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur et directeur de l'Ecole de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Butare, ancien ministre de l'information", "name": "Nkusi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'information du Rwanda", "name": "Muschikiwabo, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9dacteur en che du magazine XXI, ancien journaliste au Figaro", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur \u00e0 l'Agence Rwandaise d'Information, \u00e0 Metula New Agency et \u00e0 la Nuit Rwandaise ", "name": "Farnel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9 du g\u00e9nocide (Nyanza ETO)", "name": "Karasira, Venuste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ching-Lien Wu, cheffe de choeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85945AAF-12E4-4566-AEB5-155D53E7CB4E", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "Suisse"], "durationSec": 8859, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de choeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Wu, Ching-Lien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Des Indes \u00e0 la plan\u00e8te mars... : Dans le cadre du Festival Les Amplitudes 2009 consacr\u00e9e \u00e0 Jacques Demierre \u00e0 La Chaux-de-Fonds. ", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-062B3A73-FC36-49C5-9816-CE71BEF50AC0", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 7389, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Jacques", "Flournoy, Th\u00e9odor", "Festival Les Amplitudes"], "thematicThemes": ["linguistique", "po\u00e9sie sonore", "musique contemporaine", "composition musicale", "histoire", "psychiatrie"], "excerpt": "Interview de Vincent Barras \u00e0 propos d'un conf\u00e9rence musicale d'apr\u00e8s le psychologue genevois Th\u00e9odor Flournoy qui traite de probl\u00e8me de glossolalie avec extrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien \u00e9lectronicien", "name": "Sordet, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Marchand, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "vocaliste", "name": "Sch\u00fcrch, Dorothea", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine, perfomer de po\u00e9sie sonore", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'empathie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97CD5D90-8E9B-436E-A96C-6C0C12D00220", "durationSec": 449, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'art de l'empathie. Allusions \u00e0 Pascal et Dh\u00f4tel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "\"Avec Ren\u00e9 Favez, \"amiral N\u00e9n\u00e9\", pilote du \"L\u00e9man\", le chaland de la Sagrave (Soci\u00e9t\u00e9 anonyme pour l'exploitation des sables et graviers du L\u00e9man)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36CFF98E-7190-4529-B8E2-C1C6DA5B8ABE", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Valais", "Vaud"], "durationSec": 3707, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagrave", "Favez, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["bateau", "sable", "lac"], "excerpt": "\"Comme un soleil avec Ren\u00e9 Favez ou l'amiral N\u00e9n\u00e9, pilote du \"L\u00e9man\", le chaland de la Sagrave qui d\u00e9passe les 700 tonnes une fois charg\u00e9. Il nous raconte les pierres et le lac, l'h\u00e9ritage familial du Bouveret, o\u00f9 ils sont marins de p\u00e8re en fils.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conducteur de chaland", "name": "Favez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Republik Kalakuta", "source": "siranau", "title": "Interview de Junior Tshaka et de ses choristes, chanteur suisse de reggae : A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Il est temps\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-909642C8-A8C1-4DA0-BCE8-683A4900B699", "durationSec": 2506, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reggae", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Le trois\u00e8me album solo de Junior Tshaka est compos\u00e9 de 13 titres dont une collaboration avec Tonton David sur le titre \"Dis-moi qui\" et avec d'autres artistes s\u00e9n\u00e9galais sur le titre \"Le Monde est un grand village\" tel que le rappeur Didier Awadi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Junior Tshaka", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre Keller, directeur de l'ECAL", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA4D94E0-5070-43B9-8AF6-24A09F0E7174", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4859, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Pierre", "ECAL"], "excerpt": "\" Avec Anne Baecher, Laurent Fl\u00fctsch, Vincent Kohler, Guy Schrenzel, Jo\u00ebl Cruchaud, Nathana\u00ebl Rochat et Michelle Durand-Vallade\r\nN\u00e9 en 1945 \u00e0 Gilly, le jeune \u00e9tudiant n'aura pas son bac, mais un dipl\u00f4me de graphiste \u00e0 l'Ecole d'arts appliqu\u00e9s de Lausanne. Apr\u00e8s avoir bourlingu\u00e9 dans le monde, il revient dans la capitale vaudoise, fait chauffeur de taxi, puis professeur au coll\u00e8ge d'Aigle avant d'\u00e9migrer au Gymanse du Bugnon, \u00e0 Lausanne. Depuis des d\u00e9cennies, ce graphiste rayonne dans le monde international de l'art. Un r\u00e9seau local et international qu'il a mis au service de l'Ecole cantonal d'art de Lausanne (ECAL) qu'il dirige depuis 1995, la propulsant au niveau des meilleures hautes \u00e9coles d'art d'Europe. Tout r\u00e9cemment il s'est vu remettre le prestigieux Prix de Lausanne, qui r\u00e9compense un laur\u00e9at ayant grandement contribu\u00e9 au rayonnement de la viee sur le plan international.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ECAL", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e9rie Charolles, philosophe fran\u00e7aise auteur de  \"Et si les chiffres ne disaient pas toute la v\u00e9rit\u00e9?\" (ED. Fayard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-844FB243-E081-4BDC-A13F-9B5B85087EC8", "durationSec": 933, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charolles, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "comportement social"], "excerpt": "Val\u00e9rie Charolles sugg\u00e8re de porter un regard nouveau sur les statistiques. En toile de fond, une question: peut-on vraiment mesurer le r\u00e9el? Elle remet en cause les outils math\u00e9matiques qui permettent de calculer le ch\u00f4mage, l'inflation ou encore la croissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7aise auteur de  \"Et si les chiffres ne disaient pas toute la v\u00e9rit\u00e9?\" (ED. Fayard, 2008)", "name": "Charolles, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison et atelier de Sylvie Moreillon, artiste, \u00e0 Montblesson sur Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B969B7BC-5193-496D-8EE9-83AB6BE4CF74", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreillon, Sylvie"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Moreillon, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "id": "asset-249331", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090524, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le chanteur fran\u00e7ais WILLEM Christophe qui \u00e9voque sa jeune carri\u00e8re suite \u00e0 sa victoire lors de l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"La Nouvelle Star\" en 2006.", "title": "CHRISTOPHE WILLEM - 09.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-249246", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090524 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9e HEINIGER Florence, responsable de l'unit\u00e9 de cr\u00e9ation artistique TSR.", "title": "FLORENCE HEINIGER - 09.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAFFITI", "TAG", "GRAFFITI", "TAG", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SKETCH", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FALSIFICATION DES ALIMENTS", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FALSIFICATION DES ALIMENTS", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FALSIFICATION DES ALIMENTS"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "MAURER, UELI", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-249628", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ITALIE", "LENZBURG", "PLATEAU"], "durationSec": 3097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090524, le conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve en charge de l'environnement urbain et de la s\u00e9curit\u00e9 MAUDET Pierre m\u00e8ne un combat contre les tags et les graffitis. Sa campagne de propret\u00e9 Gen\u00e8ve.net vise \u00e0 \u00e9radiquer les tags sur les murs de la ville\n* Plateau : 20090522, itw du pr\u00e9sident du club de football FC Sion CONSTANTIN Christian sur son club de football FC Sion et sa victoire lors de la Coupe de Suisse de football\n* Lenzburg : 20090524 et archives, les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires de Lenzburg construisent la 1\u00e8re prison de Suisse sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour les d\u00e9tenus \u00e2g\u00e9s. Cette prison comprendra 12 cellules m\u00e9dicalis\u00e9es afin de faire face \u00e0 l'augmentation du nombre de d\u00e9tenus \u00e2g\u00e9s\n* ITALIE : 20090524, l'Italie conna\u00eet des scandales alimentaires avec ses produits AOC. Il y a eu la fraude du vin Toscan Brunello di Montalcino, dont le c\u00e9page sangiovese a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 avec des c\u00e9pages moins nobles, mais aussi des faux fromages parmesan Parmiggiano Reggiano. Les contr\u00f4les de qualit\u00e9 du produit sont g\u00e9n\u00e9ralement effectu\u00e9s par des organismes internes et d\u00e9pendants des producteurs.", "title": "TAG ATTACK // PAPY FAIT DE LA TAULE // ARNAQUES A L'ITALIENNE - 09.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LENZBURG", "LENZBURG", "BERNE", "PLATEAU", "TOSCANE", "TOSCANE", "ITALIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "JEAN CALVIN - 09.05.24", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-249774", "durationSec": 3488, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTE", "type": "Organisation"}, {"name": "ZDF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "id": "asset-249765", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090524, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, la rubrique \"Regardez plut\u00f4t\" de l'humoriste suisse KUCHOLL Vincent dans l'\u00e9mission \"Mise au Point\" et le tournage de la nouvelle \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \"un d\u00eener \u00e0 la ferme\" avec 7 agriculteurs de Suisse Romande. .", "title": "09.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["RHUMATISME", "ARTHRITE", "RHUMATISME", "ARTHRITE"], "id": "asset-248505", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 214, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090524, t\u00e9moignage d'une femme atteinte de polyarthrite rhumato\u00efde, BARROETA Micheline ainsi que de m\u00e9decins sur les cons\u00e9quences de cette maladie et les souffrances li\u00e9es. La Ligue suisse contre le rhumatisme offre une aide m\u00e9dicale, th\u00e9rapeutique, psychologique et sociale aux personnes souffrant de cette maladie.", "title": "LIGUE SUISSE CONTRE LE RHUMATISME - 09.05.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RHUMATISME", "ARTHRITE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "UN MONDE EN SURSIS - 09.05.24", "genres": ["Science"], "id": "asset-246682", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "VILLE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "VILLE", "AUTOMOBILISME", "ROLAND GARROS", "DAMES", "JEUNESSE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "WTA", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "TRIMARAN", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SENTIMENT", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "ROSBERG, NICO", "BUTTON, JENSON", "ECCLESTONE, BERNIE", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "JOLISSAINT, CHRISTIANE", "BACSINSZKY, TIMEA", "PEYRON, LO\u00cfCK", "DERDIYOK, EREN", "CHALLANDES, BERNARD", "MONTERRUBIO, OLIVIER"], "id": "asset-210048", "durationSec": 2973, "mediaType": "video", "title": "09.05.24", "visualGeographicals": ["MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "PARIS", "BIENNE", "PARIS", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "ZURICH-VILLE", "BELLINZONE", "NEUCHATEL-VILLE", "VADUZ", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC VADUZ", "FC SION", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "REGGAE"], "visualPersons": ["HUGUENIN, MARIANNE", "SCHWEIZER, DANIEL"], "id": "asset-249424", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3183, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090507, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour \u00e9voquer le succ\u00e8s plan\u00e9taire de \"Millenium\", roman policier et roman noir en trois parties de l'\u00e9crivain su\u00e9dois LARSSON Stieg. La trilogie vient de faire l'objet d'une adaptation au cin\u00e9ma.", "title": "MILLENIUM, LES RAISONS D'UN TRIOMPHE - 09.05.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUEDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}]}}