{"response": {"numFound": 9206, "start": 8600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Dreifuss, pr\u00e9sidente du jury du Prix de Soleure, dans le cadre des 44e Journ\u00e9es du cin\u00e9ma suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57D9DD8B-3996-4CE1-A985-E8EA1CDC0826", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-245926", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "USA", "VERBIER"], "durationSec": 639, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, Ecublens : 20090123, l'entreprise Foster-Miller construit pr\u00e8s de Boston des robots militaires. Ces robots de combat se d\u00e9placent sur chenillettes et peuvent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'une mitrailleuse, d'un lance grenades et de lasers \u00e9blouissants. Les robots militaires seront peut-\u00eatre un jour utilis\u00e9s non seulement pour le d\u00e9minage mais aussi pour remplacer les soldats au combat\n* Verbier : 20090123, le NoBoard, une nouvelle planche de snowboard, permet de surfer sur la neige sans fixations. Comme sur une planche de surf nautique, les pieds sont libres et les sensations et la technique sont diff\u00e9rentes.", "title": "LE ROBOT QUI TUE / HAWAI SUR LA NEIGE - 09.01.23", "visualGeographicals": ["USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ECUBLENS", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de conjoints un peu petits", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7E8F388-C82B-4EEA-BDF3-9B7A7400A794", "durationSec": 164, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Dantzig, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien\" (Ed. Grasset). Avec une interview de Manuel Carcassonne, directeur de publication chez Grasset Editeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7B0CEA9-378C-41A1-9914-00DCA8D34FF6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dantzig, Charles", "Grasset (Editions)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition"], "excerpt": "\"Charles Dantzig, essayiste, po\u00e8te et romancier publie \"l'Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien\" (Editions Grasset).\r\nListe des plus belles routes du monde - liste des choses douces - liste des avantages et des d\u00e9savantages de l'amour - liste du sexy - liste du bonheur - liste des femmes comme on en voudrait dans sa famille - liste des m\u00e8res - liste des fess\u00e9es perdues - liste des convives qui ont le plus de succ\u00e8s dans les d\u00eeners - liste de la gloire et de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 - liste des acteurs - liste des chansons de vari\u00e9t\u00e9s tragiques - etc. - voici l'auteur du \"Dictionnaire \u00e9go\u00efste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise\" (Editions Grasset) Charles Dantzig, un tour du monde et de la vie en huit cent pages de listes. Rang\u00e9es par th\u00e8mes (les lieux, les peuples, les gens, les corps et le sexe, les arts, les mots, l'histoire...) elles nous permettent de retrouver son \u00e9rudition, son esprit, son humour, et m\u00eame des confidences... On rit, on est caress\u00e9 ou griff\u00e9, on l'\u00e9coute avec passion parler de litt\u00e9rature, d'art, de g\u00e9ographie, de futilit\u00e9s et de choses graves, de mode et de mort, de t\u00e9l\u00e9vision et de Gr\u00e8ce antique.\r\nReportage de Lydia Gabor : entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Manuel Carcassonne, directeur de publication chez Grasset.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de publication chez Grasset", "name": "Carcassonne, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.01.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246646", "durationSec": 508, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "IMMOBILIER", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TABAGISME PASSIF", "FUM\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "PARKING", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "RECENSEMENT", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "POPULATION", "RECENSEMENT", "POPULATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "ACCIDENT ROUTIER", "VERGLAS", "ACCIDENT ROUTIER", "VERGLAS"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "STAUFFER, ERIC", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-246649", "durationSec": 1401, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.23", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire de Catherine Sommer durant pr\u00e9sentation et excuses pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la fin du journal", " fou rire de Catherine Sommer durant pr\u00e9sentation et excuses pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la fin du journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246580", "durationSec": 4971, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "N\u00c9GATIONNISME", "INTERVIEW", "D\u00c9TENU", "INTERVIEW", "POLITIQUE D'ASILE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "TRAFIC D'ARMES", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SONDAGE D'OPINION", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "PARTENARIAT CIVIL", "PARTENARIAT CIVIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "SCHAEUBLE, WOLFGANG", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "BRUNNER, TONI", "COMTE, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-246650", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.23", "visualGeographicals": ["INNSBRUCK", "GENEVE-VILLE", "FEUSISBERG", "BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SOLEURE", "SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "MESSIEURS", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "WAWRINKA, STANISLAS", "BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-246628", "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "title": "09.01.23", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "COREE DU SUD"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 09.01.23", "visualThemes": ["NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME PASSIF", "FUM\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "RESTAURANT", "PRODUIT DE LUXE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW DE RUE"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "VALAIS", "SION", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "FIESCH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246654", "durationSec": 1361, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-246220", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090123, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090123, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire de la \"Tarte aux pommes et au pain d'\u00e9pices\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090123, pr\u00e9sentation de la bande annonce du dernier film du r\u00e9alisateur anglais MENDES Sam intitul\u00e9 \"Les noces rebelles\" avec l'actrice anglaise WINSLET Kate et l'acteur am\u00e9ricain DI CAPRIO Leonardo.", "title": "RELOOKAGE ELIANE - 09.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (069/271) : La caille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5ED382D-F08E-44B9-AFCB-903E82ED301E", "durationSec": 145, "publicationDate": "2009-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Le Kaeserberg", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475637.image", "id": "ece-3475639", "durationSec": 94, "publicationDate": "2009-01-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9quipe de passionn\u00e9s construisent une maquette g\u00e9ante.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475639", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475639"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La relookeuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC41C528-FF3F-44F4-8015-782C3E180AA4", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les stars en costard", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9E8C9E83-07C0-4751-80EA-326DFE77EF59", "durationSec": 913, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Erich Wolfgang Korngold, ou l'itin\u00e9raire d'un enfant prodige (4/5) : Musiques de film \u00e0 Hollywood", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AC5AE0F-B6D2-4755-8686-A7B60D284220", "thematicGeographicals": ["Hollywood", "Autriche"], "durationSec": 3670, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korngold, Erich Wolfgang"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale", "musique de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue belge, auteur d'une biographie r\u00e9cente du musicien (Ed. Papillon)", "name": "Derny, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Des attentats non sign\u00e9s aux amnisties impossibles. L'Affaire Sofri (4/4): \u00e9ditions diverses et vari\u00e9es", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EF77D129-3398-4C7E-9ED7-175D29975E52", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3655, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofri, Adriano"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "extr\u00eame gauche", "terrorisme", "attentat", "assassinat politique", "histoire"], "excerpt": "Auteur: NUSSBAJE; Comment2: JEUDI : Editions diverses et vari\u00e9es\r\nCarlo Ginzburg est historien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les proc\u00e8s en sorcellerie pendant la p\u00e9riode de l'Inquisition. Une sp\u00e9cialisation qui l'a amen\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier \u00e0 la loupe les proc\u00e8s verbaux des proc\u00e8s en question, ce qui est \u00e9crit n'\u00e9tant pas n\u00e9cessairement ce qui s'est dit.\r\nCarlo Ginzburg est aussi un ami personnel d'Adriano Sofri. Au moment o\u00f9 la cour rend son verdict, Carlo Ginzburg prend la plume et commence \u00e0 r\u00e9diger un ouvrage intitul\u00e9 \u00ab Le juge et l'historien \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Ginzburg, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de hommes muscl\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3CE0656A-D58E-4C70-95D6-AF25B2FE10DA", "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Stefan Meierhans, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix, a dans sa ligne de mire les taxes, les tarifs de la Poste et des CFF : Commentaire de Romaine Morard, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, et interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric Revaz, porte-parole des CFF et de Stefan Meierhans, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A9EB53-5CD0-4484-8138-A0051EB63B30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 458, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix", "name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve le Conseil municipal va devoir se prononcer sur l'adoption d'un nouveau r\u00e8glement pour la G\u00e9rance immobili\u00e8re municipale : Interview de G\u00e9rard Deshusses, ancien pr\u00e9sident du Conseil municipal, socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2214D9E5-2373-46C8-AA4D-3EF64400A4F6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salerno, Sandrine"], "thematicThemes": ["politique du logement", "logement", "logement locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du  Conseil municipal, socialiste", "name": "Deshusses, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au 4\u00e8me semestre 2008, l'\u00e9conomie chinoise a connu un coup de frein brutal : Interview de Jean-Pierre Lehmann, professeur \u00e0 l'IMD, qui revient d'un s\u00e9jour de 2 mois en Chine, et qui estime que le climat sur place est particuli\u00e8rement morose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A32195B8-8553-44DB-A1AC-0BA8B2218F01", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La croissance annuelle de la Chine pour 2008 s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 9 %, en dessous des 2 chiffres habituels.  La Chine, tr\u00e8s d\u00e9pendante de ses exportations, accuse de plein fouet la chute de la demande occidentale pour les produits made in China, plomb\u00e9e par les effets de la crise financi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IMD", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (068/271) : La marmotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BDFEC15-79D3-4204-8B48-22DE5E6F0C0C", "durationSec": 131, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carlo Sommaruga, Antonio Hodgers, Jean-Charles Rielle et Joseph Zisyadis, conseillers nationaux, annoncent leur d\u00e9part pour Gaza : Commentaire d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA567158-D673-4696-9B10-2CEC13F47FF0", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodgers, Antonio", "Rielle, Jean-Charles", "Sommaruga, Carlo", "Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["conseiller national", "conflit religieux", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "\"Se rendre \u00e0 Gaza un devoir d'humanit\u00e9\". Leur mission parlementaire dans la Bande de Gaza se veut symbolique: il s'agit pour eux d'exprimer leur solidarit\u00e9 avec le peuple palestinien. Mais le voyage est \u00e9galement pratique: il doit souligner les devoirs et les responsabilit\u00e9s de la Suisse alors que le bilan de cette guerre in\u00e9gale se pr\u00e9cise. \"La l\u00e2chet\u00e9 actuelle des instances politiques suisses se compare \u00e0 celle de la deuxi\u00e8me guerre mondiale\". La phrase est du Conseiller national socialiste Carlo Sommaruga, qui sera du voyage.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 055 : Un cadavre dans le coffre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45C9FE8E-F96F-4402-ADE1-708FD6EC40B2", "durationSec": 151, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Presse et plumes (4/5) : 1. Pas de deux. De Madeleine Santschi. - 2. Elil. D'Yves Rosset", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-97166A21-3785-4548-9142-29CE38F7BA0B", "durationSec": 1953, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Textes d'\u00e9crivains suisses parus dans Le Courrier et dans le magazine Profil. R\u00e9cits et po\u00e8mes font peu \u00e0 peu leur retour dans la presse. Une initiative qui m\u00e9rite d'\u00eatre salu\u00e9e ! M\u00e9ridienne vous propose cette semaine une s\u00e9lection d'oeuvres parues en 2008 et ouvre avec le magazine Profil. Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 tous ceux et toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix - une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es. Puis d\u00e8s mardi, nous vous offrirons  une s\u00e9lection de textes in\u00e9dits publi\u00e9s dans les pages du Courrier, une rubrique bimensuelle de ce quotidien r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec la revue Viceversa et le site litt\u00e9raire Culturactif. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rosset, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Santschi, Madeleine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es : Alain Bagnoud \"Le jour du Dragon\" (Ed. de L'Aire, 2008) et Jacques Chessex \"Un Juif pour l'exemple\" (Ed. Grasset, 2009)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-C1479298-61E9-4DE2-AA25-868DE2D9BDF1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1582, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Bagnoud, Alain"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Deux nouveaut\u00e9s romandes de janvier sont pass\u00e9es au crible de la critique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR et \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24H", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La menace de disparition du quotidien bernois 'Bund' a un effet mobilisateur sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les Bernois : Interviews d'Ursula Haller, conseiller national bernoise PBD et de Barbara Egger-Jenzer, conseill\u00e8re d'Etat bernois, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B80A086B-70DC-42A3-9BC6-E12B873913D7", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "excerpt": "En quelques semaines, plus de 10'000 personnes ont rejoint le comit\u00e9 qui entend sauver ce quotidien. C'est que le projet du groupe zurichois Tamedia pr\u00e9voit soit sa fusion avec la Berner Zeitung ou alors une \u00e9troite collaboration avec le Tages-Anzeiger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise PBD", "name": "Haller, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat bernois, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat bernois", "name": "Egger-Jenzer, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Festival Musique et Neige : 40 ans tambour battant !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB2A6189-5404-4D79-9A5B-93F61234ECF7", "thematicGeographicals": ["Les Diablerets"], "durationSec": 1398, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Musique et Neige"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de musique"], "excerpt": "Pour f\u00eater dignement ses 40 ans, le Festival Musique et Neige, aux Diablerets, monte \"L'Histoire du Soldat\", de Charles-Ferdinand Ramuz et Igor Stravinsky, dans une mise en sc\u00e8ne de Patrick Lapp. Patrick Lapp qui interpr\u00e8te \u00e9galement le r\u00f4le du Diable, aux c\u00f4t\u00e9s de son vieux complice radiophonique Jean-Charles Simon qui endosse le r\u00f4le du lecteur, avec -en guise de soldat- un jeune com\u00e9dien doubl\u00e9 d'un brillant prestidigitateur, Pierric Thentorey. Rencontre pour un regard r\u00e9trospectif \u00e0 la fois sur la gen\u00e8se de cette oeuvre inclassable et sur celle d'un Festival \u00e0 l'\u00e9tat d'esprit tr\u00e8s bon enfant. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, metteur en sc\u00e8ne et acteur de \"l'Histoire du soldat\"", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du comit\u00e9 du Festival", "name": "Lugrin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, com\u00e9dien", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Trois membres du CICR ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s sur l'\u00eele de Jolo aux Philippines, reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2165AA9F-F7E6-4CD5-9D44-DDF71D7B3AFE", "durationSec": 273, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pape Benoit XVI pourrait r\u00e9int\u00e9grer dans la hi\u00e9rarchie de l'Eglise catholique, quatre \u00e9v\u00eaques int\u00e9gristes adeptes de Mgr Lefebvre : Interview d'Albert Longchamp, provincial des j\u00e9suites suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-569B34A3-4ACB-49C6-B6A8-8426158233AA", "durationSec": 282, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "int\u00e9grisme", "j\u00e9suite"], "excerpt": "Le d\u00e9cret aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le pape et s'appr\u00eaterait \u00e0 \u00eatre publi\u00e9, alors que l'un des \u00e9v\u00eaques en question tenait des propos clairement r\u00e9visionnistes en niant l'existence des chambres \u00e0 gaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sup\u00e9rieur des communaut\u00e9s des P\u00e8res j\u00e9suites en Suisse", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.01.22", "visualThemes": ["INCENDIE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES"], "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246641", "durationSec": 464, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.01.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246240", "durationSec": 638, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "OTHMAN, JAMAL", "SCHNYDER, PATTY", "WILLIAMS, VENUS", "WILLIAMS, SERENA", "DEMENTIEVA, ELENA", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-246627", "durationSec": 1072, "mediaType": "video", "title": "09.01.22", "visualGeographicals": ["HELSINKI", "ZURICH-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TSIGANES", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLLUTION DU SOL", "TSIGANES", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLLUTION DU SOL", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CORRUPTION", "SERVICE DE VOIRIE", "POUBELLE", "VANDALISME", "COMMER\u00c7ANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHASSE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "GRUETTER, PETER"], "id": "asset-246647", "durationSec": 1378, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.01.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "GRANGES-PACCOT", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ERMITE", "AMENDE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "N\u00c9O-NAZISME", "DISCRIMINATION RACIALE", "PROC\u00c8S", "N\u00c9O-NAZISME", "DISCRIMINATION RACIALE", "PROC\u00c8S", "N\u00c9O-NAZISME", "CONCERT", "DISCRIMINATION RACIALE", "PROC\u00c8S", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "CANICULE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "MEIERHANS, STEFAN", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-246642", "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BRIGUE", "BRIGUE", "GAMSEN", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "id": "asset-246218", "thematicGeographicals": ["ROMANEL-SUR-MORGES", "VAUD", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090122, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090122, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent les travaux \u00e0 faire lorsque le gel et la neige ont recouverts le jardin\n* Evian : 20090122, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi il ne reste que les miettes au fond de mon paquet de c\u00e9r\u00e9ales?\"\n* Romanel-sur-Morges : 20090122, le fromage vacherin Mont d'Or est un produit laitier saisonnier avec un label AOC.", "title": "RELOOKAGE ELIANE - 09.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "EVIAN", "ROMANEL-SUR-MORGES"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "ESPIONNAGE"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-246531", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PAKISTAN", "USA", "SUISSE"], "durationSec": 2984, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA, PAKISTAN, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090122 et archives, la famille d'industriels st-gallois TINNER est mel\u00e9e \u00e0 une affaire de trafic de technologie nucl\u00e9aire et d'espionnage. Soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mis en place un r\u00e9seau permettant de fabriquer la bombe atomique, les fr\u00e8res TINNER, Urs et Marco, seraient \u00e9galement des agents doubles travaillant pour la CIA. Leur p\u00e8re TINNER Friedrich serait un proche du cr\u00e9ateur de la bombe atomique pakistanaise KHAN Abdul Qadeer, accus\u00e9 par son propre pays d'avoir livr\u00e9 des secrets de technologie nucl\u00e9aire.", "title": "LES ESPIONS QUI VENAIENT D'HELVETIE - 09.01.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "WASHINGTON", "SUISSE", "USA", "ST-GALL", "PAKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MONTANA (ETAT USA)", "WASHINGTON", "PAKISTAN", "WASHINGTON", "PAKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRISONS", "USA", "VIENNE", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "TRAFIC D'ARMES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRANCOPHONIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "ALBRECHT, DANIEL", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-246645", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.22", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BERNE-VILLE", "KITZBUEHEL", "INNSBRUCK", "VAUD", "VAUD", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" itw plateau de Nicolas Hayek sur la crise horlog\u00e8re, lors de laquelle il porte plusieurs montres \u00e0 chaque poignet"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les livres de cuisine (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-809F5EFF-4839-4FCC-A38D-13E6FE511AC7", "durationSec": 295, "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "alimentation", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "INTERNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW DE RUE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "DE RIVAZ, DOMINIQUE"], "id": "asset-246538", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3226, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090122, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour parler des sites Internet de r\u00e9seaux d'\u00e9change et de partage de type Facebook, Myspace ou E-Bay. Pour certains internautes, ces sites de contacts virtuels tendent \u00e0 se substituer \u00e0 des relations sociales de face \u00e0 face et deviennent des lieux de d\u00e9voilement de l'intimit\u00e9.", "title": "FACEBOOK, MYSPACE, E-BAY : TU VEUX ETRE MON AMI ? - 09.01.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Maurice Chappaz, \u00e9tait-il un \u00e9crivain r\u00e9gional ou un \u00e9crivain universel? : D\u00e9bat avec Isabelle Falconnier, cheffe de la rubrique culturelle de \u00ab l'Hebdo \u00bb et Patrick Kechichian, \u00e9crivain, journaliste et critique litt\u00e9raire au quotidien \u00abLe Monde\u00bb", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ADC03EAD-DDEF-47C7-8021-68DC06C8A5F9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 580, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["r\u00e9gionalisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Qu'est-ce qui fait un \u00e9crivain universel? Qu'est-ce qui distingue un \u00e9crivain r\u00e9gionaliste d'un grand \u00e9crivain? Pour Urs Gfeller, collaborateur RSR, Maurice Chappaz est un \u00e9crivain du terroir qui ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 l'universalit\u00e9, avec cette observation: les livres de l'\u00e9crivain Valaisan d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi dernier, n'ont gu\u00e8re franchi les fronti\u00e8res et gu\u00e8re plus \u00e9t\u00e9 traduits. Alors quel est le statut r\u00e9el de Maurice Chappaz dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, dans l'Histoire litt\u00e9raire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste et critique litt\u00e9raire au quotidien \u00abLe Monde\u00bb", "name": "Kechichian, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de la rubrique culturelle de \"l'Hebdo\"", "name": "Falconnier, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Fabienne Tabar \u00e0 bord d'un avion A340 de la compagnie Swiss, en premi\u00e8re classe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80969427-8CCB-4FD0-B9D4-C116619AA989", "durationSec": 347, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des t\u00e9tons qui pointent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-818B16DC-8920-491D-A66D-A39C624F8AE5", "durationSec": 256, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 054: L'acquisition du Bronx", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61AF390D-6D9D-4A82-81A2-5756249F6626", "durationSec": 169, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'implacable brutalit\u00e9 du r\u00e9veil\" (Ed. Mercure de France, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBA84E9B-ADB6-4A0A-8F8C-577A005C1DCB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"L'implacable brutalit\u00e9 du r\u00e9veil\", un texte bref et ac\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tonnante puissance de frappe. Alissa vient d'accoucher de sa petite fille. Avec son \u00e9poux attentionn\u00e9, elle emm\u00e9nage dans une r\u00e9sidence confortable pr\u00e8s de Santa-Monica. En apparence, tout devrait contribuer au bonheur de la jeune maman, et pourtant ! Revenant peu \u00e0 peu de ses illusions d'enfant g\u00e2t\u00e9e, Alissa est t\u00e9tanis\u00e9e par le doute et l'angoisse. Sera-t-elle vraiment capable d'endosser le r\u00f4le d'\u00e9pouse et de m\u00e8re mod\u00e8le qui lui est r\u00e9serv\u00e9 ? Avec ce septi\u00e8me roman, Pascale Kramer parvient au sommet de sa ma\u00eetrise litt\u00e9raire. Usant d'une m\u00e9ticulosit\u00e9 d'orf\u00e8vre, elle d\u00e9crit admirablement l'errance de son h\u00e9ro\u00efne en traquant chez elle les moindres inflexions de l'\u00e2me. La violence sourde qui couve sous la banalit\u00e9 du quotidien n'en est que plus mena\u00e7ante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Presse et plumes (3/5) : 1. Marfil. D'Alexandre Friederich. - 2. Casque. D'Eleonore Frey", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0EA58822-6716-4BA6-AC63-1D016F2D9CB9", "durationSec": 1859, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Textes d'\u00e9crivains suisses parus dans Le Courrier et dans le magazine Profil. R\u00e9cits et po\u00e8mes font peu \u00e0 peu leur retour dans la presse. Une initiative qui m\u00e9rite d'\u00eatre salu\u00e9e ! M\u00e9ridienne vous propose cette semaine une s\u00e9lection d'oeuvres parues en 2008 et ouvre avec le magazine Profil. Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 tous ceux et toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix - une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es. Puis d\u00e8s mardi, nous vous offrirons  une s\u00e9lection de textes in\u00e9dits publi\u00e9s dans les pages du Courrier, une rubrique bimensuelle de ce quotidien r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec la revue Viceversa et le site litt\u00e9raire Culturactif. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Graf, Marion", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Frey, Eleonore", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Friedrich, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 087 : La m\u00e8che de cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49FF533D-5B99-410F-9555-6999A7A746B0", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "44\u00e8mes journ\u00e9es de Soleure ! : Interview de L\u00e9a Pool et Vincent Pluss, r\u00e9alisateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1442C07-76DE-4672-B831-5E8F9CCC1A8F", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Suisse"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journ\u00e9e de Soleure"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Coup d'envoi de la nouvelle ann\u00e9e cin\u00e9matographique suisse, les 44\u00e8mes Journ\u00e9es de Soleure mettent \u00e0 l'affiche 300 films tous formats, parmi lesquels le dernier long m\u00e9trage du genevois Vincent Pluss \"Du bruit dans la t\u00eate\", ainsi qu'une r\u00e9trospective des films de L\u00e9a Pool : h\u00f4te de la nouvelle section Rencontre avec, la cin\u00e9aste helv\u00e9tico-canadienne pr\u00e9sente \u00e9galement, en premi\u00e8re suisse, son dernier film \"Maman est chez le coiffeur\", une chronique familiale des ann\u00e9es soixante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Pool, L\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Pluss, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (067/271) : Le blaireau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF2C3B77-DECD-4DCD-A719-61ED036D81C2", "durationSec": 148, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La raison du plus faible. Entretien avec Jean-Marie Pelt , botaniste, \u00e9cologiste fran\u00e7ais (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C3867C2-DEFB-41BD-86BF-20616F1780B1", "durationSec": 777, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["nature", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Auteur: ALGARRCA; Comment2: La raison du plus faible    \r\nEntretien avec Jean-Marie Pelt, botaniste-\u00e9cologiste fran\u00e7ais.\r\nDans son dernier ouvrage \"La raison du plus faible\", Jean-Marie Pelt relativise la loi de la jungle. Explications. \r\nL'ann\u00e9e 2009 est le bicentenaire de la naissance de Charles Darwin, p\u00e8re de la th\u00e9orie de l'\u00e9volution.\r\nAvec Darwin, s'est impos\u00e9e l'id\u00e9e que seuls les plus forts survivent dans une nature cruelle.\r\nDans son dernier ouvrage, Jean-Marie Pelt montre au contraire que la loi de la jungle a ses limites. Le monde vivant fourmille d'exemples o\u00f9 ce sont les plus petits qui tirent leur \u00e9pingle du jeu, gr\u00e2ce \u00e0 leur capacit\u00e9 de s'adapter ou de coop\u00e9rer.\r\nJean-Marie Pelt est tr\u00e8s connu du grand public gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9missions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, ainsi qu'\u00e0 ses nombreux ouvrages traitant du monde des plantes ou de l\u00bf\u00e9cologie.\r\nUne chronique de Pascaline Minet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Erich Wolfgang Korngold, ou l'itin\u00e9raire d'un enfant prodige (3/5) : La ville morte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-746968BD-7467-452C-A958-5F95E885E6A2", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korngold, Erich Wolfgang"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue belge, auteur d'une biographie r\u00e9cente du musicien (Ed. Papillon)", "name": "Derny, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le canton du Jura veut ouvrir des classes d'\u00e9cole bilingues pour inciter l'\u00e9tablissement de familles b\u00e2loises dans leur canton : Interviews de Yann Barth, ancien chef de projet de \"Jura Pays ouvert\", de Jean-Baptiste Beuret, pr\u00e9sident du PDC Jura et de Hubert Godat, d\u00e9put\u00e9 jurassien Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-355C2EF8-18E1-48AD-96D0-28DBD8621679", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "B\u00e2le-Ville (canton)"], "durationSec": 667, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "enseignement obligatoire", "bilinguisme"], "excerpt": "Elisabeth Baume-Schneider, ministre de l'Education de la R\u00e9publique et Canton du Jura a admis que le canton du Jura prend un risque en ouvrant ces classes bilingues, car on ne sait pas si la demande existe r\u00e9ellement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC Jura ", "name": "Beuret, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 jurassien Verts", "name": "Godat, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef de projet de \"Jura Pays ouvert\"", "name": "Barth, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Des attentats non sign\u00e9s aux amnisties impossibles. L'Affaire Sofri (3/4): une relecture attentive", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B87DF919-2CF6-40EE-B7CC-79F99F05A3F0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofri, Adriano"], "thematicThemes": ["attentat", "histoire", "extr\u00eame gauche", "assassinat politique", "proc\u00e9dure judiciaire", "terrorisme"], "excerpt": "\"Seize ans apr\u00e8s l'assassinat du commissaire Calabresi survient un coup de th\u00e9\u00e2tre. Le 18 juillet 1988, \u00e0 l'aube, la police arr\u00eate trois hommes, Adriano Sofri, le leader du groupe Lotta Continua, Georgio Pietro Stefani et Ovidio Bompressi\r\nL'accusation est port\u00e9e par Leonardo Marini, ancien ouvrier de la Fiat, ancien militant de Lotta Continua. Le proc\u00e8s de premi\u00e8re instance, commenc\u00e9 le 27 novembre 1989 devant les juges de la Cour d'Assise de Milan, divise l'opinion publique. Le 2 mai 1990, apr\u00e8s 5 jours de d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, la cour condamne Sofri, Pietro Stefani et Bompressi \u00e0 vingt-deux ans de prison. Leonardo Marini, le d\u00e9lateur, a droit \u00e0 une condamnation de onze ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Onfray, philosophe : A propos de son ouvrage \"Le Souci des plaisirs. Construction d'une \u00e9rotique solaire\" (Ed. Flammarion, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D84E695-098C-4422-B003-2EDAA41FE60A", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, sur la votation sur l'extension de l'accord de libre circulation des personnes \u00e0 la Bulgarie et \u00e0 la Roumanie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-689682A7-3BDC-4D6A-BDB4-B8DD3D0D9D22", "durationSec": 269, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Dans la Bande de Gaza l'arm\u00e9e se red\u00e9ploie du c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien de la fronti\u00e8re : Commentaire d'Aude Marcovitch, correspondante RSR Tel Aviv. - 2. Selon les organisations humanitaires la Bande de Gaza est un champ de ruines : Interview d'Antoine Grand, responsable de la sous-d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Gaza", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AF0C2609-B3D8-4E8E-AB7A-DC46BD5DBBE0", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux", "aide humanitaire"], "excerpt": "1. Les derniers soldats quittent la Bande de Gaza et le Hamas a exig\u00e9 la lev\u00e9e du blocus impos\u00e9 \u00e0 Gaza avant de d\u00e9clarer une tr\u00eave formelle. Avec le retour au calme, les juristes entrent en sc\u00e8ne et une s\u00e9rie d'enqu\u00eates vont s'ouvrir sur les actions de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza. - 2. Les organisations humanitaires d\u00e9crivent une catastrophe humanitaire de grande ampleur. Sur le terrain, l'heure est aux bilans et aux premiers efforts de reconstruction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la sous-d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Gaza", "name": "Grand, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La raison du plus faible. Entretien avec Jean-Marie Pelt , botaniste, \u00e9cologiste fran\u00e7ais (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43290E0E-ADD7-4E4B-8B49-DCBA2783896C", "durationSec": 606, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["nature", "\u00e9cologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "\"La raison du plus faible\r\n2e partie de l'entretien avec Jean-Marie Pelt, botaniste-\u00e9cologiste fran\u00e7ais.\r\nDans son dernier ouvrage \"La raison du plus faible\", Jean-Marie Pelt relativise la loi de la jungle. Explications. \r\nL'ann\u00e9e 2009 est le bicentenaire de la naissance de Charles Darwin, p\u00e8re de la th\u00e9orie de l'\u00e9volution.\r\nLes id\u00e9es de Darwin sur l'\u00e9volution ont beaucoup \u00e9t\u00e9 reprises et comment\u00e9es et sa s\u00e9lection naturelle est souvent r\u00e9duite \u00e0 la domination du plus fort sur le plus faible. Pourtant, dans la nature, la situation est bien plus complexe.\r\nDans son dernier ouvrage en date, Jean-Marie Pelt montre que cette loi de la jungle a ses limites. Le monde vivant fourmille d'exemples o\u00f9 ce sont les plus petits qui tirent leur \u00e9pingle du jeu, gr\u00e2ce \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 s'adapter ou \u00e0 coop\u00e9rer.\r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, il \u00e9voque des cas issus du monde des champignons et des plantes.\r\nJean-Marie Pelt est tr\u00e8s connu du grand public gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9missions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, ainsi qu'\u00e0 ses nombreux ouvrages traitant du monde des plantes ou de l\u00bf\u00e9cologie.\r\nUne chronique de Pascaline Minet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Barack Obama, le monsieur qui va aller dans la petite maison blanche dans la prairie", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F8C032DD-CA07-45DF-B00D-FFCC997C2062", "durationSec": 70, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante, enfant", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les livres de cuisine (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-901CEAF4-CD2D-4A72-B966-434F36BBB4AD", "durationSec": 402, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "livre (imprim\u00e9)", "alimentation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, po\u00e8te et \u00e9crivain suisse, restera un \u00e9crivain du terroir : Commentaire d'Urs Gfeller, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24377AF0-3DB1-49EF-ABC5-4CAA377C7F3E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "mort (biologie)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Washington, entre 1 et 2 millions de personnes ont assist\u00e9 \u00e0 l'investiture de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine : Extrait du discours de Barack Obama et interview de Boris Vejdovsky, professeur d'histoire et de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90A1CC4E-E971-4917-A6FC-84369A2AD16E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["administration", "chef d'Etat", "c\u00e9r\u00e9monie publique"], "excerpt": "Barack Obama, 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis, n'a pas escamot\u00e9 les d\u00e9fis majeurs que doit affronter le pays. Il va clairement marquer une rupture avec l'administration pr\u00e9c\u00e9dente et entend prendre rapidement des d\u00e9cisions majeures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'historie et de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "H\u00d4TEL", "IMMOBILIER", "H\u00d4TEL", "IMMOBILIER", "TOURISME", "FISCALIT\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "EAU (RESSOURCE)", "VOTATION", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "\u00c9COLIER", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SMS", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "VILLE"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "HENSLER, ROBERT", "MOUTINOT, LAURENT", "KOHLER, PIERRE", "AMARELLE, CESLA", "LUISIER, CHRISTELLE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "SOGUEL, BERNARD", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-246638", "durationSec": 1333, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.01.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "SAIGNELEGIER", "VAUD", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "ST-BLAISE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "TROMPE-L'OEIL"], "id": "asset-246216", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "BULLE"], "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090121, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Bulle : 20090121, le Train-R\u00e9tro La Gruy\u00e8re propose une escapade d\u00e9couverte dans la vall\u00e9e de l'Intyamon avec la d\u00e9gustation d'une fondue\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090121, rencontre avec l'artiste peintre SMANIOTTO Diego qui excelle dans l'art de la peinture en trompe-l'oeil.", "title": "RELOOKAGE ELIANE - 09.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BULLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "ACTION MILITAIRE", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "ACTION MILITAIRE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "HIVER", "TRISTESSE", "LUMI\u00c8RE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MISE EN BOUTEILLE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "SOMMARUGA, CARLO", "SIGG, OSWALD"], "id": "asset-246636", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "GLANE", "FRIBOURG", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "PROGRAMME LIBRE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)"], "visualPersons": ["SCHOCH, SIMON", "SIMPSON, SEAN", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-246626", "durationSec": 1018, "mediaType": "video", "title": "09.01.21", "visualGeographicals": ["COREE DU SUD", "COREE DU SUD", "RUSSIE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "HELSINKI"], "visualCorporations": ["ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "BOULANGER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "CUISINIER"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "PERRIN, YVAN", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "NIDEGGER, YVES", "JUNOD, GR\u00c9GOIRE"], "id": "asset-246615", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4264, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20090121, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur la prochaine votation f\u00e9d\u00e9rale du 20090208 sur la reconduction des accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE) et sur l'extension de la libre circulation des personnes \u00e0 la Roumanie et \u00e0 la Bulgarie. Le d\u00e9bat porte sur les cons\u00e9quences d'une libre circulation des Roumains et des Bulgares et sur les cons\u00e9quences pour la Suisse d'un refus populaire des accords bilat\u00e9raux.", "title": "FAUT-IL AVOIR PEUR DES PLOMBIERS ROUMAINS ET BULGARES ? - 09.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GINGINS", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "VAUD", "CHAVANNES-DE-BOGIS"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" coup de gueule d'Esther Mamarbachi disant \"c'est moi qui m\u00e8ne le d\u00e9bat, chers messieurs, mais quand m\u00eame\""], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.01.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246639", "durationSec": 471, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "BAL", "CHEF D'ETAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CHEF D'ETAT", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9PICERIE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK", "BUSH, LAURA", "BUSH, GEORGE WALKER", "MARTY, DICK", "SIGG, OSWALD", "STAMM, LUZI", "SCHICK, MANON"], "id": "asset-246637", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "WASHINGTON", "TEXAS", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "ROTTERDAM", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "METALLURG MAGNITOGORSK - ZURICH SC LIONS FINALE ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246787", "durationSec": 8998, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.01.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246236", "durationSec": 590, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jordi Savall, directeur de la Capella Reial de Catalunya et Hesperion XXI, Montserrat Figueras, chanteuse et Manuel Forcano, musicologue philologue, autour du Livre-cd \"Jerusalem\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43AB28CE-B02F-462A-ACBD-911D7B62ECC7", "durationSec": 4072, "publicationDate": "2009-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique", "disque compact", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Figueras, Montserrat", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue philologue", "name": "Forcano, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Capella Reial de Catalunya et Hesperion XXI", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Philippe Alb\u00e8ra pour le concert Contrechamps du 20.01.2009 : Saunders: Company. Gervasoni: Least Bee, Godspell", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-433C4239-B334-4D84-B264-766B995A0ACE", "durationSec": 2288, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saunders, Rebecca", "Gervasoni, Stefano"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "fondateur de l'Ensemble contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Prestation de serment de Barack Obama, 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique [son CCN brut en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FEE3263E-2841-4785-9A87-3067940EFE14", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie publique", "chef d'Etat"], "excerpt": "D\u00e9but de la prestation de serment \u00e0 8.30 par la d\u00e9claration d'une femme. De 11.19 \u00e0 16.00 Prestation de serment de Barack Obama. \u00e0 16.35 Chant", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "speaker, speakrine CNN", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 053 : Drive-by shooting", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-504456ED-C79C-4EAC-B658-1804FCD98457", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Vanessa Bijou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F587514-9C12-4C1B-8BE5-1D3418338A93", "durationSec": 238, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 086 : Florian le racketteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3E91A08-A7B1-45DF-B342-1DAF7971BAF1", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage au Cycle d'orientation de la Broye, au sujet des pratiques sexuelles des ados", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7746790F-7D96-4F5D-9B2D-1E36F72A109E", "durationSec": 309, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Auburtin, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos de son film \"Envoy\u00e9s tr\u00e8s sp\u00e9ciaux\", avec G\u00e9rard Lanvin et G\u00e9rard Jugnot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E6AE4F5-5484-4C43-AE8F-753EB68522BD", "durationSec": 1082, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auburtin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Auburtin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yolande Moreau, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans le film \"S\u00e9raphine\", de Martin Provost, qui retrace la vie de S\u00e9raphine Louis (=S\u00e9raphine de Senlis)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-497577D0-A241-4D27-946E-76F9D5B99287", "durationSec": 983, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Yolande", "Louis, S\u00e9raphine"], "thematicThemes": ["peinture", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Moreau, Yolande", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Camille de Toledo, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Visiter le Flurkistan, ou les illusions de la litt\u00e9rature monde\" (Ed. PUF, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E7BB853-951C-4F6E-B769-70DCF997D3F4", "durationSec": 1590, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Initi\u00e9 en 2007 dans les colonnes du journal Le Monde par Michel Le Bris en marge du Festival Etonnants Voyageur, \"Le manifeste pour une litt\u00e9rature-monde en fran\u00e7ais\" fut sign\u00e9 par 44 \u00e9crivains dont J.M.G. Le Cl\u00e9zio, Tahar Ben Jelloun et Edouard Glissant. Un texte remis en question par Camille de Toledo, jeune \u00e9crivain et philosophe, qui interroge de mani\u00e8re critique des propos qu'il juge un rien d\u00e9magogiques et quelque peu d\u00e9cal\u00e9s dans son attaque du parisianisme, et sa d\u00e9fense d'un certain exotisme litt\u00e9raire \u00e9cul\u00e9. Comme si voyage et exp\u00e9rimentation litt\u00e9raire n'allaient pas ensemble, comme s'il fallait renoncer \u00e0 Perec ou Beckett, comme s'il fallait jouer la p\u00e9riph\u00e9rie contre le centre dans un grand combat que l'auteur juge d\u00e9plac\u00e9. A quoi bon combattre les d\u00e9fauts d'un syst\u00e8me litt\u00e9raire pour en recr\u00e9\u00e9r un autre, avec d'autres d\u00e9fauts ? Camille de Toledo s'appuie sur des g\u00e9ants de la litt\u00e9rature - tels Musil ou Magris, pour proposer une autre vision de la litt\u00e9rature, moins partisane, plus ouverte, optant r\u00e9solument pour que la litt\u00e9rature soit avant tout une \"fabrique \u00e0 fictions\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Toledo, Camille de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "1. Hommage au pr\u00e9sident Barack Obama \u00e0 travers la lecture d'un discours qu'il a prononc\u00e9 \u00e0 Philadelphie le 18 mars 2008. - 2. Hommage \u00e0 Martin Luther King \u00e0 travers la lecture de son c\u00e9l\u00e8bre discours de 1963 \u00ab  J'ai un r\u00eave \u00bb. - 3. \"La Petite fille d'en face\" extrait du livre \"Je pensais que mon p\u00e8re \u00e9tait Dieu\" de Paul Auster. - 4. La chronique de Miruna consacr\u00e9e \u00e0 Philippe Delerm, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-D19762E3-ABCF-4CE2-B152-C33FB3EBA25E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Delerm, Philippe", "King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "racisme", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "King, Martin Luther", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Des attentats non sign\u00e9s aux amnisties impossibles. L'Affaire Sofri (2/4): la peur, la mort et les trompe-l'oeil", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B3280277-A093-4254-8D06-6BAE63061379", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7379, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofri, Adriano"], "thematicThemes": ["histoire", "extr\u00eame gauche", "terrorisme", "proc\u00e9dure judiciaire", "attentat", "assassinat politique"], "excerpt": "\"17 mai 1972 \u00e0 Milan. La police est arriv\u00e9e trop tard pour emp\u00eacher le meurtre devant son domicile de Luigi Calabresi, commissaire titr\u00e9 par la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique Italienne et chef de la section politique de la police de Milan. Les t\u00e9moignages recueillis sur place permettent une premi\u00e8re reconstitution : un homme jeune d'environ 1m80, mince, cheveux courts ch\u00e2tains, s'est approch\u00e9 du commissaire qui traversait la rue pour rejoindre sa voiture. Le tueur a tir\u00e9 \u00e0 bout portant avant de s'enfuir \u00e0 bord d'une Fiat 125 bleue...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Provost, r\u00e9alisateur : A propos de son biopic \"S\u00e9raphine\", qui retrace la vie de S\u00e9raphine Louis (=S\u00e9raphine de Senlis), interpr\u00e9t\u00e9e par Yolande Moreau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD95A52-7DC2-4B17-BC5C-A903B1F29355", "durationSec": 1215, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Provost, Martin", "Louis, S\u00e9raphine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Provost, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de Roberta Marylin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2E196CD-AB14-4E53-AF38-52352700515A", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des centaines de milliers d'Am\u00e9ricains attendent une intronisation quasi-religieuse de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis : D\u00e9bat avec des representants de diff\u00e9rents horizons sociaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0670C13-F483-426E-88C3-E6A0360D9F42", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["comportement", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "chef d'Etat"], "excerpt": "Au-del\u00e0 du programme d'investiture que compte prendre Barack Obama, la nature m\u00eame du sacre interpelle.  Quel sens donner \u00e0 l'ampleur de la manifestation ? On peut y lire la c\u00e9l\u00e9bration du premier pr\u00e9sident noir, mais aussi l'expression des attentes d'une nouvelle r\u00e9unification du peuple am\u00e9ricain. On peut y voir enfin les espoirs d'un peuple solidaire, derri\u00e8re son \"pr\u00e9sident-p\u00e8re-fondateur\", pour trouver des solutions et sortir d'une des pires crises \u00e9conomiques de son histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, chef du service protestant des Eglises \u00e0 la Radio suisse romande (RSR)", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur ", "name": "Nordmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien banquier, membre de l'Overseas American Academy \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Stevensen, Matthew", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire d'histoire et ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Fin de l'\u00e9mission \"Impatience\". - 2. Investiture de Barack Obama, 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis : Reportage avec les envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR aux Etats-Unis et avec des sp\u00e9cialistes de la politique am\u00e9ricaine (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0940478C-3D93-486A-8AF8-AC43FE5F00DA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Washington"], "durationSec": 2700, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biden, Joe", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie publique", "chef d'Etat"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical ", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du European Institute \u00e0 Washington", "name": "Attinger, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyrat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mitchell, Stephane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire et de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL)", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernhard, Johnny", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Investiture de Barack Obama, 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis : Reportage avec les envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR aux Etats-Unis et avec des sp\u00e9cialistes de la politique am\u00e9ricaine (2/2). - 2. Fin de l'\u00e9mission Forums", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9FF59D06-C319-462A-A8DE-D91CF3B80ABE", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Vaud", "Washington", "Italie", "Isra\u00ebl", "Etats-Unis"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIAT", "ONU", "Chrysler", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "chef d'Etat", "industrie automobile", "votation", "fiscalit\u00e9", "arm\u00e9e", "conflit religieux", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "piraterie navale"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. - 2. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit d\u00e9cider si des soldats suisses se rendront dans la Corne de l'Afrique pour lutter contre les pirates. Deux poids lourds des Verts vaudois s'affichent publiquement contre le paquet fiscal. Le constructeur d'automobiles italien Fiat  va reprendre \u00e0 35% du constructeur am\u00e9ricain Chrysler sans d\u00e9bourser d'argent. Ban Ki Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies a exig\u00e9 une enqu\u00eate approfondie et une explication compl\u00e8tes d'Isra\u00ebl sur les bombardements injustes et inacceptables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lecteur d\u00e9mocrate ", "name": "Bernard, Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des Democrats Abroad", "name": "Mitchell, Stephane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical ", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du European Institute \u00e0 Washington", "name": "Attinger, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire et de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL)", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lecteur r\u00e9publicain ", "name": "Meyrat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondanr RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR ONU/New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Yves Coppens raconte l'Homme (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5154D29-1F7F-4F7D-B17E-BCFE68BBE3ED", "durationSec": 650, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme pr\u00e9historique", "pal\u00e9ontologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "\"Premier \u00e9pisode d'une s\u00e9rie de quatre entretiens avec Yves Coppens, pal\u00e9ontologue.\r\n\"Yves Coppens raconte l'Homme\" et aujourd'hui, il nous parle de \"l'\u00e9v\u00e9nement de l'Homo\", ou de qui descend l'Homo Erectus?\r\nYves Coppens est l'auteur de nombreux ouvrages, dont les plus r\u00e9cents, L'Histoire de l'Homme et Yves Coppens raconte l'Homme, parus aux \u00e9ditions Odile Jacob.\r\nDans ce dernier livre, il nous raconte l'Univers, la Terre, la Vie et l'Homme.\r\nYves Coppens est pal\u00e9ontologue. Professeur honoraire au Coll\u00e8ge de France, membre de l'Acad\u00e9mie des sciences, il est le d\u00e9couvreur, mondialement reconnu, de l'hominid\u00e9 de Lucy.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Logitech, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production de p\u00e9riph\u00e9riques informatiques annonce une diminution du b\u00e9n\u00e9fice au troisi\u00e8me trimestre de l'exercice 2008-2009 : Interview de Daniel Borel , cofondateur et directeur de Logitech", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9F46CE2-9BC3-41B6-8121-E7A1F49C4582", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Logitech"], "thematicThemes": ["informatique", "licenciement", "industrie \u00e9lectronique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le b\u00e9n\u00e9fice de Logitech a chut\u00e9 de 70%, \u00e0 45 millions de francs. Le groupe avait annonc\u00e9 500 suppressions d'emplois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur et directeur de Logitech", "name": "Borel, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, au sujet de la d\u00e9mission de Steve Jobs, CEO d'Apple", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7724C124-575A-4334-AD42-9B469EEFC343", "durationSec": 225, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Mauro Bellucci, auteur, animateur, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A propos du spectacle \"Pour un oui ou pour un non\" de Nathalie Sarraute ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6119719-7DA6-4EC9-8D1A-F0263CD0971A", "durationSec": 611, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarraute, Nathalie"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, animateur, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Presse et plumes (2/5) : 1. La noix noire. De Corinne Desarzens. - 2. Fragment. D'Elisabeth Horem", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-05D4D6E2-0C55-46C7-A53E-F20469C697AB", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Textes d'\u00e9crivains suisses parus dans Le Courrier et dans le magazine Profil. R\u00e9cits et po\u00e8mes font peu \u00e0 peu leur retour dans la presse. Une initiative qui m\u00e9rite d'\u00eatre salu\u00e9e ! M\u00e9ridienne vous propose cette semaine une s\u00e9lection d'oeuvres parues en 2008 et ouvre avec le magazine Profil. Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 tous ceux et toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix - une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es. Puis d\u00e8s mardi, nous vous offrirons  une s\u00e9lection de textes in\u00e9dits publi\u00e9s dans les pages du Courrier, une rubrique bimensuelle de ce quotidien r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec la revue Viceversa et le site litt\u00e9raire Culturactif. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Horem, Elisabeth", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (066/271) : La buse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8288C98D-8462-4844-86ED-95578ECA118A", "durationSec": 143, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Erich Wolfgang Korngold, ou l'itin\u00e9raire d'un enfant prodige (2/5) : Amiti\u00e9s artistiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56312A9-4F93-469E-B3A8-8F2B2CDA0EB7", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korngold, Erich Wolfgang", "Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "critique musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue belge, auteur d'une biographie r\u00e9cente du musicien (Ed. Papillon)", "name": "Derny, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours inaugural du 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis Barack Obama [son int\u00e9gral CCN brut en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D152280F-812C-4CA6-8AFB-E77EFFD7667C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "c\u00e9r\u00e9monie publique"], "excerpt": "Inaugural Address of the President Barack Obama. Tuesday, January 20, 2009 Washington, D.C.\r\nMy fellow citizens:\r\nI stand here today humbled by the task before us, grateful for the trust you have bestowed, mindful of the sacrifices borne by our ancestors. I thank President Bush for his service to our nation, as well as the generosity and cooperation he has shown throughout this transition.\r\nForty-four Americans have now taken the presidential oath. The words have been spoken during rising tides of prosperity and the still waters of peace. Yet, every so often the oath is taken amidst gathering clouds and raging storms. At these moments, America has carried on not simply because of the skill or vision of those in high office, but because We the People have remained faithful to the ideals of our forbearers, and true to our founding documents. \r\nSo it has been. So it must be with this generation of Americans. \r\nThat we are in the midst of crisis is now well understood. Our nation is at war, against a far-reaching network of violence and hatred. Our economy is badly weakened, a consequence of greed and irresponsibility on the part of some, but also our collective failure to make hard choices and prepare the nation for a new age. Homes have been lost; jobs shed; businesses shuttered. Our health care is too costly; our schools fail too many; and each day brings further evidence that the ways we use energy strengthen our adversaries and threaten our planet. \r\nThese are the indicators of crisis, subject to data and statistics. Less measurable but no less profound is a sapping of confidence across our land - a nagging fear that America's decline is inevitable, and that the next generation must lower its sights. \r\nToday I say to you that the challenges we face are real. They are serious and they are many. They will not be met easily or in a short span of time. But know this, America - they will be met. \r\nOn this day, we gather because we have chosen hope over fear, unity of purpose over conflict and discord. \r\nOn this day, we come to proclaim an end to the petty grievances and false promises, the recriminations and worn out dogmas, that for far too long have strangled our politics. \r\nWe remain a young nation, but in the words of Scripture, the time has come to set aside childish things. The time has come to reaffirm our enduring spirit; to choose our better history; to carry forward that precious gift, that noble idea, passed on from generation to generation: the God-given promise that all are equal, all are free, and all deserve a chance to pursue their full measure of happiness.\r\nIn reaffirming the greatness of our nation, we understand that greatness is never a given. It must be earned. Our journey has never been one of short-cuts or settling for less. It has not been the path for the faint-hearted - for those who prefer leisure over work, or seek only the pleasures of riches and fame. Rather, it has been the risk-takers, the doers, the makers of things - some celebrated but more often men and women obscure in their labor, who have carried us up the long, rugged path towards prosperity and freedom.\r\nFor us, they packed up their few worldly possessions and traveled across oceans in search of a new life.\r\nFor us, they toiled in sweatshops and settled the West; endured the lash of the whip and plowed the hard earth.\r\nFor us, they fought and died, in places like Concord and Gettysburg; Normandy and Khe Sahn.\r\nTime and again these men and women struggled and sacrificed and worked till their hands were raw so that we might live a better life. They saw America as bigger than the sum of our individual ambitions; greater than all the differences of birth or wealth or faction.\r\nThis is the journey we continue today. We remain the most prosperous, powerful nation on Earth. Our workers are no less productive than when this crisis began. Our minds are no less inventive, our goods and services no less needed than they were last week or last month or last year. Our capacity remains undiminished. But our time of standing pat, of protecting narrow interests and putting off unpleasant decisions - that time has surely passed. Starting today, we must pick ourselves up, dust ourselves off, and begin again the work of remaking America.\r\nFor everywhere we look, there is work to be done. The state of the economy calls for action, bold and swift, and we will act - not only to create new jobs, but to lay a new foundation for growth. We will build the roads and bridges, the electric grids and digital lines that feed our commerce and bind us together. We will restore science to its rightful place, and wield technology's wonders to raise health care's quality and lower its cost. We will harness the sun and the winds and the soil to fuel our cars and run our factories. And we will transform our schools and colleges and universities to meet the demands of a new age. All this we can do. And all this we will do.\r\nNow, there are some who question the scale of our ambitions - who suggest that our system cannot tolerate too many big plans. Their memories are short. For they have forgotten what this country has already done; what free men and women can achieve when imagination is joined to common purpose, and necessity to courage.\r\nWhat the cynics fail to understand is that the ground has shifted beneath them - that the stale political arguments that have consumed us for so long no longer apply. The question we ask today is not whether our government is too big or too small, but whether it works - whether it helps families find jobs at a decent wage, care they can afford, a retirement that is dignified. Where the answer is yes, we intend to move forward. Where the answer is no, programs will end. And those of us who manage the public's dollars will be held to account - to spend wisely, reform bad habits, and do our business in the light of day - because only then can we restore the vital trust between a people and their government.\r\nNor is the question before us whether the market is a force for good or ill. Its power to generate wealth and expand freedom is unmatched, but this crisis has reminded us that without a watchful eye, the market can spin out of control - and that a nation cannot prosper long when it favors only the prosperous. The success of our economy has always depended not just on the size of our Gross Domestic Product, but on the reach of our prosperity; on our ability to extend opportunity to every willing heart - not out of charity, but because it is the surest route to our common good.\r\nAs for our common defense, we reject as false the choice between our safety and our ideals. Our Founding Fathers, faced with perils we can scarcely imagine, drafted a charter to assure the rule of law and the rights of man, a charter expanded by the blood of generations. Those ideals still light the world, and we will not give them up for expedience's sake. And so to all other peoples and governments who are watching today, from the grandest capitals to the small village where my father was born: know that America is a friend of each nation and every man, woman, and child who seeks a future of peace and dignity, and that we are ready to lead once more. \r\nRecall that earlier generations faced down fascism and communism not just with missiles and tanks, but with sturdy alliances and enduring convictions. They understood that our power alone cannot protect us, nor does it entitle us to do as we please. Instead, they knew that our power grows through its prudent use; our security emanates from the justness of our cause, the force of our example, the tempering qualities of humility and restraint. \r\nWe are the keepers of this legacy. Guided by these principles once more, we can meet those new threats that demand even greater effort - even greater cooperation and understanding between nations. We will begin to responsibly leave Iraq to its people, and forge a hard-earned peace in Afghanistan. With old friends and former foes, we will work tirelessly to lessen the nuclear threat, and roll back the specter of a warming planet. We will not apologize for our way of life, nor will we waver in its defense, and for those who seek to advance their aims by inducing terror and slaughtering innocents, we say to you now that our spirit is stronger and cannot be broken; you cannot outlast us, and we will defeat you.\r\nFor we know that our patchwork heritage is a strength, not a weakness. We are a nation of Christians and Muslims, Jews and Hindus - and non-believers. We are shaped by every language and culture, drawn from every end of this Earth; and because we have tasted the bitter swill of civil war and segregation, and emerged from that dark chapter stronger and more united, we cannot help but believe that the old hatreds shall someday pass; that the lines of tribe shall soon dissolve; that as the world grows smaller, our common humanity shall reveal itself; and that America must play its role in ushering in a new era of peace. \r\nTo the Muslim world, we seek a new way forward, based on mutual interest and mutual respect. To those leaders around the globe who seek to sow conflict, or blame their society's ills on the West - know that your people will judge you on what you can build, not what you destroy. To those who cling to power through corruption and deceit and the silencing of dissent, know that you are on the wrong side of history; but that we will extend a hand if you are willing to unclench your fist. \r\nTo the people of poor nations, we pledge to work alongside you to make your farms flourish and let clean waters flow; to nourish starved bodies and feed hungry minds. And to those nations like ours that enjoy relative plenty, we say we can no longer afford indifference to suffering outside our borders; nor can we consume the world's resources without regard to effect. For the world has changed, and we must change with it.\r\nAs we consider the road that unfolds before us, we remember with humble gratitude those brave Americans who, at this very hour, patrol far-off deserts and distant mountains. They have something to tell us today, just as the fallen heroes who lie in Arlington whisper through the ages. We honor them not only because they are guardians of our liberty, but because they embody the spirit of service; a willingness to find meaning in something greater than themselves. And yet, at this moment - a moment that will define a generation - it is precisely this spirit that must inhabit us all. \r\nFor as much as government can do and must do, it is ultimately the faith and determination of the American people upon which this nation relies. It is the kindness to take in a stranger when the levees break, the selflessness of workers who would rather cut their hours than see a friend lose their job which sees us through our darkest hours. It is the firefighter's courage to storm a stairway filled with smoke, but also a parent's willingness to nurture a child, that finally decides our fate. \r\nOur challenges may be new. The instruments with which we meet them may be new. But those values upon which our success depends - hard work and honesty, courage and fair play, tolerance and curiosity, loyalty and patriotism - these things are old. These things are true. They have been the quiet force of progress throughout our history. What is demanded then is a return to these truths. What is required of us now is a new era of responsibility - a recognition, on the part of every American, that we have duties to ourselves, our nation, and the world, duties that we do not grudgingly accept but rather seize gladly, firm in the knowledge that there is nothing so satisfying to the spirit, so defining of our character, than giving our all to a difficult task.\r\nThis is the price and the promise of citizenship.\r\nThis is the source of our confidence - the knowledge that God calls on us to shape an uncertain destiny.\r\nThis is the meaning of our liberty and our creed - why men and women and children of every race and every faith can join in celebration across this magnificent mall, and why a man whose father less than sixty years ago might not have been served at a local restaurant can now stand before you to take a most sacred oath.\r\nSo let us mark this day with remembrance, of who we are and how far we have traveled. In the year of America's birth, in the coldest of months, a small band of patriots huddled by dying campfires on the shores of an icy river. The capital was abandoned. The enemy was advancing. The snow was stained with blood. At a moment when the outcome of our revolution was most in doubt, the father of our nation ordered these words be read to the people: \r\n\"Let it be told to the future world...that in the depth of winter, when nothing but hope and virtue could survive...that the city and the country, alarmed at one common danger, came forth to meet [it].\" \r\nAmerica. In the face of our common dangers, in this winter of our hardship, let us remember these timeless words. With hope and virtue, let us brave once more the icy currents, and endure what storms may come. Let it be said by our children's children that when we were tested we refused to let this journey end, that we did not turn back nor did we falter; and with eyes fixed on the horizon and God's grace upon us, we carried forth that great gift of freedom and delivered it safely to future generations.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}, {"role": "speakrine CNN", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "WTA"], "visualPersons": ["CASTELLA, GERARD", "SCHNYDER, PATTY", "KUMMER, PATRIZIA", "WILLIAMS, SERENA", "WILLIAMS, VENUS", "HEWITT, LLEYTON", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-246625", "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "title": "09.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAVOS", "MELBOURNE", "COREE DU SUD", "COREE DU SUD", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE TECHNIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "RECOURS", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CHEF D'ETAT", "AUTOMATE", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "LAIT", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CHEF D'ETAT"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "HENSLER, ROBERT", "BENDER, L\u00c9ONARD", "MELLY, JACQUES", "TORNAY, MAURICE", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-246633", "durationSec": 1392, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.01.20", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SEMBRANCHER", "MARTIGNY", "SEMBRANCHER", "LANDERON, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIBA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "NOIRS", "CHEF D'ETAT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CHEF D'ETAT", "CHEF D'ETAT", "CHEF D'ETAT", "FAMILLE", "CHEF D'ETAT", "VIE FAMILIALE", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["ZWAHLEN, PIERRE", "FLEURY, MATHIEU", "OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-246632", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLION", "NYON", "GLION", "NYON", "VAUD", "GLION", "NYON", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.01.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246634", "durationSec": 533, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "PAUVRET\u00c9", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-246631", "durationSec": 1886, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}]}}