{"response": {"numFound": 9206, "start": 8700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246235", "durationSec": 627, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 AUX PUCES", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-246099", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090120, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Paris : Saint-Ouen, 20090120, visite du march\u00e9 aux puces parmi les nombreux stands des antiquaires\n* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Bodmer, 20090120, l'exposition \"Passage d'encre\" propose de voir de la correspondance litt\u00e9raire entre diff\u00e9rents \u00e9crivains.", "title": "RELOOKAGE ELIANE - 09.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "COLOGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BRENETS, LES"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (066/271) : La buse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8288C98D-8462-4844-86ED-95578ECA118A", "durationSec": 143, "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE"], "id": "asset-246340", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CANADA"], "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, CANADA : 20090120 et archives 20080610, le gouvernement canadien a interdit la publicit\u00e9, l'importation et la vente de biberons plastiques en polycarbonate, qui contiennent du bisph\u00e9nol A (BPA), un oestrog\u00e8ne de synth\u00e8se toxique et dangereux pour la sant\u00e9. D'autres r\u00e9cipients contenant du bisph\u00e9nol A ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s de la vente spontan\u00e9ment par l'industrie. En Suisse, l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Sant\u00e9 Publique (OFSP) n'a pas estim\u00e9 n\u00e9cessaire d'interdire les biberons en polycarbonate, estimant que les doses journali\u00e8res admissibles en BPA \u00e9taient respect\u00e9es.", "title": "ABE : LA GRANDE PEUR DANS LES BIBERONS ! - 09.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREAL", "ESSONNE", "QUEBEC", "OTTAWA", "CANADA", "HAMBOURG"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRODUIT TOXIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de mamans choqu\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A03479D3-67FD-4EE2-888F-33DC65B73360", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 052 : La collecte belge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D932CF3B-2AF5-40C5-9C9C-384D80C40EB3", "durationSec": 167, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Layaz, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Cher Boniface\" (Ed. Zo\u00e9, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D611FE1A-6CC1-4DA2-8675-387E9786FE09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1464, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans un r\u00e9cit voltairien, Michel Layaz campe un personnage qui refuse d'agir. Figure comique et tragique, Boniface subit l'indolence de son \u00e9rudition pour \u00e9treindre finalement le monde dans l'\u00e9criture. Boniface aime rester \"inoccup\u00e9 et anonyme, et de loin\". Houspill\u00e9 par sa belle, il peine \u00e0 cultiver son indolence d\u00e9sabus\u00e9e et se voit devenir le h\u00e9ros don quichottesque d'aventures finalement tr\u00e8s joyeuses. D'\u00e9rudit paresseux, il apprend sous nos yeux \u00e0 devenir gourmand de la vie. Et m\u00eame passionn\u00e9. Boniface a l'amour de la diff\u00e9rence. Marie-Rose, son amoureuse, est une enthousiaste critique. Alors tout le monde est \u00e9gratign\u00e9 : les riches et les pas riches, les c\u00e9l\u00e8bres et les pas c\u00e9l\u00e8bres, la pens\u00e9e unique, les snobs, les travailleurs, les ados, les \u00e9crivains, les journalistes, les inspir\u00e9s et les sportifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Des attentats non sign\u00e9s aux amnisties impossibles. L'Affaire Sofri (1/4): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-40C2083B-645E-4074-B0E1-4B064BB182B6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5989, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofri, Adriano"], "thematicThemes": ["attentat", "histoire", "extr\u00eame gauche", "proc\u00e9dure judiciaire", "terrorisme"], "excerpt": "\"Le 12 d\u00e9cembre 1969, \u00e0 16h37, une bombe explose \u00e0 la Banque nationale de l'agriculture, situ\u00e9e sur la piazza Fontana \u00e0 Milan. L'Italie vient d'entrer dans une p\u00e9riode de dix ans de violences qui ne prendra fin qu'avec le carnage de la gare de Bologne en 1980. Le 17 mai 1972, le commissaire Calabresi est \u00e0 son tour assassin\u00e9 \u00e0 Milan, mais one retrouve pas le ou les coupables. \r\nCet assassinat sera le point de d\u00e9part du dossier que nous \u00e9voquerons cette semaine : l'affaire Adriano Sofri, d\u00e9clar\u00e9 coupable du meurtre du commissaire, sans que jamais, apr\u00e8s vingt ans d'emprisonnement, cette culpabilit\u00e9 n'ait \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e \u00e0 l'encontre de Sofri, qui clamera d\u00e8s le d\u00e9but son innocence.\r\nPar del\u00e0 cette affaire c'est la d\u00e9cennie de violence des ann\u00e9es de plomb de l'Italie sur laquelle nous aurons l'occasion de revenir.\r\nDimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab L'avocat de la r\u00e9volution \u00bb, sign\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Zimmermann et C\u00e9dric Comtesse.\r\nLUNDI : Entretiens: En premi\u00e8re partie, nous rencontrons l'historien Jacques Revel, \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure et de la Sorbonne, \u00e9diteur avec d'autres de la c\u00e9l\u00e8bre Revue des Annales. En deuxi\u00e8me partie, au micro de Jacques Mouriquand, nous rencontrons Martine Ruchat, chercheuse et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle est l'auteur du livre \u00ab Le roman de Solon - Enfant plac\u00e9 - Voleur de m\u00e9tier 1840-1896 \u00bb paru aux Editions Antipodes, en octobre 2008\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ruchat, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Revel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quel est le meilleur antid\u00e9presseur ? Le chocolat, j'y suis allergique", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-88F19B8A-C3B5-49DA-8179-2FF94421682B", "durationSec": 21, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les livres de cuisine (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F2BE0E3-94F0-4A8F-AE15-3020E8F1978A", "durationSec": 447, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "livre (imprim\u00e9)", "alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet du durcissement des lois sur l'asile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5C22F53-B96E-46B0-AF0E-5206E90DA708", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "De la fragilit\u00e9 du handicap \u00e0 la force de vivre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-093C009F-79C0-4686-8BAD-FE10AA1F6975", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 9111, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap mental", "psychiatrie", "handicap physique", "chanson", "religion et croyances", "handicap", "musique"], "excerpt": "1. La f\u00e9condit\u00e9 du handicap, entretien avec Jean Vanier. - 2. Une enfance exceptionnelle, avec Michel Tirabosco et sa m\u00e8re. - 3. La force de la fragilit\u00e9, avec Michel Tirabosco et sa m\u00e8re.  - 4. Bienheureuse folie, avec Dominique Scheder. - 5. Voici venu le temps des chansons, avec Dominique Scheder.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier romand, co-fondateur du Groupe Romand d'Accueil et d'Action Psychiatrique (GRAAP)", "name": "Scheder, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur des communaut\u00e9s de l'ARche", "name": "Vanier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Michel Tirabosco", "name": "Tirabosco, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Tirabosco, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 085 : La passion de l'amour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7119929C-6E2E-4CB8-A532-EDE5432B892E", "durationSec": 154, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le World Future Energy Summit 2009 (WFES), sommet mondial des \u00e9nergies du futur, ouvre ses portes \u00e0 Abu Dhabi : Interviews de Kahled Awad, directeur du projet de d\u00e9veloppement \u00e0 Masdar, de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC et de Mohammed bin Dha'en Al Hamili, ministre de l'\u00e9nergie d'Abu Dhabi", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-50DDE0D5-8D9B-4ED4-922E-DC9132287856", "thematicGeographicals": ["Emirats arabes unis"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "projet", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "C'est le chantier de Masdar city que le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral a visit\u00e9, une future ville sans CO2 de 50'000 habitants qui sort de terre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la capitale des Emirats Arabes unis. Un projet pharaonique dans lequel Abu Dhabi investit des milliards de p\u00e9trodollars. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'\u00e9nergie d'Abu Dhabi", "name": "Al Hamili, Mohammed bin Dha'en", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du projet de d\u00e9veloppement \u00e0 Masdar", "name": "Awad, Khaled", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Abu Dhabi", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le canton du Jura a lanc\u00e9 une campagne de promotion pour attirer l'attention sur le projet des classes bilingues : Interview de Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurasienne, cheffe du D\u00e9partement de la formation, de la culture et des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5090BB6-01A2-468C-8B65-08B37BED0C47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "bilinguisme", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Le canton du Jura veut attirer l'attention sur les classes bilingues qu'il ouvrira d\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire du mois d'ao\u00fbt 2009. L'objectif est celui d'inciter des familles b\u00e2loises \u00e0 s'\u00e9tablir dans le canton. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurasienne, cheffe du D\u00e9partement de la formation, de la culture et des sports&#x0D;\n", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Presse et plumes (1/5) : 1. On n'y peut rien. De Vivienne Baillie (Prix Profil 2008). - 2.  Au deuxi\u00e8me. D'Antoinette Rychner (Prix Profil 2007)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F0FD478B-7E70-4555-BC73-5ED4934E0FDA", "durationSec": 1881, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Textes d'\u00e9crivains suisses parus dans Le Courrier et dans le magazine Profil. R\u00e9cits et po\u00e8mes font peu \u00e0 peu leur retour dans la presse. Une initiative qui m\u00e9rite d'\u00eatre salu\u00e9e ! M\u00e9ridienne vous propose cette semaine une s\u00e9lection d'oeuvres parues en 2008 et ouvre avec le magazine Profil. Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 tous ceux et toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix - une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es. Puis d\u00e8s mardi, nous vous offrirons  une s\u00e9lection de textes in\u00e9dits publi\u00e9s dans les pages du Courrier, une rubrique bimensuelle de ce quotidien r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec la revue Viceversa et le site litt\u00e9raire Culturactif. 1. Un r\u00e9cit tr\u00e8s original, subtilement construit et d\u00e9crivant avec finesse l'influence du corps sur nos humeurs, nos pens\u00e9es, nos sentiments. Il faut dire que Vivienne Baillie est biochimiste de formation, mais elle s'int\u00e9resse \u00e0 l'\u00e9criture depuis plusieurs ann\u00e9es. Elle a d'abord \u00e9crit en anglais - elle a des origines \u00e9cossaises - et commence, maintenant qu'elle est install\u00e9e dans un village vaudois, \u00e0 imaginer de courtes proses en fran\u00e7ais. - 2. Antoinette Rychner a \u00e9t\u00e9 la laur\u00e9ate du Prix Profil 2007. Le prix, dans son cas, a bien servi d'encouragement, puisque la jeune femme continue \u00e0 \u00e9crire, comme le prouve ce texte r\u00e9cent, travaille pour le th\u00e9\u00e2tre et poursuit sa formation \u00e0 l'Institut litt\u00e9raire suisse \u00e0 Bienne. \"Au deuxi\u00e8me\" fait partie d'une s\u00e9rie d'aventures et de m\u00e9saventures dans des immeubles locatifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Baillie, Vivienne", "type": "Auteur"}, {"role": "auteure", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 084 : Crier au loup", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-704A6E27-B3FB-45AE-A573-A33821EBF797", "durationSec": 118, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Erich Wolfgang Korngold, ou l'itin\u00e9raire d'un enfant prodige (1/5) : Petit prodige \u00e0 Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-102A4BE6-E191-4F3C-8FF4-3C175571FF87", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3762, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Korngold, Erich Wolfgang"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue belge, auteur d'une biographie r\u00e9cente du musicien (Ed. Papillon)", "name": "Derny, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Viticulteur \u00e0 Aigle et Yvorne, dont l'\u00e9pouse est oenologue. - 2. \"Je suis d'accord mais c'est bizarre...\". - 3. Cemtre de photocopies, \u00e9laboration d'un missile nucl\u00e9aire. - 4. Mus\u00e9e Jean-Jacques Rousseau \u00e0 M\u00f4tier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D1CE82E-E5AD-4302-BFA6-4E1BFCDD8B9C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2523, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Chasse aux sorciers dans l'arc l\u00e9manique : Interview de Martine Ostorero, m\u00e9di\u00e9viste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55A9084E-2403-4516-9E54-22613A692033", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1843, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sorcellerie", "histoire", "Moyen Age"], "excerpt": "Du 3 au 23 mars 1448, trois proc\u00e8s men\u00e9s par l'Inquisition \u00e0 Vevey sous la conduite du dominicain Pierre d'Aulnay, condamn\u00e8rent Jaquet Durier, Catherine Quicquat et Pierre Munier au b\u00fbcher ou \u00e0 la repentance. R\u00e9former les moeurs, prot\u00e9ger l'Eglise romaine contre l'Eglise du D\u00e9mon fut l'obession de l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne Georges de Saluces. L'efficacit\u00e9 de cette pers\u00e9cution inquisitoriale, une des toute premi\u00e8res d'Europe, est une page d'histoire r\u00e9gionale r\u00e9cemment revisit\u00e9e en d\u00e9tail par Martine Ostorero.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste, auteure de \"Fol\u00e2trer avec les d\u00e9mons - Sabbat et chasse aux sorciers \u00e0 Vevey (1448)\" (Cahiers lausannois d'histoire m\u00e9di\u00e9vale 47, r\u00e9\u00e9d. 2008)", "name": "Ostorero, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Didier Berberat, Piere-Alain Storrer, Eric Ausburger. - 2. Jon Ferguson. - 3. Charles Poncet et un avocat new-yorkais. - 4. Robert Cramer, Charles Beer. - 5. Lionel Girardin, J\u00e9r\u00f4me Christen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6DC6D0B-BAB6-4705-9773-2393719B2071", "durationSec": 707, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre UDC", "name": "Storrer, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "membre Solidarit\u00e9, ancien pr\u00e9sident de la ville de Neuch\u00e2tel, ", "name": "Augsburger, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "avocat new-yorkais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal \u00e0 Vevey ", "name": "Christen, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}, {"role": "avocat ", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal \u00e0 Vevey ", "name": "Girardin, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de l'instruction publique (DIP)", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement du territoire (DT)", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A Bolligen, la police bernoise a retrouv\u00e9 une femme r\u00e9fugi\u00e9e dans une for\u00eat et port\u00e9e disparue depuis 12 ans : Commentaire de C\u00e9lestine Perissinotto, correspondante RSR Bienne/Del\u00e9mont", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7033C7A-7AED-42EB-9E4D-15C4FE698025", "thematicGeographicals": ["Bolligen", "Berne (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disparition de personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne/Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, \u00e9crivain et po\u00e8te a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 \u00e0 Veyras : Interview de Jean-Michel Cina, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A964EF7E-C9B3-4485-B52D-EB11D81F8014", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Maurice Chappaz est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 92 ans, laissant orphelin un grand nombre de valaisans et de lecteurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant  RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de Maurice Chappaz, po\u00e8te, \u00e9crivain ont eu lieu en l'\u00e9glise du Ch\u00e2ble, dans le val de Bagnes : Commentaire de Yves Terrani, correspondant RSR Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EADE1A02-B1FD-411B-B364-E043110FDDB7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Le Ch\u00e2ble", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Une foule consid\u00e9rable a pris cong\u00e9 de Maurice Chappaz, cet amoureux de la montagne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue de se retirer de la Bande de Gaza : Commentaire de Pierre Barbancey, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"l'Humanit\u00e9\" \u00e0 Gaza. - 2. En Isra\u00ebl, Ehud Olmert, premier ministre affirme que tous les objectifs auraient \u00e9t\u00e9 atteints, voire d\u00e9pass\u00e9s alors que le Hamas minimise ses pertes et annonce que sa force de frappe n'est pas entam\u00e9e : Interview de Barah Miqua\u00efl, chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30CD3222-2402-4817-93AD-5AE5E982B56F", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Bande de Gaza"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris", "name": "Mikail, Barah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"l'Humanit\u00e9\" \u00e0 Gaza", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Bideau contest\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/6379222.image", "id": "ece-6379223", "durationSec": 326, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Soleure, la pol\u00e9mique enfle sur la gestion de Monsieur Cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6379223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6379223"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (065/271) : La loutre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DA7867A-C700-4CF8-A2FA-7CF1FD9C4C2A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La ministre fran\u00e7aise Rachida Dati \u00e0 repris le travail quelques jours apr\u00e8s son accouchement. Interview d'Ingrid Bosshard, f\u00e9ministe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B30543B-A554-4097-ACF3-8C442EE66913", "durationSec": 277, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de Maurice Chappaz, po\u00e8te et \u00e9crivain suisse, ont eu lieu au Ch\u00e2ble dans le Val de Bagnes : Interviews de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI et de Bertil Galland, \u00e9crivain, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FEBB34A-6935-42FA-A801-E7A458D73E32", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Le Ch\u00e2ble"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "\u00e9crivain", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Maurice Chappaz, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dan sa 93\u00e8me ann\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.01.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-109799", "durationSec": 600, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de Maurice Chappaz ont eu lieu dans l'\u00e9glise du Ch\u00e2ble dans le Val de Bagne : Commentaire de Yves Terrani, correspondant RSR Sion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02D1E1EE-D75F-4554-8FBD-7CB5C060293F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Le Ch\u00e2ble"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "\u00e9crivain", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Tout le Valais a pris cong\u00e9 pour assister aux obs\u00e8ques Maurice Chappaz, \u00e9crivain et po\u00e8te, en pr\u00e9sence de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Sion", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "AUTOMOBILE", "CH\u00d4MAGE TECHNIQUE", "INDUSTRIE", "VILLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "AUTOROUTE", "CR\u00c9PUSCULE", "PAUVRET\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "MAISON INDIVIDUELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "BIOCARBURANT", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "RESTAURANT", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "id": "asset-246465", "thematicGeographicals": ["DETROIT", "SUISSE"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Detroit : 20090119, l'industrie automobile am\u00e9ricaine est tr\u00e8s durement touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique. Les grands constructeurs tels que General Motors proposent de gros mod\u00e8les de voitures qui consomment beaucoup d'essence et de carburant et qui ne correspondent plus \u00e0 la demande actuelle. Il va leur falloir du temps pour s'adapter aux nouvelles technologies telles que les biocarburants ou les voitures \u00e9lectriques, sur lesquelles les constructeurs chinois sont d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9s\n* SUISSE : 20090119 et archives, une myst\u00e9rieuse petite annonce sur internet propose de gagner de l'argent de fa\u00e7on tr\u00e8s simple mais masque en fait une fili\u00e8re de blanchiment de capitaux. Il suffit de recevoir une certaine somme d'argent sur son compte en banque puis de la transf\u00e9rer en en gardant 20%. Cette fili\u00e8re de blanchiment ill\u00e9gale est pratiquement impossible \u00e0 d\u00e9manteler car les seules personnes poursuivies sont les particuliers qui acceptent cette offre.", "title": "DEPRIME A DETROIT // JACKPOT PAS NET SUR INTERNET - 09.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "DETROIT", "DETROIT", "DETROIT", "DETROIT", "DETROIT", "DETROIT", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ISERABLES"], "visualCorporations": ["GENERAL MOTORS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.01.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246470", "durationSec": 483, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 09.01.19", "visualThemes": ["PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "CLIENT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "URGENCE M\u00c9DICALE", "VERGLAS", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "ASSAINISSEMENT", "ENNEIG\u00c9", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "CHIEN D'AVALANCHE", "FORMATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "FLEURIER", "SARINE", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "YVERDON", "SIVIEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246469", "durationSec": 1320, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "MARGAIRAZ, XAVIER"], "id": "asset-246441", "durationSec": 396, "mediaType": "video", "title": "09.01.19", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "COM\u00c9DIEN", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "HISTOIRE", "CHEF D'ETAT", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "HISTOIRE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "DROIT D'ASILE", "JOURNALISTE", "DROIT D'ASILE", "JEUNESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BAGARRE", "OUVERTURE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DICAPRIO, LEONARDO", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "NIXON, RICHARD", "CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE WALKER", "ROOSEVELT, FRANKLIN", "REAGAN, RONALD", "POGGIA, MAURO", "BIDEAU, NICOLAS", "MURER, FREDI"], "id": "asset-246464", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.19", "visualGeographicals": ["LONDRES", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "\u00c9TUDIANT", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "AGRESSION", "\u00c9TUDIANT", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9CRIVAIN", "ENNEIG\u00c9", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9CRIVAIN", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CO2", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "CASCADE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ESCALADE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FEMME", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "GALLAND, BERTIL", "COUCHEPIN, PASCAL", "CINA, JEAN-MICHEL", "GALLAND, BERTIL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-246463", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.19", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "LOCARNO", "CH\u00c2BLE, LE", "SIERRE", "CH\u00c2BLE, LE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COURT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "VILLE", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "VILLE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "TOURISME", "VILLE", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "TOURISME", "VILLE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "TOURISME", "VILLE", "TOURISME", "TOURISME", "VILLE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-246217", "thematicGeographicals": ["MALAISIE", "MAROC", "TUNISIE", "BRUXELLES", "EDIMBOURG", "JORDANIE", "QUITO", "PLATEAU", "SUISSE", "NORVEGE"], "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090119, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20090119, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse aux prot\u00e9ines. Animales ou v\u00e9g\u00e9tales, les prot\u00e9ines favorisent la croissance et permettent le renouvellement de la peau et des muscles\n* SUISSE : 20090119, portrait d'Eliane juge de profession et candidate au relookage \u00e2g\u00e9e de 60 ans\n* Bruxelles, Edimbourg, Quito, MALAISIE, MAROC, TUNISIE, NORVEGE, JORDANIE : 20090119, PICHON Bernard nous fait visiter diff\u00e9rents sites inscrits au patrimoine mondial de l'Unesco.", "title": "RELOOKAGE ELIANE - 09.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "EDIMBOURG", "QUITO", "MALAISIE", "ESSAOUIRA", "TUNISIE", "NORVEGE", "JORDANIE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO A LEURS RISQUES ET PERILS - 09.01.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-245863", "durationSec": 49, "publicationDate": "2009-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 18.01.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445295.image", "id": "ece-3445296", "durationSec": 1603, "publicationDate": "2009-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'actrice et pr\u00e9sentatrice Maria Mettral est l'invit\u00e9 de Pascal Rebetez.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445296", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445296"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Shoah, devoir ou travail de m\u00e9moire ? : Entretien avec Sam Braun, ancien d\u00e9port\u00e9 rescap\u00e9 de la Shoah, auteur de \"Personne ne m'aurait cru, alors je me suis tu\" (Ed. Albin Michel, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7031377E-AE92-4623-8FE9-F8A2B1E37DEA", "thematicGeographicals": ["Auschwitz"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braun, Sam"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "d\u00e9portation", "m\u00e9moire (psychologie)", "antis\u00e9mitisme", "nazisme"], "excerpt": "La Shoah hante nos m\u00e9moires. Sait-on pour autant parler de l'exp\u00e9rience des camps de concentration sans alimenter la spirale de la victimisation ? Et comment agir pour que les rescap\u00e9s ne soient pas prisonniers, avec nous tous, de cette m\u00e9moire tragique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "ancien d\u00e9port\u00e9 rescap\u00e9 de la Shoah, auteur de \"Personne ne m'aurait cru, alors je me suis tu\" (Ed. Albin Michel, 2008)", "name": "Braun, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jay Gottlieb, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB2FF474-F8E1-42D6-90F5-56B8A278CF75", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 8761, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gottlieb, Jay", "Boulanger, Nadia"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique classique", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Gottlieb, Jay", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Dans la laverie du coin... Quel est le r\u00f4le des laveries dans la vie sociale d'un quartier?\r\nT\u00e9moignages de personnes qui y viennent r\u00e9guli\u00e8rement laver leur linge, mais pas seulement...", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D5242FEC-C178-4593-A413-909B43378F76", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voisinage (rapports de)", "communication sociale", "vie sociale", "linge", "lave-linge", "quartier"], "excerpt": "\"Dans la laverie du coin\u00bf Quel est le r\u00f4le des laveries dans la vie sociale d'un quartier?\r\nChristophe Canut a recueilli les t\u00e9moignages de personnes qui y viennent r\u00e9guli\u00e8rement laver leur linge, mais pas seulement...\r\nIl faut savoir \u00ab laver son linge sale en famille \u00bb selon l'expression populaire consacr\u00e9e. Mais encore faut-il avoir un lave-linge chez soi : plus d'un tiers des m\u00e9nages en Suisse n'en poss\u00e8dent pas, et plus de deux tiers n'ont pas de s\u00e8che-linge. \r\nIl existe certes des chambres \u00e0 lessive collectives, mais il est parfois plus simple, plus convivial et plus rapide de se rendre \u00e0 la laverie automatique du coin. \r\nCes lieux sont g\u00e9n\u00e9ralement ouverts 7 jours sur 7, et ils accueillent tout type de visiteurs: des femmes bien s\u00fbr, mais aussi des hommes, des \u00e9tudiants aussi bien que des retrait\u00e9s. \r\nCertains viennent r\u00e9guli\u00e8rement et restent l\u00e0, le temps que la machine fasse enti\u00e8rement son cycle, lisent une revue, demeurent silencieux ou discutent avec leurs voisins, d'autres sortent fumer une cigarette, d'autres encore pr\u00e9f\u00e8rent rentrer chez eux et revenir plus tard. \r\nT\u00e9moignages\r\nIl y a par exemple Francine, une ancienne ouvri\u00e8re de septante ans, qui habite le quartier des Acacias \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une trentaine d'ann\u00e9es. Elle vient tous les lundis matin, d\u00e8s 7 heures, faire gracieusement la lessive pour cinq ou six voisins, avec un caddie emprunt\u00e9 au supermarch\u00e9 local, car rien ne vaut \u00ab l'amiti\u00e9 et la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans la vie \u00bb. \r\nIl y a aussi Kemail, un ma\u00e7on originaire du Kosovo, qui travaille en Suisse depuis 1990, et qui esp\u00e8re toujours que sa femme et ses enfants - rest\u00e9s dans les Balkans - obtiennent l'autorisation, des autorit\u00e9s bernoises, de le rejoindre\u00bf En attendant, cet ancien joueur de l'Etoile de Carouge Football Club est bien oblig\u00e9 de laver, seul, son linge, dans le lavomatic du quartier. \r\nIl y a encore Thomas, 23 ans, r\u00e9ceptionniste dans un h\u00f4tel la nuit, qui habite les Acacias depuis peu et qui avoue \u00eatre venu pour la premi\u00e8re fois dans une laverie pour \u00ab draguer \u00bb. Et pourtant, ce lieu impersonnel et sans \u00e2me ne para\u00eet gu\u00e8re propice aux rencontres\u00bf\r\nLa laverie, comme lien social?\r\nC'est en tout cas le constat dress\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Laundrenet qui a cr\u00e9\u00e9 en 2004 le premier \u00ab cyber-caf\u00e9-salon-lavoir \u00bb de Gen\u00e8ve, dans le quartier de la Servette, avec un objectif clair et attractif: favoriser le \u00ab lien social \u00bb, comme le dit Cynthia, l'une des permanentes. \r\nLe local est vaste, lumineux, silencieux et agr\u00e9able, on entend \u00e0 peine tourner les tambours des machines, et il y a toujours du personnel pour vous conseiller dans le lavage\u00bf \r\nMais est-ce que les usagers en demandent autant? Sont-ils tous pr\u00eats \u00e0 payer entre six et douze francs leur machine, contre cinq \u00e0 dix francs en moyenne dans les autres laveries, m\u00eame si le lieu est accueillant? Voir.\r\nCar du c\u00f4t\u00e9 du Point d'Eau de Lausanne, un centre m\u00e9dico-social qui propose aux plus d\u00e9munis d'entre nous des lessives \u00e0 un franc, les chiffres explosent: la fr\u00e9quentation a augment\u00e9 de 250 % entre 2002 et 2005! En attendant une nouvelle aggravation avec la crise actuelle?\r\nDans la laverie du coin, il est question d'in\u00e9galit\u00e9 sociale, de rapport au corps, \u00e0 soi, aux autres, au quartier, \u00e0 la famille, au couple. Dis-moi comment et o\u00f9 tu laves ton linge, je te dirai qui tu es\u00bf\r\nReportage: Christophe Canut\r\nPr\u00e9sentation: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couples, juge pour mineurs, voisins en conflit", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diatrice", "name": "Studer, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Chants des Abruzzes : Li Sandandonijr\u00eb, musiciens itin\u00e9rants de Saint Antoine Abb\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A01162-214B-4AD3-97E6-D0CAD38DE36A", "thematicGeographicals": ["Abruzzes", "Italie"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "f\u00eate religieuse"], "excerpt": "Entretien avec Gianfranco Spitilli, musicien et ethnomusicologue, \u00e0 propos du rituel des musiciens itin\u00e9rants \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de St Antoine Abb\u00e9, le 17 janvier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, ethnomusicologue", "name": "Spitilli, Giranfranco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Ab\u00e9cassis, philosophe : A propos de son ouvrage \"Rue des Synagogues\" (Ed. Robert Laffont, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-264FF949-8B51-4A70-9C64-C9C35B76C618", "thematicGeographicals": ["Palestine", "France", "Isra\u00ebl", "Maroc"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs"], "excerpt": "Sa vie au Maroc dans la communaut\u00e9 juive, le rapport avec les compatriotes musulmans, la fascination de la France. Il est aussi question des bombardements de Gaza par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne en janvier 09. Armand Ab\u00e9cassis \u00e9voque \u00e9galement les auteurs juifs qui ont marqu\u00e9 ou relay\u00e9 d'une mani\u00e8re ou d'une autre le juda\u00efsme et auxquels il a consacr\u00e9, avec sa fille Eliette Ab\u00e9cassis un ouvrage: \"Le Livre des passeurs\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ab\u00e9cassis, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Myret Zaki, journaliste \u00e9conomique", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-F2C4B7EA-3B7E-4161-B800-02CA892D38DD", "durationSec": 4903, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaki, Myret"], "excerpt": "\"Myret Zaki, nomm\u00e9e journaliste de l'Ann\u00e9e 2008\r\n34 ans \u00e0 peine, des cheveux de jais, originaire d'Egypte, Myret Zaki a \u00e9t\u00e9 choisie par un jury de r\u00e9dacteurs en chef pour sa couverture de la crise financi\u00e8re et en particulier pour son enqu\u00eate sur la d\u00e9b\u00e2cle de l'UBS. Celle-ci a fait l'objet du livre : \"UBS, les dessous d'un scandale publi\u00e9\" paru aux Editions Pierre-Marcel Favre. \r\nMyret Zaki travaille au quotidien \"Le Temps\" depuis huit ans. Titulaire d'une licence en sciences politiques et l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine du Cairfe et d'un MBA de l'Universit\u00e9 de Lausanne, elle a travaill\u00e9 quatre ans dans la banque avant d'entrer \u00e0 la rubrique Economie & Finance du quotidien \"Le Temps\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Gisin, skieuse suisse, qui a remport\u00e9 la descente de Coupe du monde d'Altenmarkt - Zauchensee ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F396611-CC53-4B52-BBF5-C3E8037FA6C8", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gisin, Dominique"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "excerpt": "Dominique Gisin, 22 ans et demi, a sign\u00e9 la premi\u00e8re victoire de sa carri\u00e8re en Coupe du monde. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse", "name": "Gisin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial TSR Altenmarkt-Zauchensee", "name": "Brugger, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain (1/2): rediffusion d'un entretien r\u00e9alis\u00e9 dans sa maison du Ch\u00e2ble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E9F3152-C1F1-4B67-B2A9-D9A1C7C85FE8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Le Ch\u00e2ble"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Patrick Ferla rend hommage \u00e0 Maurice Chappaz, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le jeudi 14 janvier 2009.\r\nRediffusion d'un entretien r\u00e9alis\u00e9 dans sa maison du Ch\u00e2ble, maison peupl\u00e9e d'objets et de souvenirs.\r\n\"La femme, la terre, la nuit\"...\r\nApr\u00e8s l'hommage rendu \u00e0 Maurice Chappaz vendredi (16.01.09), Patrick Ferla vous invite \u00e0 retrouver la voix du po\u00e8te dans un second entretien.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandra Lamy, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans \"Ricky\" de Fran\u00e7ois Ozon, pr\u00e9sent\u00e9 au festival de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91E8CE06-A01D-4EB2-BE5B-6037BB5FDEDF", "durationSec": 572, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozon, Fran\u00e7ois", "Lamy, Alexandra"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lamy, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement de Helmut Guth, peintre d'origine allemande, \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2AF3F7F-A64E-4FAD-97CC-5764211554BB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 3090, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guth, Helmut"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Guth, Helmut", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Rimbaud, portrait par Verlaine et Mallarm\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0D72F59-A34D-4430-96C6-44EA0859675C", "durationSec": 282, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Laura Smet, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans \"La fronti\u00e8re de l'aube\" de Philippe Garrel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE10A19C-6BB4-4CAD-9330-5AD19778CB3C", "durationSec": 877, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smet, Laura"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Smet, Laura", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Ozon, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Ricky\", pr\u00e9sent\u00e9 au festival de Berlin, avec Alexandra Lamy et Sergi Lopez dans les r\u00f4les principaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE633DC2-B779-4B1C-AE63-7CA1F190B841", "durationSec": 736, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Ozon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "LE LABORATOIRE POLAIRE - 09.01.18", "genres": ["Science"], "id": "asset-245768", "durationSec": 60, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["METTRAL, MARIA"], "id": "asset-245981", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090118 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9e METTRAL Maria, pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o \u00e0 la TSR et com\u00e9dienne.", "title": "MARIA METRAL - 09.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "MORISOD, PATRICE", "BORGHI, CATHERINE"], "id": "asset-246527", "thematicGeographicals": ["WENGEN"], "durationSec": 1281, "mediaType": "video", "excerpt": "* Wengen : 20090114, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour du retour en forme de l'\u00e9quipe suisse de ski alpin, qui affiche de bons r\u00e9sultats et de sa chance de faire des bonnes performances aux prochains Championnats du monde de ski alpin de Val d'Is\u00e8re.", "title": "VAL D'ISERE : QUELLES SONT NOS CHANCES? - 09.01.14", "visualGeographicals": ["WENGEN"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION VLLAGE D'ENFANTS PESTALOZZI - 09.01.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-245654", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "ENL\u00c8VEMENT", "CIN\u00c9MA", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE", "TRUITE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualPersons": ["NOBS, OLIVIA"], "id": "asset-246462", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.18", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "OHIO", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "BUENOS AIRES", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MONTRE DE LUXE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "COMMUNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "NOIRS", "NOIRS", "NOIRS", "CLIP-VID\u00c9O", "NOIRS", "NOIRS", "NOIRS"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "BARILLON, JACQUES", "OGI, ADOLF", "MAURER, UELI"], "id": "asset-246510", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "BERNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel, Berne : 20090118, le nombre de demandeurs d'asile en Suisse est en hausse et des nouveaux centres d'h\u00e9bergement s'ouvrent dans l'urgence, comme dans des abris antiatomiques de la protection civile. Cette hausse se r\u00e9percute \u00e9galement sur les r\u00e9fugi\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice d'une autorisation de r\u00e9sidence qui doivent laisser leur place aux nouveaux arrivants\n* Plateau : 20090118, itw de l'avocat genevois BARILLON Jacques sur la hausse de la r\u00e9pression contre les chauffards routiers\n* Jura (canton), Berne : 20090118 et archives, les projets de construction d'\u00e9oliennes se multiplient dans les lieux venteux de Suisse. La commune de La Peuchatte attend la construction de son parc \u00e9olien, mais l'impact sur le paysage et le rendement en \u00e9lectricit\u00e9 peu \u00e9lev\u00e9 des \u00e9oliennes cr\u00e9ent de nombreuses oppositions\n* SUISSE : 20090118 et archives, la communaut\u00e9 noire de Suisse se r\u00e9jouit de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident am\u00e9ricain OBAMA Barack. Elle s'interroge sur les effets que cette \u00e9lection va avoir sur l'image de leur communaut\u00e9.", "title": "LE JEU DES CHAISES // DU VENT ? // MEN IN BLACK - 09.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANIERES", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "COUVET", "VAL-DE-RUZ", "WABERN", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "PFAEFFIKON (SZ)", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-246461", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.18", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "PARIS"], "visualCorporations": ["M\u00c9DECINS DU MONDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION"], "id": "asset-246474", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090118, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment avec le 40 \u00e8me anniversaire de l'\u00e9mission \"Temps Pr\u00e9sent\", la nouvelle \u00e9mission judiciaire \"Zone d'ombre\" qui revient sur les affaires judiciaires non-r\u00e9solues et la formation des maquilleuses et des coiffeuses dans le cadre de l'introduction de la HD \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "09.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "PORTRAIT", "DESCENTE", "PORTRAIT", "DESCENTE", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ACCIDENT", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "ACCIDENT", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PORTRAIT", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "GISIN, DOMINIQUE", "DEFAGO, DIDIER", "MORISOD, PATRICE", "DEFAGO, DIDIER", "FRANCON, MELLIE", "NOBS, OLIVIA", "FRANCON, MELLIE", "NOBS, OLIVIA", "PELLETIER, SERGE", "GEIGER, ALAIN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "BARTHEZ, FABIEN"], "id": "asset-246594", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "09.01.18", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "WENGEN", "WENGEN", "COREE DU SUD", "COREE DU SUD", "ZOUG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SAXE", "VALAIS", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONOD, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246576", "durationSec": 5693, "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LHERMITTE, THIERRY"], "id": "asset-246695", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090118, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais LHERMITTE Thierry.", "title": "THIERRY LHERMITTE - 09.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-01-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LHERMITTE, THIERRY"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te incluant le sketch t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-9DE4B3A3-0AEF-485E-B83C-347FB2B1E34B", "durationSec": 4050, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Lucens, les tr\u00e9sors souterrains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC424F01-89BF-4A44-A32C-784CADF5E801", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lucens"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entrep\u00f4t", "mus\u00e9e"], "excerpt": "\u00c0 Lucens, les mus\u00e9es vaudois entreposent leur tr\u00e9sor, \u00e0 l'abri des regards. Dans l'ancienne usine nucl\u00e9aire de Lucens, 100'000 objets attendent leur tour. Le site de Lucens n'est pas tr\u00e8s connu. Normal, pourquoi un entrep\u00f4t le serait-il? Pourtant, le lieu est passionnant, tout comme son histoire, qu'\u00e9voque pour nous Gilbert Kaenel.Aujourd'hui, ce site qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re usine nucl\u00e9aire de Suisse revit gr\u00e2ce \u00e0 sa nouvelle affectation. Tout a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nucl\u00e9aris\u00e9 et les f\u00fbts de mati\u00e8re radioactive sont loin. L'endroit a \u00e9t\u00e9 assaini, et \u00e0 moins de savoir ce qu'\u00e9tait ce lieu, de l'ext\u00e9rieur, rien ne rappelle de mani\u00e8re \u00e9vidente son histoire. Aujourd'hui donc, le nucl\u00e9aire n'est plus qu'un souvenir et a fait place au reste du mobilier non expos\u00e9 des mus\u00e9es vaudois, entrepos\u00e9 dans le D\u00e9p\u00f4t et Abri des Biens Culturels, le DABC. Une caverne d'Ali Baba o\u00f9 dans chaque tiroir, armoire, et \u00e9tag\u00e8re, repose une histoire silencieuse, mat\u00e9rialis\u00e9e par une quantit\u00e9 infinie d'objets. Du coup, de nombreuses questions se posent, comme celles qui touchent aux choix qui pr\u00e9sident aux d\u00e9cisions d'entreposage et de conservation. Quoi garder? Par rapport \u00e0 quels crit\u00e8res? Et dans quels buts?\r\nEn somme, c'est une histoire du patrimoine qui se joue-l\u00e0. Dans le ventre creux d'une colline de molasse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal d'Arch\u00e9ologie", "name": "Kaenel, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ramon Fernandez (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9A566EB4-18B9-4AB2-A23D-12C9BDCCD8F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Ramon", "Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "fascisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique classique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Documentaire s'inspirant du livre de Dominique Fernandez \"Ramon\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Afflux d'Allemands \u00e0 Zurich : Reportage d'Aline Bassin, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4CCA42ED-4D47-4DB8-B5D2-110310607C15", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "langue suisse allemande", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "L'ouverture des fronti\u00e8res suisses aux travailleurs de l'Union europ\u00e9enne entra\u00een\u00e9 l'arriv\u00e9e de milliers d'Allemands \u00e0 Zurich. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est devenu si important qu'il exacerbe la relation tr\u00e8s ambigu\u00eb que les Suisses allemands entretiennent avec le \"hochdeutsch\" - le bon allemand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes de la radio DRS1", "name": "Gebel, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre Neumarkt \u00e0 Zurich", "name": "Sanchez, Rafael (metteur en sc\u00e8ne)", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "D\u00fcrscheid, Christa", "type": "Participant"}, {"role": "compagnon de Gabi Petri", "name": "Knauss, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante d'une \u00e9cole primaire \u00e0 Zurich", "name": "Kolli, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e zurichoise \u00e9cologiste ", "name": "Petri, Gabi", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre Neumarkt de Zurich", "name": "Hubacher, Rachel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Histoires de transmission familiale", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-16E8E491-0A2F-4F30-809D-C2B7BCB4A87E", "thematicGeographicals": ["France", "Jura (canton)"], "durationSec": 2863, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9ritage", "histoire", "relation parent-enfant", "famille", "grand-parent"], "excerpt": "\"Banlieue parisienne des ann\u00e9es 1900, montagnes jurassiennes en 1950, si les lieux, les \u00e9poques et les contextes diff\u00e8rent, une \"fa\u00e7on d'\u00eatre au monde\" perdure et se transmet de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. Th\u00e9matique de Sarah Dirren. \r\nL'enfance d'une petite fille n\u00e9e dans les ann\u00e9es 2000 ne ressemble en rien \u00e0 celle d'une petite fille n\u00e9e en 1900. Mais au-del\u00e0 des contextes de vie diff\u00e9rents, des choses perdurent qui se transmettent dans une famille de fa\u00e7on sensible \u00e0 travers les \u00e9poques. \r\n- itv Fr\u00e9d\u00e9rique Jacquet, directrice des Archives municipales de la ville de Saint-Denis: elle a collect\u00e9 des r\u00e9cits de vie, des t\u00e9moignages oraux de familles de la \"banlieue\", qu'on appelait alors \"la zone\". A travers le personnage de Jeanne, dans le livre \"Jeanne de la Zone\" (avec Etienne Davodeau, \u00e9d. de l'Atelier, 2008), elle fait revivre ces histoires et toute la culture populaire d'une banlieue naissante, entre ville et campagne, qui est rarement mise en lumi\u00e8re\r\n- Marie-Th\u00e9r\u00e8se Renaud a adopt\u00e9 une d\u00e9marche analogue en d\u00e9crivant dans son livre \"Chemins de vie. Saisons jurassiennes\" (\u00e9d. Cab\u00e9dita) le monde paysan de moyenne montagne des ann\u00e9es 50\"\r\n- Annie, 96 ans, Marion, 71 ans, Jasmine, 47 ans, et Maya 14 ans, sont 4 g\u00e9n\u00e9rations d'une m\u00eame famille. Pour chacune, des vies et des aspirations diff\u00e9rentes mais aussi un h\u00e9ritage commun\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Renaud, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des Archives municipales de Saint-Denis", "name": "Jacquet, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Azzedine Abu Ayash, m\u00e9decin palestinien de Gaza est devenu le nouveau visage des victimes civiles du conflit isra\u00e9lo-palestinien  : Commentaire d'Aude Marcovitch, correspondante RSR ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E908CE2C-E9D5-4687-B435-C135B2FBFF3E", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abu Ayash, Azzedine"], "thematicThemes": ["victime", "conflit religieux", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Trois filles de Azzedine Abu Ayash sont mortes hier dans une attaque isra\u00e9lienne. Une tr\u00eave unilat\u00e9rale pourrait bient\u00f4t \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e par Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Serge Reggiani, dr\u00f4le de vie, chienne de mort", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EE8442E1-6173-4EA4-B6D8-B74411921060", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 7091, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "chanson", "art dramatique"], "excerpt": "Portrait d'un com\u00e9dien talentueux, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cin\u00e9ma et \u00e0 la sc\u00e8ne d\u00e8s 1938 et qui entra dans la chanson par hasard en interpr\u00e8te de Boris Vian. Ses ann\u00e9es d'enfance en Normandie puis \u00e0 Paris ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminantes dans son parcours de \"rital\". Archives : Une pi\u00e8ce de Sartre. Bref entretien avec Serge Reggiani sur ses projets dramatiques et cin\u00e9matographiques par Bernard Laurent. (Micro partout, Radio-Lausanne, 05.09.1958). Premier prix de com\u00e9die. Entretien avec Serge Reggiani sur sa jeunesse par M\u00e9lina Amaru. (Le temps de nos vingt ans, La Premi\u00e8re, 13.04.1992). Dr\u00f4le de vie, chienne de mort. T\u00e9moignages sur la vie et la carri\u00e8re de Serge Reggiani par son petit-fils Nicolas Reggiani et lui-m\u00eame recueillis par Elisabeth Gagnon et Denise Bombardier [extraits]. (Il faut vivre (1/10), s\u00e9rie des Radios Francophones Publiques en hommage \u00e0 Serge Reggiani, La Premi\u00e8re, \u00e9t\u00e9 2007). Je suis paralys\u00e9 par le trac. Entretien avec Serge Reggiani par Patrick Ferla [extrait]. (Le petit d\u00e9jeuner, La Premi\u00e8re, 28.10.1988). En Italie, je suis le Fran\u00e7ais. Entretien avec Serge Reggiani juste apr\u00e8s un r\u00e9cital \u00e0 Gen\u00e8ve par Jean-Michel Meyer (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 29.11.1988). Les vocalises de Brel. Entretien avec Serge Reggiani en tour de chant \u00e0 Spa par Jacques Donzel (RSR I, 30.05.1977). P\u00e2ques \u00e0 New York. Po\u00e8me de Blaise Cendrars dit par Serge Reggiani (D\u00e9marges, Espace 2, 08.04.1985). Un acteur juste \u00e0 sa place. T\u00e9moignages sur la carri\u00e8re cin\u00e9matographique de Serge Reggiani [extraits]. (Il faut vivre (4/10), s\u00e9rie des Radios Francophones Publiques en hommage \u00e0 Serge Reggiani, La Premi\u00e8re, \u00e9t\u00e9 2007)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils de Serge Reggiani (Archives radios francophones 2007)", "name": "Reggiani, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, chanteur (Archives)", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio Canada (Archives radios francophones 2007)", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 29.11.88)", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.09.58)", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 28.10.88)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 13.04.92)", "name": "Amar\u00f9, M\u00e9lina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio Canada (Archives radios francophones 2007)", "name": "Gagnon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ramon Fernandez (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A0A1C955-0044-49FB-81F9-A177861ED885", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Ramon", "Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["musique classique", "fascisme", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Documentaire s'inspirant du livre de Dominique Fernandez \"Ramon\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Didier D\u00e9fago, skieur suisse, a remport\u00e9 la descente de Coupe du monde de ski \u00e0  Wengen : Interviews de Didier D\u00e9fago, de Victor D\u00e9fago, p\u00e8re de Didier et de Patrice Morisod, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de ski Suisse messieurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD4E51CB-B6F7-4D90-B044-971A4ED8FDEF", "thematicGeographicals": ["Wengen", "Suisse"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9fago, Didier"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re victoire en descente pour le valaisan  Didier D\u00e9fago sur la mythique piste du Lauberhorn \u00e0 Wengen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de Didier D\u00e9fago, skieur suisse", "name": "D\u00e9fago, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "skieur suisse", "name": "D\u00e9fago, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de ski Suisse messieurs", "name": "Morisod, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Wengen", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "GENEVE - 09.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-244793", "durationSec": 1089, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["BLUES", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "CONCOURS", "DIALECTE", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "BLUES", "INTERVIEW", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "ACCORD\u00c9ON", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "INTERVIEW", "BRASS BAND", "BLUES", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHAPUIS, LIONEL", "MAC BONVIN, PAUL", "MAC BONVIN, PAUL", "HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "MARCHAND, GILLES", "MONER-BANET, JEAN-LUC"], "id": "asset-246575", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 8158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090117, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary et RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, le public va d\u00e9signer le laur\u00e9at du 2e troph\u00e9e des musiques populaires lors de cette finale, en direct du Studio 4. Le tirage au sort du jeu \"No\u00ebl \u00e0 vie\" a d\u00e9sign\u00e9 DA MOURA Maria Lucinda, de Bulle, comme gagnante des 100000 francs que la Loterie romande lui remettra chaque ann\u00e9e \u00e0 No\u00ebl.", "title": "FINALE DU 2E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES - 09.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VETROZ", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "FRIBOURG", "PLATEAU", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SIERRE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "CONTHEY", "PLATEAU", "OLLON (VD)", "PLATEAU", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["LOTERIE ROMANDE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Mary Clapasson Bussard"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246572", "durationSec": 8948, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTGOLFI\u00c8RE", "PLASTIQUE", "\u00c9COLOGIE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "PLASTIQUE", "\u00c9COLOGIE", "PAUVRET\u00c9", "TSIGANES", "ASSOCIATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "EUROP\u00c9ANISME"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "BERBERAT, DIDIER", "HAINARD, JACQUES", "OBAMA, BARACK", "OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK", "BIDEN, JOE"], "id": "asset-246460", "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.01.17", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "SATIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "ROUMANIE", "ECUBLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "PHILADELPHIE", "DELAWARE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["MIGROS", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "PARTI POLITIQUE", "TOURNOI (TENNIS)", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "PISTE DE SKI", "DESCENTE", "LUNETTES", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-246458", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.01.17", "visualGeographicals": ["BERLIN", "ZURICH-VILLE", "AUSTRALIE", "LAUBERHORN", "WENGEN", "OXFORD", "ST-IMIER"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-COMBIN\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BOB \u00c0 DEUX", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "JANKA, CARLO", "ALBRECHT, DANIEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "SUTER, FABIENNE", "RIESCH, MARIA", "BYKOV, ANDREY", "PELLETIER, SERGE", "EHLERS, HEINZ", "HEFTI, BEAT"], "id": "asset-246440", "durationSec": 1997, "mediaType": "video", "title": "09.01.17", "visualGeographicals": ["LAUBERHORN", "WENGEN", "AUTRICHE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "DAVOS", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "ACTION MILITAIRE", "JUIFS", "ACTION MILITAIRE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "CHOCOLAT", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM"], "id": "asset-246434", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 1387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090117, BOISSET Christophe re\u00e7oit son invit\u00e9 le rabbin de la communaut\u00e9 lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve GARAI Fran\u00e7ois pour \u00e9voquer le sentiment des Juifs de Suisse face \u00e0 l'op\u00e9ration militaire Plomb durci men\u00e9e contre le Hamas \u00e0 Gaza\n* Yverdon : 20090117, portrait de la responsable des Hautes Ecoles d'ing\u00e9nieurs de Suisse Occidentale VILLA Sylvie qui porte un regard critique sur les valeurs de notre soci\u00e9t\u00e9 de consommation\n* Valais : 20090117, interview du skieur valaisan BESSE William r\u00e9alis\u00e9e par VALLOTON Thibault, \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque le chocolat comme nourriture de partage.", "title": "09.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GAZA", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "YVERDON", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "DJ", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "RAP"], "id": "asset-246061", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090117, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "YVES LAROCK / FAVEZ / TIM AND PUMA MIMI / NEGA / SUBDELUX / MAM - 09.01.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-244902", "thematicGeographicals": ["MOUDON"], "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moudon : 20081213 et archives, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 2e troph\u00e9e des musiques populaires, parall\u00e8lement au 5e Festival des musiques populaires de Moudon. 8 titres sont en comp\u00e9tition pour la demi-finale de la 2e partie de ce concours, consacr\u00e9e aux compositeurs ou arrangeurs suisses.", "title": "2 EME TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : 2 EME DEMI-FINALE A MOUDON - 09.01.17", "visualGeographicals": ["MOUDON", "PLATEAU", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "APNEES DU SOMMEIL / NOUVELLES MEDICALES / VRAI OU FAUX? - 09.01.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-247594", "durationSec": 1527, "publicationDate": "2009-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Lagos, l'Afrique au futur. D\u00e9couverte de la m\u00e9galopole nig\u00e9riane (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-451E1252-1797-4BBE-8E97-30771FE1F0D3", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Lagos"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "m\u00e9gapole", "soci\u00e9t\u00e9", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Lagos, l'Afrique au futur 5/5    \r\n\r\nYahoo-yahoo au cybercaf\u00e9\r\nIl s'agirait de la troisi\u00e8me source de revenus pour le Nigeria: 3 milliards de dollars en 2005 selon la revue Jeune Afrique l'Intelligent. \r\nLes arnaques sur Internet sont apparues dans les ann\u00e9es 80 suite \u00e0 la chute du cours du p\u00e9trole et \u00e0 la mise au ch\u00f4mage de milliers de sp\u00e9cialistes du monde des affaires et de la finance. \r\nD'abord en utilisant le courrier postal, puis par fax, aujourd'hui par E-mails. D'o\u00f9 le nom de yahoo-yahoo donn\u00e9s aux \"scameurs\" ou \"419\", l'article de la loi nig\u00e9riane qui punit l'escroquerie. \r\nLe principe est toujours le m\u00eame: abuser des sentiments les plus beaux comme l'amour et la solidarit\u00e9 mais aussi des plus vils comme la cupidit\u00e9 pour extorquer des sommes de plus en plus importantes \u00e0 son prochain, un exercice plus jouissif encore quand le voisin est blanc, et qu'il vit aux Etats-Unis ou en Europe. \r\nEn Suisse, selon un article de L'Hebdo en 2004, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police estimait de 2 \u00e0 10 millions de dollars les pertes annuelles subies par les pigeons helv\u00e8tes.\r\nRencontre dans notre chambre d'h\u00f4tel avec Kunle, jeune \"scameur\" qui passe douze, quatorze heures par jour \u00e0 \"prospecter\" sur le net . Son meilleur coup: extorquer avec l'aide de complices \u00e0 Londres plus de 50'000 dollars \u00e0 un architecte de Majorque, attir\u00e9 par la perspective de r\u00e9cup\u00e9rer 12 millions de dollars, frauduleusement acquis par l'ancien pr\u00e9sident sud africain Thabo Mbeki. \r\nKunle n'en revient toujours pas de la na\u00efvet\u00e9 des \"clients\" qu'il pi\u00e8ge, mais aussi de la \"gourmandise\" des \"longs cous\". \r\nRencontre ensuite avec Femi Babafemi, un tr\u00e8s officiel repr\u00e9sentant de l'EFCC, la Commisssion de lutte contre les crimes \u00e9conomiques et financiers.\r\nEn fin d'\u00e9mission, parole est donn\u00e9e \u00e0 un tout grand Monsieur du Nigeria, Wole Soyinka, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1986, grand pourfendeur par la plume, des dictatures d'autrefois et des d\u00e9liquescences politiques et sociales d'aujourd'hui.\r\nWole Soyinka sur Wikip\u00e9dia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nig\u00e9rians", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel, au sujet de l'approvisionnement en gaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-496D3271-E37A-48F5-89F0-5F0EDE716585", "durationSec": 328, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Bernard Madoff. La premi\u00e8re plainte a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e en France par une \u00e9pargnante qui avait investi dans un fonds d'UBS : Interview de Carlo Lombardini, avocat genevois et sp\u00e9cialiste dans le droit bancaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EB4E9B3-32BE-4045-B823-8A8FAF1C562E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madoff, Bernard"], "thematicThemes": ["banque", "escroquerie"], "excerpt": "En Suisse, les victimes de Bernard Madoff commencent \u00e0 prendre contact avec des avocats pour conna\u00eetre la meilleure marche \u00e0 suivre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois et sp\u00e9cialiste dans le droit bancaire", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te incluant le sketch t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-DDC05918-B4D7-49FD-AC04-2643A6ED7ADF", "durationSec": 3953, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Freddie Hubbard : Archives, concerts et in\u00e9dits !", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B0FE2860-16A0-4C65-ADCD-1B4671C8ADB6", "durationSec": 4349, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Programme musical : Bill Evans with Freddie Hubbard, Percy Heath, Jim Hall, Philly Joe Jones : Interplay... / RiversideYou and the night and the music ( Arthur Schwartz )Enr. 16.07.1962. McCoy Tyner all Stars / \"Bird like\" ( Freddie Hubbard )McCoy Tyner, Avery Sharpe, Louis Hayes, Joe Henderson, Freddie Hubbard, John Scofield. Enr. 14.07.1986. Freddie Hubbard Quintet / \"Bolivia\" ( Cedar Walton ). Freddie Hubbard, Don Braden, Don Braden, Don Braden, Benny Green, Jeff Chambers, Louis Hayes. Enr. 15.03.1991. Freddie Hubbard : Live at Fat Tuesday's. Featuring Benny Green, Christian McBride, Tony Reedus, Javon Jackson / Limelight. \"But beautiful\" ( Johnny Burke ).Enr. 06.12.1991;07.12.1991. Freddie Hubbard Quintet - Montreux 1978 / MAG RSR \"Take It To The Ozone\" ( Freddie Hubbard ). Freddie Hubbard, Hadley Calliman, Billy Childs, Larry Klein, Carl Burnett. Enr. 21.07.1978. \"To Her Ladyship\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trompette", "name": "Hubbard, Freddie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de James Morrison, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Songs For You\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBEDFC69-C34B-4145-B62F-0563E3098351", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrison, James"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "alternativeExcerpt": ["James Morrison, chanteur britannique, le 16 janvier 2009."], "alternativeTitle": ["James Morrison 2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/5019785.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Morrison, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5002776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (239/271) : Le kangourou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0317B46-FF0E-40D5-941F-1D40FE12F33F", "durationSec": 122, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, \u00e9crivain, po\u00e8te, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AACC4B0C-CEFE-4CCA-9A1B-1E3B31D656CD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le Paris-Dakar aura lieu en Argentine, \u00e9clairage de Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5184E01-710D-4D07-9532-0E517602672B", "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurice Chappaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-519636A9-E96D-4F50-B110-0BC76DF0F521", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des \u00e9ditions Empreintes", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 \u00e2g\u00e9 de 92 ans : Interview de de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et un des meilleurs connaisseurs de Maurice Chappaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A45E7B0-CBC6-4C78-9EBA-76DA22DD469D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Chappaz face au monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D4F7841-0066-4F81-93E8-65B7CAFF16CB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Attention, l'entretien est pr\u00e9sent\u00e9 par erreur comme \u00e9tant men\u00e9 par Genev\u00e8ve Doub] Interview de Maurice Chappaz, \u00e9crivain : A propos de sa relation avec le monde, par Ir\u00e8ne Lichtenstein (Librairie des Ondes). L'\u00e9crivain valaisan Maurice Chappaz est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier, 15 janvier 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans. En 1982, Ir\u00e8ne Lichtenstein recevait Maurice Chappaz \u00e0 propos de sa relation avec le monde. N\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Lausanne, Maurice Chappaz, a\u00een\u00e9 d'une famille de dix enfants, grandit en Valais, \u00e0 Martigny et au Ch\u00e2ble o\u00f9 il r\u00e9side jusqu'\u00e0 sa mort. Po\u00e8te avant tout, Maurice Chappaz publie son premier texte, \"Un homme qui vivait couch\u00e9 sur un banc\", en d\u00e9cembre 1939. \u00c0 cette occasion, il re\u00e7oit les encouragements de Charles Ferdinand Ramuz. En 1947, il \u00e9pouse sa \"compagne d'\u00e9criture\", l'\u00e9crivaine Corinna Bille, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1979. En 1985, Maurice Chappaz re\u00e7oit le Prix de l'Etat du Valais. En 1997, il est laur\u00e9at du Grand Prix Schiller et de la Bourse Goncourt de la Po\u00e9sie. En 2001, il est fait commandeur des Arts et des Lettres. L'\u00e9crivain valaisan a publi\u00e9 plus de 40 ouvrages dans sa carri\u00e8re litt\u00e9raire. Sa derni\u00e8re oeuvre, \"La pipe qui prie et fume\", est parue en 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1982)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1982)", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Argentine, la province de Cordoba interdit tout \u00e9pandage par avion du glyphosate, herbicide utilis\u00e9 dans la culture du soja : Interview de Jorge Kaczewer, sp\u00e9cialiste en toxicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Nationale de Buenos Aires (UBA) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E17D43F-D7E6-4925-9B1E-AE66C61E62D3", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "culture intensive", "herbicide", "pesticide"], "excerpt": "Le glyphosate ne s'utilise pas tout seul. Le produit commercialis\u00e9 est un m\u00e9lange de glyphosate et de surfactant qui am\u00e9liore l'absorption par la plante. C'est ce m\u00e9lange qui est reconnu tr\u00e8s toxique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en toxicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Nationale de Buenos Aires (UBA) ", "name": "Kaczewer, Jorge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Argentine/ Buenos Aires", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 051 : Toto lieutenant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7304614-E62D-40A6-BAFA-3D62D97FF1F8", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80DD71A4-9C48-4F61-BE86-404925560F45", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Patrick Ferla et Bertil Galland rendent hommage \u00e0 Maurice Chappaz d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi 14 janvier 2009.\r\nL'\u00e9crivain valaisan lui avait confi\u00e9 son besoin de marginalit\u00e9 et de solitude.\r\nSuite de l'hommage: 18.01.09\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Donner \u00e0 entendre. Les archives sonores (5/5): interview de Paolo Santoni, r\u00e9alisateur du documentaire \"Journal d'un jeune fasciste\" ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-706B30E5-ED76-438C-8D7D-E419DA27BB63", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3259, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["document audiovisuel", "archives", "histoire", "fascisme"], "excerpt": "\"Comment le fascisme a-t-il conquis les Italiens au point de porter au pouvoir Benito Mussolini? A l'aide d'archives in\u00e9dites, ce film raconte la naissance et la mont\u00e9e du fascisme. Un r\u00e9cit doubl\u00e9 d'extraits du journal intime d'un jeune militant d\u00e9vou\u00e9 au Duce, qui nous \u00e9claire sur les convictions et r\u00e9flexions d'une g\u00e9n\u00e9ration d'Italiens fascin\u00e9s par une id\u00e9ologie extr\u00e9miste et l'action violente.\r\nLe film questionne la r\u00e9alit\u00e9 de l'Italie de l'entre-deux guerres, raconte la naissance et la mont\u00e9e du fascisme, en s'appuyant sur le journal d'un jeune membre d'un escadron (une squadra). Parmi les nombreux journaux, m\u00e9moires et r\u00e9cits publi\u00e9s pendant et apr\u00e8s le r\u00e9gime, celui de Mario Piazzesi, dix-sept ans quand il le commence, est selon les historiens, le plus original et digne de foi, parce qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit \u00e0 chaud, au moment des faits d\u00e9crits.\r\nLe journal de Piazzesi, r\u00e9dig\u00e9 entre 1919 et 1922, est un t\u00e9moignage troublant qui permet de comprendre comment le fascisme a pu entrer peu \u00e0 peu dans la r\u00e9alit\u00e9 italienne et comment il a fait un usage syst\u00e9matique de la violence pour an\u00e9antir l'adversaire. Son \"point de vue\" est celui d'un gar\u00e7on qui, comme nombre de jeunes du m\u00eame \u00e2ge, pouss\u00e9 par le besoin de changer la soci\u00e9t\u00e9 italienne et imbu de la culture de l'action, choisit la voie de la lutte arm\u00e9e.\r\nLe journal s'ach\u00e8ve sur la Marche sur Rome et par la prise du pouvoir par le fascisme. Les ann\u00e9es qui suivent verront s'affronter l'aile interventionniste du mouvement fasciste et les ambitions politiques de Mussolini. Certains des jeunes membres des escadrons s'en vont. Les autres, la majorit\u00e9, sont enr\u00f4l\u00e9s dans les milices fascistes.\r\nEn d'autres termes, une soci\u00e9t\u00e9, lorsqu'elle ne parvient pas \u00e0 r\u00e9pondre aux nouvelles demandes de ses membres, encourt des risques de d\u00e9rapages... Et pas des moindres.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Santoni, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de l'amour en dormant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E59F0DEF-8ED5-4BCE-BB33-816D36351FCF", "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}