{"response": {"numFound": 9206, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions internationales \u00e0 l'acceptation par la Suisse de l'interdiction de construction des minarets. La Suisse a viol\u00e9 le pacte international sur les droits civils et politiques : Interview Julia Motoc, membre du comit\u00e9 directeur des droits de l'homme des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E67BA453-D93C-4639-A495-6552D0E62B4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "islam", "droits de l'homme", "minaret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur des droits de l'homme des Nations Unies", "name": "Motoc, Julia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sida: lueur d'espoir? Enqu\u00eate au CHUV sur la mise au point d'un futur vaccin contre le sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91EA791C-58B0-4491-B12E-A89F50186AF9", "durationSec": 2245, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["sida", "immunit\u00e9 physiologique", "vaccination"], "excerpt": "\"Sida: lueur d'espoir?\r\nImpatience enqu\u00eate sur la mise au point d'un futur vaccin contre le Sida.\r\nEn 2008, plus de 30 millions de personnes vivent avec le VIH et 2,7 millions de personnes sont nouvellement infect\u00e9es. \r\nUn premier essai tha\u00eflandais a montr\u00e9 un effet modeste mais r\u00e9el. C'est une premi\u00e8re en 20 ans de recherches. \r\nN\u00e9anmoins, la marche vers un vaccin commercialisable est encore tr\u00e8s longue. D'un c\u00f4t\u00e9, les scientifiques \u00e9laborent le meilleur candidat vaccin contre un virus tr\u00e8s complexe et, d'un autre c\u00f4t\u00e9, les cliniciens testent les vaccins sur des volontaires.\r\nReportage au centre d'immunoth\u00e9rapie et de vaccinologie du CHUV, o\u00f9 se d\u00e9roule un essai de phase 1b. Depuis 2001, ce centre est engag\u00e9 dans des essais de vaccins anti-sida.\r\nUn vaccin 100% efficace est-il possible?\r\nR\u00e9ponses en direct avec Pierre-Alexandre Bart, m\u00e9decin adjoint au centre d'immunoth\u00e9rapie et de vaccinologie du CHUV et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Lausanne.\r\nVisite au centre avec des volontaires qui testent un essai clinique pour un futur vaccin contre le sida et rencontre \u00e9galement avec toute l'\u00e9quipe qui encadre les volontaires: Karine Oberson, David Bonnet, Erika Castro et Samuel Chappuis.\r\nEntretiens \u00e9galement avec Giuseppe Pantaleon, directeur du Centre de vaccinologie et d\u00bfimmunoth\u00e9rapie du CHUV, Yves L\u00e9vy, responsable des vaccins \u00e0 l\u00bfAgence nationale de recherche sur le Sida en France,Tony Fauci, directeur de l\u00bfInstitut national am\u00e9ricain de recherche sur les allergies et les maladies infectieuses, et J\u00e9r\u00f4me Kim, membre du Programme de recherche militaire am\u00e9ricain.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut national am\u00e9ricain de recherche sur les allergies", "name": "Fauci, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Programme de recherche militaire am\u00e9ricain", "name": "Kim, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des vaccins \u00e0 l'Agence nationale de recherche sur le sida en France", "name": "L\u00e9vy, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "personnes encadrant les volontaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9ens volontaires pour le test", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de vaccinologie, CHUV", "name": "Pantaleon, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-adjoint, CHUV", "name": "Bart, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs/trices RSR", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les deux Suisses retenus en Libye ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 16 mois de prison : Interviews de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC, d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en et d'Imed Lamloum, correspondant de l'Agence France Presse \u00e0 Tripoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F0807B-5FB3-4FCF-9375-AB63C316F99E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 960, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "otage", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de l'Agence France Presse \u00e0 Tripoli", "name": "Lamloum, Imed", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative contre la construction de minarets a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e : 1. Interview d'Hans-Rudolf Merz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 2. Manifestations en ville de Lausanne : Commentaire de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud. -3. L'initiative a anim\u00e9 les discussions au sein des groupes parlementaires \u00e0 Berne : Interview de Jacques Neyrinck, conseiller national vaudois PDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8524BA9-7084-44CD-A1B0-E8C44929D149", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 568, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "int\u00e9gration sociale", "minaret", "votation", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La chasse est ouverte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2268467-475E-435E-BBA8-B94004B82724", "durationSec": 207, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Tristesse europ\u00e9enne : Interview de Camille de Toledo, philosophe, auteur de l'ouvrage \"Le H\u00eatre et le bouleau - Essai sur la tristesse europ\u00e9enne suivi de L'utopie linguistique ou la p\u00e9dagogie du vertige\" (Ed. du Seuil, 2009). - 2. \"La Fable des abeilles\" de Bernard Mandeville lue au Th\u00e9\u00e2tre 2.21", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8580CA93-547F-4F94-B427-D15FE7CDC423", "durationSec": 3174, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandeville, Bernard"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "europ\u00e9anisme", "20e si\u00e8cle", "\u00e9conomie", "fable", "histoire", "utopie"], "excerpt": "1. Comment quitter le XXe si\u00e8cle ? R\u00e9ponse du philosophe Camille de Toledo. On vient de f\u00eater les 20 ans de la chute du Mur de Berlin. Camille de Toledo avait 13 ans en 1989 et part de ce moment diffus pour m\u00e9diter sur un avenir que l'Europe n'a pas vraiment r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9inventer depuis. M\u00e9ditation triste sur une Europe hant\u00e9e par les fant\u00f4mes de son pass\u00e9, et tent\u00e9e par les replis nationalistes. Que reste-t-il de l'Europe sinon la tristesse ruminante de ceux qui l'occupent et qui n'arrivent pas \u00e0 s'exalter pour un futur commun ? Camille de Toledo parle en son nom et propose d'enrailler ce d\u00e9faitisme morose en promouvant une nouvelle utopie linguistique. - 2.\"La Fable des abeilles\" Un classique de la pens\u00e9e \u00e9conomique ou de l'utopie. Le texte de Bernard Mandeville est donn\u00e9 en lecture au 2.21 du 3 au 5 d\u00e9cembre.  Dans les diff\u00e9rentes versions de la Fable, publi\u00e9es au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, Mandeville visait \u00e0 montrer les hommes tels qu'ils sont et non tels qu'ils devraient \u00eatre, avec cette id\u00e9e directrice, provocante: les vices priv\u00e9s profitent au bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral. Les th\u00e8ses de Mandeville ont pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 et ont aliment\u00e9 la r\u00e9flexion des grands \u00e9conomistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Toledo, Camille de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Schultess, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR", "VILLE", "HASCHICH", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "FEUILLE", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "ARTISTE"], "id": "asset-253043", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "CERNIAT", "PLATEAU"], "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091201 et archives, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Amsterdam : 20091201, le march\u00e9 aux fleurs est une attraction qui attire beaucoup de touristes. Ils y trouvent de nombreuses sortes de fleurs tout au long de l'ann\u00e9e et peuvent m\u00eame acheter du cannabis ou des objets souvenirs\n* Cerniat : 20091202, l'artiste FONTAINE Viviane cr\u00e9e des oeuvres d'art \u00e0 partir de feuilles ou de fibres v\u00e9g\u00e9tales travaill\u00e9es. Cette passionn\u00e9e de la nature et du papier pr\u00e9sente son atelier, les outils avec lesquels elle travaille et ses oeuvres.", "title": "AMSTERDAM - 09.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "CERNIAT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HU\u00ceTRE", "OSTR\u00c9ICULTURE", "OSTR\u00c9ICULTURE", "HU\u00ceTRE", "OSTR\u00c9ICULTURE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "HU\u00ceTRE", "OSTR\u00c9ICULTURE", "HU\u00ceTRE", "OSTR\u00c9ICULTURE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "HU\u00ceTRE", "VIRUS", "OSTR\u00c9ICULTURE", "HU\u00ceTRE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "DISTRIBUTION", "NOCTURNE", "HU\u00ceTRE"], "id": "asset-253626", "thematicGeographicals": ["VENDEE", "MORBIHAN", "CHARENTE-MARITIME"], "durationSec": 1938, "mediaType": "video", "excerpt": "* Charente-Maritime, Morbihan, Vend\u00e9e : 20091201, les ostr\u00e9iculteurs ont mis en place des nouvelles techniques pour lutter contre la p\u00e9nurie des naissances d'hu\u00eetres sauvages. Ainsi, de nombreux ostr\u00e9iculteurs s'adressent aux \u00e9closeries pour se fournir en naissains en vue de l'\u00e9levage d'hu\u00eetres. Depuis quelques ann\u00e9es, l'hu\u00eetre triplo\u00efde st\u00e9rile ou hu\u00eetres des 4 saisons a fait son apparition, ceci afin de faciliter l'\u00e9levage et de cr\u00e9er des produits standardis\u00e9s.", "title": "HUITRE : PANIQUE DANS LA COQUILLE ! - 09.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHARENTE-MARITIME", "VENDEE", "CHARENTE-MARITIME", "MORBIHAN", "VENDEE", "CHARENTE-MARITIME", "LYON", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ISLAM", "ISLAM", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "MARRA, ADA", "COHN-BENDIT, DANIEL", "AUER, ANDREAS"], "id": "asset-253881", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3669, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bruxelles, SUISSE : 20091201, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur le oui \u00e0 l'initiative \"contre la construction de minarets\" lors des votations du 20091129. L'acceptation \u00e0 plus de 57% par le peuple suisse de cette initiative cause un v\u00e9ritable choc dans l'Europe enti\u00e8re qui s'interroge sur la signification de ce pl\u00e9biscite.", "title": "MINARETS INTERDITS : LE VOTE DE LA PEUR ? - 09.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ISLAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (42/45) : \"Les Puritains\" [4/5] : Bellini demande conseil \u00e0 Rossini; cr\u00e9ation triomphale, rivalit\u00e9 avec Donizetti dont l'op\u00e9ra Marino Faliero est lui aussi cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Paris, deux mois apr\u00e8s les Puritains", "genres": ["Animation"], "id": "sound-867C6A4F-8F28-4FD4-BF14-85AA3CC7FC23", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne romantique. Voyage au coeur du romantisme musical allemand : Interview de Brigitte Fran\u00e7ois-Sappey, musicologue, auteure de \"La musique dans l'Allemagne romantique\" (Fayard 2009) (2/5) : L'Art et la R\u00e9volution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA70FE22-6694-43AE-9079-62C5DB557FA8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "po\u00e9sie", "musique classique", "romantisme"], "excerpt": "Le titre de Wagner permet de cerner les dates essentielles du romantisme musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sappey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-253839", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "09.12.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "POSTE", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CATHOLICISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "MUNITION", "USINE", "FUSIL D'ASSAUT", "JUIFS", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9PORTATION", "JUIFS", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9PORTATION"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE", "HESS, HANS", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-253900", "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AMMAN", "GENEVE-VILLE", "ABOU DHABI", "ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "INTERNET", "VOTATION", "ISLAM", "POPULATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOLDAT", "CONFLIT ARM\u00c9", "DISCRIMINATION SOCIALE", "LICENCIEMENT", "SIDA", "T\u00c9MOIGNAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "CATHOLICISME", "C\u00c9LIBAT", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME", "C\u00c9LIBAT", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME", "C\u00c9LIBAT", "PR\u00caTRE", "DROITS DE L'HOMME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "DISCRIMINATION RELIGIEUSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ISLAM"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "OUARDIRI, HAFID", "CLAVIER, CHRISTIAN", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-253901", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "KALININGRAD", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEYSONNAZ", "SION", "VETROZ", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "PONT SUSPENDU", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "CHAUSSURE", "D\u00c9PANNAGE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9PANNAGE", "NEIGE", "VILLE", "\u00c9COLIER", "NEIGE", "USINE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "USINE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "3D", "IMPRIMANTE", "MONTRE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "id": "asset-253902", "durationSec": 1065, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.01", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NOIRMONT, LE", "ROLLE", "ROLLE", "NEUVEVILLE, LA", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253903", "durationSec": 534, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : RADIOTHERAPIE INTRA-OPERATOIRE IORT - 09.12.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253821", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091201, itw du gyn\u00e9cologue sp\u00e9cialiste FMH en oncologie BROSCHI Pierre-Alain et du radio-oncologue BERNIER Jacques sur la radioth\u00e9rapie intra-op\u00e9ratoire IORT.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOBET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "GENEVE SERVETTE - HC FRIBOURG GOTTERON ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-252717", "durationSec": 8826, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.12.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253480", "durationSec": 703, "publicationDate": "2009-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mgr Norbert Brunner, \u00e9v\u00eaque de Sion, souhaite ordonner des hommes mari\u00e9s, estimant qu'il n'y a pas de lien entre le c\u00e9libat et le sacerdoce : Interviews de Dominique Rimaz, pr\u00eatre, estimant qu'il existe un lien entre les deux et de Michel Salamolard, pr\u00eatre, estimant que cette question doit \u00eatre r\u00e9fl\u00e9chie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367BE2BC-E55A-49EE-8484-45B0D779A9AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre mari\u00e9", "c\u00e9libat", "pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Rimaz, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Salamolard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (41/45) : \"Les Puritains\" [3/5], ultime chef-d'oeuvre \u00e9crit avec un nouveau librettiste: le comte Carlo Pepoli", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E184547F-9A7C-425A-A572-C2A2DAF28796", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pepoli, Carlo", "Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La votation f\u00e9d\u00e9rale du 29 novembre 2009 sur l'interdiction de la construction des minarets montre un foss\u00e9 entre entre le monde politique et le peuple. Comment expliquer cette fracture ? : D\u00e9bat avec Ueli Windisch, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Yvette Jaggi, ancienne conseill\u00e8re aux Etats socialiste et ancienne syndique de Lausanne, et la participation des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36EC3F8B-A7C0-40A7-89B6-B385771E288A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "mosqu\u00e9e", "relations internationales", "islam", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste, ancienne syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "Suzanna, auditrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "musulman de Suisse, auditeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Windisch, Uli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Monsieur Monnier, auditeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le oui du peuple suisse \u00e0 l'interdiction de la construction de minaret fait la une de toute la presse \u00e9trang\u00e8re : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR. - 2. Les milieux \u00e9conomiques suisse sont surpris et craignent les cons\u00e9quences : Commentaire de Johanna Commenge, collaboratrice RSR. - 3. Au Pays-Bas l'extr\u00eame-droite se r\u00e9jouit de cette acceptation par le peuple suisse : Interview de Geert Wilders, dirigeant du parti n\u00e9erlandais pour la libert\u00e9. - 4. L'UDC joue sur la peur : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-444B9D55-41F7-496C-B605-0697B205E4B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "votation", "minaret", "relations internationales", "initiative populaire", "boycottage"], "excerpt": "2. Les milieux \u00e9conomiques Suisses sont surpris de la d\u00e9cision du peuple de souscrire \u00e0 l'initiative anti-minarets. Ils pensent avec anxi\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'apr\u00e8s. Un milieu \u00e9conomique, , qui s'\u00e9tait largement mobilis\u00e9 pour d\u00e9fendre le \"non\" face aux craintes d'un d\u00e9ficit d'image pour le pays et \u00e0 un possible boycott des paysmusulmans. - 3. \"C'est une excellente nouvelle. je veux f\u00e9liciter le peuple suisse, au moins une majorit\u00e9 d'entre elle, qui a vot\u00e9 en faveur du r\u00e9f\u00e9rendum. C'est un exemple pour les autre pays. Cela prouve que malgr\u00e9 ce que disent les \u00e9lites qui nous gouvernent dans les pays europ\u00e9ens, le peuple en a assez de l'islamisation croissante de nos soci\u00e9t\u00e9s. Il a dit, nous ne voulons pas que plus de minarets soit construits. Et j'esp\u00e8re que cet exemple sera suivi dans nombre de pays europ\u00e9ens. En ce qui me concerne je vais prendre cette semaine l'initiative au parlement n\u00e9erlandais de proposer au gouvernement un r\u00e9f\u00e9rendum similaire dans mon pays. Si le gouvernement refuse, je lancerai une proposition de loi pour autoriser ce r\u00e9f\u00e9rendum.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du parti n\u00e9erlandais pour la libert\u00e9", "name": "Wilders, Geert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mgr Norbert Brunner, qui sera pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses d\u00e8s 2010, est favorable \u00e0 l'ordination d'hommes mari\u00e9s : Interview de Jacques Neirynck, conseiller national vaudois PDC, pour qui constate que l'on arrive plus \u00e0 encadrer les paroisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9B11A15-AA82-4DBA-A028-24216EA0AB05", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Bel, danseur et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBFA87F-5B8C-46A8-87CD-8AD2EE108F90", "durationSec": 511, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cunningham, Merce"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Le danseur J\u00e9r\u00f4me Bel sera l'invit\u00e9 de l'Association pour la Danse Contemporaine (ADC) de Gen\u00e8ve du 1er au 4 d\u00e9cembre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Bel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences du vote du peuple suisse sur l'interdiction de la construction des minarets : 1. Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE. - 2. R\u00e9action au Maroc : Correspondance de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Casablance. - 3. Les cons\u00e9quences pour Gen\u00e8ve, ville internationale : Interview de David Hiler, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois. - 4. Interview de St\u00e9phane Lathion, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, pr\u00e9sident du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B76A6C03-1214-49E1-87C9-EBD9ED6D2222", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 960, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "votation", "initiative populaire", "islam", "minaret", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ahmed, chauffeur de taxi \u00e0 Casablanca", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Hiler, David", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, pr\u00e9sident du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse", "name": "Lathion, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Casablanca", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences du vote des Suisses interdisant la construction de minaret : 1. Ce vote fait-il peser un risque sur la s\u00e9curit\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration ? - 2. Les r\u00e9actions \u00e0 la grande mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve. - 3. Comment poursuivre l'int\u00e9gration et la connaissance mutuelle? - 4. Les voies de recours contre l'interdiction de construire des minarets. - 5. Les r\u00e9actions de la communaut\u00e9 internationale au Maroc en particulier. - 6. Les erreurs d'appr\u00e9ciation des sondages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B8E1B0C-BE01-4AB1-A1D1-EC2720BF10A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 802, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "minaret", "relations internationales", "islam", "mosqu\u00e9e", "votation"], "excerpt": "1. Correspondance d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 2. Commentaire de Jean-Yves Clemenzo, correspondant RSR Gen\u00e8ve, et interviews d'Youssef Ibram, imam et Ulismo, musulman vivant en Suisse depuis plus de 30 ans. - 3. Interview de Lucia Dahlab, vice-pr\u00e9sidente de l'Union des organisations musulmanes \u00e0 Gen\u00e8ve. - 4. Commentaire de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR. - 5. Interview de Icham Houda\u00effa, membre de la r\u00e9daction de l'Hebdomadaire, qui constate un repli identitaire, une radicalisation des positions orientales et occidentales. - 6. Interview d'Oswald Sigg, ancien porte-parole de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Houda\u00effa, Icham", "type": "Participant"}, {"role": "ancien porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Sigg, Oswald", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente de l'Union des organisations musulmanes \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dahlab, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "musulman vivant en Suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "imam de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ibram, Youssef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Maroc", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Apr\u00e8s l'acceptation du peuple suisse de l'interdiction de la construction de minarets c'est l'incompr\u00e9hension du c\u00f4t\u00e9 des pays arado-musulmans : Interview de Nadia Yassine, porte-parole de l'organisation \"Justice et Bienfaisance\" au Maroc. - 2. En Suisse, apr\u00e8s le vote du peuple contre la construction des minarets, les pr\u00e9sidentes du Conseil national et des Etats ont exhort\u00e9 leurs coll\u00e8gues \u00e0 se pr\u00e9occuper davantage de l'int\u00e9gration et de la cohabitation avec les minorit\u00e9s religieuses : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, et interview de Hugues Hiltpold, conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE8E3CE2-A6AA-4E78-8D8A-9A1545FC0307", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 782, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "relations internationales", "initiative populaire", "islam", "votation"], "excerpt": "1. L'imam de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve a lanc\u00e9 un appel au calme  aujourd'hui. Il demande \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane de respecter le vote des Suisses contre la construction de minarets. L'imam ajoute que les musulmans doivent respecter ce vote sans pour autant l'accepter. Reste que du c\u00f4t\u00e9 des pays arabes c'est \u00e9videmment  l'incompr\u00e9hension qui pr\u00e9vaut aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois radical ", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'organisation \"Justice et Paix\"", "name": "Yassine, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne romantique. Voyage au coeur du romantisme musical allemand : Interview de Brigitte Fran\u00e7ois-Sappey, musicologue, auteure de \"La musique dans l'Allemagne romantique\" (Fayard 2009) (1/5) : Le Nouvel Age po\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE0F2364-F7C3-45DA-90DA-B93D4704A9ED", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "romantisme", "musique classique", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Ce concept de Schumann d\u00e9signe la nouvelle cr\u00e9ation des ann\u00e9es 1830 et r\u00e9sume les aspirations romantiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sappey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le vote du peuple suisse contre la construction des minarets, la France reste abasourdie de ce r\u00e9sultat : Interviews de Kamel Kebtane, recteur de la mosqu\u00e9e de Lyon et d'Engin Yaman, suisse musulman et journaliste pour un quotidien turc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20660CE6-C389-405E-8556-D24D9D2412CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "initiative populaire", "votation", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de la mosqu\u00e9e de Lyon", "name": "Kebtane, Kamel", "type": "Participant"}, {"role": "suisse musulman, journaliste pour un quotidien turc", "name": "Yaman, Engin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Chauffeur de camion op\u00e9rant des transports vers les pays de l'Est. - 2. Elevage de poules hors-sol. - 2. Employ\u00e9 d'Etat \u00e0 la voirie qui a 9 heures et demie quotidiennes de d\u00e9placement. - 4. Joueur d'\u00e9chec professionnel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA71E273-9200-4FB1-8597-95892C58927A", "durationSec": 2833, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rapha\u00ebl Aubert, \u00e9crivain et journaliste : A propos de ses ouvrage \"La Terrasse des \u00e9l\u00e9phants\" et \"Le Journal des treize lunes\" (Ed. de l'Aire, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B18BE9B5-3083-48C1-BE1E-D7989444B46C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Cambodge"], "durationSec": 3163, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier vaudois Rapha\u00ebl Aubert donne rendez-vous \u00e0 ses personnages au Cambodge. Une arch\u00e9ologue et un journaliste, amoureux dans l'enfance, renouent le temps enfui dans l'enceinte d'un temple d'Angkor. \u00abSe d\u00e9roulant sur pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle en Suisse, en France, au Cambodge et au Vietnam, \u00abLa Terrasse des \u00e9l\u00e9phants\u00bb est le roman de la rencontre et du destin. Un homme et une femme, qui se sont connus dans leur enfance et ne se sont plus jamais revus durant de longues ann\u00e9es, peuvent-ils demeurer li\u00e9s ? Qu'est-ce qui, en d\u00e9pit de tout, uni les \u00eatres ? Est-on ma\u00eetre de sa vie ou n'est-ce encore qu'une illusion ? Une manifestation de la m\u00e2y\u00e2, le monde comme apparence dans la pens\u00e9e orientale ?  Le h\u00e9ros de \u00abLa Terrasse des \u00e9l\u00e9phants\u00bb, Rapha\u00ebl Santorin, a \u00e9t\u00e9 correspondant de guerre au Vietnam o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 la fin du r\u00e9gime de Saigon. Malgr\u00e9 les ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es, ce pass\u00e9 continue de le hanter alors qu'il a atteint un \u00e2ge o\u00f9 l'on dresse le bilan de sa vie. Un r\u00eave le ram\u00e8ne aux Hautes Terres, la maison familiale qui a tellement compt\u00e9 dans sa vie, o\u00f9 il est conduit \u00e0 une \u00e9trange d\u00e9couverte. Celle-ci fait ressurgir du n\u00e9ant la figure de Laure, le grand amour de son enfance. D\u00e8s cet instant les \u00e9v\u00e9nements vont s'encha\u00eener myst\u00e9rieusement jusqu'\u00e0 lui faire remettre ses pas dans ceux du pass\u00e9. A signaler la sortie de son journal \u00abChronique des treize lunes\u00bb (Editions de l'Aire) qui couvrent l'ann\u00e9e 2008. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, \u00e9crivain", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9action au oui \u00e0 l'initiative interdisant la construction de minaret : Interview de Mohamed Tozi, anthopologue marocain. - 2. La R\u00e9volte des paysans : Interview de Pierre-Andr\u00e9 Tombez, pr\u00e9sident romand du syndicat Uniterre. - 3. Leopold et la colonisation : A propos du \"Soliloque du roi L\u00e9opold \" de Mark Twain jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre 2.21", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CAC5991E-E412-4E8F-9AA5-AEF14650546C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Belgique", "Congo"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC", "Twain, Mark"], "thematicThemes": ["agriculture", "colonialisme", "manifestation politique", "minaret", "votation", "paysan", "initiative populaire"], "excerpt": "2. Portrait du syndicaliste paysan Pierre-Andr\u00e9 Tombez, un des acteurs du conflit. Depuis bient\u00f4t trois mois les paysans suisses se r\u00e9voltent. Quel est leur point de vue, les raisons de leur col\u00e8re? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Jean-Marc Falcombello s'est rendu sur le terrain, chez Pierre-Andr\u00e9 Tombez, le pr\u00e9sident du syndicat paysan Uniterre, dans son hangar de Salavaux. \u00c0 travers ce portait, Babylone fait entendre une voix, celle d'un des acteurs de ce conflit complexe qui r\u00e9unit la grande distribution alimentaire, le pouvoir politique, les producteurs et les consommateurs. Chacun d\u00e9fend son point de vue et sa vision du monde. Aujourd'hui, c'est au tour des paysans de dire pourquoi ils se r\u00e9voltent devant ce qu'ils per\u00e7oivent comme le diktat du march\u00e9 et de la grande distribution. Affaire \u00e0 suivre d'une question qui touche \u00e0 notre avenir et \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ce que sera notre monde demain. Avec reportage \u00e0 l'occasion de la manifestation \u00e0 Gen\u00e8ve anti-OMC quelques jours avant. - 3. Quand Mark Twain d\u00e9nonce la politique de colonisation outranci\u00e8re de Leopold II au Congo. Jean-Luc Plasman, historien, analyse la r\u00e9elle nature de cette colonisation. A l'occasion de la mise en sc\u00e8ne du Monologue du Roi Leopold, de Mark Twain au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 par Jacques Roman, Babylone inaugure un partenariat avec la sc\u00e8ne lausannoise, autour de deux spectacles : La Fable des abeilles de Mandeville dans l'\u00e9mission du 1er d\u00e9cembre 2009, et le Soliloque du Roi Leopold, dans cette \u00e9mission. Retour en 1905, le monde d\u00e9nonce avec Mark Twain, les exactions criminelles du Roi de Belgique Leopold II au Congo, qui assure la souverainet\u00e9 de l'Etat ind\u00e9pendant, depuis le Congr\u00e8s de Berlin qui partagea l'Afrique entre les grandes puissances colonisatrice, le 28 f\u00e9vrier 1885. Quelle \u00e9tait r\u00e9ellement la nature de cette colonisation, et comment s'est organis\u00e9e la d\u00e9nonciation de la politique de Leopold II, r\u00e9ponse avec Pierre-Luc Plasman, historien de l'Universit\u00e9 de Louvain-la-Neuve en Belgique. Un entretien de David Collin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue marocain", "name": "Tozi, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Plasman, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Munich s'est ouvert le proc\u00e8s de John Demjanjuk, 89 ans, accus\u00e9 d'avoir particip\u00e9 en 1943 \u00e0 l'extermination de 27'000 juifs dans le camp de concentration de Sobidor dont il \u00e9tait l'un des gardiens : Correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6AB85A4-897B-408B-B4DB-93262704C073", "thematicGeographicals": ["Sobidor"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demjanjuk, John"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "proc\u00e8s", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NICHE", "BATEAU", "CANAL", "ARCHITECTURE", "VILLE", "SOMMEIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "LECTURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LECTURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-253059", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AMSTERDAM", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091130, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Amsterdam : 20091130, le batelier, HAKKERT Franck navigue sur les canaux de la ville en pr\u00e9sentant diff\u00e9rents b\u00e2timents dont plusieurs sont encore class\u00e9s monuments historiques\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091130, itw de rue sur le temps pass\u00e9 \u00e0 dormir et le besoin de sommeil\n* Lausanne : Mus\u00e9e Mudac, 20091130, l'exposition \"D\u00e9lire de lire\" propose aux enfants de d\u00e9couvrir la lecture en se promenant parmi des personnages d'albums illustr\u00e9s en 3 dimensions qu'ils peuvent toucher et d\u00e9placer. Cette exposition a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avec les personnages des albums pour enfants des \u00e9ditions \"la joie de lire\".", "title": "AMSTERDAM - 09.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "VOTATION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PRESSE", "PORTRAIT", "PRESSE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-253724", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.30", "visualGeographicals": ["VEVEY", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "MONTET", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "NAZISME", "PROC\u00c8S", "NAZISME", "PROC\u00c8S", "AMNISTIE FISCALE", "CANTON"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHWALLER, URS", "BURKHALTER, DIDIER", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-253723", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.30", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "ISTANBUL", "LANGENTHAL", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MUNICH", "MUNICH", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253501", "durationSec": 609, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE AGRICOLE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-252823", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20091130 et archives, d\u00e9bat entre des conseillers nationaux et des conseillers aux Etats \u00e0 propos des cons\u00e9quences de l'acceptation en votation le 20091129 de l'initiative populaire demandant l'interdiction de la construction des minarets en Suisse\n* Berne-ville : 20091130 et archives, d\u00e9bat entre des conseillers nationaux et des conseillers aux Etats \u00e0 propos de la politique agricole suisse, suite aux manifestations des agriculteurs organis\u00e9es en 200911 pour protester contre la baisse de leur revenu provoqu\u00e9e par la baisse du prix du lait.", "title": "QUEL AVENIR POUR L'AGRICULTURE SUISSE? - 09.11.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en Europe \u00e0 l'acceptation par la Suisse de l'initiative contre la construction de minarets : Correspondance de  Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin et interview de Jo\u00ebl Privot, architecte et urbaniste belge, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les infrastructure du culte musulman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C461F10-BB69-4C54-9BEF-7F70D9C53EEC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "islam", "initiative populaire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et urbaniste belge, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les infrastructures du culte musulman", "name": "Privot, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre et le Pacifique. De Peleliu \u00e0 l'Ile de Guam, engagement et sacrifice (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1E1D3B94-68B5-4DF6-A13E-8425AF197786", "thematicGeographicals": ["Japon", "Etats-Unis"], "durationSec": 3349, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"LA GUERRE ET LE PACIFIQUE\r\nDE PELELIU A L\u00bfILE DE GUAM\r\nENGAGEMENT ET SACRIFICE\r\nCette semaine, nous nous int\u00e9resserons \u00e0 la guerre men\u00e9e par les Am\u00e9ricains entre 1939 et 1945. Ce sera l\u00bfoccasion d\u00bf\u00e9voquer entre autre quelques moments de ce qui aura \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00ab l\u00bfenfer du pacifique \u00bb dans l\u00bfaffrontement entre les troupes am\u00e9ricaines et les troupes japonaises.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Risa Morimoto \u00ab Nous \u00e9tions kamikazes \u00bb : En 1945, alors que les Etats-Unis et le Japon se livrent une guerre sans merci, l'Empire du Soleil Levant cr\u00e9e une arme redoutable: les Kamikazes. Pilotant des avions bourr\u00e9s de bombes, ils se jettent contre les navires de la flotte US pour les couler. Si 4000 Japonais sont morts dans des op\u00e9rations kamikazes, des centaines de pilotes qui s'\u00e9taient pr\u00e9par\u00e9s au sacrifice supr\u00eame ont surv\u00e9cu \u00e0 la guerre. Quatre d'entre eux livrent un t\u00e9moignage poignant.\r\nLUNDI : ENTRETIENS\r\nAujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec Arnaud DOGLIA, sp\u00e9cialiste du Japon et de la m\u00e9moire de la guerre chez les Japonais, assistant \u00e0 l\u00bfUnit\u00e9 de Japonais de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous recevons Constantin PARVULESCO pour un entretien autour de la tradition guerri\u00e8re du Japon. Constantin Parvulesco a derni\u00e8rement publi\u00e9 \u00ab Samoura\u00ef et kamikaze - La tradition guerri\u00e8re du Japon \u00bb (Editions Du May, mai 2009).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Parvulesco, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Goglia, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : RETINE - 09.11.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253817", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091130, itw du chirurgien ophtalmologique DE SMET Marc et de ses patients VIQUERAT Louis et PANET Patricia sur les probl\u00e8mes de r\u00e9tine.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GOBET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DIPLOMATIE", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DIPLOMATIE", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM"], "visualPersons": ["BESSON, ERIC", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-253722", "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.30", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253725", "durationSec": 552, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.11.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253264", "durationSec": 631, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "\u00c9COLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "id": "asset-250801", "thematicGeographicals": ["COPENHAGUE", "PLATEAU"], "durationSec": 1208, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Copenhague : 20091130 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les enjeux de la Conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat de Copenhague qui s'ouvrira le 20091207. Les pays participants vont tenter de trouver un accord pour agir contre les changements climatiques dus au r\u00e9chauffement et aux \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.", "title": "CONFERENCE SUR LE CLIMAT : COUP DE FROID A COPENHAGUE ? - 09.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COPENHAGUE", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO G.I.'S MISSION IRAK ET CAUCHEMARS D'IRAK - 09.11.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248694", "durationSec": 115, "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "USAGE DU TABAC", "ENSOLEILL\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "IMMOBILIER", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INVESTISSEMENT", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INVESTISSEMENT", "RETRAITE (PENSION)", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INVESTISSEMENT", "RETRAITE (PENSION)", "ENTREPRISE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INVESTISSEMENT", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INVESTISSEMENT", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-253726", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20091130 et archives, le d\u00e9partement cantonal genevois de l'am\u00e9nagement du territoire souhaite d\u00e9classer les terrains de Vernier Village en zone industrielle. Les propri\u00e9taires vont faire opposition, car ceux-ci ne veulent pas que leurs propri\u00e9t\u00e9s perdent de la valeur et parce qu'ils sont bien chez eux malgr\u00e9 les nuisances sonores dues aux avions\n* SUISSE : 20091130 et archives, le 2e pilier repr\u00e9sente une somme d'argent importante qu'il est possible d'utiliser pour financer un projet immobilier ou professionnel. Cependant retirer sa caisse de retraite n'est pas sans danger et diminue consid\u00e9rablement les futurs revenus de retraite comme le t\u00e9moignent CLERC Micheline et GAY Jacques qui ont utilis\u00e9 leur 2e pilier pour cr\u00e9er des entreprises de restauration qu'ils ont finalement d\u00fb fermer ou vendre.", "title": "PRENDS L'OSEILLE MAIS MEFIE TOI ! // DECLASSEMENT DE TERRAIN - 09.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "VERNIER", "GENEVE", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "BRUXELLES"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 29.11.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445533.image", "id": "ece-3445534", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2009-11-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur les ann\u00e9es de t\u00e9l\u00e9vision de Catherine Sommer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445534", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445534"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, nouveau directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8245248-EEFF-4C29-A66D-7448E82EFCC2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale 18h - 19h. 1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. L'initiative contre la construction des minarets a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 57,5 %. L'initiative contre l'exportation du mat\u00e9riel de guerre a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e \u00e0 68,2%. Le financement sp\u00e9cial en faveur du trafic a\u00e9rien est accept\u00e9 \u00e0 52%. - 2. Votations cantonales. Le canton de Gen\u00e8ve accepte le CEVA, liaison ferroviaire Cornavin-Eaux-Vives-Annemasse. Le canton de Vaud refuse la prolongation illimit\u00e9e de l'autorisation de fonctionnement pour la centrale de M\u00fchleberg. Les Valaisans rejettent la loi sur le tourisme. Les citoyens neuch\u00e2telois ont massivement rejet\u00e9 la r\u00e9vision de la loi sur l'\u00e9nergie.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3DD44AB-294A-44D5-BEC1-3055DE82CAC8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "am\u00e9nagement du territoire", "transport public urbain", "islam", "initiative populaire", "votation", "minaret", "tennis (comp\u00e9tition)", "tourisme"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.\r\n2. Dans le canton d'Obwald les zones r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 de riches contribuables ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es par les citoyens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur de Suisse", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, essayste", "name": "Fourest, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Kosovo", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement du territoire", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "tennisman suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du territoire", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale 17h - 18h. 1. Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. L'initiative contre la construction des minarets a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 57,5 %. L'initiative contre l'exportation du mat\u00e9riel de guerre a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e \u00e0 68,2%. Le financement sp\u00e9cial en faveur du trafic a\u00e9rien est accept\u00e9 \u00e0 52%. - 2. Votations cantonales. Le canton de Gen\u00e8ve accepte le CEVA, liaison ferroviaire Cornavin-Eaux-Vives-Annemasse. Le canton de Vaud refuse la prolongation illimit\u00e9e de l'autorisation de fonctionnement pour la centrale de M\u00fchleberg. Les Valaisans rejettent la loi sur le tourisme. Les citoyens neuch\u00e2telois ont massivement rejet\u00e9 la r\u00e9vision de la loi sur l'\u00e9nergie.", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-9A491C8E-44D4-4522-8DC4-485D0471F9F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "initiative populaire", "votation", "islam", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois : chef du D\u00e9partement de la gestion du territoire", "name": "Nicati, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur du Centre d'\u00e9tudes et de Recherches sur le monde arabe et la M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e CERMAM", "name": "Habidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur, repr\u00e9sentant de l'OCI, l'Organisation de la Conf\u00e9rence Islamique \u00e0 l'ONU", "name": "Ba, Babacar", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PLR suisse, conseiller national tessinois PLR", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romande de l'UDF, d\u00e9put\u00e9 UDF au Grand Conseil vaudois", "name": "Bernhard, Maximilien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rebetez, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. L'initiative contre la construction des minarets serait accept\u00e9, l'initiative contre l'exportation du mat\u00e9riel de guerre serait refus\u00e9e : 1. Commentaires de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR, et de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 2. D\u00e9bat avec Tariq Ramadan, intellectuel musulman, et Sami Aldeeb Abu-Sahlieh, docteur en droit, professeur dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s, directeur du Centre de droit arabe et musulman, Palestinien chr\u00e9tien, pour l'initiaive sur les minarets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDA46EC8-A487-486E-8CFB-15E56C0D40F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1153, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "minaret", "initiative populaire", "votation", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "docteur en droit, professeur dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s, directeur du Centre de droit arabe et musulman, Palestinien chr\u00e9tien, pour l'initiaive sur les minarets", "name": "Aldeeb Abu-Sahlieh, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "intellectuel musulman suisse", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e8ches en question. Trouver une place de cr\u00e8che en Suisse rel\u00e8ve souvent du tour de force. Que faire contre la p\u00e9nurie de places? Comment les cr\u00e8ches sont-elles consid\u00e9r\u00e9es par les parents et les professionnels? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A6D4A40D-190A-46B6-B0A6-168040FB419D", "thematicGeographicals": ["Les Brenets", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2941, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garderie", "p\u00e9nurie", "pu\u00e9riculture", "vie familiale"], "excerpt": "\"La Suisse \u00e0 la tra\u00eene\r\nEn f\u00e9vrier 2009, les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude demand\u00e9e par l'Unesco sont sans appel: la Suisse accuse un s\u00e9rieux retard dans l'\u00e9ducation de la petite enfance et fait p\u00e2le figure en comparaison internationale. Le personnel p\u00e9dagogique n'est pas assez bien pr\u00e9par\u00e9 et les investissements ne sont pas suffisants.\r\nLa Suisse consacre un milliard de francs par ann\u00e9e aux cr\u00e8ches, c'est 0,2% du PIB, soit un cinqui\u00e8me des recommandations de l'OCDE et dix fois moins que les pays scandinaves. Et selon les associations de l'enfance, il manquerait aujourd'hui 120'000 places d'accueil extrascolaire.\r\nPour De quoi j'me m\u00eale, Francine Del Coso a men\u00e9 l'enqu\u00eate dans des cr\u00e8ches et garderies de Suisse romande pour comprendre, sur fond de p\u00e9nurie de places, comment elles sont consid\u00e9r\u00e9es par les parents qui les utilisent et les professionnels qui les font fonctionner.\r\nTrouver une place en cr\u00e8che, un v\u00e9ritable d\u00e9fi\r\nLaura Grandjean est enceinte de quatre mois et c'est sur le conseil insistant de ses amies qu'elle se lance \u00e0 la recherche d'une place en cr\u00e8che.\r\nMais au Bureau d'information des parents \u00e0 Lausanne, on lui annonce que ce n'est pas gagn\u00e9 d'avance, qu'il sera sans doute tr\u00e8s difficile d'avoir une place \u00e0 l'automne 2010, au terme de son cong\u00e9 maternit\u00e9. Et impossible, pour elle, de se tourner vers une cr\u00e8che priv\u00e9e, dont les tarifs seraient prohibitifs.\r\nUne profession f\u00e9minine et peu valoris\u00e9e\r\nSi trouver une place en garderie rel\u00e8ve du v\u00e9ritable d\u00e9fi, y trouver un homme aussi: pour Laurent Paillard, directeur de cr\u00e8che, la profession est f\u00e9minine \u00e0 98% en raison des traditions et des bas salaires pratiqu\u00e9s dans les cr\u00e8ches.\r\nUne profession toujours peu valoris\u00e9e, m\u00eame si d\u00e9sormais deux tiers du personnel des cr\u00e8ches doit imp\u00e9rativement avoir un dipl\u00f4me d'\u00e9ducateur ou d'\u00e9ducatrice de la petite enfance.\r\nEmploy\u00e9e comme auxiliaire dans une cr\u00e8che, Fabienne y a travaill\u00e9 pendant quatre ans avant de jeter l'\u00e9ponge. \u00c9tonn\u00e9e par le manque de connaissance des besoins des enfants, comme si Fran\u00e7oise Dolto avait oubli\u00e9 de passer par l\u00e0\u00bf\r\nT\u00e9moignages de sp\u00e9cialistes, parents et enfants\r\nChristine Schuhl, r\u00e9dactrice en chef du magazine Les m\u00e9tiers de la petite enfance, conna\u00eet Fran\u00e7oise Dolto sur le bout des doigts. Avant d'\u00e9crire plusieurs ouvrages sur les cr\u00e8ches, elle a travaill\u00e9 sur le terrain et d\u00e9nonce ce qu'elle appelle les \"douces violences\": deux mots volontairement assembl\u00e9s, comme Boris Cyrulnik parle de \"merveilleux malheur\".\r\nLes douces violences ne sont pas de la maltraitance intentionnelle, mais des gestes banals pratiqu\u00e9s dans les cr\u00e8ches et qui, r\u00e9p\u00e9t\u00e9s cinquante fois dans une journ\u00e9e, minent l'estime de soi du petit enfant.\r\nAujourd'hui, Christine Schuhl enseigne, en Suisse et en France. Un enseignement que s'arrachent les \u00e9coles d'\u00e9ducateurs de la petite enfance et les institutions.\r\nApr\u00e8s deux ans d'attente et de \"bricolage entre maman de jour et grand-m\u00e8re\", V\u00e9ronique Portal vient de trouver une place en garderie, \u00e0 quelques m\u00e8tres de chez elle, pour Ilona, sa fille \u00e2g\u00e9e de 18 mois. M\u00e8re c\u00e9libataire, elle a \u00e9t\u00e9 prioritaire pour obtenir cette place qui lui permet d\u00e9sormais de travailler et de terminer ses \u00e9tudes. C'est en toute confiance qu'elle laisse Ilona \u00e0 7h30 aux \u00e9ducatrices et qu'elle la r\u00e9cup\u00e8re le soir vers 17h30.\r\nPour finir, on suit la journ\u00e9e d'Oscar qui, \u00e0 4 ans et demi, partage son temps entre l'\u00e9cole et la cr\u00e8che du village des Brenets, au bord du Doubs, dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\nUne structure que ses parents jugent indispensable \u00e0 la pratique de leur activit\u00e9 professionnelle et dont la qualit\u00e9 p\u00e9dagogique les satisfait. Mais la directrice ne cache pas son inqui\u00e9tude sur la qualit\u00e9 des prestations qui pourraient \u00eatre menac\u00e9e par d'\u00e9ventuelles restrictions budg\u00e9taires.\r\nUn reportage de Francine Del Coso, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de cr\u00e8che", "name": "Paillard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9es de cr\u00e8ches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Schuhl, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Denis Martin, cuisinier, adepte de la cuisine mol\u00e9culaire, dans son restaurant au Ch\u00e2teau de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1683E5F8-E9F5-4CAA-8CE3-1B9E636ED520", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Denis"], "thematicThemes": ["cuisine mol\u00e9culaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Martin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. Selon les nouvelles projections de l'Institut GFs.berne, l'initiative pour l'interdiction des minarets serait accept\u00e9e par 55% des votants, l'initiative pour l'interdiction de l'exportation du mat\u00e9riel de guerre  largement rejet\u00e9e et le financement sp\u00e9cial pour le trafic a\u00e9rien accept\u00e9 avec un large oui : Commentaire de Laurence Jobin, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38B861E8-2359-4AE3-9E4A-AE509A16D073", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "minaret", "minaret"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mona Ozouf, historienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65623253-C369-4A43-AFF5-0BC936D40DA7", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 6906, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozouf, Mona"], "thematicThemes": ["musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Ozouf, Mona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Charpi\u00e9, co-initiateur et membre du collectif du nouveau parti national suisse \"La Gauche - Linke Alternative - La Sinistra\"", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-06B5AD8B-8FCB-4F1F-9EFF-14BB24E793A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4893, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpi\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric", "La Gauche - Linke Alternative - La Sinistra"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Fr\u00e9d\u00e9ric Charpi\u00e9, co-initiateur et membre du collectif du nouveau parti national \"La Gauche - Linke Alternatve - La Sinistra\", un nouveau parti qui compte s\u00e9duire les jeunes et les d\u00e9\u00e7us de la Gauche et des Verts. Quelque 200 personnes, dont une forte d\u00e9l\u00e9gation de Romands ont fond\u00e9 cette formation le week-end des 21-22 novembre 2009. Anticapitaliste et \u00e9cosocialiste, cette nouvelle formation veut s'inspirer du succ\u00e8s de \"Die Linke\" en Allemagne. \r\nEx-pr\u00e9sident du PS du Jura Bernois, Fr\u00e9d\u00e9ric Charpi\u00e9 est \u00e2g\u00e9 de 39 ans, mari\u00e9 et p\u00e8re de 3 enfants. Il excerce la profession de ma\u00eetre socioprofessionnel.\r\nSite : www.la-gauche.ch\r\nJournaliste-Productrice-Animatrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de \"La Gauche\"", "name": "Charpi\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ne sur un rocher", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A193E455-8ED6-4FE1-898B-FBEDB1769E0F", "durationSec": 188, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La beaut\u00e9 le temps d'un battement de paupi\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. Contrairement aux pronostics, l'initiative contre la construction des minarets serait accept\u00e9e par le peuple et les cantons : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F02323F7-9CB7-40F8-A022-91B49CF17048", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minaret", "minaret", "votation", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 29 novembre 2009. A Glaris, 68,8 % des votants acceptent l'initiative contre la construction des minarets. Au niveau suisse on s'achemine vers une acceptation \u00e0 plus de 55% de l'initiative : D\u00e9bat avec Jacques Neyrinck, conseiller national vaudois PDC et Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-971ABDEB-5FE6-4634-B927-4182EAB52951", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1066, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "minaret", "initiative populaire", "minaret"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-253223", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091129 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9e SOMMER Catherine, journaliste genevoise \u00e0 la TSR.", "title": "CATHERINE SOMMER - 09.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "T\u00c9L\u00c9FILM", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA"], "id": "asset-253634", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE"], "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Martigny : 20091129, avant-premi\u00e8re pour les enfants du film d'animation \"Kerity, la maison des contes\" du r\u00e9alisateur MONFERY Dominique qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Casino \u00e0 Martigny. Le th\u00e8me du suspens au cin\u00e9ma est \u00e9voqu\u00e9 ainsi que la diff\u00e9rence entre le tournage d'un film pour le cin\u00e9ma et pour la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "POP-CORN : MAGAZINE DU CINEMA LE FILM \"KERITY, LA MAISON DES CONTES\" A MARTIGNY - 09.11.29", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MARCOCI, Dan", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ALLAIN, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 12:30) - 09.11.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-253666", "durationSec": 640, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Point de rencontre", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-253719", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091129, entretien avec la pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressif KELLER-MESSAHLI Sa\u00efda et la pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale CHEVALLEY Isabelle sur la votation pour l'interdiction des minarets en Suisse et l'\u00e9lection de BRUDERER Pascale \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil national.", "title": "SAIDA KELLER-MESSAHLI ET ISABELLE CHEVALLEY - 09.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "COMMERCE D'ARMES", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "COMMERCE D'ARMES", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "COMMERCE D'ARMES", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOTATION", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "VOTATION", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "MARRA, ADA", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DESPOT, FABIENNE", "GRANGIER, KEVIN", "NEIRYNCK, JACQUES", "POGGIA, MAURO", "CHEVALLEY, ISABELLE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "STUDER, JEAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RECORDON, LUC", "MULLER, MARK", "FREYSINGER, OSKAR", "FRANCAIS, OLIVIER", "FREYSINGER, OSKAR", "FRANCAIS, OLIVIER", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-253673", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6300, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20091129, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et d\u00e9bats suite \u00e0 l'acceptation en votation populaire de l'initiative populaire demandant l'interdiction de la construction de minarets en Suisse, ainsi que suite au refus de l'initiative populaire demandant l'arr\u00eat d'exportations d'armes. R\u00e9actions suite \u00e0 plusieurs objets soumis en votation populaire dans plusieurs cantons.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 09.11.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "PREMIERE SCENE : CASTING CIRQUE - 09.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-251868", "durationSec": 1462, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "OUARDIRI, HAFID", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-253677", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3399, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20091129, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, r\u00e9actions et d\u00e9bat suite \u00e0 l'acceptation en votation populaire de l'initiative populaire demandant l'interdiction de la construction de minarets en Suisse.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:10) - 09.11.29", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ISLAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "PARI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "SKETCH"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ", "INFANTINO, GIANNI", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-253742", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OTTAWA", "BEZNAU", "VAUD", "BERNE", "MOUDON", "LONDRES", "PLATEAU", "MUEHLEBERG"], "durationSec": 2392, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Londres : 20091129, itw du philosophe et islamologue suisse RAMADAN Tariq sur le r\u00e9sultat de la votation contre la construction de minarets en Suisse\n* Vaud, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20091130, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale des matchs truqu\u00e9s dans 9 pays europ\u00e9ens, le football suisse est touch\u00e9 par l'affaire des paris truqu\u00e9s sur Internet. 28 matchs de Challenge League sont soup\u00e7onn\u00e9s de tricherie. Mis en cause lors de son match gagn\u00e9 5 contre 1 contre le FC Thoune le 20090426, le club de football Yverdon-Sport r\u00e9agit aux accusations, alors que l'UEFA a r\u00e9uni les diff\u00e9rents repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations de football incrimin\u00e9es dans le scandale des matchs truqu\u00e9s\n* Plateau, Ottawa : 20091129, itw du jounaliste HILL Declan pour son livre \"Comment truquer un match de foot ?\"\n* Berne, Beznau, Moudon, Muehleberg : 20091129 et archives, pour r\u00e9pondre \u00e0 l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique de la Suisse, la Conf\u00e9d\u00e9ration relance le d\u00e9bat sur la construction de 3 nouvelles centrales nucl\u00e9aires afin de couvrir la hausse constante des besoins en \u00e9lectricit\u00e9 et se garantir l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique. D\u00e9j\u00e0, des entreprises \u00e9lectriques ont d\u00e9pos\u00e9 leur dossier pour construire ces nouvelles centrales en remplacement des installations vieillissantes d'ici 2025. Mais, le le d\u00e9bat s'annonce vif d'ici la votation populaire de 2013\n* Plateau : 20091129, itw de la pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale, CHEVALLEY Isabelle, sur le r\u00e9sultat de la votation vaudoise contre la prolongation illimit\u00e9e de la centrale de Muehleberg.", "title": "TRICHER C'EST JOUER // LE VERT EST DANS L'ATOME - 09.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "YVERDON", "YVERDON", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "OTTAWA", "SUISSE", "BERNE", "BEZNAU", "MOUDON", "MUEHLEBERG", "BERNE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Corinne Portier termine l'itw de Tariq Ramadan en l'appelant \"Tariq Musulman\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU TEMPLE DE CHENE A GENEVE - 09.11.29", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-253781", "durationSec": 3486, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PIERRE-ALAIN FREY", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "YOUNG BOYS - FC BALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-253813", "durationSec": 8066, "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VITRINE", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "DESCENTE", "JOUET", "MOD\u00c9LISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-253720", "durationSec": 927, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAKE LOUISE", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SOLIDARMED - 09.11.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-252635", "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ATP", "DESCENTE", "MESSIEURS", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DANSE MODERNE", "ROCK", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "PARAPL\u00c9GIE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-253805", "durationSec": 3333, "mediaType": "video", "title": "09.11.29", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LAKE LOUISE", "ALBERTA", "GRAND-SACONNEX, LE", "ZOUG-VILLE", "BIENNE", "SUISSE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "FC SION", "AC BELLINZONE", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC AARAU", "FC ZURICH", "SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-253773", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091122, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR, notamment, le futur centre de diffusion (CDD) tout num\u00e9rique et la participation de la TSR \u00e0 la cit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 Palexpo pour pr\u00e9senter les m\u00e9tiers de l'audiovisuel aux jeunes.", "title": "09.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-11-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Papa, maman, la bouteille et moi. Reportage ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0ABB0705-73A1-4351-B4D2-E10C2BC63673", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 945, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "vie familiale", "enfant (filiation)"], "excerpt": "Ils sont environ 100'000 enfants, certainement beaucoup plus, qui grandissent en Suisse avec un p\u00e8re ou une m\u00e8re alcoolique. Avec une souffrance souvent ni\u00e9e ou du moins ignor\u00e9e. Mais que vivent ces enfants au quotidien? Comment parviennent-ils \u00e0 s'en sortir, entre honte, col\u00e8re, culpabilit\u00e9, amour et loyaut\u00e9?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "St\u00e9phanie, fille de m\u00e8re alcoolique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne alcoolique, collaboratrice de La Croix Bleu", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeune maman, fille de p\u00e8re alcoolique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef de pr\u00e9vention \u00e0 l'Institut suisse de pr\u00e9vention de l'alcoolisme(ISPA)", "name": "Amacker, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Val\u00e9rie, enfant elle a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9e par le service social de La Croix Bleu", "name": "M\u00fcller, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Lyse Labont\u00e9, psychoth\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AFF2B8E-3734-49E1-96ED-D4EDCF192FBA", "durationSec": 2929, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "psychologie appliqu\u00e9e", "vie (philosophie)", "relation interpersonnelle"], "excerpt": "\"Marie-Lyse Labont\u00e9. Psychoth\u00e9rapeute, \u00e0 publi\u00e9 \"Le point de rupture\", \u00e9d. Albin Michel,  ouvrage dans lequel elle analyse comment un drame, maladie, deuil, agression, peut bouleverser notre existence, et nous pousser vers un changement radical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Labont\u00e9, Marie-Lyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel par quelques-uns de ses familiers (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD19D503-F36E-451D-9AD8-BE467FD13A33", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5448, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "instrumentiste"], "excerpt": "Archives : Manuel Rosenthal (au micro de Fran\u00e7oise Davoine, Radio-Canada, 1997).  Alexis Roland-Manuel (au micro de Maryvonne Kendergy, Radio-Canada, 1962). Ernest Ansermet  (au micro de Maryvonne Kendergy, Radio-Canada, 1963). Marguerite Long (au micro de Maryvonne Kendergy, Radio-Canada, 1962)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives Radio-Canada 1997)", "name": "Rosenthal, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre (Archives Radio-Canada 1963)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada 1962)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives Radio-Canada 1962)", "name": "Long, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Canada (Archives Radio-Canada 1962, 1963)", "name": "Kendergy, Maryvonne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio Canada (Archives Radio-Canada 1997)", "name": "Davoine, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Poiret et Bourvil : profession comiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29C23A96-D98D-4BE9-A6AD-E3F07C75424B", "durationSec": 5405, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poiret, Jean", "Bourvil, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "humour"], "excerpt": "Dans la rubrique \"Les in\u00e9dits de Serge Moisson\", pr\u00e9sention d'un entretien de Jean Poiret enregistr\u00e9 dans sa loge lors de la reprise en 1977 de son succ\u00e8s th\u00e9\u00e2tral, sa pi\u00e8ce \"La Cage aux folles\" avec lui-m\u00eame et Michel Serrault, son complice de la premi\u00e8re heure avec lequel il conmmen\u00e7a sur les planches des cabarets au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950.\r\nDeuxi\u00e8me partie: portrait radiophonique de Andr\u00e9 Bourvil (pseudonyme de Andr\u00e9 Raimbourg) par trois entretiens RSR, extraits de films et chansons. Archives : J'aurais voulu \u00eatre chanteur lyrique : Entretien avec Jean Poiret avant une repr\u00e9sentation de la reprise de La Cage aux folles \u00e0 Paris par Serge Moisson en 1977 [archive in\u00e9dite]. Mes d\u00e9buts. Entretien avec Andr\u00e9 Bourvil sur sa carri\u00e8re par Suzanne P\u00e9russet (Radio-Lausanne, 10.05.1954). Chanteur comique. Tour de chant de Bourvil au Kursaal de Gen\u00e8ve [extrait] (Radio-Gen\u00e8ve, 1951). Fortunat. Entretien avec Andr\u00e9 Bourvil sur son r\u00f4le dans le film d'Alex Joff\u00e9 par Jean-Jacques Duch\u00e2teau (Cin\u00e9magazine, Radio-Lausanne, 13.12.1960). Les Bonnes causes. Entretien avec Andr\u00e9 Bourvil sur son r\u00f4le de juge dans le film de Christian-Jaque (Cin\u00e9magazine, Radio-Lausanne, 29.01.1963). La Guerre secr\u00e8te. Entretien avec Andr\u00e9 Bourvil sur son r\u00f4le d'agent secret dans le film \"La Guerre secr\u00e8te\" de Christian-Jaque par Jean-Jacques Duch\u00e2teau (Cin\u00e9magazine, RSR I, 17.08.1965).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste (Archives 1977)", "name": "Poiret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 10.05.54, 1951, 13.12.63, 17.08.65)", "name": "Bourvil, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.05.54)", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives 1977)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 13.12.60, 17.08.65)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "DEPRESSIONS - 09.11.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-254435", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 APRES-MIDI - 09.11.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-253272", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20091128, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-253716", "durationSec": 878, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR2 MATIN - 09.11.28", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-253263", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20091128, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pana\u00eft Istrati [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C76BB511-F834-4071-8A1A-7F1E09C505F1", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 7031, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Istrati, Pana\u00eft"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.11.28", "id": "asset-252540", "durationSec": 886, "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "SPOT PUBLICITAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "ABIDI, HASNI"], "id": "asset-253717", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "VETROZ", "VALAIS", "FULLY", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "R\u00c9GLEMENTATION", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "R\u00c9GLEMENTATION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-253623", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "PLATEAU"], "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091128, BOISSET Christohe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'accompagnatrice en fin de vie Exit BAEZNER Elke, le fr\u00e8re dominicain et infirmier FONTAINE Michel et la femme m\u00e9decin cheffe des soins palliatifs au CHUV MAZZOCATO Claudia pour \u00e9voquer la nouvelle r\u00e9glementation sur l'aide au suicide propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\n* Sierre : 20091128, itw de la chanteuse valaisanne REVEY Laurence, r\u00e9alis\u00e9e par FREI Gregor, \u00e9tudiant \u00e0 l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Elle \u00e9voque son exp\u00e9rience dans l'Eglise Sainte-Catherine et son envie d'une spiritualit\u00e9 rattach\u00e9e au quotidien et ouverte vers l'Autre.", "title": "09.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SIERRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "visualThemes": ["SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES", "SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES"], "id": "asset-253196", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20091128 et archives, les sourds peuvent d\u00e9sormais visiter des mus\u00e9es en compagnie de guides sourds comme EL SADAWY Noha au mus\u00e9e de l'Ariana \u00e0 Gen\u00e8ve. A Paris, l'acc\u00e8s aux mus\u00e9es et \u00e0 la culture pour les sourds est courant avec des guides conf\u00e9renciers sourds comme PERBOST Jean-Paul qui travaille au mus\u00e9e d'Orsay et au mus\u00e9e du Louvre.", "title": "SUIVEZ LES GUIDES - 09.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOURD", "GUIDE (PROFESSION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "LANGUE DES SIGNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WEYER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "CHAPUIS, Martin", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "MASTERS", "ATP", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "FEDERER, ROGER", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "PELLETIER, SERGE", "GAVRANOVIC, MARIO", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-253828", "durationSec": 2200, "mediaType": "video", "title": "09.11.28", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LAKE LOUISE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR2 APRES-MIDI - 09.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-253265", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20091128, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 MATIN - 09.11.28", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-253262", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20091128, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250076", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090616, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 14 - 09.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-247648", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090905, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. Aucun gain n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par la candidate du jour FRACHEBOUD Arlette.", "title": "09.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1, Interview de Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien. - 2. Interview de Catherine Bizern, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Festival EntreVues de Belfort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D8B8B78-E4F1-422E-9189-B7C493FF55C5", "thematicGeographicals": ["Belfort", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Jean-Luc", "Festival EntreVues, Belfort"], "thematicThemes": ["festival", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Festival EntreVues", "name": "Bizern, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (238/271) : Le berger allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01F0E28A-F632-434F-98E4-ACB98ED09E24", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pana\u00eft Istrati (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F4A98B1-73B1-49FC-9C73-A42383BE6D1B", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Istrati, Pana\u00eft"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 259 -  La grande \u00e9cole de la vie : Le devoir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57B84B44-CC0D-4C4C-BA96-15DF2892D4BA", "durationSec": 163, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche d'information", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le piano en Italie. Br\u00e8ve histoire de la musique pour piano italienne avec Adalberto Riva, pianiste, \u00e0 son clavier (5/5) : Mario C[astelnuovo]-T[edesco], Luigi D[allapiccola], Mario P[ilati], Giulio Cesare S[onzogno]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-839EE525-D1A7-42B7-8F3A-CFA67D35133C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dallapiccola, Luigi", "Sonzogno, Giulio Cesare", "Pilati, Mario", "Castelnuovo, Mario"], "thematicThemes": ["piano", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Le Prix Goncourt : Marie Ndiaye \"Trois femmes puissantes\" (Ed. Gallimard, 2009), le Prix Renaudot : Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder \"Un Roman fran\u00e7ais\" (Ed. Grasset, 2009) le Prix M\u00e9dicis : Dany Laferri\u00e8re \"L'Enigme du retour\" (Ed. Grasset, 2009) et le Prix F\u00e9mina : Gwena\u00eblle Aubry \"Personne\" (Ed. Mercure de France, 2009)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-276B6BFA-1916-4D0D-BD66-C306D1923657", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3068, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Johannesbourg la turbulente (5/5): Sandton, prison dor\u00e9e", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3C75E95A-95A8-453D-B59E-159BFE62AB8D", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Johannesbourg"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2009-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "vie quotidienne", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "soci\u00e9t\u00e9", "quartier"], "excerpt": "\"Sandton, prison dor\u00e9e : D\u00e8s la fin de l\u00bfapartheid, les habitants blancs du centre-ville sont partis s\u00bfexiler dans des quartiers dor\u00e9s, \u00e0 plus de trente kilom\u00e8tres de la ville. A Sandton on trouve des lotissements s\u00e9curis\u00e9s, surveill\u00e9s par des gardes arm\u00e9s, de hauts murs et des fils \u00e9lectriques pour prot\u00e9ger les maisons du crime. \r\nSandra a grandi dans ce quartier et ne s\u00bfaventure jamais plus loin dans la ville. Partout o\u00f9 elle se d\u00e9place, elle emm\u00e8ne son \u00ab zappeur \u00bb, un \u00e9lectrocuteur cens\u00e9 d\u00e9courager les voleurs. Comme beaucoup de jeunes blancs, son r\u00eave est de partir vivre en Europe\u00bf et de ne plus jamais revenir. Elle nous raconte son quotidien, ses escapades au centre commercial, et ses s\u00e9ances \u00e0 la gym, \u00ab parce qu\u00bfon ne peut pas marcher sur les trottoirs \u00bb. Entre r\u00e9alit\u00e9 et parano\u00efa, le crime est dans tous les esprits \u00e0 Johannesburg.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Johanesbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}]}}