{"response": {"numFound": 9206, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Berlin au pied du mur, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de la chute du mur de Berlin : Interview d'Alain Clavien, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CBA6612-8AE1-40CF-9527-52AD0CAB31AF", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pana\u00eft Istrati (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2893F63D-1C07-4A6F-81A1-F8C511A676B9", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1359, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Istrati, Pana\u00eft"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (224/271) : La gerbille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EFF4777-BAF3-40B4-B9D8-EAAA5F6830F7", "durationSec": 153, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La cuisine de nos grands-m\u00e8re (1/1)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC9304C1-B0BF-467B-8FD5-FB323B45E890", "durationSec": 496, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le capitalisme", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-FAF44ADD-508B-494F-8064-9A8E2367953A", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Mur de Berlin s\u00e9pare parfois les g\u00e9n\u00e9rations : Interviews de personnalit\u00e9s qui ont v\u00e9cu diff\u00e9remment l'\u00e9v\u00e9nement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC48E2BF-8B5F-4581-9A1A-D67C4D4E4465", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1326, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "r\u00e9unification allemande"], "excerpt": "D\u00e9but des manifestations  \u00e0 Berlin pour f\u00eater le 20\u00e8me anniversaire de la chute du Mur en 1989.  C'est un \u00e9v\u00e9nement \u00e9loign\u00e9 pour les moins de 30 ans et pourtant, ils sont quelques-uns \u00e0 s'en inspirer dans leur action politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident des Jeunes lib\u00e9raux radicaux suisses", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 directeur du POP vaudois", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne d'origine tch\u00e8que ", "name": "Salivarova Bideau, Marcela", "type": "Participant"}, {"role": "ancien footballeur hongrois", "name": "Pazmandy, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 031 : Penthalaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83EFD053-8CCE-4EFF-9015-E3D6D2A48B51", "thematicGeographicals": ["Penthalaz", "Vaud"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le CICR, impuissance et r\u00e9organisation (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-48D5B99F-124B-46BB-92F1-FA19BDE695E8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3557, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "histoire", "organisation internationale"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous \u00e9voquons plusieurs \u00e9pisodes de l'histoire du CICR. Parmi ceux-ci, l'affaire Maurice Rossel, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR et visiteur de camp de concentration pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Un autre \u00e9pisode sera \u00e9voqu\u00e9 autour du travail fait \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80 par l'historien Jean-Claude Favez, le premier \u00e0 obtenir plein acc\u00e8s aux archives du CICR. Nous finirons par une visite au coeur m\u00eame du service d'archives du CICR et de son incroyable patrimoine encore mal connu.\r\nDimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab Citadelle humanitaire \u00bb, un film sign\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth qui sera notre invit\u00e9 vendredi.  \r\nLUNDI : ENTRETIENS\r\nAujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec Michel CAILLAT, assistant de recherche au D\u00e9partement d\u00bfhistoire de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui dans des travaux sur l\u00bfEntente Internationale Anticommuniste, s\u00bfest notamment int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve comme haut lieu de cet anticommunisme. Il est \u00e9galement le co-auteur de \u00ab Histoire(s) de l\u00bfanticommunisme en Suisse \u00bb (Editions Chronos, 2009)\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous recevons Val\u00e9rie GORIN, chercheuse au d\u00e9partement de sociologie de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Gorin, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "assistant de recherche en histoire, UniGe", "name": "Caillat, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Pakistan, pa\u00efens et talibans (1/5): Chitral, la ville hors du monde", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EC38668C-615E-4DAF-BE37-400015413F10", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "tribu", "islam", "guerre civile", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\"Pakistan : pa\u00efens et talibans\r\nParti toute une ann\u00e9e tourner le documentaire KALASH \u00e0 la fronti\u00e8re pakistano-afghane, le r\u00e9alisateur et journaliste Ga\u00ebl M\u00e9troz nous immerge dans la province du nord-ouest. Vieux barbus souriants, derniers rites pa\u00efens, bazars \u00e9touff\u00e9s par la neige, bergers \u00e9ternels de l\u00bfHimalya, talibans, et, tout dessous les cultes et le froid, toujours les m\u00eames hommes. \r\nPhoto : Tournage Kalash 1 ou 2  ET  Affiche du film\r\n1. Chitral, la ville hors du monde\r\n\u00c0 la fronti\u00e8re avec l\u00bfAfghanistan, \u00e0 la lisi\u00e8re des Zones tribales grouillantes de talibans, le disctrict de Chitral vit en autarcie. Durant tout l\u00bfhiver, les cols sont bloqu\u00e9s par la neige. Ce printemps, ils sont encore rest\u00e9s ferm\u00e9s pour emp\u00eacher les talibans d\u00bfentrer.\r\nPhoto : Zones tribales\r\nInvit\u00e9e : Pauline Garaude, journaliste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Garaude, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "Pakistanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Matthias Zschokke, \u00e9crivain suisse, qui a re\u00e7u le Prix F\u00e9mina Etranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7096705A-E462-4B84-B398-4C73C7FDED81", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix F\u00e9mina Etranger", "Zschokke, Matthias"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Le Prix F\u00e9mina \u00e9tranger, l'un des plus prestigieux prix litt\u00e9raire fran\u00e7ais, est d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Matthias Zschokke, \u00e9crivain suisse,  pour son roman \"Maurice \u00e0 la poule\" (Ed. Zo\u00e9 2009) paru dans sa traduction fran\u00e7aise. \"Maurice mit Huhn\" avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 en 2006 par le Prix Schiller. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Zschokke, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "PROPHYLAXIE", "NUTRITION", "SUCRE", "SEL DE CUISINE", "PROPHYLAXIE", "NUTRITION", "SUCRE", "SEL DE CUISINE", "\u00c9CRIVAIN", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "INTERVIEW", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "MARTY, DICK", "KRENZ, EGON", "PINKUS, THEO", "ZIEGLER, JEAN", "DUMAS, ROLAND", "GORBATCHEV, MIKHAIL"], "id": "asset-253175", "durationSec": 2813, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.09", "visualGeographicals": ["BERLIN", "TRIPOLI (LIBYE)", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BERLIN", "SUISSE", "BERLIN", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berlin pour le 20e anniversaire de la chute du mur"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "CHIEN"], "id": "asset-253166", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091109, des \u00e9conomistes et des patrons d'entreprise analysent la situation \u00e9conomique suisse et mondiale apr\u00e8s la crise \u00e9conomique et financi\u00e8re\n* SUISSE : 20091109 et archives, les frais pour entretenir un animal de compagnie comme le chien sont importants et repr\u00e9sentent un v\u00e9ritable march\u00e9 \u00e9conomique.", "title": "REPRISE OU RECHUTE ? // MEDOR DES COUTS EN OR - 09.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ECHALLENS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GETAZ ROMANG"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GABIOUD, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFER, Ivan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FARIAS, Maeve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EGLI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "L\u00c9GISLATION", "SPORT", "INTERVIEW", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "COMM\u00c9MORATION", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PONT", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M17", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "BEN KHALIFA, NASSIM", "VESELI, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-253174", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.09", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "NIGERIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Chute du mur de Berlin (1/2)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-3DEA62A4-FEE0-4373-93E1-97CCD2A00A8F", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Recettes de grenouille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01C4F23F-6C82-40AE-BC22-8B4E2DFCE51C", "durationSec": 263, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.11.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-88980", "durationSec": 713, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE MIEUX VIVRE : LA MALBOUFFE - 09.11.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-252456", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091109, itw du conseiller d'Etat genevois UNGER Pierre-Fran\u00e7ois et du cuisinier CHEVRIER Philippe sur les mani\u00e8res de lutter contre la malbouffe et l'ob\u00e9sit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 09.11.09", "visualThemes": ["SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "PANNEAU ROUTIER", "CONTENEUR", "VILLAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CONTENEUR", "INITIATIVE POPULAIRE", "FUMEUR", "TABAGISME PASSIF", "FUMEUR", "TABAGISME PASSIF", "FUMEUR", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME PASSIF", "FUMEUR", "HUMOUR", "ONE MAN SHOW", "COUPLE (RELATION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["PENEY-LE-JORAT", "ACLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253176", "durationSec": 1019, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-252591", "thematicGeographicals": ["ZHEJIANG", "PLATEAU", "EVIAN", "LAUSANNE"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091109, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Zhejiang : Qiandao, 20091109, visite du march\u00e9 de la ville de 140000 habitants\n* Lausanne : 20091109, la liposuccion permet d'aspirer et diminuer les zones graisseuses de notre corps\n* Evian : 20091109, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi la ceinture de s\u00e9curit\u00e9 se bloque\".", "title": "CHINE - 09.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZHEJIANG", "LAUSANNE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253177", "durationSec": 582, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOCCON-GIBOD, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252910", "durationSec": 570, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO MON DOCTEUR A LE SECRET - 09.11.09", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248664", "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pana\u00eft Istrati (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C44A6A1E-05BC-4CCD-B16E-D65A7957F2D9", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "2009-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Istrati, Pana\u00eft"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 08.11.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445082.image", "id": "ece-3445083", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2009-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 marque les 90 ans de Jo Johnny.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445083", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445083"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le fils Courge. D'apr\u00e8s le roman  \"Le jour des corneilles\" (Ed. Les Allusifs - Montr\u00e9al) de Jean-Fran\u00e7ois Beauchemin adapt\u00e9 par Armand Delado\u00eby", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-5CA01E60-CA37-4349-8A19-C250FA9C777F", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3651, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Version radio est issue d'un spectacle donn\u00e9 \u00e0 Lausanne, Sion et La Chaux-de-Fonds au printemps 2007.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Deladoey, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mayoraz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beauchemin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Scotti, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "H\u00e4nni, Vincent", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "auteur", "name": "Deladoey, Armand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les secrets de la chute du mur de Berlin : Interview de  Michel Meyer, \u00e9crivain, journaliste, auteur de \"Histoire secr\u00e8te de la chute dumur de Berlin\" (Ed. Odile Jacob, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15A689E4-C717-4EBC-B485-A726BFCB271F", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "Le mur de Berlin est tomb\u00e9 le 9 novembre 1989. Mais pourquoi cette date? Et pourquoi dans une apparente improvisation? L'Allemagne de l'Est s'est-elle vraiment dissoute comme par inadvertance? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Meyer, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les soins dentaires. Nos dents, un facteur d'exclusion? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-422AD0DA-1E7D-4C6E-A0C6-61500E986483", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "m\u00e9decine dentaire", "dentiste", "soin m\u00e9dical", "crise \u00e9conomique", "assurance maladie", "dent"], "excerpt": "\"Les soins dentaires.  \r\nNos dents, un facteur d'exclusion? Un reportage de Marc Giouse.\r\nUn nombre croissant de Suisses se trouve en situation de devoir diff\u00e9rer ou renoncer \u00e0 soigner leurs dents malades.\r\nEn Suisse, les soins dentaires ne sont - sauf en cas d'accident ou de maladie grave - pas rembours\u00e9s par l'assurance de base. \r\nUne dentisterie du pauvre?\r\nCette sp\u00e9cificit\u00e9 de notre syst\u00e8me d'assurance-maladie, cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, entra\u00eene aujourd'hui de graves discriminations entre ceux qui ont les moyens de se payer des soins de qualit\u00e9 et ceux qui s'en privent, ou qui doivent se contenter d'une dentisterie du pauvre.\r\nAlbert, 69 ans, touche 2'050 fr. de rente AVS et 300 fr. de son 2e pilier. Lorsqu'il a pay\u00e9 le loyer de son 3 \u00bd pi\u00e8ces (1'150 fr.), il lui reste 1'200 fr. pour r\u00e9gler ses factures et subvenir \u00e0 ses besoins vitaux et ceux de son \u00e9pouse.\r\nC'est tr\u00e8s peu, mais c'est juste un peu trop pour b\u00e9n\u00e9ficier des prestations compl\u00e9mentaires de gu\u00e9rison auxquelles ont droit les rentiers AVS et AI disposant de faibles revenus.\r\nAussi Albert, malgr\u00e9 des douleurs lancinantes, s'est-il abstenu de consulter un dentiste pendant plus de 2 ans. Il a finalement trouv\u00e9 un praticien, avec lequel il a pu n\u00e9gocier un devis abordable, payable en 18 mensualit\u00e9s de 92 fr., pour l'extraction de 8 dents du haut \"compl\u00e8tement pourries\" et la pose d'un dentier.\r\nAvec la crise, les soins dentaires passent en seconde priorit\u00e9 \r\nAvec la crise \u00e9conomique, le nombre de personnes qui diff\u00e8rent ou se privent de soins dentaires ne cesse de cro\u00eetre.\r\nOn rencontre une professionnelle de la sant\u00e9 au ch\u00f4mage qui, malgr\u00e9 des douleurs r\u00e9currentes, n'a pas consult\u00e9 son dentiste depuis 4 ans.\r\nUn ouvrier de l'horlogerie surendett\u00e9, notamment \u00e0 cause de factures de soins dentaires qu'il ne parvient plus \u00e0 r\u00e9gler.\r\nDes patients d'un cabinet dentaire neuch\u00e2telois \"low cost\" t\u00e9moignent de leurs grandes difficult\u00e9s \u00e0 financer leurs soins.\r\nDes affections buccodentaires en rapport avec le niveau social des patients\r\nLe docteur Carlos Madrid, directeur de la Policlinique de m\u00e9decine dentaire du CHUV \u00e0 Lausanne, constate, depuis le d\u00e9but de la crise \u00e9conomique, \"un recul de nos prestations d'hygi\u00e8ne dentaire et une explosion de nos consultations d'urgence.\r\nLe syst\u00e8me d'assurance-maladie ne permet pas aux gens les plus fragiles sur le plan \u00e9conomique de soigner correctement leurs dents. C'est d'autant plus probl\u00e9matique que toutes les \u00e9tudes men\u00e9es en Europe montrent que plus la personne a un niveau de formation et de revenu bas, plus elle est sujette \u00e0 des affections buccodentaires s\u00e9v\u00e8res, et plus elle a besoin de soins\".\r\nAlors, que faudrait-il changer pour permettre \u00e0 chacun de soigner ses dents quand il en a besoin?\r\nLe d\u00e9put\u00e9 de Solidarit\u00e9S Jean Michel Dolivo vient de d\u00e9poser devant le Grand Conseil vaudois une motion proposant la cr\u00e9ation au niveau du canton d'une assurance dentaire obligatoire de base dont les cotisations seraient proportionnelles aux revenus.\r\nLe docteur Olivier Marmy, Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des m\u00e9decins-dentistes, tout en proposant de le rendre un peu plus social en instaurant la gratuit\u00e9 des soins pour les enfants et les adolescents des milieux les plus d\u00e9favoris\u00e9s, exprime lui une nette pr\u00e9f\u00e9rence pour le syst\u00e8me actuel: \"parce qu'il a le m\u00e9rite de rendre l'individu fortement responsable de son hygi\u00e8ne dentaire\".\r\n\u00b7\tPolyclinique de m?ecine dentaire <http://www.polimed.ch/pmu_home/pmu_qui_sommes/pmu_services_medicaux/pmu_smd_qsn.htm>\r\n\u00b7\tSolidarit? <http://www.solidarites.ch/vaud/>\r\n\u00b7\tSoci??vaudoise des m?ecins-dentistes <http://www.svmd.ch/>\r\nUn reportage de Marc Giouse, dans une r\u00e9alisation de J\u00e9r\u00f4me Nussbaum, pr\u00e9sent\u00e9 par V\u00e9ronique Marti\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes en situation pr\u00e9caire", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des m\u00e9decins-dentistes", "name": "Marmy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Policlinique dentaire du CHUV, Lausanne", "name": "Madrid, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9, Solidarit\u00e9s", "name": "Dolivo, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Vera Michalski, \u00e9ditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-105B1A11-DF19-4CF8-B009-C683EDE9C369", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Pologne"], "durationSec": 8914, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Michalski, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Interview de Martine Rahier, rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'occasion du Dies academicus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B7180A5-9C1B-40D9-9167-6F3543AAB11B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahier, Martine"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "universit\u00e9"], "excerpt": "La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture de l'ann\u00e9e acad\u00e9mique de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel a rev\u00eatu une solennit\u00e9 toute particuli\u00e8re en cette ann\u00e9e qui marque le centi\u00e8me anniversaire de l'une des plus petites universit\u00e9s de Suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rahier, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e portes ouvertes sur l'islam dans 12 cantons suisses : Interview d'une visiteuse de la mosqu\u00e9e de Lausanne qui  est tr\u00e8s satisfaite de sa visite. Elle voulait se faire une opinion sans l'interm\u00e9diaire des m\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31B96938-9D9A-4B65-9590-6C495AF80AF5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "islam", "initiative populaire", "minaret", "journ\u00e9e portes ouvertes", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme qui a visit\u00e9 la mosqu\u00e9e de Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "300e \u00e9mission. Rencontre avec Charlotte Gabris, humoriste, dans la maison de ses parents \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F1F5618-5619-4E92-8453-0C941594FFB8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 4324, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabris, Charlotte"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Orange, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV KADHAFI 8.11.2009", "id": "sound-BA981F1B-550B-4B3C-B7B6-DEB46E8ECF80", "durationSec": 288, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Musique \u00e9rotique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-999C376D-CEEB-473C-A25F-F6EC785C3281", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "\u00e9rotisme"], "excerpt": "Avant derni\u00e8re \u00e9mission, exploration du r\u00e9pertoire \u00e9rotique de la musique avec orgasme feint, plaisir exprim\u00e9 et jeux \u00e0 la limite du bon go\u00fbt.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CHAN Stress reprend les classiques de la chanson (Lambiel) 8.11.2009", "id": "sound-035360FA-758F-496C-A923-FCDC606A2739", "durationSec": 140, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Une pluie m\u00e9nag\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99574E7C-9F4E-4442-A19C-9B66493086C4", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Contemplations r\u00e9jouissantes du po\u00e8te", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Francis Hall\u00e9, botaniste \u00e0 Montpellier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8394C0EB-C8CB-4761-B8F9-0EE979C24408", "thematicGeographicals": ["Montpellier", "France"], "durationSec": 3683, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hall\u00e9, Francis"], "thematicThemes": ["botanique", "arbre", "plante", "jardin botanique"], "excerpt": "\"Chez Francis Hall\u00e9 \u00e0 Montpellier pour parler de sa vocation de botaniste, de ses plaidoyers pour l'arbre, de la canop\u00e9e et du radeau des cimes. De ce qui pousse dans son jardin et de ces g\u00e9ants ou nains qui sont si diff\u00e9rents immortels et pacifiques mais si importants et fragiles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Hall\u00e9, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Point de rencontre", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHEVIEUX, GEORGES"], "id": "asset-253143", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 297, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091108, entretien avec le directeur d'Emma\u00fcs Gen\u00e8ve CHEVIEUX Georges qui \u00e9voque l'actualit\u00e9 et Emma\u00fcs \u00e0 la veille de sa retraite.", "title": "GEORGES CHEVIEUX - 09.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVIEUX, GEORGES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "PORTRAIT", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "250 CC", "MARKETING", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "MARKETING", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "MARKETING", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M20", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "CHIUDINELLI, MARCO", "YAKIN, HAKAN", "CHALLANDES, BERNARD", "CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-253244", "durationSec": 3092, "mediaType": "video", "title": "09.11.08", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SION", "LUCERNE-VILLE", "VALENCE (ESPAGNE)", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "MUNICH", "MUNICH", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "HONDA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "SITE INTERNET", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "ROCHEBIN, DARIUS", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-253189", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 698, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091108, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment le lancement du site internet participatif Notrehistoire.ch, le Journal sp\u00e9cial pour l'anniversaire de la chute du Mur de Berlin et la production de l'\u00e9mission \"Les Coups de coeur d'Alain Morisod\" en haute d\u00e9finition (HD).", "title": "09.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Voyages en guitare : de l'Inde \u00e0 l'Afrique, les aventures musicales de Marc Liebeskind", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BBDABD0-E14A-41A9-BD54-7E51F7812FE0", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Suisse"], "durationSec": 3653, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zerbo, Madou"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique ethnique et folklorique", "guitare"], "excerpt": "Entretien avec l'artiste \u00e0 l'occasion de la sortie du CD du musicien burkinab\u00e9 Madou Zerbo, produit par Marc Liebeskind.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Liebeskind, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Stress, rappeur suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-70B84537-8EDC-4DAC-A574-6511D84F3FB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stress"], "thematicThemes": ["rap"], "excerpt": "\"Stress, rappeur suisse engag\u00e9\r\nStress, de son vrai nom Andres Andrekson, est n\u00e9 le 25 juillet 1977 en Estonie. Il a connu un parcours atypique. Son p\u00e8re quitta le domicile familial alors qu'il \u00e9tait encore enfant. Lorsqu'il fut \u00e2g\u00e9 de 12 ans, il s'installa en Suisse avec sa m\u00e8re et sa soeur cadette. Pouss\u00e9 par sa m\u00e8re \u00e0 faire des \u00e9tudes, il r\u00e9ussit \u00e0 concilier sa passion pour la musique avec les \u00e9tudes. En 2003, il d\u00e9croche son dipl\u00f4me \u00e0 l'Ecole HEC de Lausanne. Seul artiste suisse \u00e0 avoir autant de succ\u00e8s en romandie qu'outre-Sarine, Stress est une star qui reste humble. Il est appr\u00e9ci\u00e9 des jeunes pour ses textes engag\u00e9s et il se bat pour l'environnement et contre l'extr\u00eame droite. \r\nSite : http://www.stressmusic.com/\r\nProductrice-animatrice : Anne Baecher\r\n1\u00e8re diff. 8.11.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION TERRE DES HOMMES LAUSANNE - 09.11.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-252625", "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE FLASH DU DIMANCHE - 09.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253172", "durationSec": 229, "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MENDICIT\u00c9", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "STATION DE SKI", "EAU (RESSOURCE)", "STATION DE SKI", "EAU (RESSOURCE)", "STATION DE SKI", "EAU (RESSOURCE)", "CANON \u00c0 NEIGE", "PHOTOGRAPHIE", "COMM\u00c9MORATION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DIACRE", "PROTESTANTISME", "DIACRE", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["DE RIVAZ, DOMINIQUE"], "id": "asset-253161", "durationSec": 940, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.08", "visualGeographicals": ["NEW DELHI", "VERCORIN", "LAUSANNE", "VERBIER", "BERLIN", "LAUSANNE", "SARRAZ, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "JOURNALISTE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "JOURNALISTE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "ARRESTATION", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "VOTATION", "TOURISME", "TAXE DE S\u00c9JOUR", "VOTATION", "TOURISME", "TAXE DE S\u00c9JOUR", "VOTATION", "TOURISME", "TAXE DE S\u00c9JOUR"], "visualPersons": ["PELOSI, NANCY", "OBAMA, BARACK", "OBAMA, BARACK", "OBAMA, BARACK", "HILTON, PARIS", "TOYLOY, WHITNEY"], "id": "asset-253173", "durationSec": 1102, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 09.11.08", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "MADRID", "ZURICH-VILLE", "ST-LUC", "CRANS-MONTANA", "BRUSON"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "LOCATION", "FEMME", "VIEILLESSE", "FEMME", "VIEILLESSE", "COLOCATION", "VIEILLESSE", "COLOCATION", "INTERVIEW", "AIDE HUMANITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "PORTRAIT", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "PORTRAIT", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "PORTRAIT", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "PORTRAIT", "CHAPELLE", "\u00c9CONOMIE", "TAG", "TRAIN", "PORTRAIT", "VOIE FERR\u00c9E"], "visualPersons": ["FERRERO-WALDNER, BENITA", "CHEVIEUX, GEORGES", "ZWAHLEN, PIERRE", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "ANNAN, KOFI", "HODGERS, ANTONIO", "GHILLANI, PAOLA"], "id": "asset-253199", "thematicGeographicals": ["SION", "LUGANO", "PAYS-BAS", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "excerpt": "* PAYS-BAS : 20091108 et archives, t\u00e9moignage de EL-HAJOUJ Ashraf, le m\u00e9decin palestinien d\u00e9tenu 8 ans en Libye avec un groupe d'infirmi\u00e8res bulgares, tous accus\u00e9s d'avoir inocul\u00e9 le virus du SIDA \u00e0 400 enfants libyens. Les n\u00e9gociations pour leur lib\u00e9ration furent difficiles et lentes, et peuvent apporter des points de comparaison avec celles men\u00e9es par la Suisse pour lib\u00e9rer ses 2 otages\n* Plateau, Lugano : 20091108, itw de l'ex-procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tessin BERNASCONI Paolo sur la fraude fiscale\n* Sion, Berne-ville : 20091108, de plus en plus de personnes \u00e2g\u00e9es choisissent d'habiter en colocation pour mieux supporter la vieillesse et la solitude\n* Plateau : 20091108, itw du directeur d'Emma\u00fcs Gen\u00e8ve, CHEVIEUX Georges, avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite\n* SUISSE : 20091108 et archives, portrait de GHILLANI Paola qui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation Max Havelaar Suisse, a fond\u00e9 l'entreprise Paola Ghillani and Friends SA.", "title": "LE MYSTERE DE LA VOIE BULGARE // NOUS VIEILLIRONS ENSEMBLE // PAOLA EN FAIT UN\nMAX - 09.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PAYS-BAS", "AUTRICHE", "PAYS-BAS", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "SION", "SION", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ESTAVANNENS", "THOUNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UE", "TERRE DES HOMMES LAUSANNE", "TERRE DES HOMMES LAUSANNE", "TERRE DES HOMMES LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MASCARO, Maria Pia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["JO-JOHNNY"], "id": "asset-252902", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1604, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091108 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9, JO-JOHNNY, com\u00e9dien genevois \u00e0 l'occasion de son 90e anniversaire.", "title": "JO JOHNNY - 09.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JO-JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL"], "id": "asset-252577", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091108, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-pr\u00e9sident sovi\u00e9tique GORBATCHEV Mikhail. L'ex-secr\u00e9taire du parti communiste, \u00e2g\u00e9 de 79 ans, parle de la Chute du mur de Berlin, de l'\u00e9cologie et de ses souvenirs de chefs d'Etat.", "title": "MIKHAIL GORBATCHEV - 09.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-11-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL"], "thematicThemes": ["CHEF D'ETAT", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-51E20A85-417C-4B38-98A7-692137E9CD46", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Berlin, avant et apr\u00e8s la chute du Mur. Reportages (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8EEF87A-B453-4833-9F66-C1F78CFBA73F", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Berlin", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 2696, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Berlin, avant et apr\u00e8s la chute du Mur. Reportages (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ECDA6EA-2D1B-454D-B9C8-A4BDB3442A8E", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest", "Berlin"], "durationSec": 2673, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Ilka Sch\u00f6nbein, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D81923F9-04C5-45A4-95FC-B17B62EB4078", "durationSec": 1482, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Ilka Schonbein est une artiste allemande \u00e0 la fois danseuse, mime, acrobate, et enfin marionnettiste -qui construit elle-m\u00eame ses marionnettes et ses masques.  C'est une artiste rare, farouchement ind\u00e9pendante, qui a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en montant des spectacles de rue. Plusieurs grands th\u00e9\u00e2tres l'invitent, depuis quelques ann\u00e9es, c'en est fini du travail de rue, mais elle habite toujours dans sa roulotte, un camion am\u00e9nag\u00e9 par ses soins, qui l'am\u00e8ne de sc\u00e8ne en sc\u00e8ne, \u00e0 travers l'Europe. Elle avait pr\u00e9sent\u00e9 son spectacle \"Chair de ma Chair\", \u00e0 Meyrin en 2007 puis \u00e0 Vidy Lausanne, o\u00f9 elle avait \u00e9galement donn\u00e9 son mythique \"M\u00e9tamorphoses\", dans lequel elle se transformait en a\u00efeule, en jeune m\u00e8re, en nouveau-n\u00e9, en corbeau. Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, lui a pass\u00e9 commande d'un spectacle sur la vieillesse, visible actuellement sous le chapiteau. Ilka Sch\u00f6nbein parle de l'itin\u00e9rance, des contes de f\u00e9e, et de la mort qui attend, grimp\u00e9e sur un pommier...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, danseuse, mime, acrobate et marionnettiste", "name": "Sch\u00f6nbein, Ilka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Andr\u00e9, psychiatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51360D29-206E-49FB-8A50-CDBF1EB7B0A4", "durationSec": 2754, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "psychologie appliqu\u00e9e", "vie (philosophie)"], "excerpt": "+Christophe Andr\u00e9. Psychiatre, son dernier ouvrage, \"Les \u00e9tats d'\u00e2mes\", \u00e9d. Odile Jacob, parle de nos humeurs, joies, paix, confiance, s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Andr\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29285BD7-C06E-46E2-B54F-15A6707BA4BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3749, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Journ\u00e9e portes ouvertes sur l'islam dans 12 cantons suisses : Interview d'Halim Grabus, enseignant d'arabe et porte-parole de l'association culturelle des Bosniaques de Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Pierre Zwahlen, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois, qui s'est converti \u00e0 l'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0644D0A5-976F-4288-834B-70D26BAA4134", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "journ\u00e9e portes ouvertes", "islam", "initiative populaire", "votation", "minaret"], "excerpt": "1. L'Union des organisation musulmanes de Gen\u00e8ve voulait r\u00e9pondre \u00e0 la m\u00e9fiance manifest\u00e9e par certains Suisse \u00e0 deux semaine de la votation sur l'initiative anti-minarets.\r\nEn ouvrant grand leurs portes, les diverses associations et fondations musulmanes voulaient aussi montrer la tr\u00e8s grande diversit\u00e9 de leur communaut\u00e9. Gen\u00e8ve compte plus de 20.000 musulmans dont un grand nombre vient des Balkans. - 2. (\u00e0 3.20). C'est par son \u00e9pouse musulmane qu'il a connu l'islam et qu'il s'est converti. La meilleure r\u00e9ponse au fondamentalisme c'est l'\u00e9coute et la connaissance mutuelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Halim Grabus, enseignant d'arabe et porte-parole de l'association culturelle des Bosniaques de Gen\u00e8ve", "name": "Grabus, Halim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Licenciements dans les r\u00e9dactions du groupe Edipresse : Interview de Dominique Diserens, secr\u00e9taire centrale du syndicat Impressum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62E9BB5F-A283-469D-8494-F09C21C30D2F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edipresse"], "thematicThemes": ["presse", "licenciement"], "excerpt": "Il y aura 15 licenciements au lieu des 27 pr\u00e9vus dans les r\u00e9dactions du groupe Edipresse. Ce r\u00e9sultat a pu \u00eatre atteint gr\u00e2ce \u00e0 la solidarit\u00e9 entre journalistes, puisque entre 30 et 40 personnes ont offert de diminuer leur temps de travail, voire m\u00eame de partir volontairement du groupe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale du syndicat Impressum", "name": "Diserens, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "\"Retrait\u00e9s sans fronti\u00e8res, une aventure humaine et solidaire\" : Reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6485E8A4-8BB5-4234-B9CC-91A3FC484721", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 938, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ong"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "retraite (\u00e9tat)"], "excerpt": "Soutenus par l'ONG \"Nouvelle Plan\u00e8te\" \u00e0 Lausanne, 16 femmes et 3 hommes, pour la plupart des retrait\u00e9s de Suisse Romande sont \u00e0 Kouoptamo, un petit village recul\u00e9 de l'Ouest du Cameroun. Ces volontaires ont collect\u00e9 des fonds pour financer la construction d'un centre pour les personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es vivant au dessous du seuil de pauvret\u00e9. Des personnes \u00e2g\u00e9es qui, au-del\u00e0 des clich\u00e9s que l'on peut avoir parfois sur l'Afrique, ne sont pas prises en charge par leur famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l' ONG Community Development Volunteers for Technical Assistance (CDVTA) \u00e0 Bamenda", "name": "Njuakom, Fran\u00e7is", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Kouoptamo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Janine, retrait\u00e9e  78ans, membre de l'ONG Nouvelle plan\u00e8te", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9s/es membre de l'ONG Nouvelle plan\u00e8te", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 membre de l'ONG Nouvelle plan\u00e8te", "name": "Bucher, Gregor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 la Radio nationale camerounaise", "name": "Pouth, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "COMMUNISME", "COMMUNISME", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "GASQUET, RICHARD"], "id": "asset-253158", "durationSec": 988, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.07", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE", "SAXE-ANHALT", "BERLIN", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "VALAIS", "LAUSANNE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'OEIL VIEILLISSANT - 09.11.07", "genres": ["Science"], "id": "asset-254431", "durationSec": 1335, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "ISLAM", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "ISLAM", "ISLAM", "ISLAM", "ISLAM", "CONTESTATION", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "INTERNET", "FESTIVAL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-253160", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "ROYAUME-UNI", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LEIPZIG", "LEIPZIG", "GENEVE-VILLE", "LEIPZIG", "LEIPZIG", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "BASEL TATTOO 2009 - 09.11.07", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-252320", "durationSec": 6137, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.11.07", "id": "asset-252544", "durationSec": 882, "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "TIRS AUX BUTS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "CHIUDINELLI, MARCO", "DJOKOVIC, NOVAK", "STEPANEK, RADEK", "FREI, FABIAN", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-253249", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "09.11.07", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE", "BALE-VILLE", "BALE", "AARAU", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "MUNICH"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC AARAU", "AC BELLINZONE", "GRASSHOPPER", "FC LAUSANNE-SPORT", "LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "BBC NYON", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250061", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090615, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 11 - 09.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-247633", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081107, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. Une personnalit\u00e9 romande c\u00e9l\u00e8bre prend part \u00e0 certaines \u00e9missions, la pr\u00e9sentatrice MAURY Manuella, participe \u00e0 l'\u00e9mission du jour. Aucun gain n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par la candidate du jour, SALZANO Alyson.", "title": "09.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "EXPORTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "AIDE ALIMENTAIRE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "FASEL, HUGO", "MELGAR, FERNAND"], "id": "asset-252832", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091107, BOISSET Christohe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le conseiller national PDC vaudois NEIRYNCK Jacques et le d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil valaisan ROTHEN Michel pour \u00e9voquer l'initiative populaire du 20091129, \"Pour l'interdiction d'exporter du mat\u00e9riel de guerre\"\n* SUISSE : 20091107, le directeur de Caritas Suisse FASEL Hugo s'inqui\u00e8te de l'augmentation des travailleurs pauvres (working poors). Elle se refl\u00e8te dans l'augmentation de la fr\u00e9quentation des \u00e9piceries Caritas\n* Lausanne : 20091107, itw du r\u00e9alisateur suisse MELGAR Fernand, r\u00e9alis\u00e9e par FREI G\u00e9rard, \u00e9tudiant \u00e0 l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque son rapport \u00e0 la spiritualit\u00e9.", "title": "09.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAKISTAN", "TCHAD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud, s\u00e9gr\u00e9gations d'hier et d'aujourd'hui. L'h\u00e9ritage de l'apartheid (5/5): Nelson Mandela, au nom de la libert\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C1764A59-892F-4A51-BBE3-45E5AD5D6D3E", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["colonialisme", "chef d'Etat", "histoire", "apartheid", "lutte politique", "race noire", "racisme"], "excerpt": "\"Entretien avec Jo\u00ebl CALMETTES \r\nAujourd'hui, nous recevons Jo\u00ebl CALMETTES, auteur du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 : \"Nelson Mandela au nom de la libert\u00e9\".\r\n \"Nelson Mandela au nom de la libert\u00e9\"\r\nNelson Mandela est une l\u00e9gende. Une ic\u00f4ne vivante. Un nom. La Sagesse faite homme...\r\nIls ne sont pas nombreux sur Terre, ceux dont on peut dire, sans risque de se tromper, qu'ils marqueront l'Histoire. Dans le tiers-monde, il y eut Gandhi pour la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XX \u00e8me si\u00e8cle ; il y aura Mandela pour la seconde.\r\nAujourd'hui, \u00e0 90 ans, Mandela n'a plus de responsabilit\u00e9s officielles. Il se consacre \u00e0 la lutte contre le SIDA au travers de la Fondation qui porte son nom.\r\nL'heure est donc venue de prendre du recul et de se pencher sur une vie, la sienne, qui s'est transform\u00e9e en destin ; une vie commenc\u00e9e dans un village de la province du Transkei et couronn\u00e9e par un Prix Nobel de la Paix... Une vie politique exceptionnelle qui contraste avec une vie personnelle parsem\u00e9e de drames et d'\u00e9checs...\r\nQui est v\u00e9ritablement Nelson Mandela ? Comment, n\u00e9 pauvre en 1918, devint-il l'un des hommes les plus \u00e9cout\u00e9s de la plan\u00e8te ? D'o\u00f9 lui vient cette noblesse que rien ne semble pouvoir affaiblir ? La non-violence est-elle l'arme absolue pour lutter contre l'injustice ? Comment est-il devenu l'un des sp\u00e9cialistes des explosifs au sein de l'ANC au d\u00e9but des ann\u00e9es 60 ? Le pardon vient-il de la foi ? Quel jugement porte-t-il aujourd'hui sur ses engagements ?\r\nAutant de questions ambitieuses auxquelles, parmi d'autres, le film se propose de r\u00e9pondre. Non au travers d'une biographie hagiographique, mais en repla\u00e7ant Mandela dans l'histoire d'un pays singulier et m\u00e9connu, l'Afrique du Sud, et d'un continent, l'Afrique, en proie \u00e0 une d\u00e9colonisation douloureuse et sanglante pendant la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Calmettes, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (223/271) : Le kaki", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9AE15CFE-6C6C-43E5-9906-6605260DEEA5", "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s pourront patrouiller dans le quartier des P\u00e2quis : Interviews d'habitants et de commer\u00e7ants du quartier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85859279-5DF1-432E-A152-A0D8CEBA7276", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "police priv\u00e9e"], "excerpt": "Les 24 commer\u00e7ants du quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve, qui ont souhait\u00e9 s'offrir \u00e0 leurs frais les services d'agents priv\u00e9s, ont obtenu hier le feu vert du Conseil d'Etat genevois. Les limites et les risques \u00e9ventuels de cette d\u00e9marche, s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e et publique peuvent-elles cohabiter? Le r\u00f4le de l'Etat dans la gestion de la s\u00e9curit\u00e9 est-il en train de changer en Suisse?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur et habitant des P\u00e2quis", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "libraire au P\u00e2quis", "name": "Bittar, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste notamment des questions li\u00e9es \u00e0 la surveillance et au contr\u00f4le social", "name": "Coll, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association des habitants des P\u00e2quis", "name": "Gilly, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Samuel Viginiez, \u00e9pid\u00e9miologiste au CHUV, \u00e0 propos de l'arriv\u00e9e du virus H1N1", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCFB4D19-141A-4D0D-A14E-5B2532A9CF36", "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9mie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Restaurants insolites (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F17C878-00CD-430D-B002-79C0576E4181", "durationSec": 484, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse le ch\u00f4mage poursuit sa progression : Interviews de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE et de \r\nCatherine Pahud, directrice chez Adecco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3753E40B-587A-4BF8-A336-FC399529CD50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage"], "excerpt": "Le ch\u00f4mage poursuit sa progression en Suisse, avec le taux qui atteint le 4% de la population active. Selon Doris Leuthard, la tendance \u00e0 la hausse va se poursuivre en raison de la crise \u00e9conomique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "directrice chez Adecco", "name": "Pahud, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Biographie de Morisod", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F46861E-300B-4CA1-A25D-99C6B66A7B73", "durationSec": 218, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Equateur, versions indiennes (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FF8D02E4-9C60-4719-8F2A-B9BDC07435CD", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "Indiens d'Am\u00e9rique", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Dans l\u00bfimaginaire collectif, le lama est toujours associ aux Andes. En Equateur, pourtant, cet animal sacr des Incas tait en voie de disparition.\r\nEn compagnie du prtre Pierrick Van Dorpe, un prtre franais install en Equateur depuis dix ans, nous partons  la rencontre des lamas et de leurs bergers.\r\nUn voyage qui commence dans la valle, o les paysans quechuas ont vcu le retour du lama comme une fte, jusqu\u00bfau pied du mont Chimborazo, point culminant de l\u00bfEquateur, o des troupeaux de lamas alpacas parcourent les prairies de paramo,  plus de 3700 mtres d\u00bfaltitude.\r\n\u00b7\tLe site de l\u00bfassociation anim\u00e9e par le p\u00e8re Pierrick, qui est \u00e0 l\u00bforigine de la r\u00e9introduction du lama autour du Chimborazo \r\n\u00b7\tLes flancs du Chimborazo sur Google map\r\nInvite\r\nVeronica Yepez, de l'Alliance franaise  Quito.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 212 : Torture \u00e0 l'italienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7393AB3D-1777-4ABA-8231-D23B3797847D", "durationSec": 284, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Yan Duyvendak, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0ECBD1E-8F48-4412-A1D1-ED8C9FCCA585", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["performance (art)", "art dramatique"], "excerpt": "Cela fait 15 quinze ans que le performer helv\u00e9tico-hollandais Yan Duyvendak explore le monde de l'image, de la repr\u00e9sentation de l'homme par lui-m\u00eame, au travers de ces spectacles. En 2007, Yan Duyvendak cr\u00e9ait \"Made in Paradise\" une performance qui, selon ses propres mots, a boulevers\u00e9 sa vie, en tant qu'artiste, mais aussi en tant qu'homme.    Dans \"Made in Paradise\", avec l'artiste \u00e9gyptien Omar Ghayatt, il s'est attaqu\u00e9 aux clich\u00e9s que l'Occident porte sur le monde musulman et, inversement sur ceux que le monde musulman porte sur l'Occident. Un spectacle construit de s\u00e9quences que le public a choisi au d\u00e9but de la performance. Chaque s\u00e9quence est un fragment de l'histoire de la rencontre entre Omar Ghayatt, l'artiste musulman \u00e9gyptien et Yan Duyvendak, l'artiste hollandais occidental. Made in Paradise, c'est l'histoire de cette confrontation. A l'issue d'une repr\u00e9sentation donn\u00e9e dans le cadre du Festival de la B\u00e2tie 2009, Marc Berman a rencontr\u00e9 Yan Duyvendak ; ensemble ils sont revenus sur l'\u00e9laboration, parfois houleuse, de ce spectacle. Ils ont \u00e9galement tent\u00e9 de situer cette performance dans l'ensemble de la carri\u00e8re de Yan Duyvendak. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, performer", "name": "Duyvendak, Yan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 030 : Tavannes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F4D3A92-705D-4004-8AAB-E42226CCA039", "thematicGeographicals": ["Tavannes", "Jura bernois"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du manque de courrier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F9300EF-D978-4296-A85D-1086CCB834A8", "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "BRACONNAGE", "PROC\u00c8S", "BRACONNAGE", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PERSONNAGE DE FICTION", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "GRUE (MACHINE)", "URBANISME", "PORT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECIN", "CABINET M\u00c9DICAL", "GRIPPE A-H1N1", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "FERME"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "CHIUDINELLI, MARCO"], "id": "asset-253155", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.11.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEINIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-253119", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090900 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Nyon \u00e0 Nyon en passant par la Cure, son invit\u00e9 passager, le com\u00e9dien BIDEAU Jean-Luc, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "JEAN-LUC BIDEAU - 09.11.06", "visualGeographicals": ["NYON", "VAUD", "LAUSANNE", "ST-CERGUE", "VAUD", "NYON"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253157", "durationSec": 554, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS"], "id": "asset-252342", "thematicGeographicals": ["MORGES", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091106, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Morges : 20091106, le chef cuisinier priv\u00e9 DUCLOS R\u00e9gis et le journaliste ZANETTA Jacques ach\u00e8tent des produits alimentaires sur le march\u00e9 aux fruits et l\u00e9gumes de Morges\n* Neuch\u00e2tel : 20091106, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme faire des ricochets avec des galets sur l'eau du lac.", "title": "LE PARFUM - 09.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "NEUCHATEL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE", "FILM DOCUMENTAIRE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA BOUFFE", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE", "EXTRAIT", "HORLOGERIE", "VILLE", "CARTON", "ARTISANAT", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "visualPersons": ["SAVARY, JEROME"], "id": "asset-253159", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.11.06", "visualGeographicals": ["TAVANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TAVANNES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "IMAM", "JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "ARM\u00c9E", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["REGLI, PETER"], "id": "asset-253156", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.11.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "SION", "PRAGUE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251757", "durationSec": 709, "mediaType": "video", "title": "ITASTE : LE RESEAU QUI AGITE LES PAPILLES / L'AUTOPSIE VIRTUELLE : LES GIS SOUS\nSCANNER SUISSE - 09.11.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.11.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-240112", "durationSec": 1088, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sorj Chalandon, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage  \u00abLa l\u00e9gende de nos p\u00e8res\u00bb (Ed. Grasset, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-170F3557-68D1-4622-A140-8C22F9A6FE2B", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2009-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un faux r\u00e9sistant affronte ses mensonges, et le regard de sa fille. Sorj Chalandon aborde la p\u00e9riode trouble de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise et s'interroge sur la  transmission de la m\u00e9moire. Qu'a fait, ou n'a pas fait, Tescelin Beuzaboc durant la guerre ? A-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9sistant, comme il l'affirme ? Ou a-t-il pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9tourner le regard, comme tant d'autres ? Ces questions, le narrateur de \u00abLa l\u00e9gende de nos p\u00e8res\u00bb est bien oblig\u00e9 de les affronter. Biographe familial, il doit \u00e9crire la vie de Beuzaboc. C'est Lupuline, la fille de ce dernier, qui le lui a demand\u00e9. Le narrateur plonge dans l'univers de la R\u00e9sistance, ce qui n'a rien d'anodin pour lui : son propre p\u00e8re \u00e9tait r\u00e9sistant, mais il est mort sans ne lui avoir jamais rien racont\u00e9. Dans ce beau roman, chaque questionnement fait surgir un nouveau doute, et la souffrance de chacun reste sans solution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Restaurants insolites (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1982B048-9540-4CDE-835E-38741D46273A", "durationSec": 534, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Equateur, versions indiennes (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5F50EC9B-E039-43DC-BF64-35AD11F1E7F8", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "\"A l\u00bfpoque coloniale, les Indiens qui vivaient autour du mont Chimborazo, le point culminant de l\u00bfEquateur, se sont spcialiss dans l\u00bfextraction de la glace.\r\nAccompagns par des nes, ils allaient jusqu\u00bfau pied du glacier pour la dcouper  coups de hache et descendre leur cargaison jusqu\u00bf la valle, parfois mme jusqu\u00bf la cte.\r\nLa diffusion des frigos et des conglateurs dans les campagnes a peu  peu fait disparatre ces coupeurs de glaces, les hieleros.\r\nDans le hameau de Quatro Esquinas, il en reste pourtant un, Baltazar. Deux fois par semaine, cet homme de 67 ans monte  4800 mtres d\u00bfaltitude pour approvisionner les quelques vendeurs de jus de fruit qui travaillent encore avec la glace du Chimborazo.\r\nOn l\u00bfaccompagne avec Jorge, un de ses amis, guide de haute montagne.\r\n\u00b7\tLe mont Chimborazo sur Google map \r\nInvite\r\nAnne Farrer, ralisatrice, auteur de deux films sur l'Equateur:\r\nEl ultimo hielero del Chimborazo, (France / Equateur, 30 mn, 2006) consacr  Balthazar.\r\nEl Biplano Latino: Madre(s) Tierra, (France / Equateur, 43 mn, 2009). En ?quateur, la ?Pachamama? est la mre spirituelle des Indiens. Aujourd'hui, la terre ne produit plus assez pour nourrir tout le monde. Dans certains villages, les femmes mettent leur nergie et leurs ides en commun pour recrer des projets d'conomie locale.\r\nLe dernier film d'Anne Farrer est prsent lors du festival de films ? Filmar en Amrica latina ? qui se tient du 6 au 22 novembre en Suisse Romande (Genve, Bienne, Ferney-Voltaire, Gex, Lausanne). Anne Farrer prsente son film le dimanche 8 novembre  l'Alhambra  18h30.\r\n\u00b7\tSite d'Anne Farrer \r\n\u00b7\tFilmar en America latina", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Farrer, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Avec un \u00e9tudiant", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-B370DD74-6D2B-4BA1-B01B-36DF19E3B85E", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de speed smelling", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC0A3A47-79BF-4D92-9758-D312BB8C17F5", "durationSec": 200, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud, s\u00e9gr\u00e9gations d'hier et d'aujourd'hui. L'h\u00e9ritage de l'apartheid (4/5): un peu d'espoir... mais pas beaucoup", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1CDEC53D-37FA-43CA-A7F2-A018A2F00BC0", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3894, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "histoire", "apartheid", "colonialisme", "f\u00e9minisme", "race noire", "statut de la femme"], "excerpt": "\"Un peu d'espoir... mais pas beaucoup \r\nSindiwe MAGONA est \u00e9crivain, militante pour le droit des femmes en Afrique du Sud et engag\u00e9e dans la lutte contre le Sida. Elle r\u00e9side aujourd'hui au Cap et a publi\u00e9 \"Mother to Mother \u00bb (New Africa Books (Pty) Ltd - 1998), un roman bas\u00e9 sur la mort d'Amy Biehl, une \u00e9tudiante am\u00e9ricaine blanche tu\u00e9e par des jeunes noirs en Afrique du Sud en 1993. Ce roman se penche sur l'assassinat au travers des yeux de la m\u00e8re du tueur qui, dans une lettre \u00e0 la m\u00e8re de la femme assassin\u00e9e, raconte l'histoire de son fils, Mxolisi, n\u00e9 quand elle avait 14 ans, grandi sous l'apartheid dans une pauvret\u00e9 extr\u00eame. Mxolisi devient l'un des ceux pour qui chaque visage blanc repr\u00e9sente l'ennemi et pour qui la libert\u00e9 se gagne dans le sang. Une rencontre propos\u00e9e par Sophie Bouillon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, militante", "name": "Magona, Sindiwe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ce qu'art et sport ont en commun : Reportage de Laurence Bolomey, collaboratrice RSR avec les interviews de Roger Federer, tennisman et de Montserrat Caball\u00e9, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99E07DC-40B2-40E0-A339-69FCBAB198BE", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger", "Caball\u00e9, Montserrat"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "sport"], "excerpt": "A B\u00e2le, Roger Federer a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 en d\u00e9but de tournoi pour l'ensemble de sa carri\u00e8re et ses trois titres cons\u00e9cutifs b\u00e2lois lors d'une c\u00e9r\u00e9monie o\u00f9 \u00e9taient li\u00e9s musique classique et op\u00e9ra et sport.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tennisman suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Caball\u00e9, Montserrat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaires de Charles Sigel et Philippe Alb\u00e8ra, en compagnie de Heinz Holliger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16FF53C0-D3FE-4F45-9159-6BFEA9D00541", "durationSec": 383, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Comment contrer le ch\u00f4mage chez les jeunes ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-6792D879-C641-434E-8496-9271E82D876E", "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (221/271) : Le m\u00e9rou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29769796-EAB7-45F9-ABB1-E0DD5E68E4A7", "durationSec": 125, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 029 : Estavayer-le-Lac", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8743B468-1A8A-47F6-87EF-EE2A14871AC9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeanne Brichoux et Gabriel Tocher visitent les petits villages de Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Beat W\u00e4lthi, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du secteur information et communication de la Chambre f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 propos de la politique restrictive vis-\u00e0-vis de la Libye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C53A0A8-2003-42EB-BD25-EEA40642DDD3", "durationSec": 241, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de  Rui Nogueira, directeur du CAC \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDFC7DD7-086E-48F4-932B-D6F98706F3AC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1551, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nogueira, Rui"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "N\u00e9 au Portugal, Rui Nogueira a forg\u00e9 sa culture cin\u00e9matographique au Mozambique, o\u00f9 il a pass\u00e9 son enfance. De retour en Europe dans les ann\u00e9es 1960, il se consacre compl\u00e8tement au 7e art en devenant journaliste, assistant r\u00e9alisateur, assistant d'Henri Langlois \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et, enfin, depuis 1978, directeur du CAC-Voltaire (le Centre d'animation cin\u00e9matographique) de Gen\u00e8ve. Rui Nogueira a rencontr\u00e9 les plus grands - de Preminger \u00e0 Melville en passant par Truffaut. A un an de la retraite, il vient de cr\u00e9er sa fondation pour sauvegarder le patrimoine (affiches, bobines, photos...) qu'il a accumul\u00e9 au fil des ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CAC, cin\u00e9phile", "name": "Nogueira, Rui", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Velut, \u00e9crivain :  A propos de son ouvrage \u00abCadence\u00bb (Ed. Christian Bourgois, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB6759B9-AE07-421D-9615-4D1A54BB0991", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2009-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "nazisme"], "excerpt": "Un premier roman \u00e9trange et obs\u00e9dant sur l'horreur totalitaire. St\u00e9phane Velut imagine un huis-clos o\u00f9 un peintre transforme une jeune mod\u00e8le en automate. Munich, 1933. Le pouvoir nazi livre une petite fille \u00e0 un peintre pour qu'il r\u00e9alise un tableau \u00e0 la gloire du f\u00fchrer. C'est tout autre chose qu'il va cr\u00e9er. Un ami proth\u00e9siste va l'aider \u00e0 confectionner une carapace de cuir et de m\u00e9tal pour enfermer et contraindre le corps de la petite fille. Et le peintre raconte par le menu l'exp\u00e9rience dans un r\u00e9cit hallucin\u00e9 o\u00f9 on le voit peu \u00e0 peu sombrer dans la folie. En toile de fond, les discours d'Hitler que le narrateur va croiser dans Munich. L'excellent premier roman de St\u00e9phane Velut est un des textes les plus \u00e9tonnants de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velut, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}