{"response": {"numFound": 9206, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Rwanda 15 ans apr\u00e8s (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E7553397-E94E-4287-BDB5-A24501E61C8A", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio", "comm\u00e9moration", "g\u00e9nocide", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Autour des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide contre les Tutsis au Rwanda (1994-2009). Retour sur deux aspects du g\u00e9nocide : le r\u00f4le des m\u00e9dias et l'implication, en France, d'un cercle restreint du pouvoir. Quinze ans apr\u00e8s, les fant\u00f4mes hantent toujours les collines du Rwanda, les familles recherchent et enterrent les corps de leurs disparus, le travail de m\u00e9moire se poursuit, les tribunaux populaires (gacaca) terminent peu \u00e0 peu le long et douloureux processus de justice. Mais la vie a aussi repris ses droits, et le Rwanda est devenu aujourd'hui l'un des pays d'Afrique au plus fort taux de croissance, et le plus s\u00fbr du continent. A l'occasion des quinzi\u00e8mes comm\u00e9morations du g\u00e9nocide, un symposium \u00e9tait organis\u00e9 \u00e0 Kigali par la Commission National de lutte contre le g\u00e9nocide (CNLG), pr\u00e9sid\u00e9e par Jean de Dieu Mucyo. L'occasion de faire le point sur les recherches men\u00e9es au Rwanda et dans le monde, sur le g\u00e9nocide commis contre les Tutsis au Rwanda, ses causes, sa pr\u00e9paration, les conditions de son ex\u00e9cution, les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s et des bourreaux, et le n\u00e9gationnisme. L'occasion aussi de rencontrer plusieurs protagonistes qui, journalistes, chercheurs ou t\u00e9moins, parlent ici du r\u00f4le de la radio et des m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral, avant et pendant le g\u00e9nocide ; et qui dans une seconde partie, reviennent sur les connaissances actuelles de l'implication de la France dans le g\u00e9nocide, ou plut\u00f4t sur les complicit\u00e9s de g\u00e9nocide attribu\u00e9es \u00e0 un cercle restreint (et secret) du pouvoir, qui en France, soutint avant, pendant et apr\u00e8s, l'entreprise g\u00e9nocidaire et la n\u00e9gation de ce fait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Radio 10 (Kigali)", "name": "Tshondo-Nyagahene, Immy", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur et directeur de l'Ecole de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Butare, ancien ministre de l'information", "name": "Nkusi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur doctorant, enseignant en sociologie politique \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Smith, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9 du g\u00e9nocide (Nyanza ETO)", "name": "Karasira, Venuste", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CERN, ancien officier de liaison de l'arm\u00e9e belge avec l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au moment des op\u00e9rations Silverback et Amaryllis", "name": "Denblyden, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, conseiller en communication de la pr\u00e9sidence rwandaise", "name": "Kagam\u00e9, Faustin", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Nationale des Droits de l'homme", "name": "Ndoba, Gasana", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, membre de la r\u00e9daction du journal belge francophone Le Soir, charg\u00e9e de l'actualit\u00e9 africaine", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'information du Rwanda", "name": "Muschikiwabo, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9dacteur en che du magazine XXI, ancien journaliste au Figaro", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur \u00e0 l'Agence Rwandaise d'Information, \u00e0 Metula New Agency et \u00e0 la Nuit Rwandaise ", "name": "Farnel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Spam africain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEEDDC7A-35C1-442D-88E8-9B2340CA7175", "durationSec": 193, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich (2/2). - 2. Un jardin magique, au pied des falaises surplombant la Basse-Ville de Fribourg. - 3. 2010, ann\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AADF3A5-A895-4A49-B808-0814BB3511B0", "thematicGeographicals": ["Abou Dhabi", "Suisse"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["jardin", "urbanisme", "enfant (\u00e2ge)", "biodiversit\u00e9", "cardiologie", "op\u00e9ration chirurgicale"], "excerpt": "1. Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, op\u00e8re les enfants. Il pratique environ 300 op\u00e9rations du c\u00bfur par ann\u00e9e, dont une dizaine de transplantations. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et a appris la chirurgie sur le terrain dans le service d'urgence d'un h\u00f4pital de New York o\u00f9 il a \u00e9galement pratiqu\u00e9, ainsi qu'\u00e0 Paris.- 2. Rencontre avec Hubert Audriaz dans son univers de r\u00eaves et d'illuminations pour petits et grands. - 3. L'homme ennemi num\u00e9ro 1 de la nature.  Le titre du document ne contient que l' \u00e9v\u00e9nement principal de la tranche. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'union internationale pour la conservation de la nature", "name": "Vi\u00e9, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "artiste-peintre fribourgeois", "name": "Audriaz, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel ", "name": "Crot, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La biologie mol\u00e9culaire. Entretien avec Bruno Strasser, biologiste et historien des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57C02F74-FE1F-46D1-8763-C98EA76DBEF6", "durationSec": 5124, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strasser, Bruno"], "thematicThemes": ["biologie", "histoire"], "excerpt": "\"Nancy Ypsilantis a rencontr\u00e9 Bruno Strasser, biologiste et historien des sciences.\r\nDurant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences. \r\nBiologiste et historien des sciences et de la m\u00e9decine form\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, Bruno Strasser a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en 2006 professeur assistant \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Yale aux Etats-Unis. Il a publi\u00e9 La Fabrique d\u00bfune nouvelle science. La biologie mol\u00e9culaire \u00e0 l\u00bf\u00e2ge atomique (1945-1964), (Leo S. Olschki Editore, Florence, 2006).\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'autre de l'Atlantique, quels sont les moteurs qui alimentent notre d\u00e9sir de savoir et de comprendre, qui sont nos scientifiques de demain, quels sont leurs p\u00f4les d'int\u00e9r\u00eats? Ce sont quelques unes des questions auxquelles Bruno Strasser r\u00e9pondra aujourd'hui dans Impatience.\r\nPar Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, historien des sciences", "name": "Strasser, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amanda Lear, ancienne \u00e9g\u00e9rie de Salvador Dali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB2AED0A-3F67-4A5A-962F-BEA0A525F434", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dali, Salvador", "Lear, Amanda"], "thematicThemes": ["peinture", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne \u00e9g\u00e9rie de Dali", "name": "Lear, Amanda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2009, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2009 (10/10): dernier tour d'horizon des \u00e9v\u00e9nements marquants", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B8779669-8FE1-4531-B57E-71CF22BA116B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 2000"], "excerpt": "\"Un dernier tour d'horizon \r\n Pour cette derni\u00e8re \u00e9mission, un ultime tour du monde des dossiers de l'ann\u00e9e 2009.\r\nAu programme: changement climatique, Europe, politique internationale, le buzz de Jean-Philippe Schaller et l'ann\u00e9e Cuche.\r\nLe Sommet de Copenhague\r\nAu terme de la Conf\u00e9rence mondiale sur le changement climatique, le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies Ban Ki-moon \"s'est f\u00e9licit\u00e9 de l'accord obtenu par les dirigeants de la plan\u00e8te, parlant d'un \"d\u00e9but essentiel\" mais ajoutant qu'il restait \u00e0 faire de cette d\u00e9claration d'intention un trait\u00e9 l\u00e9galement contraignant\".\r\nPourtant, parmi les militants, dans la presse et dans l'opinion publique, la d\u00e9ception est \u00e0 la hauteur des attentes suscit\u00e9es par le Sommet de Copenhague, qui n'aboutit \u00e0 aucune mesure contraignante pour viser une r\u00e9duction significative des rejets de dioxyde de carbone.\r\nNatalie Bougeard \u00e9tait \u00e0 Copenhague, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale de la RSR.\r\nUnited Nations Climate Change Conference\r\nLe dossier de la RSR sur le Sommet de Copenhague \r\nLes institutions europ\u00e9ennes\r\nEn septembre, le Parlement europ\u00e9en confirme le second mandat de l'Espagnol Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne. En novembre, le Belge Herman Van Rompuy devient le premier pr\u00e9sident permanent du Conseil europ\u00e9en et la Britannique Catherine Ashton est d\u00e9sign\u00e9e haut repr\u00e9sentant de l'Union pour les affaires \u00e9trang\u00e8res et la politique de s\u00e9curit\u00e9. Le 1er d\u00e9cembre, le Trait\u00e9 de Lisbonne, qui modifie substantiellement le fonctionnement de l'Union, entre en vigueur.\r\nUn vent de changement souffle sur les institutions europ\u00e9ennes: quelles perspectives pour les pays de l'Union? Et pour les relations de la Suisse avec l'UE? L'analyse d'Alain Franco, correspondant de la RSR \u00e0 Bruxelles.\r\nPolitique internationale\r\nMouvements de contestation r\u00e9prim\u00e9s en Iran, conflits oubli\u00e9s entre la Russie et certaines ex-R\u00e9publiques environnantes, puissance politique grandissante de la Chine, dont la capacit\u00e9 de blocage s'est confirm\u00e9e \u00e0 Copenhague\u00bf le regard de Ga\u00ebtan Vannay, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction de la RSR et ancien correspondant \u00e0 Moscou.\r\nSarkozy et les petits ouvriers ou le buzz de Jean-Philippe Schaller\r\nLe correspondant \u00e0 Paris de la TSR et de la RTBF Jean-Philippe Schaller suivait le premier d\u00e9placement du Pr\u00e9sident Sarkozy apr\u00e8s son malaise vagal. C'est \u00e0 l'occasion de la visite d'une usine que le journaliste d\u00e9couvre que les personnes apparaissant \u00e0 l'image derri\u00e8re le Pr\u00e9sident avaient \u00e9t\u00e9 choisies en fonction de leur petite taille. \r\nJean-Philippe Schaller nous explique comment l'affaire, qui a d'abord \"buzz\u00e9\" sur internet, lui a valu d'avoir \"sa\" marionnette aux Guignols de l'info sur Canal+. \r\nL'ann\u00e9e Cuche:\r\nIl y a quelques jours, il \u00e9tait \u00e9lu Sportif suisse de l'ann\u00e9e devant Roger Federer et Fabian Cancellara: Didier Cuche, un skieur qui revient de loin et qui, \u00e0 36 ans, continue d'impressionner le cirque blanc. \r\n2009, \"l'ann\u00e9e Cuche\": retour sur la carri\u00e8re d'un sportif d'exception avec Jo\u00ebl Robert, chef de la Rubrique des Sports de la RSR.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, chef de la Rubrique des sports", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR, correspondant \u00e0 Paris", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Paolo Fresu 5tet \u00e0 La Jazz Parade 2009, Fribourg", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D17C0C7A-667E-4378-827F-C5DA975443A0", "durationSec": 4983, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fresu, Paolo"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Zanchi, Attilio", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Fioravanti, Ettore", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Fresu, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Tracanna, Tino", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Cipelli, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich (1/2) : A propos des transplantations cardiaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEBEAC03-DB1F-481E-9655-19DAA90E81C9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Pr\u00eatre, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["cardiologie", "enfant (\u00e2ge)", "fusion d'entreprises", "op\u00e9ration chirurgicale"], "excerpt": "[Dans la pr\u00e9sentation, il est fait mention qu'il s'agit de la premi\u00e8re \u00e9mission de la nouvelle entreprise RTS, n\u00e9 de la fusion de la RSR et de la TSR]. Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, op\u00e8re les enfants. Il pratique environ 300 op\u00e9rations du coeur par ann\u00e9e, dont une dizaine de transplantations. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et a appris la chirurgie sur le terrain dans le service d'urgence d'un h\u00f4pital de New York o\u00f9 il a \u00e9galement pratiqu\u00e9, ainsi qu'\u00e0 Paris. Le titre du document ne contient que l' \u00e9v\u00e9nement principal de la tranche. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archive RSR, 1999)", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re national vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe fran\u00e7ais, auteur de \"Le Courage r\u00e9invent\u00e9\" (Ed. Flammarion, 2003)", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": " cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les Suisses se montrent g\u00e9n\u00e9reux avec les oeuvres d'entraide : Interview de Jean-No\u00ebl Maillard, directeur de Caritas Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03AA6A74-0284-4620-9E6D-53DC7154EBCE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas suisse", "Caritas Jura"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Selon une enqu\u00eate de l'ATS la Croix-Rouge et Helvetas ont r\u00e9colt\u00e9 en 2009 davantage de dons qu'en 2008. M\u00eame bon r\u00e9sultat pour Caritas Suisse qui a re\u00e7u 26 millions de francs cette ann\u00e9e, 13% de plus qu'en 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Jura", "name": "Maillard, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 233 : R\u00e9gler ses probl\u00e8mes gr\u00e2ce \u00e0 M6", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A334893A-E84B-404E-9053-5339945864B9", "durationSec": 180, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Perroud, organisateur d'\u00e9v\u00e9nements sportifs. Avec la participation de Sylvain Muller, journaliste, et Carl Emery, champion du monde de kickboxing en 1994", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3149EAF-F74B-49E0-8C68-ECFEAF264F46", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2670, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emery, Carl", "Perroud, Daniel"], "thematicThemes": ["motocross", "boxe", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Muller, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "ex-champion du monde de kickboxing", "name": "Emery, Carl", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur sportif", "name": "Perroud, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le clavecin \u00e0 Versailles : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste et auteur de \"La Musique \u00e0 Versailles\" (Actes Sud 2007) (5/5) : Le r\u00e8gne de Louis XVI : de Balbastre \u00e0 Armand Louis Couperin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DE99358-3834-4F99-94E7-FD889C86AE2F", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balbastre, Claude-B\u00e9nigne", "Couperin, Armand-Louis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin", "17e si\u00e8cle", "musique", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ann\u00e9es 60, un demi-si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro et Cuba", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8AAE4115-BFFC-4A1B-BC74-F1BE5F32B6EC", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "fonction politique", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "\"Fidel Castro et Cuba\r\nUn des \u00e9v\u00e9nements qui se noue \u00e0 la fin des ann\u00e9es cinquante est l\u00bfarriv\u00e9e de Castro au pouvoir \u00e0 Cuba. Tout au long des ann\u00e9es 60, il va fasciner la jeunesse occidentale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Champollion (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B052906B-4A63-4C42-9F75-83148D6C7C69", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "musique classique", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Livi, producteur, \u00e0 propos de son m\u00e9tier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-447545C6-6550-4F74-B514-07E2BCC63100", "durationSec": 2437, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Livi, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur", "name": "Livi, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR - 10.01.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-253513", "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 1 : 2009, QUELQUE PART SUR LA TERRE - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252403", "durationSec": 771, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PTOD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La longue marche contre l'oubli. Srebrenica, 15 ans apr\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8ACBECD-B101-4FE1-8DE0-E935A6105A59", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Srebrenica"], "durationSec": 2314, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "g\u00e9nocide", "conflit yougoslave"], "excerpt": "\"Depuis 2006, des milliers de personnes participent, chaque \u00e9t\u00e9, \u00e0 une Marche pour la Paix d?une centaine de kilom\u00e8tres. Cette manifestation, qui est organis\u00e9e sur le chemin emprunt\u00e9 par la colonne des 14'000 hommes qui avaient fui Srebrenica apr\u00e8s l?attaque des forces serbes, marque cette ann\u00e9e le 15\u00e8me anniversaire du massacre. 7?500 d?entre eux ? en majorit\u00e9 des hommes musulmans sans d\u00e9fense ? ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans leur fuite en juillet 1995.\r\nCe nettoyage ethnique est consid\u00e9r\u00e9 comme le pire massacre commis en Europe depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale. \r\nLe Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie (TPIY) va m\u00eame plus loin et le qualifie, en 2004, de g\u00e9nocide. Toutefois, si les Accords de Dayton ? sign\u00e9s quelques mois apr\u00e8s le massacre ? mettent fin \u00e0 trois ann\u00e9es de conflit, ils imposent la cr\u00e9ation d?un syst\u00e8me politique qui ent\u00e9rine de fait la partition du pays en deux entit\u00e9s politiques et ethniques distinctes : la F\u00e9d\u00e9ration croato-musulmane et la R\u00e9publique serbe de Bosnie. \r\nOr, la r\u00e9gion de Srebrenica, historiquement musulmane, fait d\u00e9sormais partie de la R\u00e9publique serbe de Bosnie ? \u00e0 dominante orthodoxe ? imagin\u00e9e par les deux t\u00eates pensantes du g\u00e9nocide : Radovan Karadzic et Ratko Mladic. Les relations en p\u00e2tissent fortement. \u00abOn me dit que je suis un tra\u00eetre parce que j?ai \u00e9pous\u00e9 une musulmane. On a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de cacher notre relation \u00e0 nos familles jusqu?au mariage. C?\u00e9tait pas comme \u00e7a avant la guerre. \u00bb, affirme un jeune Serbe qui a fui les combats. Il n?attend qu?une chose, \u00abqu?un ami musulman m?invite \u00e0 faire la marche avec lui.\u00bb\r\nQuinze ans apr\u00e8s la guerre, o\u00f9 en est la Bosnie-Herz\u00e9govine ? Comment reconstruire un pays, une nation apr\u00e8s de telles atrocit\u00e9s ? La marche pour la Paix sert-elle r\u00e9ellement \u00e0 quelque chose ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bosniaques, Serbes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2009 (10/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CDE4897F-448D-4B63-9714-58DFD56CDC33", "durationSec": 2671, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD6F380F-FCAA-4608-9406-7C8D23BDF693", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Pr\u00eatre, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "op\u00e9ration chirurgicale", "cardiologie", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "[Dans la pr\u00e9sentation, il est fait mention qu'il s'agit de la premi\u00e8re \u00e9mission de la nouvelle entreprise RTS, n\u00e9 de la fusion de la RSR et de la TSR]. Ren\u00e9 Pr\u00eatre, cardiologue, op\u00e8re les enfants. Il pratique environ 300 op\u00e9rations du coeur par ann\u00e9e, dont une dizaine de transplantations. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et a appris la chirurgie sur le terrain dans le service d'urgence d'un h\u00f4pital de New York o\u00f9 il a \u00e9galement pratiqu\u00e9, ainsi qu'\u00e0 Paris. Le titre du document ne contient que l' \u00e9v\u00e9nement principal de la tranche. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re national vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": " cardiologue, chef du D\u00e9partement de cardiologie enfantine au Kinderspital de Zurich", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archive RSR, 1999)", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe fran\u00e7ais, auteur de \"Le Courage r\u00e9invent\u00e9\" (Ed. Flammarion, 2003)", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Rwanda 15 ans apr\u00e8s (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EFE73AD9-6B92-4C03-AFB9-CDFEF288392A", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "comm\u00e9moration", "mass m\u00e9dia", "radio", "relations internationales", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Autour des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide contre les Tutsis au Rwanda (1994-2009). Retour sur deux aspects du g\u00e9nocide : le r\u00f4le des m\u00e9dias et l'implication, en France, d'un cercle restreint du pouvoir. Quinze ans apr\u00e8s, les fant\u00f4mes hantent toujours les collines du Rwanda, les familles recherchent et enterrent les corps de leurs disparus, le travail de m\u00e9moire se poursuit, les tribunaux populaires (gacaca) terminent peu \u00e0 peu le long et douloureux processus de justice. Mais la vie a aussi repris ses droits, et le Rwanda est devenu aujourd'hui l'un des pays d'Afrique au plus fort taux de croissance, et le plus s\u00fbr du continent. A l'occasion des quinzi\u00e8mes comm\u00e9morations du g\u00e9nocide, un symposium \u00e9tait organis\u00e9 \u00e0 Kigali par la Commission National de lutte contre le g\u00e9nocide (CNLG), pr\u00e9sid\u00e9e par Jean de Dieu Mucyo. L'occasion de faire le point sur les recherches men\u00e9es au Rwanda et dans le monde, sur le g\u00e9nocide commis contre les Tutsis au Rwanda, ses causes, sa pr\u00e9paration, les conditions de son ex\u00e9cution, les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s et des bourreaux, et le n\u00e9gationnisme. L'occasion aussi de rencontrer plusieurs protagonistes qui, journalistes, chercheurs ou t\u00e9moins, parlent ici du r\u00f4le de la radio et des m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral, avant et pendant le g\u00e9nocide ; et qui dans une seconde partie, reviennent sur les connaissances actuelles de l'implication de la France dans le g\u00e9nocide, ou plut\u00f4t sur les complicit\u00e9s de g\u00e9nocide attribu\u00e9es \u00e0 un cercle restreint (et secret) du pouvoir, qui en France, soutint avant, pendant et apr\u00e8s, l'entreprise g\u00e9nocidaire et la n\u00e9gation de ce fait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur \u00e0 l'Agence Rwandaise d'Information, \u00e0 Metula New Agency et \u00e0 la Nuit Rwandaise ", "name": "Farnel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9dacteur en che du magazine XXI, ancien journaliste au Figaro", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, conseiller en communication de la pr\u00e9sidence rwandaise", "name": "Kagam\u00e9, Faustin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, membre de la r\u00e9daction du journal belge francophone Le Soir, charg\u00e9e de l'actualit\u00e9 africaine", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur doctorant, enseignant en sociologie politique \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Smith, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9 du g\u00e9nocide (Nyanza ETO)", "name": "Karasira, Venuste", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur et directeur de l'Ecole de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Butare, ancien ministre de l'information", "name": "Nkusi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'information du Rwanda", "name": "Muschikiwabo, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Nationale des Droits de l'homme", "name": "Ndoba, Gasana", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Radio 10 (Kigali)", "name": "Tshondo-Nyagahene, Immy", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CERN, ancien officier de liaison de l'arm\u00e9e belge avec l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au moment des op\u00e9rations Silverback et Amaryllis", "name": "Denblyden, Jean-Loup", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Revue TJ", "source": "gico", "title": "REVUE 2009 : L'ACTUALITE DE L'ANNEE - 10.01.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-254388", "durationSec": 1772, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHERRUAULT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.01.01", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE", "POMPIER", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "SOLITUDE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "INFIRMIER", "JEUNESSE", "NOUVEL AN", "L\u00c9GISLATION", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "TABAGISME"], "visualGeographicals": ["MEYRIN", "BERNE-VILLE", "VEVEY", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254408", "durationSec": 472, "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "ALCOOLISME", "NOUVEL AN", "POMPIER", "NOUVEL AN", "POMPIER", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "STATION DE SKI", "AVALANCHE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-254409", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.01.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Champollion (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64AFF014-E8B7-41DD-BAC7-466A87F8DBEF", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1361, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "civilisation \u00e9gyptienne", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de gothique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20719AF4-2EAE-4DA6-9BEB-31510B3E8B9B", "durationSec": 203, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : M\u00e9thode anti-crise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3025C55D-103A-4D0C-BB79-C34B0B44C792", "durationSec": 181, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le clavecin \u00e0 Versailles : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste et auteur de \"La Musique \u00e0 Versailles\" (Actes Sud 2007) (4/5) : Les enfants prodiges au ch\u00e2teau : Bernard de Bury et Wolfgang Amadeus Mozart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB6901F3-6F40-4335-91AF-B0AA11B26CE2", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bury, Bernard de", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["clavecin", "musique", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La France termine son op\u00e9ration de r\u00e9gularisation fiscale d\u00e9but\u00e9e en avril 2009. Environ 750 millions de francs seraient rentr\u00e9s dans les caisses de l'Etat : Interview de Richard Beauvois, avocat fiscaliste rattach\u00e9 au cabinet Gide \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDFEF207-CF04-4AB8-A85A-19A20D81CC4C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "h\u00e9ritage", "amnistie fiscale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fiscaliste rattach\u00e9 au cabinet Gide \u00e0 Paris", "name": "Beauvais, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2010, ann\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9 : Interviews de Sybilla Rometsch, responsable de la Commission suisse pour la conservation des plantes sauvages et de Fran\u00e7ois Schilliger, horticulteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB0204E6-CDB9-4893-9056-6587E8F42F8E", "durationSec": 289, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "horticulture", "plante"], "excerpt": "Les plantes ind\u00e9sirables, souvent import\u00e9es pour agr\u00e9menter les jardins suisses, s'\u00e9chappent dans la nature et deviennent parfois des envahisseurs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horticulteur", "name": "Schilliger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Commission suisse pour la conservation des plantes sauvages ", "name": "Rometsch, Sybilla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2009, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2009 (9/10): l'initiative anti-minarets", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-75109AD5-D580-41BC-B072-2EBDC194B36D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["islam", "votation", "minaret", "am\u00e9nagement du territoire", "libert\u00e9 religieuse", "mosqu\u00e9e", "initiative populaire", "ann\u00e9es 2000"], "excerpt": "\"L'initiative anti-minarets \r\n L'initiative anti-minarets soumise au peuple le 29 novembre est accept\u00e9e \u00e0 57,5%.\r\nRetour sur une campagne anim\u00e9e, et sur le r\u00e9sultat d'un vote qui a cr\u00e9\u00e9 la stup\u00e9faction en Suisse, et \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nEn mai 2007, une initiative, qui sera qualifi\u00e9e d'\"initiative anti-minarets\", est lanc\u00e9e par l'Union D\u00e9mocratique du Centre et l'Union D\u00e9mocratique F\u00e9d\u00e9rale.\r\nEn juillet 2008, le document muni de 114'895 signatures est d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale.\r\nL'objet est soumis au peuple le 29 novembre 2009. 53,4% des Suisses participent au vote. L'initiative est accept\u00e9e par une majorit\u00e9 de 57,5%: un article constitutionnel stipule dor\u00e9navant que la construction de minarets est interdite en Suisse.\r\nAvec Val\u00e9rie Hauert, journaliste \u00e0 la Rubrique politique de la r\u00e9daction de la RSR, et Caroline Fourest, journaliste et auteure du livre La derni\u00e8re utopie (Grasset, 2009) et de La Tentation obscurantiste (Grasset & Fasquelle, 2005 / LGF, 2009)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ccollaboratrice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteure de \"La Derni\u00e8re utopie\"", "name": "Fourest, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ann\u00e9es 60, un demi-si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9conomie en plein boom", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F035337B-2870-4B63-8BA4-F4922CA8C392", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "histoire", "\u00e9conomie", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "\"Une \u00e9conomie en plein boom \r\nLes ann\u00e9es cinquante-soixante sont aussi celles d\u00bfun profond changement de l\u00bf\u00e9conomie.\r\nL\u00bfhistorien neuch\u00e2telois Laurent Tissot nous d\u00e9crit ce bouleversement sur fond d\u00bfarchives sonores.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tissot, Laurent", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (194/271) : Le choucas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-318EA8BD-5E46-4A4B-AE61-CC13C249A608", "durationSec": 163, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "An 9 de La 1\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Journalistes, animateurs et producteurs de RSR La Premi\u00e8re \u00e9voquent les souvenirs radiophoniques qu'ils garderont de l'ann\u00e9e 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB311C8-6C77-4553-A322-4D65EE2C119E", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR - La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "ann\u00e9es 2000"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs/trices RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Rwanda 15 ans apr\u00e8s (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E60E4804-CF64-4ABD-B085-1028FA9A491B", "thematicGeographicals": ["France", "Rwanda"], "durationSec": 3326, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "comm\u00e9moration", "histoire", "g\u00e9nocide", "radio"], "excerpt": "Autour des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide contre les Tutsis au Rwanda (1994-2009). Retour sur deux aspects du g\u00e9nocide : le r\u00f4le des m\u00e9dias et l'implication, en France, d'un cercle restreint du pouvoir. Quinze ans apr\u00e8s, les fant\u00f4mes hantent toujours les collines du Rwanda, les familles recherchent et enterrent les corps de leurs disparus, le travail de m\u00e9moire se poursuit, les tribunaux populaires (gacaca) terminent peu \u00e0 peu le long et douloureux processus de justice. Mais la vie a aussi repris ses droits, et le Rwanda est devenu aujourd'hui l'un des pays d'Afrique au plus fort taux de croissance, et le plus s\u00fbr du continent. A l'occasion des quinzi\u00e8mes comm\u00e9morations du g\u00e9nocide, un symposium \u00e9tait organis\u00e9 \u00e0 Kigali par la Commission National de lutte contre le g\u00e9nocide (CNLG), pr\u00e9sid\u00e9e par Jean de Dieu Mucyo. L'occasion de faire le point sur les recherches men\u00e9es au Rwanda et dans le monde, sur le g\u00e9nocide commis contre les Tutsis au Rwanda, ses causes, sa pr\u00e9paration, les conditions de son ex\u00e9cution, les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s et des bourreaux, et le n\u00e9gationnisme. L'occasion aussi de rencontrer plusieurs protagonistes qui, journalistes, chercheurs ou t\u00e9moins, parlent ici du r\u00f4le de la radio et des m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral, avant et pendant le g\u00e9nocide ; et qui dans une seconde partie, reviennent sur les connaissances actuelles de l'implication de la France dans le g\u00e9nocide, ou plut\u00f4t sur les complicit\u00e9s de g\u00e9nocide attribu\u00e9es \u00e0 un cercle restreint (et secret) du pouvoir, qui en France, soutint avant, pendant et apr\u00e8s, l'entreprise g\u00e9nocidaire et la n\u00e9gation de ce fait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, conseiller en communication de la pr\u00e9sidence rwandaise", "name": "Kagam\u00e9, Faustin", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Nationale des Droits de l'homme", "name": "Ndoba, Gasana", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'information du Rwanda", "name": "Muschikiwabo, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Radio 10 (Kigali)", "name": "Tshondo-Nyagahene, Immy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9dacteur en che du magazine XXI, ancien journaliste au Figaro", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, membre de la r\u00e9daction du journal belge francophone Le Soir, charg\u00e9e de l'actualit\u00e9 africaine", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CERN, ancien officier de liaison de l'arm\u00e9e belge avec l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au moment des op\u00e9rations Silverback et Amaryllis", "name": "Denblyden, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9 du g\u00e9nocide (Nyanza ETO)", "name": "Karasira, Venuste", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur \u00e0 l'Agence Rwandaise d'Information, \u00e0 Metula New Agency et \u00e0 la Nuit Rwandaise ", "name": "Farnel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur et directeur de l'Ecole de journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Butare, ancien ministre de l'information", "name": "Nkusi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur doctorant, enseignant en sociologie politique \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Smith, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2009 (9/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-62A832D3-84B9-4906-9DE6-67E720FFD510", "durationSec": 2620, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "DOUANE"], "visualPersons": ["METTAN, GUY", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-254406", "durationSec": 516, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portrait de S\u00e9bastien Balibar, physicien et chercheur au CNRS \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17E8A99-4AAC-4E29-AEF4-00CBE4E9FD90", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6134, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balibar, S\u00e9bastien", "CNRS"], "thematicThemes": ["physique", "recherche scientifique"], "excerpt": "\" Lucile Solari rencontre S\u00e9bastien Balibar, physicien et chercheur au CNRS \u00e0 Paris.\r\nDurant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nN\u00e9 en 1947 \u00e0 Tours, directeur de recherche du CNRS au laboratoire de physique statistique de l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Paris, S\u00e9bastien Balibar appartient \u00e0 cette cat\u00e9gorie chercheurs dont le go\u00fbt pour la science rel\u00e8ve de cet \u00e9merveillement enfantin, intact et sans cesse renouvel\u00e9.\r\nPour ce physicien sp\u00e9cialiste des superfuides, des surfaces cristallines, de la thermodynamique et des supersolides, il n'y a qu'un pas de la science au r\u00eave. Et probablement que sa vocation pris corps dans les ann\u00e9es d'enfance, lorsqu'\u00e0 9 ans au sortir de la guerre ce fils d'enseignants qui voulait devenir ing\u00e9nieur des eaux et for\u00eats s'interrogeait sur l'origine de la couleur des ailes de papillons.\r\nAlors pourquoi la physique et pas la biologie? Peut-\u00eatre parce qu'il y eut aussi dans ses jeunes ann\u00e9es la rencontre avec un t\u00e9lescope? Peut-\u00eatre aussi parce que, pour S\u00e9bastien Balibar, la physique, loin d'\u00eatre une abstraction, s'inscrit profond\u00e9ment dans la vie quotidienne. \r\nPassionn\u00e9 de v\u00e9lo et de musique, S\u00e9bastien Balibar est \u00e9galement un vulgarisateur hors pair, auteur de nombreux ouvrages grand public, qui vous font croire que la Science est un jeu d'enfant, comme Je casse de l'eau aux \u00e9ditions du Pommier en 2008, ou La Pomme et L'atome, 12 histoire de physique contemporaine. aux Editions Odile Jacob.\"\r\nPar Lucile Solari.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, chercheur au CNRS", "name": "Balibar, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "id": "asset-254079", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "AUBONNE", "MORGES"], "durationSec": 890, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aubonne, Gen\u00e8ve, Morges : 20091231, en cette fin d'ann\u00e9e 2009 marqu\u00e9e par une crise \u00e9conomique et financi\u00e8re, portrait et rencontre avec la buraliste PENCE Viviane, l'homme \u00e0 tout faire RIBAUX Jacques et une femme divorc\u00e9e PERRIN Marie-H\u00e9l\u00e8ne. Ils ont su garder l'espoir malgr\u00e9 la perte de leur travail ou atteint d'une grave maladie.", "title": "Y A DE L'ESPOIR ! - 09.12.31", "visualGeographicals": ["AUBONNE", "GENEVE", "MORGES"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 1 : GREENWICH 1678 - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252402", "durationSec": 817, "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACHAT", "NOUVEL AN", "CENTRE COMMERCIAL", "H\u00d4TEL", "NOUVEL AN", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "NOUVEL AN", "STATION DE SKI", "JEUNESSE", "TOURISME", "ALCOOLISME", "STATION DE SKI", "JEUNESSE", "TOURISME", "ALCOOLISME", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "SERVICE CIVIL", "PAUVRET\u00c9", "BIENFAISANCE", "NO\u00cbL", "PAUVRET\u00c9", "BIENFAISANCE", "NO\u00cbL", "BANQUE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "ROTH, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254407", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.31", "visualGeographicals": ["CHAVANNES-DE-BOGIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "TEHERAN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "WABERN", "BERNE-VILLE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "BNS", "HC DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 231 : La grippe A", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3F2503D-AF40-4597-B141-BA6946FE35FC", "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "grippe porcine"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ann\u00e9es 60, un demi-si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0", "source": "siranau", "title": "Un nouveau cadre politique suisse", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EC57F0EA-CEC4-42E7-8B9E-1AC26BAA9CD2", "durationSec": 3501, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["politique sociale", "ann\u00e9es 1960", "ex\u00e9cutif national", "vie politique", "histoire"], "excerpt": "\"Le nouveau cadre politique suisse \r\nDeux socialistes au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, un bien meilleur soutien social aux citoyens, le cadre de vie des Suisses et leur monde politique aussi.\r\nMathieu Leimgruber, historien suisse des relations sociales nous rappelle ce changement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Leimgruber, Mathieu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le clavecin \u00e0 Versailles : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste et auteur de \"La Musique \u00e0 Versailles\" (Actes Sud 2007) (3/5) : Le r\u00e8gne de Louis XV, de Royer \u00e0 Rameau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74878CE1-AD44-49FB-80F5-20D6EF07B8E7", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royer, Joseph-Nicolas-Pancrace", "Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["musique", "instrumentiste", "clavecin", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des gays pas gai", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC669151-0716-4C9E-A720-D14B48C188CA", "durationSec": 204, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2009 (8/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-04FE35A0-4928-4FDA-A999-924771E9FCBF", "durationSec": 2762, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Champollion (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0AEF82D2-091F-4495-92DD-D87125D5B997", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "arch\u00e9ologie", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2010, ann\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9 : Interviews de Jean-Pierre Gattuso et Steve Comeau, chercheurs au laboratoire d'oc\u00e9anographie de Villefranche-sur-mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A033BDB-E948-4797-89F9-9CA4C953361A", "durationSec": 242, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "poisson (zoologie)", "oc\u00e9anologie", "corail"], "excerpt": "La destruction des milieux naturels est la premi\u00e8re cause de la disparition des esp\u00e8ces vivantes. Les chercheurs s'int\u00e9ressent de pr\u00e8s \u00e0 la qualit\u00e9 de l'eau de mer. Ils mesurent toujours plus d'acidit\u00e9 dans les oc\u00e9ans, ph\u00e9nom\u00e8ne qui pourrait ravager des esp\u00e8ces comme les coraux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en biologie marine", "name": "Comeau, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche au laboratoire d'oc\u00e9anographie de Villefranche-sur-mer", "name": "Gattuso, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2009, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2009 (8/10): l'\u00e9lection de Barack Obama", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2B96B55A-9584-417F-9322-DD82D57AAB4E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 2000", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "vie politique", "politique internationale", "race noire", "chef d'Etat"], "excerpt": "\"L'\u00e9lection de Barack Obama \r\nBarack Obama est le premier pr\u00e9sident noir des Etats-Unis d'Am\u00e9rique.\r\nRetour sur la premi\u00e8re ann\u00e9e de pouvoir de ce pr\u00e9sident qui a suscit\u00e9 un enthousiasme sans pr\u00e9c\u00e9dent lors de son \u00e9lection.\r\nElu le 4 novembre 2008 par une majorit\u00e9 de Grands \u00e9lecteurs, Barack Hussein Obama devient le 20 janvier 2009 le 44e pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique.\r\nS'il est le premier pr\u00e9sident noir, Barack Obama est surtout charismatique et suscite un \u00e9lan d'enthousiasme sans pr\u00e9c\u00e9dent, aux Etats-Unis et dans le monde entier, au point de se voir attribuer le Prix Nobel de la Paix au mois d'octobre. \r\nEn d\u00e9cembre, il d\u00e9cide n\u00e9anmoins l'envoi de 30'000 soldats suppl\u00e9mentaires en Afghanistan.\r\nIl s'att\u00e8le par ailleurs \u00e0 un dossier majeur aux Etats-Unis: la r\u00e9forme du projet de loi sur la couverture maladie pour rendre l'assurance maladie plus largement accessible aux citoyens am\u00e9ricains. \r\nRetour sur une \"ann\u00e9e Obama\" avec Patrick Chaboudez, correspondant de la RSR \u00e0 Washington, et S\u00e9bastien Faure, chef de la Rubrique internationale de la TSR.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur TSR, chef de la Rubrique internationale", "name": "Faure, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "ccollaborateur RSR, correspondant \u00e0 Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8tes et corps c\u00e9lestes. Rencontre avec Andr\u00e9 Maeder, professeur d'astrophysique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9726C606-8598-4DD9-A4FB-5895DE56ADBC", "durationSec": 2723, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maeder, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["astrophysique"], "excerpt": "\"Durant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nAndr\u00e9 Maeder est professeur d'Astrophysique et ancien directeur de l'observatoire (de Sauverny) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de l'EPFL. Il travaille sur les conditions n\u00e9cessaires \u00e0 la vie sur les plan\u00e8tes hors de notre syst\u00e8me solaire et s'est aussi sp\u00e9cialis\u00e9 sur la rotation des corps c\u00e9lestes.\r\nPour Impatience, il revient sur son parcours et sur son m\u00e9tier qui a \u00e9t\u00e9 totalement r\u00e9volutionn\u00e9 par l'arriv\u00e9e des ordinateurs. Comme beaucoup d'astrophysiciens, ses recherches l'am\u00e8nent aujourd'hui \u00e0 avoir une vision vaste de l'aventure humaine.\r\nPar Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'astrophysique", "name": "Maeder, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 09.12.30", "visualThemes": ["PLUVIEUX", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "TOURISME", "VACANCES", "STATION DE SKI", "TOURISME", "CENTRE THERMAL", "VACANCES", "STATION DE SKI", "TOURISME", "FERME", "VACANCES", "FAMILLE", "PLUVIEUX", "STATION DE SKI", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "H\u00d4TEL", "COUPLE (RELATION)", "POLICE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "H\u00d4TEL", "COUPLE (RELATION)", "POLICE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["NENDAZ", "OVRONNAZ", "VALAIS", "MOL\u00c9SON", "LONDRES", "SUISSE", "KLOTEN", "AMSTERDAM", "SUISSE", "COINTRIN", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254405", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 1 : VENISE 1609 - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252401", "durationSec": 848, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE GENEVE 2009 - 09.12.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253890", "durationSec": 1406, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.12.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254404", "durationSec": 422, "publicationDate": "2009-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Gu\u00e9pard (Il Gattopardo) de Luchino Visconti, 1963 (4/5). Avec des extraits du film ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E5452CA-07AD-4DB5-B3AE-72770DB5F301", "durationSec": 247, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2009, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2009 (7/10): la d\u00e9mission de Pascal Couchepin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3854E028-891E-405B-9EAA-B66D92B74B96", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national", "ann\u00e9es 2000", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique"], "excerpt": "\"La d\u00e9mission de Couchepin \r\n Le 12 juin 2009, Pascal Couchepin annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nC'est le neuch\u00e2telois Didier Burkhalter qui lui succ\u00e8de au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur.\r\nOn le pressentait dans les \"milieux autoris\u00e9s\": le 12 juin, Pascal Couchepin annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le 31 octobre 2009. \r\nElu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1998, \u00e0 la t\u00eate du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie de 1999 \u00e0 2002, \u00e0 celle du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur de 2003 \u00e0 2009, le Valaisan aura pass\u00e9 11 ans au gouvernement.\r\nC'est la fin d'un r\u00e8gne pour le \"mal aim\u00e9\" des sondages, qui quitte le D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur sur fond de hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9.\r\nLa traditionnelle \"nuit des longs couteaux\", au cours de laquelle les parlementaires n\u00e9gocient l'\u00e9lection du nouveau conseiller, aura \u00e9t\u00e9 moins longue que pr\u00e9vu: Didier Burkhalter est \u00e9lu le 16 septembre, il reprendra le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur. \r\nBilan des ann\u00e9es Couchepin et perspectives pour le nouveau conseiller Burkhalter avec Nicole Lamon, cheffe de la Rubrique politique de la r\u00e9daction de la RSR et Alain Rebetez, correspondant de la TSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur TSR, correspondant au palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rebetez, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ccollaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Champollion (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-05CF4C15-DD9B-4290-94AB-5E5E5A608A17", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["civilisation \u00e9gyptienne", "arch\u00e9ologie", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des papillons et des araign\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4548067-0F6F-41BA-BB78-BBE2B227FBC5", "durationSec": 162, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Cramer, Vert genevois, qui quitte le conseil d'Etat genevois pour se consacrer uniquement \u00e0 son mandat de conseiller aux Etats \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8FED7D3-4B68-4201-B991-CA3C484B1CF6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cramer, Robert"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats genevois Vert", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2009 (7/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-67798875-1581-49D0-AF48-5F6968A04F52", "durationSec": 2947, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2010, ann\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9 : Interviews de Jean Mariaux et Pascal Moeschler, conservateurs au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E309BC9-811A-4C86-8ADA-1F5488FB4551", "durationSec": 257, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "esp\u00e8ce animale"], "excerpt": "Au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve, les chercheurs s'att\u00e8lent \u00e0 d\u00e9couvrir de nouvelles esp\u00e8ces animales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur et biologiste au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Moeschler, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au D\u00e9partement de zoologie et biologie animale du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Mariaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Gu\u00e9pard (Il Gattopardo) de Luchino Visconti, 1963 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADDABB23-6063-4AB8-9EB4-2DE64BC69FA0", "durationSec": 293, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Gu\u00e9pard (Il Gattopardo) de Luchino Visconti, 1963 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F699C44A-18D3-4FA4-9279-FE444597BA8D", "durationSec": 222, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "T\u00eate couronn\u00e9e. Rencontre avec Gisou van der Goot, professeur en sciences de la vie \u00e0 l'EPFL, laur\u00e9ate du Prix Marcel Benoist 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC7BDEEB-C01D-4349-8155-CFF2FAC7C04B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2455, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Van Der Goot, Gisou"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "biologie cellulaire"], "excerpt": "\"Durant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nChef du laboratoire au sein du Global Health Institute \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), Gisou van der Goot a re\u00e7u le prix Marcel Benoist 2009, consid\u00e9r\u00e9 comme le \"Nobel Suisse\".\r\nElle \u00e9tudie avec son \u00e9quipe comment les bact\u00e9ries, via leur toxine, p\u00e9n\u00e8trent dans les cellules humaines. Ce faisant, elle a mis \u00e0 jour tout un m\u00e9canisme complexe autour des prot\u00e9ines et la mani\u00e8re dont elles se replient...un simple d\u00e9faut dans ce m\u00e9canisme de repli peut entra\u00eener des maladies graves. Ou quand la recherche tr\u00e8s fondamentale au niveau de la cellule d\u00e9bouche sur la compr\u00e9hension des maladies...\r\nPar C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Van Der Goot, Gisou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Gu\u00e9pard (Il Gattopardo) de Luchino Visconti, 1963 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60FB5B5D-3CD3-42A5-A6E7-D6D444BBA004", "durationSec": 272, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le clavecin \u00e0 Versailles : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste et auteur de \"La Musique \u00e0 Versailles\" (Actes Sud 2007) (2/5) : La fin du r\u00e8gne de Louis XIV : Fran\u00e7ois Couperin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DB162A4-4C05-469E-A727-D58DE31AE3EA", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3553, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique", "clavecin", "17e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ann\u00e9es 60, un demi-si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0", "source": "siranau", "title": "Un nouveau monde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A20B57C9-925D-4E0D-9531-5067351EEC11", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "vie quotidienne", "ann\u00e9es 1960", "histoire"], "excerpt": "\"Un nouveau monde \r\n Ces changements sont \u00e0 la base du d\u00e9veloppement des cong\u00e9s pay\u00e9s et du tourisme. \r\nDes routes, l\u00bfeau chaude partout,  une fr\u00e9n\u00e9sie de technique, ce passage des ann\u00e9es cinquante aux ann\u00e9es soixante est aussi un bouleversement dans les cadres de vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "PISTE DE SKI", "EXPLOSION", "PAUVRET\u00c9", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "SOLDE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CRISE POLITIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "MAURER, UELI"], "id": "asset-254403", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.29", "visualGeographicals": ["BORMIO", "CROSETS, LES", "VAUD", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUTERBRUNNEN", "WENGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-254402", "durationSec": 462, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.29", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["HC DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Gu\u00e9pard (Il Gattopardo) de Luchino Visconti, 1963 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D0AAE84-DD28-497F-97D2-7A38EF42A1C6", "durationSec": 224, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE VAUD - 09.12.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253926", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2009-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'astronome-trotter. Portrait d'Olivier Hainaut, un curieux de l'univers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ABF350F-D526-48DC-8411-44F59A48BE8D", "durationSec": 2663, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainaut, Olivier"], "thematicThemes": ["astronomie"], "excerpt": "\"L'astronome-trotter\r\nD'Hawa\u00ef \u00e0 l'ESO, le parcours d'Olivier Hainaut, un curieux de l'univers. \r\nDurant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science. \r\nOlivier Hainaut est n\u00e9 en Belgique et, comme tous les astronomes, il a attrap\u00e9 tr\u00e8s jeune le virus des \u00e9toiles.\r\nAujourd'hui, ce sp\u00e9cialiste des com\u00e8tes s'occupe de la communication de l'ESO (European Organisation for Astronomical Research in the Southern Hemispher).\r\nEntre ces deux \u00e9tapes, un parcours qui l'a conduit, de la Belgique au Chili, mais avec une constance, l'axe de son regard, tourn\u00e9 vers le ciel.\r\nPromenade dans un parcours de passion et de savoir.\r\nPar Emmanuel Gripon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome", "name": "Hainaut, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 dans le plus grand secret \u00e0 l'automne 2005 et a cach\u00e9 son \u00e9tat de sant\u00e9 \u00e0 l'ensemble du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Nicole Lamon, collaboratrice RSR avec des extraits de la d\u00e9claration de Christoph Blocher, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-898A8CD0-32E0-4FCC-B905-44F83B148E45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "op\u00e9ration chirurgicale", "mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nicola Hayek veut cesser de livrer des mouvements horlogers \u00e0 ses concurrents pour pousser l'industrie horlog\u00e8re \u00e0 investir davantage dans l'outil industriel au lieu de se disperser dans des op\u00e9rations d'image : Interview de Nicolas Hayek, pr\u00e9sident de Swatch Group", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA24AE4F-E62E-4242-8A54-4A5804D28F12", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatch Group"], "thematicThemes": ["horlogerie"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir l\u00e2ch\u00e9 une petite bombe dans la presse il y a une semaine, en annon\u00e7ant qu'il voulait cesser de livrer des mouvements \u00e0 ses concurrents, Nicolas Hayek justifie sa position. Actuellement, le dossier est entre les mains de la Comco, dont il esp\u00e8re une r\u00e9ponse positive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swatch Group", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 dans le plus grand secret \u00e0 l'automne 2005 et a cach\u00e9 son \u00e9tat de sant\u00e9 \u00e0 l'ensemble du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview d'Oswald Sigg, ancien vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B210A18-3BF8-4C87-80D2-A7D0D8B70AC0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "mensonge", "op\u00e9ration chirurgicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ancien porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Sigg, Oswald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Carrossier aux Diablerets. - 2. Responsable technique du Mus\u00e9e jurassien d'art et d'histoire. - 3. Service de s\u00e9curit\u00e9 de Vallorbe au Mus\u00e9e du chemin de fer. - 4. D\u00e9tective priv\u00e9, espionnage industriel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C521F90-1E8E-4B48-B04E-1A6E9268EDBE", "durationSec": 2656, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS, qui tire un bilan positif de sa premi\u00e8re ann\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A10BC0-E47D-4831-A599-5E641604B18D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "arm\u00e9e"], "excerpt": "C'est \u00e0 une bucolique promenade sur la neige d'Adelboden, son lieu d'origine, qu'Ueli Maurer a convi\u00e9 les m\u00e9dias aujourd'hui pour dresser le bilan de sa premi\u00e8re ann\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le chef du DDPS a tir\u00e9 un bilan positif de son ann\u00e9e au gouvernement. Il r\u00e9clame toujours une augmentation du budget de l'arm\u00e9e de 500 \u00e0 700 millions de francs par an. Les missions de l'arm\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger devront d\u00e9sormais \u00eatre mieux cibl\u00e9es, sans armes, et humanitaires. Tout cela pour obtenir, \u00e0 terme,  la meilleure arm\u00e9e du monde, comme il se pla\u00eet  \u00e0 le rappeler, m\u00eame si ce n'est pas encore le cas aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, manifestation devant l'ONU en faveur de Gaza : Interview de Anouar Gharbi, pr\u00e9sident de l'association \"Droit pour Tous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9DE9F15-F85D-4FDB-9F10-CAC1AC914727", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Gen\u00e8ve (ville)", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "victime", "conflit religieux", "manifestation politique"], "excerpt": "Quelques centaines de personnes se sont r\u00e9unies en souvenir des 1400 morts palestiniens lors de l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza en 2008. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association \"Droit pour Tous\"", "name": "Gharbi, Anouar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le grand bleu de Luc Besson, 1988 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61D55F27-3EC1-4D38-BEA8-A888D23395D9", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Luc"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le grand bleu de Luc Besson, 1988 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2CD3B28E-4DA4-49FE-9BEF-A9B13BE2AE4D", "durationSec": 271, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Luc"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ann\u00e9es 60, un demi-si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0", "source": "siranau", "title": "Le nouveau visage des Etats-Unis", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-561B0DBB-5ADB-438A-A28B-F7AB2B5F83A2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["histoire", "ann\u00e9es 1960", "chef d'Etat"], "excerpt": "\"Le nouveau visage des Etats-Unis \r\nLa fin des ann\u00e9es cinquante marque un virage majeur aux Etats Unis, le d\u00e9part d\u00bfun pr\u00e9sident qui \u00e9tait aussi un militaire, Eisenhower, et l\u00bfarriv\u00e9e d\u00bfun bel homme jeune, Kennedy. Quel symbole!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2009 (6/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-08B6EDE8-6CC2-49B1-BEE6-EEC125DF1FEF", "durationSec": 2668, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le grand bleu de Luc Besson, 1988 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-970158E4-37F7-405F-B3EB-EC6B69A79A69", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Luc"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le grand bleu de Luc Besson, 1988 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76BB1980-BFFE-4EA0-8F1A-ECBD87700411", "durationSec": 274, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le clavecin \u00e0 Versailles : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste et auteur de \"La Musique \u00e0 Versailles\" (Actes Sud 2007) (1/5) : La jeunesse de Louis XIV: de Champion de Chambonni\u00e8res \u00e0 Henry d'Anglebert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDE3BDA4-9690-4753-AFDC-F540B7F5BD3D", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "instrumentiste", "clavecin", "17e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2009, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2009 (6/10): les relations Suisse - Libye", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-27D613E2-7C50-43EC-A188-E39E22B07453", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["incident diplomatique", "ann\u00e9es 2000", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "\"Les relations Suisse-Libye \r\n Le 15 juillet 2008, Hannibal Kadhafi et sa femme sont arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nDepuis cette date, les relations entre la Suisse et la Libye ont pris la forme d'un feuilleton \u00e0 rebondissements.\r\nLe Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Hans-Rudolf Merz n'a rien obtenu, en d\u00e9pit des excuses faites au peuple libyen.\r\nLes deux hommes d'affaires suisses arr\u00eat\u00e9s en Libye en juillet 2008 sont aujourd'hui condamn\u00e9s \u00e0 16 mois de prison ferme.\r\nEclairage avec Romaine Jean, r\u00e9dactrice en chef adjointe de l'Actualit\u00e9 \u00e0 la TSR et Pascal Jeannerat, correspondant de la RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice TSR, r\u00e9dactrice en chef adjointe de l'Information", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Champollion (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6E251D95-330C-4F37-95B9-E9A8AA6B7840", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "arch\u00e9ologie", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'animation de chantier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26976C7F-4EBC-426C-B900-4320AEF89D00", "durationSec": 211, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2010, ann\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9 : Interview de Fran\u00e7is Gruzelle, apiculteur en Ard\u00e8che, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration apicole de Rh\u00f4ne-Alpes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17193256-DB0B-4F25-A86E-4F3B2231F92D", "thematicGeographicals": ["France", "Ard\u00e8che"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apiculture", "biodiversit\u00e9", "abeille"], "excerpt": "Selon certains sp\u00e9cialistes, la biodiversit\u00e9 est malmen\u00e9e et m\u00eame en chute libre.  En France, dans le nord de l'Ard\u00e8che, les apiculteurs subissent les assauts d'un pr\u00e9dateur des plus inqui\u00e9tants, les frelons asiatiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apiculteur en Ard\u00e8che, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration apicole de Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Gruzelle, Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le grand bleu de Luc Besson, 1988 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD400401-E4E0-40B7-B9DB-640275502287", "durationSec": 237, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Luc"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENNEIG\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "TERRORISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "LANCEUR D'ALERTE", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RETTE", "STATION DE MONTAGNE", "ENNEIG\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "PERRIN, YVAN", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "PORRAS, OMAR", "HOOL, BRIGITTE"], "id": "asset-254382", "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.28", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "FRANCFORT", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ANZERE", "USA", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "WENGEN"], "visualCorporations": ["UDC", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE JURA 2009 - 09.12.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-253888", "durationSec": 1384, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "NEIRYNCK, JACQUES", "HODGERS, ANTONIO", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "MAURER, UELI"], "id": "asset-254381", "durationSec": 493, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO TZIGANES : LA ROUTE DE L'ELDORADO SUISSE - 09.12.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248672", "durationSec": 48, "publicationDate": "2009-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les tr\u00e8s hautes fen\u00eatres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88F6F691-7826-487F-BA64-C2BA63F2109C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Accidents de couleurs et de nuages", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Ezine, \u00e9crivain, pour son ouvrage \"Les Taiseux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EBB653B-D4D7-4AD1-9F67-C858A58FC6E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2883, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ezine, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ezine, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portrait de Laurent Vallotton, ornithologue au Mus\u00e9um de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3177ABC-B7FC-4646-9F18-2103DA377C4D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8646, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, Laurent"], "thematicThemes": ["oiseau", "ornithologie", "mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "excerpt": "\"C\u00e9cile Gu\u00e9rin rencontre Laurent Vallotton, ornithologue au Mus\u00e9um de Gen\u00e8ve.\r\nDurant les F\u00eates, du 21 d\u00e9cembre 2009 au 1er janvier 2010, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science.\r\nLaurent Vallotton,  adjoint scientifique au Mus\u00e9um d\u00bfhistoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve, nous fait d\u00e9couvrir la plus grande collection mondiale d\u00bf\u00bfufs d\u00bfoiseaux .\r\nUne collection qui va s\u00bfagrandir de 30 000  \u00bfufs suppl\u00e9mentaires en 2010 gr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfacquisition de la collection priv\u00e9e de Werner Haller.\r\nIl est l\u00bfauteur, avec 2 autres ornithologues,  Lionel Maumary et Peter Knaus, d\u00bfun best seller intitul\u00e9 Les oiseaux de Suisse. Un livre de cinq kilos \u00e9coul\u00e9 \u00e0 15 000 exemplaires en Suisse.\r\nAu Mus\u00e9um, il collabore \u00e0 la gestion des collections d'oiseaux et de mammif\u00e8res ainsi qu'\u00e0 l'organisation des expositions et \u00e0 l'accueil du public. \r\nEn 2010, Laurent Vallotton ira pister le Courlis \u00e0 bec gr\u00eale au sultanat d\u00bfOman.\r\nPar C\u00e9cile Gu\u00e9rin\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ornithologue", "name": "Vallotton, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Poyas de neige. Visite d'une maison enchant\u00e9e, d\u00e9cor\u00e9e par ses propri\u00e9taires Marie-Claude et Jean-Claude Sudan, \u00e0 Hauteville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFA51DED-8A0C-4965-9A8A-A88E11E8023E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Hauteville", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sudan, Marie-Claude", "Sudan, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["vache", "poya", "No\u00ebl", "d\u00e9coration d'int\u00e9rieur"], "excerpt": "\"Poyas de neige\r\nVisite d\u2019une maison enchant\u00e9e, d\u00e9cor\u00e9e par ses propri\u00e9taires Marie-Claude et Jean-Claude Sudan.\r\nDes vaches partout, comme une poya \u00e9ternelle sous le ciel de Hauteville dans le canton de Fribourg. \r\nOn peut \u00eatre autodidacte et r\u00e9v\u00e9ler des talents hors du commun. Marie-Claude Sudan d\u00e9core sa maison pour les f\u00eates comme une boutique d'un luxe raffin\u00e9.\r\nUn de leurs deux fils, artiste peintre, St\u00e9phane court le monde et les \u00e9motions, pendant qu'elle, avec son \u00e9poux, restaurateurs retrait\u00e9s, ajoutent de l'\u00e2me et de la fantaisie \u00e0 chaque endroit de cette Haute-Borne, la maison du bonheur.\r\nDans la grange, ils ont reconstitu\u00e9 la cuisine et la chambre d'un alpage fribourgeois, comme si le vacher en bredzon venait de la quitter il y a cinq minutes, en train de r\u00e9unir son troupeau en estivage. Et des vaches partout, en peinture et broderies, sur des \u0153ufs peints, sur les poutres de la v\u00e9n\u00e9rable b\u00e2tisse aux 42 fen\u00eatres. \r\nUn \u00e9clairage de No\u00ebl \u00e9poustouflant fait une ic\u00f4ne de cette maison au bord du lac de La Gruy\u00e8re. Marie-Claude court les \u00e9tages \u00e0 la vitesse du chamois pour nous la faire visiter\u2026\r\nEsprit de No\u00ebl et du terroir, beaut\u00e9 \u00e9ternelle pour des yeux d'adultes autant que ceux des enfants\u2026que nous sommes encore.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Jean-Calude Sudan", "name": "Sudan, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur \u00e0 la retraite", "name": "Sudan, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentat manqu\u00e9 sur un vol entre Amsterdam et D\u00e9troit. La Justice am\u00e9ricaine a entendu et inculp\u00e9 le Nig\u00e9rian de 23 ans : Commentaire de Christian Roudaut, correspondant RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD4D99E5-7655-43A7-8E5E-A8A3E526613D", "thematicGeographicals": ["Amsterdam", "Etats-Unis", "Detroit"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["aviation", "islam", "attentat-suicide"], "excerpt": "La Justice am\u00e9ricaine a entendu et inculp\u00e9 le Nig\u00e9rian de 23 ans accus\u00e9 d'avoir tent\u00e9 de faire exploser en vol l'airbus qui assurait la liaison entre Amsterdam et D\u00e9troit. Ce fils d'un riche banquier, qui a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Londres, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un \u00e9tudiant brillant aux id\u00e9es radicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Roudaut, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Le Best of. Les meilleurs moments des enregistrements diffus\u00e9s en 2009", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F46BC04A-498D-4C3E-9817-269D86B3E1D4", "durationSec": 3551, "publicationDate": "2009-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Les meilleures moments des soleils de 2009, des extraits de vie, de lumi\u00e8re, de rire. De Barnab\u00e9 \u00e0 Brigitte Kuthy Salvi, de Malek Chebel \u00e0 Gu\u00e9diguian et Ariane Ascaride\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s de l'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}]}}