{"response": {"numFound": 9206, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'HYPERTHERMIE CONTRE LE CANCER - 09.10.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-254336", "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.10.17", "id": "asset-251875", "durationSec": 976, "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-252524", "thematicGeographicals": ["PETIT-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1381, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091017, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9glises protestantes suisses et le secr\u00e9taire romand de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale BERNHARD Maxilien pour \u00e9voquer l'initiative populaire du 20091129 interdisant la construction de minaret en Suisse\n* Le Petit-Saconnex, Lausanne : 20091017, r\u00e9actions de 2 personnalit\u00e9s de la communaut\u00e9 musulmane romande et de 2 universitaires sur l'identit\u00e9 des Musulmans de Suisse et sur la pr\u00e9sence des minarets\n* SUISSE : 20091017, itw de la com\u00e9dienne THERAULAZ Yvette, r\u00e9alis\u00e9e par LACOMBE Robert-Jan, \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Elle \u00e9voque les 3 attitudes que sont le silence, la contemplation et l'attention qui sont au centre de la spiritualit\u00e9.", "title": "09.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PETIT-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUVIEUX", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "DISCOURS", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CO2", "CLIMAT", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "OPUS DEI", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "OPUS DEI", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "TRAITEMENT DE RAJEUNISSEMENT", "PRODUIT DE LUXE", "TRAITEMENT DE RAJEUNISSEMENT", "PRODUIT DE LUXE", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-252651", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.17", "visualGeographicals": ["SCHWYZ-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELFORT", "JURA (CANTON)", "PAMPELUNE", "PAMPELUNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BONNEFONTAINE", "ENSCHEDE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "DISCOURS", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PEINE D'EMPRISONNEMENT", "VERDICT", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "RADIO", "CONCOURS", "P\u00c2TURAGE"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-252650", "durationSec": 920, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.17", "visualGeographicals": ["STANS", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "COURT"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-247639", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081017, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. 15000 francs ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s, par la candidate du jour, HINACKIAN Peggy.", "title": "09.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250074", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090615, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 8 - 09.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-10-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'humeur vagabonde", "title": "L'ivresse de la route", "imageURL": "http://www.rts.ch/6556990.image", "id": "ece-6556698", "durationSec": 463, "publicationDate": "2009-10-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Collectionneuse de bolides, Fran\u00e7oise Sagan a fr\u00f4l\u00e9 la mort en 1957. R\u00e9cit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6556698", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6556698"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9rie de suicides se poursuit dans l'entreprise France T\u00e9l\u00e9com : Commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F25754FD-1C72-4153-8D91-86B136938D30", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stress", "vie de l'entreprise", "entreprise", "suicide"], "excerpt": "Un employ\u00e9 de France T\u00e9l\u00e9com, ing\u00e9nieur de 48 ans s'est pendu \u00e0 son domicile, \u00e0 Lannion en Bretagne. Il s'agit du 25\u00e8me suicide \u00e0 France T\u00e9l\u00e9com depuis f\u00e9vrier 2008. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Liban, pays ph\u00e9nix (5/5): Mona et les tortues de mer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-02678BE6-E0F7-46C6-828B-C6C9C81C05A7", "thematicGeographicals": ["Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "int\u00e9gration sociale", "soci\u00e9t\u00e9", "homosexualit\u00e9", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" Liban: pays ph\u00e9nix 5/5    \r\n\r\nMona et les tortues de mer\r\nMona Khalil se l\u00e8ve aux aurores pour arpenter la plage, les yeux au sol. Elle ramasse le moindre morceau de papier ou de plastique et guette, dans le sable, les traces laiss\u00e9es par les tortues de mer.\r\nC\u00bfest en partie pour elles que Mona a d\u00e9cid\u00e9 de revenir s\u00bfinstaller dans son pays. Mais pas n\u00bfimporte o\u00f9: au Liban Sud, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne.\r\nMona en a subi les cons\u00e9quences lors du conflit de 2006. Mais elle poursuit son combat: elle qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 restaurer des objets anciens dans les mus\u00e9es, r\u00e9pare aujourd\u00bfhui les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u00bfhomme sur la nature et tente de sauver les tortues de mer.\r\nSite de Mona et de ses tortues\r\nInvit\u00e9\r\nGaby Nasr, correspondant de la RSR \u00e0 Beyrouth.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 197 : Panic room", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9072BC83-0507-4DEA-99B6-1A6837AC7C16", "durationSec": 169, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le chant de la reine. Interview de Alexandre Bula, pr\u00e9sident de l'Association romande des apiculteurs-\u00e9leveurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE21F105-86D3-466D-85E0-9E8D8672EFE7", "durationSec": 743, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apiculture", "abeille"], "excerpt": "\"Le chant des reines! \r\nElle se nourrit de gel\u00e9e royale et vit entre 3 et 4 ans. Elle, c'est la reine de la ruche.\r\nUne ruche c'est: 40'000 \u00e0 60'000 ouvri\u00e8res, quelques centaines de m\u00e2les ou faux-bourdons et une reine unique. \r\nLa reine est destin\u00e9e essentiellement \u00e0 la ponte. Elle peut pondre jusqu\u00bf\u00e0 un oeuf toutes les dix secondes, pr\u00e8s de 1'500 par jour en haute saison.\r\nEt qui f\u00e9conde la reine? Le faux-bourdon. Mais il existe aussi des techniques d\u00bfins\u00e9mination artificielle.\r\nAlexandre Bula, pr\u00e9sident de l'Association romande des apiculteurs-\u00e9leveurs, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.\r\nUne chronique de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association romande des apiculteurs-\u00e9leveurs", "name": "Bula, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de passer un week-end tout nu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11AC6688-48F4-41C4-83DD-044B91A85857", "durationSec": 219, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (208/271) : Le bulot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D886D8DA-9C6B-44E0-9405-063292E518A0", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Jobin, qui a d\u00e9mission\u00e9 de son poste de directeur \u00e0 Gen\u00e8ve Tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3283A6-539A-43DF-AAAB-B6A34DCC8294", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["promotion touristique", "tourisme"], "excerpt": "Selon Jean-Pierre Jobin, l'Office du tourisme de Gen\u00e8ve, doit promouvoir Gen\u00e8ve dans le monde entier. Pour cela il faut un gestionnaire, un vendeur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Gen\u00e8ve Tourisme", "name": "Jobin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 des Muses. Reportage et entretiens autour de la cr\u00e9ation du Festival \"Muse salentine\" \u00e0 Specchia (5/5) : Muse latine", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0F32412E-24B9-43FB-8072-21C6F7CAB7B5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 4566, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "violiste", "name": "Gasser, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Celan, fils de Paul et Gis\u00e8le Celan, et Bertrand Badiou, \u00e9diteur de la correspondance entre Paul Celan et Gis\u00e8le Celan : A propos de l'exposition de la galerie Ditesheim \u00e0 Neuch\u00e2tel qui rend hommage \u00e0 l'oeuvre de Gis\u00e8le et aux po\u00e8mes de Paul Celan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB33BEAC-C9F4-4436-B1E8-13305998E89A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Celan, Gis\u00e8le", "Celan, Paul"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "gravure", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ils se sont rencontr\u00e9s en 1951. Ils se sont aim\u00e9s. Gis\u00e8le et Paul Celan ont \u00e9t\u00e9 un couple hors du commun. Autant par l'intensit\u00e9 de leur amour, que par l'intensit\u00e9 d'un dialogue qui n'a jamais cess\u00e9, m\u00eame apr\u00e8s la mort de Paul. Un dialogue d'artistes entre le po\u00e8te et la graveuse, Gis\u00e8le cr\u00e9ant d'apr\u00e8s les po\u00e8mes de Paul dans un premier temps, encourag\u00e9 par celui-ci, et Paul \u00e9crivant les titres de ces gravures ou \u00e9crivant des po\u00e8mes qu'elles lui inspiraient. Si leur correspondance publi\u00e9e en 2001 au Seuil \u00e9voque pr\u00e9cis\u00e9ment la vie intime de ce couple et d'une pens\u00e9e partag\u00e9e, l'exposition de la galerie Ditesheim \u00e0 Neuch\u00e2tel (jusqu'au 24 octobre 2009) qui rend hommage \u00e0 l'oeuvre de Gis\u00e8le et aux po\u00e8mes de Paul, permet de jeter un nouveau regard sur ce dialogue po\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Paul et Gis\u00e8le C\u00e9lan", "name": "Celan, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur de la correspondance entre Gis\u00e8le et Paul C\u00e9lan", "name": "Badiou, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 235 : Des pieds de princesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA922BC2-93A9-4D18-A3A9-573534C08FAD", "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pied", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Duplex avec Animalia", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-140CFA23-9132-43D9-B639-43204BBA0900", "durationSec": 216, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Mickey 3D et son album \"La grande \u00e9vasion\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D094075-FBDD-475B-A523-40A83C915687", "durationSec": 279, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mickey 3D"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le cormoran. Oiseau prot\u00e9g\u00e9 en Europe de puis 1979, il se multiplie au grand dam des p\u00eacheurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5391E23E-B2CC-4925-BB2B-F647A86C9074", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1059, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "oiseau", "cormoran", "p\u00eache professionnelle"], "excerpt": "\"Oiseau prot\u00e9g\u00e9 en Europe depuis 1979, il se multiplie au grand dam des p\u00eacheurs. \r\nEn marge du Festival de la Salamandre consacr\u00e9 aux pr\u00e9dateurs, Impatience part \u00e0 la d\u00e9couverte de ce volatile.\r\nH\u00f4te d'hiver traditionnel en Suisse, le cormoran a commenc\u00e9 \u00e0 nicher sur le lac de Neuch\u00e2tel en 2001. Durant l'\u00e9t\u00e9 2007, on en a recens\u00e9 environ 350 couples dans sept colonies en Suisse.\r\nOr ces volatiles ont la f\u00e2cheuse habitude de manger les poissons pris dans les filets des p\u00eacheurs ou de les laisser ab\u00eem\u00e9s.  D\u00bfo\u00f9 un conflit grandissant entre oiseaux piscivores et p\u00eacheurs professionnels.\r\nFran\u00e7ois Turrian, pr\u00e9sident romand de l\u00bfAssociation Suisse de la Protection des Oiseaux (ASPO) a pris ses jumelles et sa longue vue pour suivre ces curieux oiseaux noirs.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Protection des Oiseaux", "name": "Turrian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Rolando Panerai \u00e0 l'occasion de ses 85 ans (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5BB3C20B-CB99-4E20-B328-F6D79BF8900A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5466, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panerai, Rolando"], "thematicThemes": ["baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "SEXUALIT\u00c9", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUMEUR", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUMEUR"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "SEGUELA, JACQUES"], "id": "asset-252646", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FLEURIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "LUTHIER", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CUCHE, DIDIER", "GARNIER, MARIE", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-252648", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.16", "visualGeographicals": ["LIGNIERES", "SUISSE", "BRIENZ", "LAUSANNE", "YVERDON", "YVERDON", "CHESEAUX-NOR\u00c9AZ", "YVERDON", "YVERDON", "LIGNIERES"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BARRES PARALL\u00c8LES", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ALBRECHT, DANIEL", "ALBRECHT, DANIEL", "ALBRECHT, DANIEL"], "id": "asset-252589", "durationSec": 2441, "mediaType": "video", "title": "09.10.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "AUTRICHE", "GRISONS", "ARGENTINE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252649", "durationSec": 573, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251749", "durationSec": 742, "mediaType": "video", "title": "LA VOITURE DE COURSE SE MET AU VERT / SOUS LE CLIC, LES RUINES - 09.10.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-252448", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091016, itw du chercheur de la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise KAESER Fabian par NATH Nathalie, sur son travail sur l'oxydation.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : L'OXYDATION - 09.10.16", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "INJURE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "INJURE", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "JEUNE (\u00c2GE)", "SEXUALIT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "QUARTIER", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "QUARTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["MARADONA, DIEGO", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-252647", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.16", "visualGeographicals": ["MONTEVIDEO", "BUENOS AIRES", "BEX", "VAUD", "BEX", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "BOUCHER"], "id": "asset-251969", "thematicGeographicals": ["GENOLIER", "PLATEAU"], "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091016, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer els diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Genolier : 20091016, le boucher PRELAZ Norbert a install\u00e9 sa boucherie dans les anciennes catacombes de l'\u00e9glise. Il utilise des b\u00eates des environs par souci de qualit\u00e9.", "title": "BRICOLAGE - 09.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENOLIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "COUPURE DE PRESSE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "VOIE FERR\u00c9E", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "AMITI\u00c9", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE"], "id": "asset-251976", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091016 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Gen\u00e8ve \u00e0 B\u00e2le, son invit\u00e9 passager, la p\u00e9dagogue POLETTI Rosette, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "ROSETTE POLETTI - 09.10.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BALE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REICHENBACH, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.10.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-250262", "durationSec": 1072, "publicationDate": "2009-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Jacques Huwiler", "imageURL": "http://www.rts.ch/8315128.image", "id": "ece-8315129", "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-10-15T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Jacques Huwiler, parrain des candidats de la Course autour du Monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315129", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8315129"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Alex Porchet-Luginb\u00fchl, expert en pr\u00e9voyance professionnelle, \u00e0 propos de la loi sur le taux d'int\u00e9r\u00eat de la LPP \u00e0 2%", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A5775EA-02E0-4A24-B878-77F74AA468C7", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de barre parall\u00e8le", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6AFF856-278F-4D26-9C20-46A970334029", "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne. De la construction \u00e0 l'unification, une division annul\u00e9e (4/5): Bornholmer Strasse, 9 Novembre 89", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FA04FE95-6D42-4A11-BDCD-ABA8C70C862F", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 4831, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "division administrative", "mur de s\u00e9paration", "communisme", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Comment les \u00e9tudiants se sont-ils adress\u00e9s \u00e0 la police et comment la police n'a-t-elle su que leur r\u00e9pondre? Quelles auront \u00e9t\u00e9 les relations des uns et des autres? URSS et Allemagne de l'Est, URSS et Allemagne de l'Ouest? Pourquoi le Mur s'est-il construit si facilement et pourquoi le silence occidental?\r\n\r\nQuels avantages, quels risques ce mur fait-il courir? Peut-on profiter de la situation et comment? En quoi la R\u00e9publique D\u00e9mocratique Allemande \u00e9tait-elle diff\u00e9rente des autres pays du Pacte de Varsovie? Comment vit-on \u00e0 Berlin au d\u00e9but des ann\u00e9es 70? Quelles zones d'ombres auront-elles longtemps persist\u00e9 et encore aujourd'hui en Allemagne de l'Est?\r\n\r\nNous sommes aujourd'hui en compagnie d'Ulrich Pfeil, professeur de civilisation allemande \u00e0 l'Universit\u00e9 Jean Monnet de Saint-Etienne et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut historique allemand de Paris", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de civilisation allemande", "name": "Pfeil, Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Reynald Freudiger, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Mort du Prince bleu\" (ed. de l'Aire, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39EAA486-C9DA-4115-80BD-CAF688460760", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ce premier roman \u00e0 la narration \u00e9clat\u00e9e croise les regards sur la r\u00e9alit\u00e9 sociopolitique du continent sud-am\u00e9ricain. Esteban est n\u00e9 des amours ill\u00e9gitimes entre une danseuse nue de Buenos Aires et le repr\u00e9sentant d'une multinationale europ\u00e9enne. A force de ressasser ses origines troubles, le jeune homme de vingt ans finit par superposer son histoire \u00e0 l'ensemble de l'Am\u00e9rique latine, terre conquise et viol\u00e9e par les Europ\u00e9ens il y a cinq si\u00e8cles. Avec un r\u00e9cit aux multiples strates narratives, Reynald Freudiger offre une pluralit\u00e9 de regards sur un continent en proie \u00e0 ses interrogations originelles. Une entr\u00e9e en fiction remarquable de la part de ce jeune chercheur universitaire vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Freudiger, Reynald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les rockers texans", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-0D19598A-DC9D-4689-870A-B9A2CCD123D3", "durationSec": 817, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Zep Happy Sex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-971A4516-0C4E-465E-ABB4-6F935C569AB2", "durationSec": 195, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le silence des abeilles (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4D35F29-BF72-42FC-BB0D-B47AF41736CC", "durationSec": 729, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition", "apiculture", "abeille", "maladie"], "excerpt": "\" Un monde sans abeille !  \r\nComment expliquer la perte de 30 \u00e0 40 % des ruches ? \r\nVincent Tardieu, journaliste scientifique, a men\u00e9 son enqu\u00eate durant pr\u00e8s de deux ans. Sa conclusion: le coupable unique n'existe pas !\r\nLa liste des diff\u00e9rents suspects est la suivante:\r\nVarroa, cocktails chimiques, r\u00e9chauffement climatique, appauvrissement g\u00e9n\u00e9tique de l\u00bfapis mellifera, monoculture et stress des abeilles.\r\nIl faut  ajouter \u00e0 cette liste une pollinisation marathon qui finit pas \u00e9puiser les abeilles.\r\nEn effet, et surtout aux USA, les contrats de pollinisation \u00e9tant plus rentables que la vente du miel, les apiculteurs sillonnent le pays d\u00bfest en ouest pour polliniser les amandiers de Californie, les myrtilles du Maine ou  les pommes de Pennsylvanie .\r\nUne chronique de Sarah Dirren\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live des Rambling Wheels, groupe de rock neuch\u00e2telois \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Furry Tales\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BD6A6DA-92E3-4A6D-849F-AA991C6F4782", "durationSec": 1960, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambling Wheels"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Rambling Wheels", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 014 : Donneloye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEEE1402-C878-45FD-9204-AE74DBB845E6", "thematicGeographicals": ["Donneloye", "Vaud"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Liban, pays ph\u00e9nix (4/5): Helem, le r\u00eave des homosexuels libanais", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8691C60B-948F-4C59-B6DA-6344882784F6", "thematicGeographicals": ["Beyrouth", "Liban"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "vie quotidienne", "homosexualit\u00e9", "moeurs et coutumes", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Liban: pays ph\u00e9nix 4/5    \r\nHelem, le r\u00eave des homosexuels libanais\r\nDans les jardins de Helem, Youssef se sent chez lui. Helem (\u00able r\u00eave\u00bb en arabe), est la seule association de d\u00e9fense des gays et lesbiennes du monde arabe. Youssef y milite depuis les d\u00e9buts de l\u00bfassociation, il y a cinq ans. Il a d\u00fb fuir le Liban face aux menaces de sa famille, mais s\u00bfefforce aujourd\u00bfhui de vivre une vie normale.\r\nA Beyrouth, les bars et bo\u00eetes de nuit \u00abgay-friendly\u00bb sont de plus en plus nombreux. Les homosexuels libanais peuvent vivre leur homosexualit\u00e9 la nuit.\r\nEmmen\u00e9s par George Azzi, fondateur et coordinateur de Helem, certains se battent pour pouvoir aussi vivre leur homosexualit\u00e9 au grand jour.\r\nSite de Helem\r\nvendredi 16 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Liban: pays ph\u00e9nix 5/5    \r\nUne tortue sur la plage. [orangehouseproject.com]\r\nMona et les tortues de mer\r\nMona Khalil se l\u00e8ve aux aurores pour arpenter la plage, les yeux au sol. Elle ramasse le moindre morceau de papier ou de plastique et guette, dans le sable, les traces laiss\u00e9es par les tortues de mer.\r\nC\u00bfest en partie pour elles que Mona a d\u00e9cid\u00e9 de revenir s\u00bfinstaller dans son pays. Mais pas n\u00bfimporte o\u00f9: au Liban Sud, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne.\r\nMona en a subi les cons\u00e9quences lors du conflit de 2006. Mais elle poursuit son combat: elle qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 restaurer des objets anciens dans les mus\u00e9es, r\u00e9pare aujourd\u00bfhui les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u00bfhomme sur la nature et tente de sauver les tortues de mer.\r\nSite de Mona et de ses tortues\r\nInvit\u00e9\r\nGaby Nasr, correspondant de la RSR \u00e0 Beyrouth.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Helem", "name": "Azzi, George", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Kindle, le livre \u00e9lectronique du groupe Amazon, est distribu\u00e9 hors des Etats-Unis : Interview de David Sadigh, directeur d'IC-Agency, la soci\u00e9t\u00e9 genevoise de conseil en marketing en ligne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C68535-6717-47EC-B6DA-CF70A177DB0A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre \u00e9lectronique"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'arriv\u00e9e du deuxi\u00e8me livre \u00e9lectronique de Sony sur le march\u00e9 suisse, Amazon pr\u00e9sente le Kindle, son dernier-n\u00e9. Il p\u00e8se moins de 300 grammes et n'est pas plus grand qu'un livre de poche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'IC-Agency, la soci\u00e9t\u00e9 genevoise de conseil en marketing en ligne ", "name": "Sadigh, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne. De la construction \u00e0 l'unification, une division annul\u00e9e (5/5): entretien avec Patrick Rotman, r\u00e9alisateur du film documentaire \"Un mur \u00e0 Berlin\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-992052D1-EE37-4467-B102-C203BD3C33FB", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Ouest", "Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 4477, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "division administrative", "fronti\u00e8re", "mur de s\u00e9paration", "histoire"], "excerpt": "Auteur: nussbaje", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Rotman, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 196 : Mandat contre Kaka (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42552D88-EE94-4D21-82FA-9F1A42E9E98F", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Un pacte pour une Suisse productive\", c'est le projet du syndicat UNIA pour sortir l'\u00e9conomie suisse de la crise : Interviews d'Olivier Fahrni, collaborateur scientifique aupr\u00e8s d'UNIA et d'Olivier Ferrari, fondateur de Coninco, soci\u00e9t\u00e9 de gestion et conseil aux investisseurs institutionnels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63248F69-C81B-43DE-B9A1-A07DD7ED85F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 623, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["entreprise", "placement financier", "\u00e9conomie", "investissement"], "excerpt": "Avec \"Un pacte pour une Suisse productive\", le syndicat UNIA propose de lancer un fonds d'investissement, aliment\u00e9 essentiellement par les caisses de pensions. Son but : permettre aux entreprises d'obtenir les cr\u00e9dits qu'elles ne re\u00e7oivent plus des banques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique aupr\u00e8s du syndicat UNIA", "name": "Fahrni, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de Coninco, soci\u00e9t\u00e9 gestion et conseil aux investisseur institutionnels", "name": "Ferrari, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (207/271) : L'anguille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E34D95C-B090-44E5-BF72-44CE9C1A2609", "durationSec": 146, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 des Muses. Reportage et entretiens autour de la cr\u00e9ation du Festival \"Muse salentine\" \u00e0 Specchia (4/5) : Ultime eco di Specchia", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2E99D1CC-9715-4913-9B98-EB26FE64EB34", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "excerpt": "Auteur: ROSSATDI; Comment1: FIN PAROLE 42'48''; Comment2: La Soci\u00e9t\u00e9 des Muses. Reportage (22-24.07.2009) et entretiens avec David Meichtry autour de la cr\u00e9ation du festival \"Muse salentine\" \u00e0 Specchia (Pouilles), sous l'\u00e9gide de l'ensemble Daedalus. R\u00e9al. Didier Rossat. 4/5 Ultime eco di Specchia. Avec Federica Castaldo, historienne et directrice du Centre de Musique Ancienne de Naples, Nicole Casalonga et Roberto Festa. FP 42'48", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, directrice du Centre de Musique Ancienne de Naples", "name": "Castaldo, Federica", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ethnomusicologue corse", "name": "Casalonga, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, musicologue, fondateur et directeur de l'Ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE"], "id": "asset-140983", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091015, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20091015, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter les plantes vivaces dans son jardin.", "title": "BRICOLAGE - 09.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-252447", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091015, itw du professeur en comportement organisationnel de l'Universit\u00e9 de Lausanne ANTONAKIS John par NATH Nathalie, sur son travail sur le comportement organisationel et le leadership.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : L'HABIT FAIT LE MOINE - 09.10.15", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252645", "durationSec": 591, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "The Rambling Wheels et leur album \"Furry Tales\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14DF9A31-C720-4A4E-A4BC-82EF3C67036C", "durationSec": 332, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambling Wheels"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 234 : Les gar\u00e7ons ne pensent qu'aux seins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07383741-6FBE-45A1-897F-710136BA90D8", "durationSec": 138, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winehouse, Amy"], "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "sein"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251993", "durationSec": 634, "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "BANQUE", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "CULTURE DU CHANVRE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FROID", "INTERVIEW DE RUE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIEN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "TRUFFE", "CHIEN", "CUISINIER", "TRUFFE"], "visualPersons": ["NKUFO, BLAISE", "PONT, MICHEL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "FERNANDES, GELSON", "HITZFELD, OTTMAR", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-252642", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.15", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BELLINZONE", "LUGANO", "VERNAYAZ", "FRIBOURG-VILLE", "CLARENS", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "LAUSANNE", "BONVILLARS", "FRIBOURG", "BONVILLARS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE", "FONDATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORPHELIN", "FONDATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORPHELIN", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM"], "id": "asset-252644", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BOUDRY", "LULLIER", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANTINE", "L\u00c9GUME", "\u00c9L\u00c8VE", "PRI\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "PUBLICIT\u00c9", "MOSQU\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "PUBLICIT\u00c9", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ARM\u00c9E", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "DROITS DE L'HOMME", "CRIME DE GUERRE", "DISCOURS", "DROITS DE L'HOMME", "CRIME DE GUERRE", "DROITS DE L'HOMME", "CRIME DE GUERRE", "ONG", "ALGUE", "ALGUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "LEUENBERGER, UELI", "PERRIN, YVAN", "PILLAY, NAVI"], "id": "asset-252643", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.15", "visualGeographicals": ["GAND", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CONTHEY", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "INDE", "PERPIGNAN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC", "LES VERTS", "ONU", "ONU", "ONU", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "FESTIVAL", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "JAZZ"], "visualPersons": ["BAIER, LIONEL"], "id": "asset-252621", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3304, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091015 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au DClub pour \u00e9voquer la figure de l'\u00e9crivain suisse CHESSEX Jacques, r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Personnage provocateur et controvers\u00e9, CHESSEX Jacques a laiss\u00e9 un h\u00e9ritage litt\u00e9raire foisonnant, \u00e9voquant notamment le sexe, la mort, la religion, le rapport aux interdits et au pouvoir.", "title": "CHESSEX, UNE VIE D'ECRIVAIN - 09.10.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALL\u00c9E DE JOUX", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne. De la construction \u00e0 l'unification, une division annul\u00e9e (3/5): m\u00e9moires au travail", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-704D0597-8F21-4713-9EF4-4A54D25B9BBD", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest", "Allemagne"], "durationSec": 8247, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "mur de s\u00e9paration", "division administrative", "communisme", "histoire"], "excerpt": "Qui est Mario Rollig? Pourquoi est-il arr\u00eat\u00e9 et o\u00f9 est-il enferm\u00e9? Qu'est devenu Mathias Melzer? Que leur fait-on, \u00e0 quelles ing\u00e9niosit\u00e9s de la torture sont-ils confront\u00e9s? Comment la m\u00e9moire allemande va-t-elle se confronter \u00e0 son pass\u00e9, \u00e0 ses pass\u00e9s multiples? Va-t-elle choisir certains chapitres et en d\u00e9laisser plus volontiers d'autres? Qu'est ce que les archives continuent de faire d\u00e9couvrir ce qu'on ne soup\u00e7onnait pas?\r\n\r\nCe sont l\u00e0 quelques-unes des questions que nous posons \u00e0 deux chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les questions de l'Allemagne contemporaine: Corine Defrance, chercheur au CNRS (UMR : IRICE-Paris), sp\u00e9cialiste de l'Allemagne, et Jean-Paul Cahn, professeur de civilisation allemande \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris IV.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Paris IV", "name": "Cahn, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse au CNRS", "name": "Defrance, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du r\u00f4le des t\u00e9tons chez les hommes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8216A79-1B4E-4D51-A472-5F0E9E6BD8CB", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. A propos du Festival TransVoisines 2009, avec rencontre avec les musiciens du groupe Trip In. - 2. Rencontfe avec les musiciens du groupe And Also The Trees avant leur concert \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67311725-9400-4BDA-BF13-53AE013B5ECE", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Suisse romande"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trip In", "TransVoisines", "And also the Trees"], "thematicThemes": ["festival de musique", "rock", "rap", "jazz fusion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de TransVoisines", "name": "Rousselet, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "groupe anglais", "name": "And also the Trees", "type": "Participant"}, {"role": "groupe jazz", "name": "Trip In", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Liban, pays ph\u00e9nix (3/5): les derniers Juifs du Liban", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-18173239-53EB-4052-9A5A-78D5061DC901", "thematicGeographicals": ["Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Juifs", "vie quotidienne", "quartier", "communaut\u00e9 de vie", "juda\u00efsme"], "excerpt": "\"Liban: pays ph\u00e9nix 3/5    \r\n\r\nLes derniers juifs du Liban\r\nDepuis 30 ans, ils se terrent. Les guerres successives les ont contraints \u00e0 faire profil bas. Pourtant, les Juifs sont reconnus officiellement comme l\u00bfune des 17 communaut\u00e9s religieuses du Liban. Leur histoire est mill\u00e9naire au pays du C\u00e8dre, mais ils ne sont plus qu\u00bfune centaine de familles \u00e0 y vivre aujourd\u00bfhui.\r\nLisa est la derni\u00e8re Juive de Wadi Abu Jamil, l\u00bfancien quartier juif de Beyrouth. A deux pas de chez elle, les pelleteuses s\u00bfaffairent. Les travaux de restauration de la synagogue de Beyrouth viennent de commencer.\r\nLe repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 juive, Isaac Arazi, a entrepris de redonner une place aux Juifs du Liban, pour qu\u00bfils puissent de nouveau vivre au grand jour.\r\nHistoire des Juifs au Liban\r\nLe nouveau site des Juifs du Liban\r\nInvit\u00e9e\r\nAline Schlaepfer, doctorante \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pr\u00e9pare une th\u00e8se sur les Juifs d\u00bfIrak.\r\njeudi 15 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Liban: pays ph\u00e9nix 4/5    \r\nLogo de Helem. [helem.net]\r\nHelem, le r\u00eave des homosexuels libanais\r\nDans les jardins de Helem, Youssef se sent chez lui. Helem (\u00able r\u00eave\u00bb en arabe), est la seule association de d\u00e9fense des gays et lesbiennes du monde arabe. Youssef y milite depuis les d\u00e9buts de l\u00bfassociation, il y a cinq ans. Il a d\u00fb fuir le Liban face aux menaces de sa famille, mais s\u00bfefforce aujourd\u00bfhui de vivre une vie normale.\r\nA Beyrouth, les bars et bo\u00eetes de nuit \u00abgay-friendly\u00bb sont de plus en plus nombreux. Les homosexuels libanais peuvent vivre leur homosexualit\u00e9 la nuit.\r\nEmmen\u00e9s par George Azzi, fondateur et coordinateur de Helem, certains se battent pour pouvoir aussi vivre leur homosexualit\u00e9 au grand jour.\r\nSite de Helem\r\nvendredi 16 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Liban: pays ph\u00e9nix 5/5    \r\nUne tortue sur la plage. [orangehouseproject.com]\r\nMona et les tortues de mer\r\nMona Khalil se l\u00e8ve aux aurores pour arpenter la plage, les yeux au sol. Elle ramasse le moindre morceau de papier ou de plastique et guette, dans le sable, les traces laiss\u00e9es par les tortues de mer.\r\nC\u00bfest en partie pour elles que Mona a d\u00e9cid\u00e9 de revenir s\u00bfinstaller dans son pays. Mais pas n\u00bfimporte o\u00f9: au Liban Sud, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne.\r\nMona en a subi les cons\u00e9quences lors du conflit de 2006. Mais elle poursuit son combat: elle qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 restaurer des objets anciens dans les mus\u00e9es, r\u00e9pare aujourd\u00bfhui les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u00bfhomme sur la nature et tente de sauver les tortues de mer.\r\nSite de Mona et de ses tortues\r\nInvit\u00e9\r\nGaby Nasr, correspondant de la RSR \u00e0 Beyrouth.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens, Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante \u00e0 l'UniGe", "name": "Schlaepfer, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 195 : Mandat contre Kaka (Les Panzani 1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33568CD7-FAA6-4BB5-8353-1B5E3780B300", "durationSec": 222, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de Jacques Chessex \u00e0 la cath\u00e9drale de Lausanne : Interview de Michel Th\u00e9voz, \u00e9crivain, historien d'art et philosophe suisse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8C8B9A8B-E971-40A0-A42D-A1FF5AA882D1", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)", "fun\u00e9railles"], "excerpt": "La cath\u00e9drale de Lausanne absorbe la tristesse et le recueillement des 5 \u00e0 600 personnes venues saluer une derni\u00e8re fois Jacques Chessex, \u00e9crivain de Ropraz. \" Il ne faut pas pleurer Jacques Chessex, il faut le lire pour le garder vivant\" a dit J\u00e9r\u00f4me Garcin, \u00e9crivain,", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, historien d'art et philosophe suisse", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lafon, \u00e9crivaine : A propos de \"L'Annonce\" (Ed. Buchet-Chastel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9773603-741E-487A-97C5-CB67C562EE32", "durationSec": 1597, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\u00abL'Annonce\u00bb narre la vie recommenc\u00e9e d'une m\u00e8re dans une ferme o\u00f9 elle est en partie d\u00e9sir\u00e9e. Si Eric a r\u00e9pondu \u00e0 l'annonce d'Annette, sa soeur et ses oncles, install\u00e9s eux aussi au domaine, ne l'entendent pas de cette fa\u00e7on. Le roman de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lafon raconte l'histoire d'une rencontre amoureuse provoqu\u00e9e par une petite annonce entre Paul, un paysan de 46 ans travaillant \u00e0 Fridi\u00e8res, dans le Cantal, et Annette, une m\u00e8re de 37 ans qui d\u00e9cide de quitter son mari alcoolique et Bailleul, dans le nord de la France, pour rejoindre Paul.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lafon, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "La fertilit\u00e9 est-elle en danger? Avec Pierre Jouannet, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste, directeur de l'Institut fran\u00e7ais de recherche en sant\u00e9 publique, et Marc Germond, responsable du CPMA \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA01C25B-3993-4EDE-92E0-85DA000C0708", "durationSec": 3211, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "f\u00e9condation", "sant\u00e9 publique", "f\u00e9condation artificielle", "reproduction humaine", "homme"], "excerpt": "\"La fertilit\u00e9 est-elle en danger ? Avec Pierre Jouannet, m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital Cochin et Alfred Spira, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste, directeur de l'Institut de Recherche en Sant\u00e9 Publique\r\nLa fertilit\u00e9 humaine est-elle en danger ? Cette question alimente un vif d\u00e9bat, aussi bien dans la communaut\u00e9 scientifique qu'aupr\u00e8s du grand public, des m\u00e9dias, du monde industriel  et des d\u00e9cideurs politiques. Que les activit\u00e9s humaines - industrielles, agricoles, ou m\u00eame individuelles - puissent constituer de graves menaces pour le climat \u00e0 la biodiversit\u00e9 est un constat d\u00e9sormais largement partag\u00e9. Mais qu'elles puissent nuire \u00e0 la capacit\u00e9 des individus \u00e0 se reproduire suscite de nombreuses inqui\u00e9tudes, car il s'agit, symboliquement, de la perp\u00e9tuation de l'esp\u00e8ce humaine. D\u00e8s les ann\u00e9es 1990, Pierre Jouannet, Alfred Spira et le biologiste Bernard J\u00e9gou, tous sp\u00e9cialistes de renomm\u00e9e internationale, se sont trouv\u00e9s associ\u00e9s autour d'une pr\u00e9occupation commune quant \u00e0 l'\u00e9volution de la sant\u00e9 reproductive humaine. Aujourd'hui, ils publient la synth\u00e8se la plus actuelle des connaissances sur le sujet, ils dressent un \u00e9tat des lieux, avec le d\u00e9sir d'alimenter le d\u00e9bat et d'aider \u00e0 faire des choix collectifs raisonn\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et de sant\u00e9 publique. \r\nReportage du Muriel M\u00e9rat : avec Marc Germond, responsable du CPMA \u00e0 Lausanne\r\nJournaliste : Lydia Gabor\r\nDiffusion : 14.10.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du CPMA, Lausanne", "name": "Germond, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Jouannet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le silence des abeilles (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26207E4C-9974-47D1-BA8B-5E67302574CF", "durationSec": 566, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "apiculture", "abeille", "esp\u00e8ce en voie de disparition"], "excerpt": "\"Le silence des abeilles!\r\nZoom sur le Vespa Velutina (le velu), le frelon asiatique mangeur d\u00bfabeilles. \r\nVenu de Chine, apr\u00e8s avoir probablement voyag\u00e9 dans un container, il a d\u00e9barqu\u00e9 en 2004 \u00e0 Agen.\r\nIl n'aura pas fallu plus d'une ann\u00e9e depuis les premi\u00e8res identifications  pour que la pr\u00e9sence en France de ce frelon \u00e0 \u00ab pattes jaunes \u00bb soit confirm\u00e9e.\r\nMieux connu sous le nom de frelon asiatique, il ne cesse depuis de prolif\u00e9rer et de faire des ravages dans les ruches d'abeilles, son met favori.\r\nPour le moment le Vespa Velutina n\u00bfa pas encore \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 en Suisse, mais Daniel Cherix du mus\u00e9e de zoologie de Lausanne rappelle que les esp\u00e8ces invasives sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 contr\u00f4ler. \r\nEn effet, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u00bfune forte reproduction, elles ne poss\u00e8dent pas de pr\u00e9dateurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans leur nouvelle aire de distribution. D'autre part,  elles sont le plus souvent exemptes de maladies et r\u00e9sistent beaucoup mieux aux parasites et maladies des esp\u00e8ces indig\u00e8nes.\r\nUne chronique de Lucile Solari.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Seif el Islam Kadhafi , fils de Mouammar Kadhafi, pr\u00e9sident libyen est rappel\u00e9 au pays par son p\u00e8re. Serait-il l'homme de la situation pour r\u00e9soudre la crise diplomatique entre la Suisse et la Libye : Interviews d'Hasni Habidi, directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et de St\u00e9phane Valente, conseiller  municipal de Vernier, UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0C65B2E-05A0-4D91-A22A-61A777BCF5DC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, Seif el Islam"], "thematicThemes": ["fonction politique", "otage", "relations internationales"], "excerpt": "Seif el Islam Kadhafi est pressenti pour occuper le 2\u00e8me poste \u00e0 la t\u00eate du pays. Il conna\u00eet la Suisse et est tr\u00e8s au fait des actuels diff\u00e9rents entre nos deux pays. Seif el Islam Kadhafi avait rencontr\u00e9 Micheline Calmy Rey lors du World Economic Forum de Davos. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe", "name": "Habidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller  municipal de Vernier, UDC", "name": "Valente, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les astrocytes. Quels r\u00f4les jouent ces cellules au sein du syst\u00e8me nerveux?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEEF739F-840E-428E-910B-73C5D74981F2", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["cellule", "syst\u00e8me nerveux"], "excerpt": "Auteur: GOLANDA; Comment2: Les astrocytes \r\nQuels r\u00f4les jouent ces cellules au sein du syst\u00e8me nerveux? \r\nPierre Magistretti nous pr\u00e9sente ces astrocytes si m\u00e9connus et pourtant indispensables.\r\nLe syst\u00e8me nerveux est compos\u00e9 de deux types de cellules: les neurones et les cellules gliales.\r\nJusqu\u00bfaux ann\u00e9es 1990, les chercheurs pensaient que celles-ci servaient uniquement de colle afin de maintenir les neurones en place. Sans jouer aucun r\u00f4le dans la transmission des messages entre les neurones.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles techniques d\u00bfimagerie, les scientifiques se sont rendu compte que ces cellules gliales (qui constituent tout de m\u00eame la moiti\u00e9 de notre cerveau) jouent en r\u00e9alit\u00e9 un r\u00f4le primordial. Tout particuli\u00e8rement les astrocytes, ces fameuses cellules gliales \u00e9toil\u00e9es.\r\nElles sont indispensables pour la survie des neurones et la transmission des messages dans le cerveau. \r\nA quoi servent-elles exactement? Pourquoi ont-elles si longtemps \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9es? Est-ce que ces cellules interviennent dans le m\u00e9tabolisme du cerveau?\r\nPierre Magistretti, directeur du centre de neurosciences psychiatriques du CHUV et co directeur du Brain Mind Institute de l\u00bfEPFL, nous pr\u00e9sente ces astrocytes si m\u00e9connus. Il nous explique dans quelle mesure elles interviennent dans le m\u00e9tabolisme du cerveau.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre de neurosciences psychiatriques au CHUV", "name": "Magistretti, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les fun\u00e9railles de Jacques Chessex ont eu lieu le matin du 14 octobre 2009 \u00e0 la cath\u00e9drale de Lausanne en pr\u00e9sence d'une foule de 600 personnes recueillies. L'\u00e9crivain vaudois, qui est mort subitement \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans vendredi dernier, sera inhum\u00e9 dans le cimeti\u00e8re de son village de Ropraz : Interview de Pascal Broulis, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B955B3C-3025-4876-98A0-B357AEB1A630", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (206/271) : La pieuvre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8B1B418-B319-4267-8E52-4462F12EE01D", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Lyss, les enfants de demandeurs d'asile h\u00e9berg\u00e9s au centre de  transit, ne peuvent pas suivre l'\u00e9cole : Interview de Bernhard Pulver, conseiller d'Etat bernois, directeur de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CC0563C-3B6B-4F1E-9684-45CFB8C5AB07", "thematicGeographicals": ["Lyss", "Berne (canton)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois : directeur de l'Instruction publique", "name": "Pulver, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 des Muses. Reportage et entretiens autour de la cr\u00e9ation du Festival \"Muse salentine\" \u00e0 Specchia (3/5) :Voci di Muse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E33C334E-0A9A-4C62-83FE-4655E7364803", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3669, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Mauch, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur du \"Festivoce\" de Pigna (Corse)", "name": "Casalonga, Toni", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ethnomusicologue corse", "name": "Casalonga, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Scala, philosophe : A propos de son ouvrage \"Spinoza\" (Ed. Perrin, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDC2127B-7B6E-4CD6-AC22-3ED4C91F5B6A", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["ath\u00e9isme", "religion et croyances", "philosophie"], "excerpt": "\"Les ennemis de Spinoza ont mieux compris sa pens\u00e9e que ses amis\" (Andr\u00e9 Scala). Spinoza f\u00e2che tous ceux qui veulent instrumentaliser la notion de \"Dieu\" \u00e0 leur avantage. Son \"Dieu\" n'est utilisable par aucun pouvoir. Comment Spinoza (1632-1677), fils de marchand d'Amsterdam, est-il devenu philosophe ? Comment a-t-il fait de la philosophie avec ceux qui le d\u00e9siraient ? Comment en a-t-il fait contre ceux qui l'en emp\u00eachaient ? Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 violemment rejet\u00e9 et excommuni\u00e9 par la communaut\u00e9 juive (interdiction fut prononc\u00e9e \u00e0 chacun d'entretenir tout commerce avec lui), Baruch Spinoza devait affronter les accusations d'ath\u00e9isme (accusation tr\u00e8s dangereuse, m\u00eame dans les Pays-Bas r\u00e9put\u00e9s plus tol\u00e9rants). Pour s'en d\u00e9fendre, le philosophe pouvait invoquer son mode de vie asc\u00e9tique en contradiction totale avec les \"ath\u00e9es\" de son temps, r\u00e9put\u00e9s h\u00e9donistes voire noceurs. L'exploration de la nature du d\u00e9sir reste l'une des contributions de Spinoza les plus utiles \u00e0 notre temps, notamment dans l'explication qu'elle peut apporter aux crises r\u00e9currentes de l'\u00e9conomie du \"tout marchand\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Scala, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 013 : Bardonnex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF0A6801-BAED-41F8-BB83-3EF7EB8FC55B", "thematicGeographicals": ["Bardonnex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Th\u00e8me astral de Widmer-Schlumpf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EBFD966-3A47-481F-A583-62C458027B02", "durationSec": 224, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Avec la crise \u00e9conomique, nombreux sont ceux qui h\u00e9sitent \u00e0 acheter \u00e0 cr\u00e9dit : Interview d'Alain Bolle, directeur du centre social protestant de Gen\u00e8ve (CSP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E6D5C6F-5E09-44CF-8AD8-FCAFA40ADE2F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "petit cr\u00e9dit"], "excerpt": "Les secteurs automobiles et du petit cr\u00e9dit tentent de s'adapter au conditions du march\u00e9. Ils proposent d'assurer leurs clients contre les risques du ch\u00f4mage. La tendance n'est pas toute nouvelle  mais avec la crise \u00e9conomique, elle pourrait prendre son envol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre social protestant de Gen\u00e8ve (CSP)", "name": "Bolle, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, la pol\u00e9mique sur la prochaine nomination Jean Sarkozy, \u00e2g\u00e9 de 23 ans, \u00e0 la t\u00eate du quartier d'affaire de la D\u00e9fense ne faiblit pas : Commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris et extrait d'une d\u00e9claration de Jean Sarkozy", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EEE24100-EEB1-4160-87BC-9C7F5CADB4DA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Jean", "Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e2ge"], "excerpt": "Au gouvernement fran\u00e7ais, l'opposition d\u00e9nonce le n\u00e9potisme Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, accus\u00e9 de promouvoir son fils dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine, son fief politique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9lu au conseil g\u00e9n\u00e9ral puis au conseil d'administration de l'\u00e9tablissement public qui g\u00e8re le quartier de la D\u00e9fense \u00e0 l'ouest de Paris", "name": "Sarkozy, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hans-Jurg Blaser, chef de projet chez Ringier, \u00e0 propos du journal Blick qui revient \u00e0 son projet initial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-001A0203-3723-43E4-9A59-7EF935D57E37", "durationSec": 209, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les fun\u00e9railles de Jacques Chessex, \u00e9crivain vaudois, ont eu lieu \u00e0 la cath\u00e9drale de Lausanne : Interview de Anne-Catherine Lyon, conseill\u00e8re d' Etat vaudoise cheffe du D\u00e9partement de la formation, de la jeunesse et de la culture (DFJC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC554AE3-C01B-470F-AE8B-83C727E5CDBC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "fun\u00e9railles", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise : Cheffe du DFJC", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Ne d\u00e9sesp\u00e9rez jamais, faites infuser davantage. Rendez-vous po\u00e9tique et t\u00e9m\u00e9raire avec la science: l'illusion d'optique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D47DA89A-4F5F-4098-96C6-8D72CA4B4EFA", "durationSec": 257, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["optique", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (LOISIR)", "GOLF (LOISIR)", "GOLF (LOISIR)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-250170", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091014, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Fribourg-ville : 20091014, Fribourg Tourisme a d\u00e9velopp\u00e9 un parcours urbain de street golf permettant de d\u00e9couvrir la ville de fa\u00e7on in\u00e9dite. Le golf urbain consiste \u00e0 utiliser la topographie d'une ville\n* Evian : 20091014, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Comment fonctionne une plaque \u00e0 induction?\".", "title": "BRICOLAGE - 09.10.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "AUSTRALIE", "EVIAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "BRAILLARD, Claire", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHAUSSURE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "GREFFE DE LA MOELLE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CH\u00c2TAIGNE", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "id": "asset-252640", "durationSec": 1093, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.14", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)", "VALAIS", "VALAIS", "FULLY", "NEUCHATEL", "BRENETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.14", "visualThemes": ["INTERNET", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252641", "durationSec": 522, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252008", "durationSec": 541, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-252442", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 177, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 20091014, itw du collaborateur scientifique de l'Institut de Microtechnique EPFL GAUTSCH Sebastian par NATH Nathalie, sur son travail sur un microscope d\u00e9velopp\u00e9 pour la mission Phoenix de la Nasa.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : INNOVATION ET CREATION : OBJECTIF MARS - 09.10.14", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - ISRAEL QUALIFICATIONS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "NKUFO, BLAISE", "FERNANDES, GELSON", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-252579", "durationSec": 9977, "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9CRIVAIN", "ENTERREMENT", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9CRIVAIN", "TOURISME", "ARRESTATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "L\u00c9GISLATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "L\u00c9GISLATION", "NOCTURNE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PROSTITUTION", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "AVION MILITAIRE", "ACHAT", "EUROFIGHTER TYPHOON"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "BRELAZ, DANIEL", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-252639", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.14", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ROPRAZ", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "COCA\u00cfNE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FILM DOCUMENTAIRE", "SUICIDE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-160527", "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["RINGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "JEUNESSE", "SUICIDE", "JEUNESSE", "ADULTE", "SUICIDE", "JEUNESSE", "SUICIDE", "JEUNESSE", "ADOLESCENT", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-123231", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3449, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20091014, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur le suicide chez les jeunes. Suite \u00e0 la diffusion du film documentaire \"Tabou\" de la r\u00e9alisatrice suisse BURRI Orane, consacr\u00e9 au suicide de son ami PUTSCH Thomas, les invit\u00e9s s'interrogent sur la pr\u00e9vention du suicide chez les adolescents mais aussi chez les adultes.", "title": "SUICIDE : LA TSR BRISE LE TABOU - 09.10.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-10-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale diffus\u00e9e en prime time"], "thematicThemes": ["SUICIDE", "JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Audition de la Commission de politique ext\u00e9rieure sur l'affaire Kadhafi : Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste. - 2. Difficult\u00e9 d'obtenir des nouvelles des otages suisse retenu en Libye : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-263D233C-61B2-4161-B794-397406597ECB", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, Hannibal"], "thematicThemes": ["arrestation", "relations internationales", "otage"], "excerpt": "1. A Gen\u00e8ve Laurent Moutinot, conseiller d'Etat genevois chef du D\u00e9partement des institutions, Hans-Rudolf Merz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s par la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national. Laurent Moutinot, a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que les autorit\u00e9s genevoises avaient agi de fa\u00e7on \"correcte\", lors de l'arrestation du couple Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le silence des abeilles (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C3CEDE-7FA0-4FEC-A8A4-498A5886A91A", "durationSec": 742, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "abeille", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "apiculture"], "excerpt": "\"Le silence des abeilles !\r\nPh\u00e9nom\u00e8ne mondial aux multiples suspects!\r\nDans ce deuxi\u00e8me volet consacr\u00e9 \u00e0 la disparition des abeilles, Impatience s'interroge sur les causes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nLes premi\u00e8res traces de colonies d\u00bfabeilles an\u00e9anties brutalement remontent au XIXe si\u00e8cle. Mais la situation actuelle pr\u00e9sente des caract\u00e9ristiques particuli\u00e8res.\r\nPh\u00e9nom\u00e8ne plan\u00e9taire, la disparition des abeilles est spectaculaire: du jour au lendemain la ruche se vide et l\u00bfon ne retrouve que peu ou pas de cadavres.\r\nCe syndrome d\u00bfeffondrement des colonies, appel\u00e9 en anglais Colony Collapse Disorder (CCD) est d\u00e9crit depuis les ann\u00e9es 1970.\r\nLes suspects sont nombreux, et comme le constate Vincent Tardieu, apr\u00e8s 18 mois d'enqu\u00eate, le tueur unique n'existe pas.\r\nLes causes du d\u00e9clin des ruchers sont multifactorielles. Explication.\r\nUne chronique de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Tardieu, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association romande des apiculteurs-\u00e9leveurs", "name": "Bula, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne. De la construction \u00e0 l'unification, une division annul\u00e9e (2/5): d'Est en Ouest", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BCD11D5A-E6C9-4C55-8337-62F1719C3662", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Allemagne", "Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 5695, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "mur de s\u00e9paration", "division administrative", "histoire", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Comment va-t-on r\u00e9agir \u00e0 la construction du Mur de part et d'autre de celui-ci? Mai 68 aura-t-il eu quelques effets en R\u00e9publique D\u00e9mocratique Allemande? Les \u00e9tudiants de l'Est ont-ils le droit de contestation? Comment l'Est regarde-t-il l'Ouest?\r\n\r\nQu'est-ce qui va marcher et rester si longtemps secret qu'on ne fait aujourd'hui que mettre \u00e0 jour? Comment Willy Brandt, d'abord Maire de Berlin, devenu chancelier, va-t-il vouloir ouvrir vers l'Est? L'Ouest veut-il vraiment vivre la r\u00e9unification des deux Allemagne?\r\n\r\nPour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous sommes en compagnie d'H\u00e9l\u00e8ne Miard-Delacroix, professeur d'Histoire et civilisation de l'Allemagne contemporaine \u00e0 la Sorbonne, et d'Andreas Wilkens, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Metz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Miard-Delacroix, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Metz", "name": "Wilkens, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Frank Vandenbroucke, coureur cycliste bege, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 : Interviews d'anciens coureurs cyclistes et de Jean-Pierre de Mondenard, m\u00e9decin du sport, auteur de plusieurs livres sur le dopage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC721E72-2662-4294-8C6E-55C8A8B67B90", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vandenbroucke, Frank"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "excerpt": "Franck Vandenbroucke, \u00e2g\u00e9 de 34 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal o\u00f9 il passait des vacances. Selon les m\u00e9dias belges, il aurait sucomb\u00e9 \u00e0 une embolie pulmonaire. Sa vie aura oscilli\u00e9 entre une carri\u00e8re cycliste de  haut niveau et les probl\u00e8mes personnels et de dopage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien co\u00e9quipier de Frank Vandenbroucke", "name": "Virenque, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "ancien coureur cycliste fran\u00e7ais", "name": "Bernard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du sport, auteur de plusieurs livres sur le dopage &#x0D;\n", "name": "Mondenard, Jean-Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lyss, les enfants h\u00e9berg\u00e9s au centre de r\u00e9fugi\u00e9s ne peuvent pas fr\u00e9quenter les \u00e9coles de la r\u00e9gion : Commentaire de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-488F36F6-C7FE-4E15-99F1-70150E3D2DFE", "thematicGeographicals": ["Lyss", "Berne (canton)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "r\u00e9fugi\u00e9", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "Selon le journal Der Bund l'interdiction de fr\u00e9quenter l'\u00e9cole pour les enfants h\u00e9berg\u00e9s au centre de r\u00e9fugi\u00e9s de Lyssest est unique en Suisse. Cette entorse au droit fondamental \u00e0 l'\u00e9ducation repose sur un marchandage entre communes et canton.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 des Muses. Reportage et entretiens autour de la cr\u00e9ation du Festival \"Muse salentine\" \u00e0 Specchia (2/5) : Lamento delle Muse  ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CA212F79-ABB4-4D4F-AF42-052EA6ECDD84", "thematicGeographicals": ["Italie", "Corse"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, musicologue, fondateur et directeur de l'Ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ethnomusicologue corse", "name": "Casalonga, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Raboud, sculpteur : A propos de son exposition \"40 ans de sculptures\" au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26FEA806-E5D5-4948-B7A0-18309F1D77F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 578, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Raboud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (205/271) : Le koudou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17F632E2-C44C-4455-B055-10FC208B4AF3", "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de meuilleurs au lit: les scandinaves", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB5FC89C-4A1B-4F5C-AA7A-73B27DCCC599", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}