{"response": {"numFound": 9206, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jen\u00f6 Hubay, le ma\u00eetre du violon hongrois. Reportage \u00e0 Budapest avec le musicologue L\u00e1szl\u00f3 Gombos (2/5) : De Bruxelles \u00e0 Pest. Rencontre de Brahms", "genres": ["Interview"], "id": "sound-995E6272-C5B4-4F48-B983-D11B216F1E19", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Bruxelles", "Hongrie"], "durationSec": 3845, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubay, Jen\u00f6"], "thematicThemes": ["composition musicale", "instrumentiste", "musique classique", "compositeur", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eckhardt, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice, traductrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Gombos, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "cantatrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Szecsodi, Ferenc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Ni oui ni non", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2C51B19-7406-4240-A083-F17E898F0B0A", "durationSec": 240, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Mortalit\u00e9 des abeilles. Le nombre d'abeilles diminue d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. Quelles en sont les causes? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A96AE74-58FA-49E9-92F0-4E14ACEDEB37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "abeille"], "excerpt": "\"La population des abeilles suisses, europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines s'est effondr\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nQuelles sont les causes de cette mortalit\u00e9 massive? Parasites, cocktail de pesticides, alimentation des abeilles: plus de 40 facteurs sont incrimin\u00e9s!\r\nReportage entre abeilles et blouses blanches au centre de recherches apicoles de l'Agroscope Liebefeld-Posieux, qui est \u00e0 la t\u00eate d'un r\u00e9seau international pour analyser la mort de ces pollinisateurs.\r\nJean-Daniel Charri\u00e8re, ing\u00e9nieur agronome EPF et chercheur au centre de recherches apicoles, fait le point sur ce mal myst\u00e9rieux.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur-agronome", "name": "Charri\u00e8re, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Pet Shop Boys", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59429B40-63D6-4E2B-B7D5-009961E37224", "durationSec": 334, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des r\u00e8gles d'intervalle entre rapports", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83C1310B-A4C3-45CF-867C-7E298637455F", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Lausanne contre Gen\u00e8ve: une rivalit\u00e9 m\u00e9diatique raviv\u00e9e par l'annonce de la fusion RSR-TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D657D18-5CDF-4FC8-B1AF-8C42E66C4E23", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1291, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "RSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "fusion d'entreprises", "mass m\u00e9dia", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "\"Cette rivalit\u00e9 est analys\u00e9e par le correspondant en Suisse romande de la \"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\", Christophe B\u00fcchi.\r\nIl y a r\u00e9cemment publi\u00e9 un article intitul\u00e9 \"Wo liegt die Medien \u00bf Kapitale der Romandie?\", \u00e0 propos de la rivalit\u00e9 que la fusion annonc\u00e9e de la RSR et de la TSR suscite entre Gen\u00e8ve et Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant en Suisse romande de la NZZ", "name": "B\u00fcchi, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le jazz, souffle et d\u00e9route", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-89546F8F-2960-45E8-94DF-80EA042FAA19", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le jazz d\u00e9veloppe le souffle et m\u00e8ne aux tangentes, foi de musicien ! Cette double vertu de l'improvisation, elle appara\u00eet sous une forme baroque et mordante dans les romans de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Michel Boujut. Deux de ses titres sont \u00e9loquents \u00e0 ce sujet : \"Souffler n'est pas jouer\" (Rivages Noir) et \"La vie de Marie-Th\u00e9r\u00e8se\" qui bifurqua quand sa passion pour le jazz prit une forme excessive  (Rivages Noir). Le t\u00e9moignage de Michel Boujut sera enrichi par celui du grand trompettiste suisse Erik Truffaz, pr\u00e9sent pour l'occasion. Une fa\u00e7on de saisir l'importance du souffle d'Armstrong \u00e0 nos jours ! \u00c9mission en direct de Cully avec la participation de Michel Boujut, \u00e9crivain et critique musical, ainsi que Erik Truffaz, trompettiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, contrebasse", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Proux, L\u00e9onard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 097 : Othmar, l'ami suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5B7A340-52BA-4889-82F0-81182DF09313", "durationSec": 207, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SECRET BANCAIRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RELATIONS INTERNATIONALES"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "NANTERMOD, PHILIPPE", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-248392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3743, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090331 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur l'isolement politique de la Suisse qui n'a pas \u00e9t\u00e9 admise aux discussions du sommet du G20 sur les paradis fiscaux. La Suisse \u00e9vitera sans doute de figurer sur cette liste noire mais les pressions politiques sur son secret bancaire vont se poursuivre et relancent la question d'une adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE).", "title": "LA SUISSE : UNE RESERVE D'INDIENS ? - 09.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HOCKEY SUR GLACE", "POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "R\u00c9CESSION", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "COVOITURAGE", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "COVOITURAGE", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-248408", "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "AFGHANISTAN", "IRLANDE", "PAL\u00c9ZIEUX", "LAUSANNE", "LUCERNE", "KEY BISCAYNE"], "visualCorporations": ["MOBILITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "GARDERIE", "STATUT DE LA FEMME", "\u00c9MIGRATION", "EXODE DES CERVEAUX", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EXODE DES CERVEAUX", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["GORE, AL"], "id": "asset-248409", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.31", "visualGeographicals": ["VEVEY", "MALI", "BOSTON", "BOSTON"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["LOFT", "B\u00c2TIMENT", "TOURISME CULTUREL", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-246983", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "LISBONNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090331, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Bruxelles : 20090331, rencontre avec DE MEEUS Michel qui a fait construire un toit ouvrant sur la verri\u00e8re de son loft de plus de 360 m\u00e8tres carr\u00e9\n* Lisbonne : 20090331, la ville de Lisbonne est c\u00e9l\u00e8bre pour ses azulejos, de magnifiques catelles peintes qui ornent les b\u00e2timents de la ville.", "title": "LISBONNE - 09.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "LISBONNE", "ROCHERS-DE-NAYE", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.03.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248411", "durationSec": 518, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["NKUFO, BLAISE", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-248402", "durationSec": 422, "mediaType": "video", "title": "09.03.31", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BIENNE", "GRAND-LANCY", "SUEDE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FINANCEMENT", "SALLE DE SPECTACLE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "PARASITE", "APICULTURE", "ABEILLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "SUBVENTION", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "TABAGISME", "CASINO", "CASINO", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "HIRONDELLE", "ORNITHOLOGIE"], "visualPersons": ["CLEMENT, PIERRE-ALAIN", "SCHWALLER, URS", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-248410", "durationSec": 1330, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.03.31", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LIEBEFELD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "LIGNON, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "DIVONNE", "MEYRIN", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.03.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247017", "durationSec": 625, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "LANCEMENT BDL ZOZIOS - 09.04.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248666", "durationSec": 66, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature populaire (2/4) : Interview de Daniel Cou\u00e9gnas, ma\u00eetre de conf\u00e9rences honoraire de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-427733BD-2942-41ED-889C-8404EEB5EFE2", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2009-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sue, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature populaire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\u00ab Roman populaire \u00bb : tant\u00f4t synonyme de fl\u00e9trissure esth\u00e9tique, tant\u00f4t argument de label promotionnel, parfois brandie comme un \u00e9tendard de contre-culture encanaill\u00e9e, l'expression a longtemps paru aller de soi. Sauf qu'\u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s aujourd'hui, en ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle prodigue en brouillages g\u00e9n\u00e9riques, et \u00e0 la lumi\u00e8re des travaux de grande ampleur men\u00e9s depuis vingt ans par l'histoire du livre et de l'\u00e9dition comme par la sociologie de la lecture, cette \u00e9tiquette commode ne para\u00eet renvoyer qu'\u00e0 une appellation d'Origine Mal Contr\u00f4l\u00e9e. La popularit\u00e9 du roman se mesure au degr\u00e9 d'identification de ses lecteurs. Entre notre besoin de vivre l'existence \u00e0 travers les livres et sa mise \u00e0 distance litt\u00e9raire, la tension est grande !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences honoraire de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes", "name": "Cou\u00e9gnas, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'art des azulejos", "imageURL": "http://www.rts.ch/8315723.image", "id": "ece-8315724", "durationSec": 223, "publicationDate": "2009-03-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation des carreaux de fa\u00efence peinte qui ornent les b\u00e2timents de Lisbonne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315724", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8315724"}, {"source": "escenic", "program": "D UN Air entendu", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (32/45)", "id": "ece-8997615", "durationSec": 3254, "publicationDate": "2009-03-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00ab Norma, fiasco, fiaschissimo, solenne fiasco \u00bb 4/4 et \u00ab Retour \u00e0 Naples, retour chez lui en Sicile \u00bb 1/2", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8997615", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8997615"}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "La menace nucl\u00e9aire (2/5): cible pr\u00e9cise, destination incertaine", "id": "ece-4464167", "durationSec": 4389, "publicationDate": "2009-03-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La menace nucl\u00e9aire (2/5)Cible pr\u00e9cise, destination incertaineLes Transcriptions de Farm Hall, auxquelles nous nous int\u00e9ressons, sont un document historique. Il s'agit de traduction en anglais d'abord, puis en fran\u00e7ais, de conversations entre dix savants allemands d\u00e9tenus de juin \u00e0 d\u00e9cembre 1945 dans un cottage \u00e0 Farm Hall, Godmanchester, pr\u00e8s de Huntington.Class\u00e9es top secret, elles sont rest\u00e9es inaccessibles jusqu'\u00e0 leur entr\u00e9e dans le domaine public en f\u00e9vrier 1992. Auparavant seuls quelques extraits avaient \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans les m\u00e9moires du G\u00e9n\u00e9ral Groves responsable militaire du projet Top secret Manhattan devant mener les Etats-Unis \u00e0 la fabrication de la premi\u00e8re bombe atomique\"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4464167", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4464167"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le retour des Irakiens dans leur pays prend de l'ampleur depuis quelques mois : Interviews de Wathab Al-Sadi, opposant de la premi\u00e8re heure \u00e0 Saddam Hussein et du p\u00e8re Thomas Mirkis, membre de la communaut\u00e9 dominicaine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-75B8E175-7A16-44E1-A2B3-3AA06D65C398", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "retour d'exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposant de la premi\u00e8re heure \u00e0 Saddam Hussein", "name": "Al-Sadi, Wathab", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre dominicain", "name": "Mirkis, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Irak", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ukraine, ports de couleur sur Mer Noire (1/5): Vilkovo, l'\u00eele aux vieux-croyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-639A646D-0703-4711-A452-4A1B4CE004CB", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Vilkovo"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Eglise orthodoxe", "\u00eele"], "excerpt": "\"Ukraine: ports de couleur sur mer Noire    \r\nCamille Magnard et Mathilde Goanec ont parcouru l'Ukraine d'ouest en est.\r\nCorrespondants pour les m\u00e9dias francophones en Ukraine, ils ont r\u00e9alis\u00e9 ce carnet durant l'hiver 2008-2009. \r\nL'Ukraine, ce n'est pas seulement l'ancien grenier \u00e0 bl\u00e9 de l'URSS, les mines de charbon de Donetsk ou la R\u00e9volution orange.\r\nLe pays a aussi une longue histoire maritime, et plus de 1500 kilom\u00e8tres de c\u00f4tes sur la mer Noire, zone strat\u00e9gique aujourd'hui encore tr\u00e8s disput\u00e9e.\r\nUn littoral tr\u00e8s riche d'histoires et de peuples, de m\u00e9langes et d'\u00e9changes, \u00e0 l'image de ces ports qui ont laiss\u00e9 leur nom dans l'histoire europ\u00e9enne.\r\nDe Vilkovo, \u00e0 l'embouchure du delta du Danube, \u00e0 Kertch, au bout de la P\u00e9ninsule de Crim\u00e9e, en passant par Odessa et S\u00e9bastopol, c'est donc une promenade au bord de l'eau que nous vous proposons, dans ces villes qui restent tr\u00e8s marqu\u00e9es par leur pass\u00e9 glorieux, sur les marges de l'Empire russe.\r\nIci, les habitants, souvent \u00e0 cheval sur deux fronti\u00e8res et autant d'identit\u00e9s, ne sont pas avares en histoires et en anecdotes, glan\u00e9es au fil de l'eau ou sur les mers du monde entier.\r\nEt \u00e9tonnamment, nous n'avons peut-\u00eatre jamais autant parl\u00e9 de la Russie que sur les rives de cette mer Noire ukrainienne.\r\nL'Ukraine sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel du gouvernement de l'Ukraine (en anglais)\r\nUne carte de l'Ukraine\r\nLe site de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nLe blog de Camille Magnard et Mathilde Goanec\r\nPour voir les photos de ce reportage\r\nlundi 30 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 1/5    \r\n\r\nVilkovo, l'\u00eele aux vieux-croyants\r\nVilkovo, \u00e0 l'embouchure du majestueux Danube, a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour roumaine, turque, russe, et d\u00e9sormais ukrainienne.\r\nLa petite ville a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle par des vieux-croyants russes, des orthodoxes qui ont fuit la Russie, leurs ic\u00f4nes sur le dos, quand le pouvoir tsariste a voulu r\u00e9former l'Eglise et interdire leur rite ancien.\r\nC'est ici qu'ils ont d\u00e9barqu\u00e9 en barques de sapin, et qu'ils ont surv\u00e9cu prot\u00e9g\u00e9s des si\u00e8cles par l'immensit\u00e9 des marais.\r\nAvec Serguey, ancien ing\u00e9nieur de la poissonnerie de Vilkovo, aujourd'hui journaliste \u00e0 Odessa, nous parcourons les canaux et pontons de cette \u00abVenise ukrainienne\u00bb: un gros village o\u00f9 se m\u00ealent populations et histoires, \u00e0 l'or\u00e9e de ce carrefour naturel unique qu'est le Delta du Danube.\r\nA la limite entre fleuve et mer, on rencontre les p\u00eacheurs des marais, Ivan, Efim et Sacha.\r\nEvguenia F\u00e9dorovna, descendante de vieux-croyants, nous accueille dans sa cuisine d'\u00e9t\u00e9, et le p\u00e8re Mikha\u00efl veille sur la communaut\u00e9 des fid\u00e8les de sa vieille \u00e9glise verte.\r\nLes Vieux-Croyants sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\nEric Hoesli, Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u00bfHebdo, du Temps, aujourd\u00bfhui directeur \u00e0 Edipresse.\r\nIl a fait de nombreux s\u00e9jours en Russie, notamment au Caucase. Il est l'auteur de A la conqu\u00eate du Caucase. Epop\u00e9e g\u00e9opolitique et guerre d'influence, 2006, Editions des Syrtes.\r\nLe blog d'Eric Hoesli\r\nmardi 31 mars 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 2/5    \r\nVova et Vala, dans leur cour du quartier de Moldavanka. [camille magnard] \r\nL'\u00e2me juive d'Odessa\r\n\u00abOdessa, pour moi, c'est Odessa Mama!\u00bb\r\nMais qu'est-ce qui rend les Odessites si fiers de leur ville? A entendre Vova et Vala, du fond de leur vieille cour du quartier mythique de la Moldavanka, Odessa s'est construite \u00e0 force de brassages, de passages, de m\u00e9langes.\r\nLe quartier d'Isaac Babel en t\u00e9moigne toujours, m\u00eame si un peu partout la beaut\u00e9 mythique d'Odessa part en ruine et en poussi\u00e8re. Mais dans l'air et dans les paroles des anciens flottent toujours cet air de jazz, de fantaisie, et d'aristocratie tsariste qui ont fait la ville.\r\nC'est aussi la communaut\u00e9 juive qui a construit l'\u00e2me d'Odessa, parfois dans la douleur et l'effroi. Mikha\u00efl Zasliavsky, vieux juif de 83 ans, est porteur de cette m\u00e9moire-l\u00e0.\r\nOdessa, c'est aussi un mythe qui a la peau dure, grav\u00e9 dans la t\u00eate de milliers de migrants \u00e0 travers le monde, de Tel Aviv \u00e0 New York.\r\nLe rabbin loubavitch Abraham Wolf en sait quelque chose, lui qui vient d'Isra\u00ebl pour redonner sa place \u00e0 la culture juive dans une Odessa gagn\u00e9e par la rouille sovi\u00e9tique.\r\nOdessa sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel d'Odessa (en anglais)\r\nPour voir la c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e8ne de l'escalier monumental d'Odessa dans Le Cuirass\u00e9 Potemkine, film sovi\u00e9tique r\u00e9alis\u00e9 par Sergue\u00ef Eisenstein et sorti en 1925. \r\nInvit\u00e9e\r\nSandrine Treiner, journaliste, r\u00e9dactrice en chef \u00e0 France 3, \u00e9crivain. Auteur notamment de Le go\u00fbt d\u00bfOdessa, Mercure de France, 2005.\r\nSes derniers livres:\r\nLe go\u00fbt de l'amour, Poche, 2008.\r\nLe livre noir de la condition des femmes, avec Fran\u00e7oise Gaspard et Christine Ockrent, Poche, 2007.\r\nmercredi 01 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 3/5    \r\nJeunes marins portant le drapeau de la marine. [camille magnard] \r\nS\u00e9bastopol, bastion russe en Crim\u00e9e\r\nLa ville est blanche, impeccable, militaire...\r\nDeux flottes cohabitent dans les nombreuses baies de S\u00e9bastopol: l'armada russe, implant\u00e9e sur le bord de la mer Noire depuis 225 ans, et les navires ukrainiens, modestes d\u00e9fenseurs de la jeune nation.\r\nSur les hauteurs de la ville, une confusion de drapeaux, aux couleurs de Moscou ou de Kiev. Plus bas, le long de la promenade des officiers, les jeunes marins rivalisent d'\u00e9l\u00e9gance et \u00e0 leurs bras s'accrochent indiff\u00e9remment des jeunes filles munies de passeports russes ou ukrainiens.\r\nPour ajouter \u00e0 la confusion, au milieu des d\u00f4mes dor\u00e9s des \u00e9glises orthodoxes, un minaret s'\u00e9l\u00e8ve. Tentant de se faire une place dans cette tumultueuse ville de S\u00e9bastopol, vivent les Tatars de Crim\u00e9e, musulmans originaires de la r\u00e9gion mais d\u00e9port\u00e9s en 1944 par Staline vers l'Asie centrale.\r\nIls reviennent, \u00e0 l'image de l'imam de la Mosqu\u00e9e de S\u00e9bastopol, sur la terre de leurs anc\u00eatres, et renouent le fil bris\u00e9 par l'URSS.\r\nS\u00e9bastopol sur Wikip\u00e9dia\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\njeudi 02 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 4/5    \r\nNikola\u00ef, l'oc\u00e9anographe. [camille magnard]\r\nKertch, entre mer Noire et mer d\u00bfAzov \r\nUn marin chanteur, amoureux de l'Afrique, un oc\u00e9anographe rigolard au fond d'un vieux mus\u00e9e, un m\u00e9cano et son chat sur le pont d'un bateau \u00e0 quai...\r\nLa ville de Kertch, sur le d\u00e9troit du m\u00eame nom, entre mer Noire et mer d'Azov, est morne et grise au milieu de l'hiver. Pourtant, chaque rencontre est le d\u00e9but d'un voyage.\r\nLes habitants de la ville de Kertch vivent tout au bout de la p\u00e9ninsule de Crim\u00e9e mais ils ont le monde en t\u00eate, eux qui vivent sur l'eau, attrapant au passage les navires du monde entier qui se pressent chaque jour pour franchir le d\u00e9troit.\r\nKertch sur Wikip\u00e9dia\r\nSite de la ville (en russe)\r\nInvit\u00e9\r\nPierre Rosniansky, professeur de langue et civilisation russe et slave et sp\u00e9cialiste de philosophie russe\r\nvendredi 03 avril 2009 Ukraine: ports de couleur sur mer Noire 5/5    \r\nEtudiants de l'institut maritime de Kertch. [camille magnard]\r\nInstitut maritime de Kertch: \u00abQuand je serai grand, je serai capitaine!\u00bb\r\nLes marins ukrainiens sont r\u00e9put\u00e9s dans le monde entier, pour leur exp\u00e9rience et leur discipline. Chaque semaine, ils sont des centaines \u00e0 s\u00bfembarquer, parfois pour plusieurs mois, sur des navires battant pavillon fran\u00e7ais, grec, turque, chinois, etc.\r\nAu sein du fameux Institut maritime de la ville de Kertch, nous rencontrons les capitaines, m\u00e9caniciens, ou encore ing\u00e9nieurs de p\u00eache de demain, et leurs professeurs, dans ce b\u00e2timent o\u00f9 les salles de machines remplacent les amphith\u00e9\u00e2tres.\r\nEnsemble, ils racontent cette histoire maritime qui colle \u00e0 la ville depuis des d\u00e9cennies.\r\nUn peu plus tard, quand la nuit tombe, c\u00bfest avec Marina que nous poursuivons la visite de ce monde \u00e0 part, dans les m\u00e9andres du foyer d\u00bf\u00e9tudiants, entre petits g\u00e2teaux, th\u00e9 noir et histoire d\u00bfamour\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nPolina Bilous, directrice des cours \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise d'Odessa.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Goanec, Mathilde", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Magnard, Camille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le jazz, vent de libert\u00e9", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s", "R\u00e9cit"], "id": "sound-54C5B1DE-B813-410E-B75C-A278F101221A", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La litt\u00e9rature du XXe si\u00e8cle go\u00fbte \u00e0 la libert\u00e9 au contact du jazz. Parmi ces \u00e9crivains, Sartre est un cas \u00e9loquent qui, arrivant \u00e0 Harlem, re\u00e7oit la confirmation de ses pressentiments existentiels narr\u00e9s dans \"La Naus\u00e9e\". On se souvient de la sc\u00e8ne finale de La Naus\u00e9e : Antoine Roquentin, rebelle \u00e9coeur\u00e9 par l'existence, retrouve go\u00fbt \u00e0 la vie dans un bar parisien o\u00f9 le blues d'une chanteuse noire, diffus\u00e9e \u00e0 partir d'un juke-box, le sort de sa torpeur d\u00e9sabus\u00e9e. Arr\u00eat sur image en compagnie de l'\u00e9crivain Michel Contat, grand sp\u00e9cialiste de Sartre et saxophoniste de jazz. Le temps d'une improvisation en direct, il retrouvera Michel Th\u00e9voz, son compagnon guitariste des belles ann\u00e9es, qu'on d\u00e9couvrira sous un jour diff\u00e9rent de celui, esth\u00e9tique, de l'art brut.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Art Brut", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, chercheur au CNRS", "name": "Contat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, contrebasse", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Proux, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Petitmermet, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Pirates et flibustiers (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F1FA6C0-6BD5-4EE7-842E-ACBC2A65B4A4", "durationSec": 385, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (31/45) : \"Norma\", \"fiasco, fiaschissimo, solenne fiasco\" [4/4] et retour \u00e0 Naples", "genres": ["Animation"], "id": "sound-71EC4BFB-70D0-4840-9745-B1C81F7A8414", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 096 : Tonton Robbie (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF36CA04-813D-497B-82E7-B3D2551D9015", "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En 2007 et 2008, les co\u00fbts de la sant\u00e9 sont repartis \u00e0 la hausse, en particulier dans le secteur ambulatoire des h\u00f4pitaux : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat socialiste vaudois, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53326A7E-6D24-45F0-9948-9FDC7FCFFD8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 466, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de la sant\u00e9", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz 2009. Interviews de Omara Portuondo, Sophie Hunger, Erik Truffaz, Murcof et Talvin Singh", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29C43349-DCDE-46DA-96B3-0830804343A1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Vaud", "Cully", "Suisse", "Cuba"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunger, Sophie", "Truffaz, Erik", "Portuondo, Omara", "Singh, Talvin", "Murcof"], "thematicThemes": ["rock", "chanteuse", "musica latina", "\u00e9lectro (musique)", "jazz fusion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse cubaine", "name": "Portuondo, Omara", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse suisse", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste suisse", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Murcof", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Daniel Br\u00e9laz ne se retirera pas avant 2013. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Barbet, pr\u00e9parateur physique du syndic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07CEB7CF-1207-48ED-818D-1BBBE0F5A391", "durationSec": 285, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 139 : Le pcp de Wilfried", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9C2AA8D-DBBE-4224-B3E3-B0B380805DFE", "durationSec": 125, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jen\u00f6 Hubay, le ma\u00eetre du violon hongrois. Reportage \u00e0 Budapest avec le musicologue L\u00e1szl\u00f3 Gombos (1/5) : De Pest \u00e0 Paris ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8671B6E7-6243-48DB-96F0-C5037BAA17AA", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Hongrie", "Paris"], "durationSec": 3982, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubay, Jen\u00f6"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "instrumentiste", "musique classique", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, traductrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Gombos, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "cantatrice", "name": "Sz\u00e9kely, Rachel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Histoires de pirates", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8EDFA650-D6B7-4245-8692-69CFCD5C8F12", "durationSec": 173, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir (rush) : La vie de professeur et la scolarit\u00e9 aujourd'hui", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-3F8A8F90-4951-4082-A15E-3BAFB31F6CCF", "durationSec": 454, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant, professeur retrait\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature populaire (1/4) : Le mauvais genre ? : Interview de Jacques Migozzi, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 la facult\u00e9 des Lettres de Limoges et directeur du Centre de recherches sur les Litt\u00e9ratures Populaires et les Cultures M\u00e9diatiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40085C1F-A941-4C6A-963B-11E0E6A3E0AD", "durationSec": 1521, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature populaire", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "\u00ab Roman populaire \u00bb : tant\u00f4t synonyme de fl\u00e9trissure esth\u00e9tique, tant\u00f4t argument de label promotionnel, parfois brandie comme un \u00e9tendard de contre-culture encanaill\u00e9e, l'expression a longtemps paru aller de soi. Sauf qu'\u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s aujourd'hui, en ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle prodigue en brouillages g\u00e9n\u00e9riques, et \u00e0 la lumi\u00e8re des travaux de grande ampleur men\u00e9s depuis vingt ans par l'histoire du livre et de l'\u00e9dition comme par la sociologie de la lecture, cette \u00e9tiquette commode ne para\u00eet renvoyer qu'\u00e0 une appellation d'Origine Mal Contr\u00f4l\u00e9e. Le discr\u00e9dit a longtemps pes\u00e9 sur le roman populaire : \u00e9tat des lieux. Objet de refoulement au XIXe, le roman populaire acquiert ses titres de noblesse au XXe gr\u00e2ce au genre policier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 la facult\u00e9 des Lettres de Limoges", "name": "Migozzi, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des clubs \u00e9changistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-210B1532-7241-4BFB-BE60-3E957AB81969", "durationSec": 169, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain T\u00e2che, \u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, \u00e0 l'occasion de la publication de son recueil \"For\u00eat jur\u00e9e\" (Ed. Empreintes)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A6AC115-597A-4F54-80F5-543B13F34EC0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e2che, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "T\u00e2che, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En 2008, les banquiers sont \u00e0 la tra\u00eene dans le classement des patrons les mieux pay\u00e9s en Suisse : Interview de Thierry de Preux, associ\u00e9 chez Kornferry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82BED246-594A-46CA-B840-F4EEBB926ED4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "banquier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "associ\u00e9 chez Kornferry", "name": "De Preux, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (109/271) : L'escargot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BAAFE33-A72C-4281-B488-F20CF2E7AA40", "durationSec": 178, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Club des tricoteurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2231920D-D276-4876-B27B-FD4C840B8C86", "durationSec": 253, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La menace nucl\u00e9aire (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-652042FD-4542-4EC1-B974-99F40F444ECE", "durationSec": 11247, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque nucl\u00e9aire", "arme atomique", "conflit arm\u00e9", "centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "arme nucl\u00e9aire", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "\"TSR: Le nucl\u00e9aire en alerte; RSR: La menace nucl\u00e9aire\r\nA voir et \u00e0 revoir gratuitement durant une semaine\r\nCette semaine, Histoire vivante revient sur l'histoire du nucl\u00e9aire. Ses applications, tant civiles que militaires, impliquent pour les Etats une forme de menace face \u00e0 laquelle ils doivent se pr\u00e9parer. Les accidents, comme celui de Tchernobyl ainsi que la menace terroriste sont autant de facteurs \u00e0 prendre en compte, alors que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire revient en force dans le d\u00e9veloppement \u00e9nerg\u00e9tique mondial.\r\nCette semaine, RSR La 1\u00e8re re\u00e7oit Ren\u00e9 Cruse, ancien pasteur devenu ath\u00e9e et tr\u00e8s longuement engag\u00e9 dans le combat antinucl\u00e9aire ainsi que Patrick Facon, directeur de recherche au Service historique de la d\u00e9fense et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris.\r\nSur le m\u00eame th\u00e8me, TSR2 propose le dimanche 5 avril \u00e0 20:30 le documentaire de Thomas Johnson \u00ab Le nucl\u00e9aire en alerte \u00bb qui r\u00e9v\u00e8le les mesures prises par les gouvernements pour r\u00e9pondre \u00e0 une catastrophe nucl\u00e9aire.\r\n  \r\nLa menace nucl\u00e9aire\r\nCette semaine, Histoire Vivante revient sur l'histoire du nucl\u00e9aire et plus particuli\u00e8rement sur une p\u00e9riode de l'histoire atomique, au cours de la Seconde Guerre mondiale, durant laquelle dix savants allemands vont se retrouver enferm\u00e9s, prisonniers des Anglais, et leurs conversations plac\u00e9es sur \u00e9coute.\r\nOp\u00e9ration Epsilon: The Farm Hall Transcripts est un document historique qui retrace ces transcriptions et autour duquel nous construisons le c\u00bfur de notre semaine.\r\nA d\u00e9couvrir, dimanche 5 avril \u00e0 20h30 sur TSR 2, le film Le nucl\u00e9aire en alerte sign\u00e9 Thomas Johnson, que nous recevons en fin de semaine.\r\n \r\nLundi 30 mars 2009 \r\nLa menace nucl\u00e9aire (1/5)\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Ren\u00e9 Cruse, ancien pasteur devenu ath\u00e9e et tr\u00e8s longuement engag\u00e9 dans le combat antinucl\u00e9aire.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Patrick Facon, auteur du livre Le bombardement strat\u00e9gique (Editions du Rocher 1995).\r\nDirecteur de recherche au Service historique de la d\u00e9fense et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, Patrick Facon est l'auteur de nombreuses \u00e9tudes sur la strat\u00e9gie a\u00e9rienne et l'arm\u00e9e de l'Air.\r\nService historique de la d\u00e9fense Quelques \u00e9crits de Patrick Facon Une critique du livre de Patrick Facon \u00ab Le bombardement strat\u00e9gique \u00bb\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Le Bombardement strat\u00e9gique\" (Ed. du Rocher 1995)", "name": "Facon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pasteur devenu ath\u00e9e et militant anti-nucl\u00e9aire", "name": "Cruse, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Mireille Vallette d\u00e9nonce dans un livre \"Islamophibie ou l\u00e9gitime d\u00e9fiance\" (Ed. Favre, 2009) la na\u00efviet\u00e9 des Suisses face \u00e0 l'int\u00e9grisme musulman : D\u00e9bat avec Mireille Vallette et Hafid Ouardiri, ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-533DDDEC-1B60-411A-B46E-D7E102A945DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "auteure de \"Islamophibie ou l\u00e9gitime d\u00e9fiance\" (Ed. Favre, 2009)", "name": "Vallette, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Maurice Jarre, compositeur fran\u00e7ais, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'age de 84 ans : Interview de St\u00e9phane Le Rouge, sp\u00e9cialiste de musique de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1AB306B-E402-452A-B62C-43D5994710C9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarre, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique de film", "mort (biologie)"], "excerpt": "Maurice Jarre a \u00e0 son actif plus de 150 musiques de films, pour les plus grands r\u00e9alisateurs. Ses oeuvres les plus connues sont les bandes originales de Lawrence d'Arabie, de Docteur Jivago ou de la route des Indes, pour lesquelles il a re\u00e7u un Oscar. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de musique de films", "name": "Le Rouge, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet la mort d'un homme suite \u00e0 la r\u00e9ception d'un \u00e9trange SMS au Caire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E0B0605-73B4-453D-B397-51C0A8777F14", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Tabin, sociologue : A propos de l'ouvrage qu'il a co-\u00e9crit \"Temps d'assistance. Le gouvernement des pauvres en Suisse romande depuis la fin du XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Antipodes, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-007E80F2-46C7-44B2-BEFD-411B1055F526", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "politique sociale", "pauvret\u00e9", "histoire"], "excerpt": "Au cours du vingti\u00e8me si\u00e8cle, l'encadrement public de la pauvret\u00e9 a \u00e9volu\u00e9. L'assistance publique a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9e par les assurances sociales. L'historien et sociologue Jean-Pierre Tabin revient sur l'\u00e9volution du syst\u00e8me social suisse et du regard que l'on porte sur la pauvret\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologie", "name": "Tabin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 138 : Bouboule mange tout", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BE32E8F-ABF2-4BFA-9468-0F4471BD52C3", "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'avis des politiques sur la convergence radio t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la SSR :  D\u00e9bat avec G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste, Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC, Jean-Ren\u00e9 Germanier, conseiller national valaisan lib\u00e9ral-radical et Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25071385-DA9B-4180-8E4E-6768AB7DE433", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 891, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["radio", "fusion d'entreprises", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberger \u00e9mettait des r\u00e9serves quant \u00e0 la forme que pourrait prendre cette convergence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan lib\u00e9ral-radical", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO CHILI, ORDRE, TRAVAIL ET OBEISSANCE - 09.03.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-244969", "durationSec": 49, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CONDITION DE TRAVAIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOURISME CULTUREL"], "id": "asset-246982", "thematicGeographicals": ["LISBONNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090330, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20090330, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la sant\u00e9 au travail et donne des recommandations pour une vie saine au travail\n* Lisbonne : 20090330, visite de la capitale du Portugal, ville f\u00e9tiche du po\u00e8te portugais PESSOA Fernando.", "title": "LISBONNE - 09.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAROUGE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LISBONNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "LICENCIEMENT", "OUVRIER", "SCHIZOPHR\u00c9NIE", "MUSICIEN", "MUSICIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-248223", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JAPON", "LAUSANNE", "ST-BLAISE", "ST-IMIER", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Laurent Huguenin relance en employant l'expression \"sans transition\", ajoutant \"comme on dit\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "FEDERER, ROGER", "WOODS, TIGER"], "id": "asset-248202", "durationSec": 327, "mediaType": "video", "title": "09.03.30", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "KEY BISCAYNE", "ORLANDO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.03.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248226", "durationSec": 529, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PARADIS FISCAL", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "PARADIS FISCAL", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "SECRET BANCAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "id": "asset-248227", "thematicGeographicals": ["LONDRES", "SUISSE"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 20090330, par l'interm\u00e9diaires des trusts, la place financi\u00e8re de Londres est un paradis fiscal. Londres se sert des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9tablies dans les \u00eeles proches, d\u00e9fiscalis\u00e9es pour permettre aux entreprises d'\u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t\n* SUISSE : 20090330, YAGCHI Michel, gestionnaire, et GUEMARA Franck, consultant transmission PME ont pay\u00e9 5900 francs pour une publicit\u00e9 d\u00e9non\u00e7ant les attaques de l'\u00e9tranger contre le secret bancaire\n* SUISSE : 20090330, 77000 petites entreprises sont \u00e0 remettre en Suisse. Les chefs d'entreprise fondateurs ont l'\u00e2ge de partir \u00e0 la retraite, 40% des PME pourraient dispara\u00eetre faute de successeur. Les successions se font de moins en moins souvent dans la famille.", "title": "LONDRES PARADIS FISCAL // SUCCESSIONS STORY - 09.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "LONDRES", "SUISSE", "YVONAND", "YVONAND", "BOUVERET, LE", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSISTANCE SOCIALE", "IMMOBILIER", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "IMMOBILIER", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "IMMOBILIER", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "IMMOBILIER", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "MULTINATIONALE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-248225", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.03.30", "visualGeographicals": ["BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "SAXON", "FULLY", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.03.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247016", "durationSec": 579, "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OURS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "BANQUE", "CENSURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OTAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "OENOLOGIE", "VIN", "OENOLOGIE", "VIN", "OENOLOGIE", "VIN"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "LUSCHER, CHRISTIAN", "KELLENBERGER, JAKOB", "BRELAZ, DANIEL", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-248224", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.30", "visualGeographicals": ["CHILLON", "MARTIGNY", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MORGES", "PULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 29.03.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445521.image", "id": "ece-3445522", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2009-03-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Engag\u00e9 et passionn\u00e9, Michel B\u00fchler est l'invit\u00e9 de Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445522"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Une crise ou la fin d'un monde? : Interview de Philippe Dessertine, \u00e9conomiste, directeur de l'Institut de haute finance \u00e0 Paris, auteur de \"Ceci n'est pas une crise (juste la fin d'un monde)\" (Ed. Anne Carri\u00e8re, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57743945-D566-4471-8292-39865E86440D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 957, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dessertine, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Il suffit de mettre un peu d'ordre dans la finance pour que tout rentre dans l'ordre, pour sauver le capitalisme ? Si ce n'\u00e9tait pas vrai ? Si nous \u00e9tions tous responsables ? Philippe Dessertine \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 d'un nouveau contrat social. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, directeur de l'Institut de haute finance \u00e0 Paris", "name": "Dessertine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon Carlo Conti, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs  cantonaux de la sant\u00e9, il faut r\u00e9silier Tarmed (tarif des prestations m\u00e9dicales), et ren\u00e9gocier les tarifs des m\u00e9decins : Interview de Jacques de Haller, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses (FMH)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C18C3F75-6843-4318-9498-2AA57F4F4B7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMH"], "thematicThemes": ["salaire", "sant\u00e9 publique", "m\u00e9decin", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "La r\u00e9siliation de Tarmed et la ren\u00e9gociation des tarifs des m\u00e9decins pourrait revaloriser les salaires des g\u00e9n\u00e9ralistes au d\u00e9triment des sp\u00e9cialistes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses (FMH)", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Dominique Desanti, une vie d'engagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A704719B-12B2-47F8-B395-3B044732B1C8", "durationSec": 3609, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["communisme", "femme", "histoire", "f\u00e9minisme", "philosophie"], "excerpt": "Dominique Desanti est n\u00e9e en 1920, elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par son p\u00e8re c\u00e9libataire et a tr\u00e8s t\u00f4t d\u00e9cid\u00e9 de s'engager dans les mouvements d'extr\u00e8me gauche. A 18 ans, elle \u00e9pouse le philosophe Jean-Toussaint Desanti, avec lequel elle partage une vision tr\u00e8s lib\u00e9rale du couple. Tous deux font de la r\u00e9sistance pendant la guerre, et adh\u00e8rent au PCF en 1943. Apr\u00e8s la guerre, Dominique Desanti devient journaliste \u00e0 l'Humanit\u00e9 et \u00e0 ce titre fait plusieurs voyages dans les pays du bloc sovi\u00e9tique. Apr\u00e8s le d\u00e9senchantement de 1956, elle soutiendra d'autres causes, comme la d\u00e9colonisation et le f\u00e9minisme. A l'occasion de la r\u00e9edition de ses m\u00e9moires, rencontre avec cette femme, qui f\u00fbt l'amie de Simone de Beauvoir et de Jean-Paul Sartre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, \u00e9crivaine", "name": "Desanti, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9l\u00e9vang\u00e9liste musulman. Amr Khaled, pr\u00e9dicateur \u00e9gyptien, est devenu la coqueluche des jeunes. Rencontre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D916741-446B-4244-A879-BFF03E1FDB4D", "durationSec": 1321, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pros\u00e9lytisme", "t\u00e9l\u00e9vision religieuse", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9vang\u00e9lisation", "islam"], "excerpt": "\"interview par S\u00e9gol\u00e8ne Samouiller qui l'a rencontr\u00e9 pour entendre son discours et le confronter \u00e0 ces critiques.\r\nIl porte jeans et petite moustache, joue aui foot, anime ses propres \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 et se pr\u00e9vaut de motiver 70'000 jeunes pour ses projets. Ce pr\u00e9dicateur du Coran a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 en 2007 parmi les 100 personnalit\u00e9s les plus influentes de la plan\u00e8te par le magazine Time.\r\nSon site internet, traduit en 19 langues explose. Il revendique un islam qui \u00e9vite tout clash des civilisation et s'inscrit dans une mode de vie orient\u00e9 jeune et branch\u00e9. R\u00e9formateur social \u00e0 la t\u00eate de projets de micro-cr\u00e9tdit et d'inititatives de lutte contre la d\u00e9liquance et la pauvret\u00e9. Ses d\u00e9tracteurs l'accusent de vendre un islam fast-food, de se promouvoir lui-m\u00eame en devanant un gourou pour les jeunes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9l\u00e9vang\u00e9liste musulman", "name": "Khaled, Amr", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Samouiller, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'atelier de Chantal Moret, artiste-peintre, \u00e0 Champtauroz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4E4ED97-BC7F-40B5-B3D6-A350510E0DA1", "thematicGeographicals": ["Champtauroz", "Vaud"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Chantal"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Moret, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La crise, ils la vivent et ils en parlent. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2ECE3656-E08B-4B20-A901-CDCA08E43367", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Valais"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit national brut", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "banque", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "\"Il y a quelques mois la Suisse ne semblait pas \u00eatre touch\u00e9e par la crise, aujourd'hui le discours a chang\u00e9. T\u00e9moignages.\r\n\u00ab \u00c0 croire que la crise financi\u00e8re, ici, ne fait peur \u00e0 personne. \u00c0 croire que les Pr\u00e9alpes apaisent (\u00bf). Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s des deux fleurons bancaires nationaux, UBS et Cr\u00e9dit suisse, le mot \u00ab crise \u00bb ne suscite aucun regard las. Aucun tourment. Au mieux des sourires amus\u00e9s : \u00ab La crise? Quelle crise? \u00bb \u00bb. Tel \u00e9tait le constat effectu\u00e9 par la journaliste du journal Le Monde en visite le 29 novembre 2008 dans le canton de Fribourg.\r\nAujourd'hui le discours a chang\u00e9\r\nQuatre mois plus tard, les perspectives se sont assombries. Le directeur du SECO, Jean-Daniel Gerber, affiche des pr\u00e9visions alarmantes pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique avec un net recul du PIB (-2,2 % en 2009), une explosion du ch\u00f4mage partiel, et une forte augmentation du nombre de demandeurs d'emplois qui pourrait atteindre 5,2 % de la population active en 2010.\r\nComment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\nLes patrons, les \u00e9conomistes ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 s'exprimer dans les m\u00e9dias, les leaders syndicaux et les \u00e9lus politiques \u00e9galement. Mais qu'en pensent les premiers concern\u00e9s et surtout les premiers ignor\u00e9s, ceux dont les m\u00e9dias ne se font gu\u00e8re l'\u00e9cho et qui pourtant vivent la crise au quotidien, les ouvriers, les int\u00e9rimaires, ou les employ\u00e9s?\r\nLa peur de parler\r\nRien de plus simple a priori, il suffit de le leur demander. Oui mais en Suisse, la parole ne se donne pas facilement. Les uns \u00e9voquent les risques encourus et les \u00e9ventuelles repr\u00e9sailles (bl\u00e2mes, licenciements, etc.) en raison d'un droit du travail peu protecteur pour les salari\u00e9s, les autres parlent de discr\u00e9tion et de pudeur.\r\nDes journalistes, des employ\u00e9s de banque licenci\u00e9s avaient donn\u00e9 leur aval pour t\u00e9moigner publiquement au micro de De quoi j'me m\u00eale avant de se r\u00e9tracter, par peur d'\u00eatre identifi\u00e9s et de ne pas retrouver de travail, par peur de perdre leurs indemnit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 un plan social.\r\nDes dizaines d'\u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques  et de courriels avec des responsables syndicaux de l'industrie et des banques, des pr\u00e9sidents de commission du personnel, des directeurs de PME, des scientifiques (historiens et sociologues) n'y changeront rien: le monde de l'entreprise, espace clos et priv\u00e9 par excellence, n'est pas fait pour les journalistes.\r\nChristophe Canut, le reporter de DQJM a d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 la rencontre d'ouvriers et d'employ\u00e9s dans des caf\u00e9s, \u00e0 la sortie des usines, afin essayer d'engager une discussion.\r\nT\u00e9moignages \u00e0 Sierre\r\nL'\u00ab hame\u00e7on \u00bb prendra \u00e0 l'Oasis, un bar populaire de Sierre situ\u00e9 \u00e0 deux pas du complexe industriel form\u00e9 par Novelis et Alcan.\r\nRoland et Aim\u00e9, ouvriers et fervents adeptes du lieu, ne sont pas syndiqu\u00e9s et acceptent de parler de la mani\u00e8re dont ils vivent et per\u00e7oivent la crise, \u00e0 voix et \u00e0 visage d\u00e9couverts:\r\n\u00ab J'\u00e9tais int\u00e9rimaire chez Alcan et mon contrat n'a pas \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en janvier. Aujourd'hui je vis avec ma femme et un enfant de 19 mois avec environ 2000 francs. Comment je fais pour m'en sortir moi? Je n'ai pas d'autre choix que de travailler au noir (Aim\u00e9). \r\nPour que tout le monde ait du travail, surtout les jeunes, il ne faut pas reculer l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 puis 70 ans, comme le propose M. Couchepin, il faut l'avancer \u00e0 62 ans (Roland) \u00bb\r\nEt \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLizardo et Olivier, deux ouvriers genevois en ch\u00f4mage technique depuis plusieurs semaines, prennent \u00e9galement la parole publiquement, \u00e0 quelques m\u00e8tres de leur usine, Parker-Lucifer, dans une cour int\u00e9rieure d'immeuble:\r\n\u00ab On prend de plein fouet la r\u00e9cession \u00e9conomique mondiale c'est s\u00fbr, les commandes diminuent,  mais pourquoi le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne soutient pas l'industrie, comme il l'a fait avec les banques? Je suis persuad\u00e9 que les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont de m\u00e8che avec les banquiers (Lizardo). \r\nL'ambiance au travail se d\u00e9grade. Chacun essaie de sauver sa peau individuellement, il n'y a plus de solidarit\u00e9, de coup de main. Il y a d'ailleurs un tel stress dans l'usine que nombre de coll\u00e8gues se sont remis \u00e0 fumer (Olivier) \u00bb.\r\nSans oublier les femmes, car ce sont elles qui occupent le plus souvent les emplois pr\u00e9caires, comme Ana, ouvri\u00e8re int\u00e9rimaire fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9e de l'entreprise fribourgeoise Wago.\r\n\u00b7\tLe Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie (SECO)\r\nReportage: Christophe Canut\r\nPr\u00e9sentation: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvriers, employ\u00e9s", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 va le monde ? : Reflets du cours public 2009 de l'Universit\u00e9 de Lausanne du 25 f\u00e9vrier au 25 mars 2009", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-CA20A174-73FA-4813-BCA1-B077D7A7CA2F", "durationSec": 7157, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9cologie", "futurologie", "recherche scientifique", "\u00e9conomie", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "Question soumise \u00e0 la r\u00e9flexion crois\u00e9e de chercheurs d'horizons diff\u00e9rents. Ils \u00e9taient les conf\u00e9renciers du Cours public 2009 de l'Universit\u00e9 de Lausanne, du 25 f\u00e9vrier au 25 mars 2009. Au plus fort de la crise, le Cours public 2009 de l'UNIL mettait la mondialisation en d\u00e9bat selon cinq axes: les probl\u00e8mes \u00e9conomiques et sociaux, les questions \u00e9cologiques, les mod\u00e8les scientifiques et artistiques, la pr\u00e9vision des dangers futurs, la place de l'individu. L'\u00e9mission, dans son montage, privil\u00e9gie l'avenir - comme la question pos\u00e9e nous y invite - et la n\u00e9cessaire reconfiguration des normes, des syst\u00e8mes, des personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeure \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Montpellier, pr\u00e9sidente du Conseil scientifique de l'Institut national d'aide aux victime et de m\u00e9diation (INAVEM)", "name": "Hauteville, Anne d'", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Graz, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des sciences, directeur de l'Interface Sciences-Soci\u00e9t\u00e9", "name": "Kaufmann, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Futuribles, consultant international en prospective et strat\u00e9gie", "name": "Jouvenel, Hugues de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, m\u00e9decin chef au d\u00e9partement de Psychiatrie du CHUV", "name": "Gasser, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Palais de Tokyo, ancien directeur du Swiss Institute Contemporary Art \u00e0 Nwe York", "name": "Wahler, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Soli Pardo, pr\u00e9sident de l'UDC genevoise, membre de l'Assembl\u00e9e constituante", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-42737B2F-DA2A-4D94-B06E-3B4AC8A32270", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4938, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Pardo, Soli", "UDC-Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC genevoise", "name": "Pardo, Soli", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cuelle du chat et l'irruption de la mort. Souvenirs de Giacometti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6104084C-14CA-4BF8-8AE4-3DE2105E6B35", "durationSec": 814, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, 300 personnes ont manifest\u00e9  pour protester contre la r\u00e9union du G20 pr\u00e9vues \u00e0 Londres : Interview d'Eric Decarro, ancien syndicaliste genevois et co-organisateur de la manifestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FB38F9D-1A4A-4C91-9212-604347A527F3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Londres"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G20"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien syndicaliste genevois et co-organisateur de la manifestation", "name": "Decarro, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC, critique le projet de convergence lanc\u00e9 par Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR : Interview de Jean-Bernard M\u00fcnch, pr\u00e9sident de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4243B79A-B65D-454A-A3DD-151DEA8623FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "Selon Moritz Leuenberger, t\u00e9l\u00e9visions et radios devraient rester en concurrence l'une avec l'autre, pour ne pas mettre en danger la diversit\u00e9 du service public. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la SSR", "name": "Munch, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Corine Mauch premi\u00e8re femme \u00e0 \u00eatre \u00e9lue maire de la ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C426836-BBD6-4D10-A8AC-552BB0CF3DBA", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauch, Corine"], "thematicThemes": ["femme", "ex\u00e9cutif communal", "maire"], "excerpt": "Corine Mauch a 48 ans, est agronome, rockeuse \u00e0 ses heures et ouvertement homosexuelle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Zurich", "name": "Mauch, Corine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "AMIS SUISSES DE VILLAGES D'ENFANTS SOS - 09.03.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-246535", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "LE BLIZZARD - 09.03.29", "genres": ["Science"], "id": "asset-246667", "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SEGUELA, JACQUES"], "id": "asset-248188", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090329, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le publicitaire fran\u00e7ais SEGUELA Jacques. SEGUELA Jacques \u00e2g\u00e9 de 75 ans \u00e9voque son livre \"autobiographie non autoris\u00e9e\", son parcours professionnel aupr\u00e8s de nombreuses personnalit\u00e9s politiques et parle \u00e9galement de la crise \u00e9conomique.", "title": "JACQUES SEGUELA - 09.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGUELA, JACQUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9COR"], "id": "asset-248259", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 676, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090329, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment le casting de l'\u00e9mission \"Entre chien et chat\" et la fabrication des d\u00e9cors de la TSR.", "title": "09.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "POLITIQUE CULTURELLE", "CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "STEINER, MICHAEL"], "id": "asset-248068", "thematicGeographicals": ["BREULEUX, LES", "SUISSE"], "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Les Breuleux : 20090329, avant-premi\u00e8re pour les enfants du film \"Ponyo sur la falaise\", un dessin anim\u00e9 du cin\u00e9aste japonais MIYAZAKI Hayao qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Lux des Breuleux dans le Jura bernois. Les diff\u00e9rents films d'animation qui jalonnent la carri\u00e8re du r\u00e9alisateur japonais sont \u00e9voqu\u00e9s ainsi que la production de films du cin\u00e9ma suisse.", "title": "POP-CORN : MAGAZINE DU CINEMA LE FILM \"PONYO SUR LA FALAISE\" AUX BREULEUX\nNEUCHATEL - 09.03.29", "visualGeographicals": ["BREULEUX, LES", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BREULEUX, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AMBROSINI, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DARBELLAY, Yannick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISOARD, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "VID\u00c9O AMATEUR", "POMPIER", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "PARADIS FISCAL", "CATHOLICISME", "AVORTEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "INVESTISSEMENT", "FRONTI\u00c8RE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "PASSEPORT", "NOCTURNE", "SKI-ALPINISME", "NEIGEUX", "SKI-ALPINISME", "NEIGEUX"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-248222", "durationSec": 1555, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JERSEY (\u00ceLE GBR)", "MADRID", "HOUSTON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GRYON", "GRYON"], "visualCorporations": ["UBS SA", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "FEMME", "MAIRE", "CANDIDAT", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PORTRAIT", "VID\u00c9O AMATEUR", "MAIRE", "ROCK", "CANDIDAT", "FEMME", "MAIRE", "FEMME", "MAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-248221", "durationSec": 939, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.29", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHISINAU"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FAMILLE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "NAKAJIMA, KAZUKI", "BARRICHELLO, RUBENS", "BUTTON, JENSON", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "KUBICA, ROBERT", "BARRICHELLO, RUBENS", "TRULLI, JARNO", "BUTTON, JENSON", "MARTINET, JEAN", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "MEIER, SARAH"], "id": "asset-248162", "durationSec": 2996, "mediaType": "video", "title": "09.03.29", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "AIGLE", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "KLOTEN", "CHISINAU", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO", "TOYOTA", "MERCEDES", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "RENAULT", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CATCH", "CATCH", "CATCH", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROC\u00c8S", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SKETCH", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "id": "asset-248261", "thematicGeographicals": ["CORSIER-SUR-VEVEY", "PARIS", "TEXAS", "WEESEN", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Weesen, Corsier-sur-Vevey, Gen\u00e8ve-ville : 20090329 et archives, la sortie du film \"The Wrestler\" avec l'acteur am\u00e9ricain ROURKE Mickey a suscit\u00e9 un engouement des Suisses pour le catch. Plus de 100 personnes pratiquent ce sport en Suisse, dont une vingtaine se produisent dans des spectacles de combat de catch\n* Texas : 20090329, de nombreux clients am\u00e9ricains et texans affirment avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9s par des conseillers financiers de l'UBS SA peu scrupuleux et avoir perdu beaucoup d'argent apr\u00e8s l'achat de produits financiers toxiques. Des plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre la banque suisse UBS SA et les investisseurs flou\u00e9s sont en voie d'\u00eatre indemnis\u00e9s\n* Plateau : 20090329, itw de la journaliste du journal \"Le Temps\" ZAKI Myret sur les probl\u00e8mes de la banque suisse UBS SA aux USA, et plus particuli\u00e8rement au Texas\n* Plateau : 20090329, itw du conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve MAUDET Pierre sur le vieillissement de la population en Suisse, et la place des jeunes en politique. Il \u00e9voque \u00e9galement son r\u00f4le de pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour l'enfance et la jeunesse\n* Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20090329, 150 ex-candidats d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 se sont r\u00e9unis et ont port\u00e9 plainte contre les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aises TF1, M6 et Canal Plus. Ils d\u00e9noncent un syst\u00e8me manipulateur et terriblement inhumain et r\u00e9clament des d\u00e9dommagements pour leur prestations\n* Plateau : 20090329, itw de la productrice de la TSR BARTON B\u00e9atrice sur les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 en Suisse et en France.", "title": "LES ENFANTS DE L'ANGE BLANC // TON UNIVERS IMPITOYABLE // LES BRONZES FONT DE\nLA RESISTANCE - 09.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WEESEN", "CORSIER-SUR-VEVEY", "GENEVE-VILLE", "TEXAS", "TEXAS", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-247664", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090329 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9 BUEHLER Michel, chanteur suisse.", "title": "MICHEL BUHLER - 09.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-03-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Carson McCullers (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-894ECC78-3243-4FCF-B09D-33D1834D7FAF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "jazz", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le coll\u00e8ge Calvin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CC366ED4-1D80-4163-B52F-B357A20FFF3C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "coll\u00e8ge", "architecture", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Les 450 ans du Coll\u00e8ge Calvin. Une m\u00e9moire et une institution genevoise. Au Coll\u00e8ge Calvin l'histoire de l'\u00e9ducation et celle des b\u00e2timents se croisent et se marient.  Deux regards sur un lieu. Avec les invit\u00e9s de Vingt Mille Lieux sur la Terre, nous vous invitons \u00e0 parcourir les b\u00e2timents du Coll\u00e8ge Calvin, de la cour aux charpentes, \u00e0 l'occasion des 450 ans de cette v\u00e9n\u00e9rable institution genevoise. Ici plus qu'ailleurs l'histoire des b\u00e2timents se m\u00eale \u00e0 celle des id\u00e9es. L'une r\u00e9pondant \u00e0 l'autre et ainsi, s'\u00e9clairant r\u00e9ciproquement. Fond\u00e9 en 1559, cette v\u00e9ritable institution genevoise, constitu\u00e9e d'un ensemble architectural de tout premier ordre, f\u00fbt en son temps aussi c\u00e9l\u00e8bre que la cath\u00e9drale toute proche. Et pour cause! Adoptant la R\u00e9forme en 1536, la ville devait se doter d'un instrument n\u00e9cessaire \u00e0 la formation des citoyens et des ministres de la nouvelle foi et lui donner l'aspect qui lui convenait. C'est ainsi quil y a 450 ans, le coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve, devenu coll\u00e8ge Calvin et anim\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts par Th\u00e9odore de B\u00e8ze, devint un phare du protestantisme. Plus tard, il d\u00fbt s'adapter aux changements du temps, et au 19e si\u00e8cle, l'institution s'ouvrit \u00e0 la modernit\u00e9 et \u00e0 des mati\u00e8res diff\u00e9rentes de celles des humanit\u00e9s. \u00c0 l'occasion de cet anniversaire nous voici donc parti \u00e0 la d\u00e9couverte d'une riche histoire, indissociable de celle de Gen\u00e8ve, la Rome protestante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Monneyeuer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Magnin, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "M\u00fcller, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "architecture", "name": "Omarini, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain-Claude Sulzer, \u00e9crivain suisse, laur\u00e9at du 23\u00e8me Prix des auditeurs de la Radio Suisse romande pour son roman \"Un gar\u00e7on parfait\" (Ed, Jaqueline Chambon 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E36D0D0-A114-4D41-AB89-C4A6F2590460", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Alain-Claude Sulzer \u00e9crit en allemand. \"Un gar\u00e7on parfait\" c'est son premier ouvrage d'Alain Claude Sulzer traduit en fran\u00e7ais. Il a notamment re\u00e7u le prix Schiller en 2005 et le prix M\u00e9dicis \u00e9tranger en 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Sulzer, Alain-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Ridan, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-107EFC2D-3332-4124-A6EC-C559FCC0E8BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1093, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ridan"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Entre mots \"r\u00eaches\" et violons, la musique de Ridan fait du bien aux oreilles. Paroles sombres et urbaines, puisant chez Brassens ou Renaud, sur atmosph\u00e8res folk, reggae ou blues, l'alchimie fonctionne \u00e0 merveille\".\r\nC'est ainsi que son label pr\u00e9sente Ridan, dont le 3\u00e8me album (\"L'un est l'autre\", Sony Music, 2009) est paru en d\u00e9but d'ann\u00e9e.\r\nMais c'est pour l'entendre \u00e9voquer sa smala que Sarah Dirren a rencontr\u00e9 ce chanteur citoyen: des parents venus d'Alg\u00e9rie, une situation sociale confortable, gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation d'une entreprise en informatique.\r\nSeul de sa famille \u00e0 \u00eatre n\u00e9 sur territoire fran\u00e7ais, le petit Ridan se d\u00e9couvre tr\u00e8s vite, c'est-\u00e0-dire d\u00e8s qu'il apprend \u00e0 \u00e9crire, une envie d'\u00e9crire, pr\u00e9cis\u00e9ment... une envie qu'il exerce d'abord sur les murs de sa chambre...\r\nUne m\u00e8re complice, mais un p\u00e8re longtemps hostile \u00e0 ses envies de musique: Ridan nous dit s'il est \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime...?\"\r\nInterview par Sarah Dirren\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Ridan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Carson McCullers (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1568F0E5-9671-445B-A273-E2ED3790C3D2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3956, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "jazz", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les syndicats de l'Union europ\u00e9enne estiment que la crise financi\u00e8re va engendrer quelques 8 millions de ch\u00f4meurs suppl\u00e9mentaires en 2009 : Interview de Walter Cerfeda, secr\u00e9taire de la conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A57C61AA-252C-4EE7-97E7-DBD78B9FF311", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "syndicat de salari\u00e9s"], "excerpt": "L'inqui\u00e9tude grandi au sein des salari\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne. Les syndicats r\u00e9clament un \"traitement de choc\" afin d'\u00e9viter \"un d\u00e9sastre social\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats", "name": "Cerfeda, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste suisse a adopt\u00e9 dix th\u00e8ses pour une r\u00e9forme sociale et \u00e9cologique de l'\u00e9conomie : Interviews de  Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC et de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8927C1D9-46F0-477A-A6F3-4197775358F3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["votation", "parti politique", "conjoncture \u00e9conomique", "r\u00e9forme \u00e9conomique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Fustigeant la passivit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral face \u00e0 la crise, le PSS propose un plan conjoncturel et appelle notamment \u00e0 des investissements massifs dans les transports publics et les \u00e9nergies renouvelables. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont aussi dit non au passeport biom\u00e9trique et oui aux m\u00e9decines compl\u00e9mentaires pour les votations f\u00e9d\u00e9rales du 17 mai 2009. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS ", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Quitter le nid familial. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A641DCC1-FE45-47AE-A5DC-8F1A78DF5669", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "adolescence", "jeune (\u00e2ge)", "relation parent-enfant", "vie familiale"], "excerpt": "\"De nos jours, les jeunes quittent le foyer un \u00e2ge plus avanc\u00e9 qu'auparavant. Parfois, le manque de moyens les contraint \u00e0 retourner vivre au domicile familial. Par Lucas Thorens et Florence Farion.\r\n- itv Emmanuelle Maunaye, sociologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rence et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours. Elle a \u00e9tudi\u00e9 pour la France la probl\u00e9matique du d\u00e9part des jeunes du domicile des parents\r\n- Enrico a quitt\u00e9 le domicile de ses parents \u00e0 l'\u00e2ge de 26 ans. A 30 ans, il y est de retour pour qq mois\r\n- Caroline Regamey, charg\u00e9e de politique et recherche sociale au Centre Social Protestant Vaud: des aides sont pr\u00e9vues pour les jeunes qui ne peuvent compter sur un soutien de leur famille\r\n- avec sa femme Sarah et leur fille de 6 mois, Olivier a fait le choix de retourner vivre dans le studio de la maison familiale. Olivier, Sarah, Guy et Ute disent comment se passe le retour, si des adaptations sont n\u00e9cessaires\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Maunaye, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de politique et recherche sociale, CSP Vaud", "name": "Regamey, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents, parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le forfait fiscal, un privil\u00e8ge qui f\u00e2che : Reportage d'Anouk Henry, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56D7F6F4-1C6B-4660-A169-E5E4667213FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 933, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "privil\u00e8ge"], "excerpt": "En Suisse, un peu plus de quatre mille \u00e9trangers, souvent discrets voire anonymes, sont au b\u00e9n\u00e9fice du forfait fiscal et appr\u00e9cient la tranquillit\u00e9.  Leur pr\u00e9sence rapporte \u00e0 la Suisse pr\u00e8s de quatre cents millions par ann\u00e9e.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur chez Luxury Places", "name": "Colle, David", "type": "Participant"}, {"role": "directeur chez Montblanc Construction", "name": "Talaia, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9, au b\u00e9n\u00e9fice d'un forfait fiscal", "name": "Rousset, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "avocat fiscaliste chez Oberson Avocats", "name": "Glauser, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Colette Portelance, psychoth\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCACE5DC-8F6F-4AD6-9810-B424CA279E68", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portelance, Colette"], "thematicThemes": ["maladie", "malade", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Colette Portelance\r\nPsychoth\u00e9rapeute qu\u00e9b\u00e9coise, atteinte d'une maladie chronique, elle partage son exp\u00e9rience au travers de son dernier ouvrage \"La gu\u00e9rison int\u00e9rieure par l'acceptation et le lacher prise\", \u00e9d. Jouvence\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Portelance, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "MONTHEY - 09.03.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130174", "durationSec": 834, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "VIEILLIR DANS LES REGLES - 09.03.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-245145", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC DAVOS - HC FRIBOURG GOTTERON ENTOURAGE PLAY-OFFS DEMI-FINALES 7E MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-248368", "durationSec": 9630, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["BLUES", "HARMONICA", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "RECORDS DIVERS", "HARMONICA", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-247835", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090328, 20090228 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "BONNY B. / ANGE / STEPHANE MERCIER - 09.03.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "CATHOLICISME", "ORDINATION", "INT\u00c9GRISME", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "F\u00caTE POPULAIRE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["GILARDI, PAOLO", "CORBYN, JEREMY", "CUCHE, DIDIER", "BERGER, JACOB"], "id": "asset-248220", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.28", "visualGeographicals": ["CULLY", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "EC\u00d4NE", "BULLE", "DOMBRESSON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SECRET BANCAIRE", "PARTI POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AIDE HUMANITAIRE", "SPORT"], "visualPersons": ["BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "NIDEGGER, YVES", "LEVRAT, CHRISTIAN", "STUDER, JEAN", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-248219", "durationSec": 882, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.28", "visualGeographicals": ["BREVINE, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "MOLDAVIE"], "visualCorporations": ["UDC", "PS", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "MOLDAVIE - SUISSE QUALIFICATIONS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE 2010", "visualGeographicals": ["CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "FERNANDES, GELSON", "FREI, ALEXANDER", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-248325", "durationSec": 9875, "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHALLENGE LEAGUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["BENAGLIO, DIEGO", "FREI, ALEXANDER", "FERNANDES, GELSON", "HITZFELD, OTTMAR", "HUGGEL, BENJAMIN", "MONTANDON, GIL", "WAWRINKA, STANISLAS", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "GLOCK, TIMO", "BARRICHELLO, RUBENS", "MASSA, FELIPE", "BUTTON, JENSON", "KOVALAINEN, HEIKKI", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-248201", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "title": "09.03.28", "visualGeographicals": ["CHISINAU", "TEL AVIV", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "LAUSANNE", "LOS ANGELES", "LUXEMBOURG (VILLE)", "COLOMBIER (NE)", "MIAMI", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "VACALLO BASKET", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC LUGANO", "FERRARI", "MCLAREN", "TOYOTA", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "ENNEIG\u00c9", "PAIN", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-248262", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090328, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le docteur en psychologie, philosophe et sp\u00e9cialiste du je\u00fbne WETTSTEIN Harri et le professeur et m\u00e9decin-chef de service HUG de Gen\u00e8ve GOLAY Alain pour \u00e9voquer les risques et les bienfaits de la pratique du je\u00fbne\n* La Chaux-de-Fonds : 20090328, rencontre avec une femme tamoule immigr\u00e9e en Suisse CONSALVEY Premawathi. Tr\u00e8s active pour sa communaut\u00e9, elle s'inqui\u00e8te pour l'avenir de la culture tamoule au Sri Lanka et des cons\u00e9quences humaines des combats entre l'arm\u00e9e du Sri Lanka et les rebelle des Tigres de Lib\u00e9ration de l'Eelam Tamoul (LTTE)\n* Lausanne : 20090328, itw de l'\u00e9crivain vaudois CHESSEX Jacques r\u00e9alis\u00e9e par SONNIER Jean Guillaume \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque la nature sacr\u00e9 et \u00e9ternel du pain.", "title": "09.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EVIAN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-247642", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090228, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : QUALIFICATION - SESSION 2 - 09.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des penis de travers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FB29884-B265-4DBC-A2E5-2B4E851B840B", "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}