{"response": {"numFound": 9206, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Sprint. Portrait de Lewis Hamilton, champion de formule 1, par Nicolas Bouvard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6BE7259-770D-42E3-A137-2E157F5AA618", "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Fort, \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, a relanc\u00e9 la controverse sur les propos tenu en Afrique par le Pape Beno\u00eet XVI au sujet du pr\u00e9servatif : Interviews d'Andr\u00e9 Fort et de Bernard Hirschel, responsable du programme HIV \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAF69658-B26D-442E-92BF-39B090984F97", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "Fort, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["sida", "sant\u00e9 publique", "pr\u00e9servatif", "catholicisme"], "excerpt": "Les d\u00e9claration de l'\u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, suscite de fortes r\u00e9actions dans le monde m\u00e9dical. La pol\u00e9mique a commenc\u00e9 quand le pape Beno\u00eet XVI, \u00e0 son arriv\u00e9e en Afrique, a d\u00e9clar\u00e9 que \"on ne peut pas r\u00e9soudre le probl\u00e8me du sida avec la distribution de pr\u00e9servatifs, au contraire leur utilisation aggrave le probl\u00e8me\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans", "name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sponsable du programme HIV \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve (HUG)", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (108/271) : Le morse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60B1215A-D2FA-4659-B0B6-4BB1BCD46F6D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Applaudissements. D\u00e9but concert. Entr\u00e9e des artistes", "genres": ["New Jazz"], "id": "sound-345E061D-9482-4E6F-84EB-48BCE0B1FFF1", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 15, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foule"], "excerpt": "Applaudissements. D\u00e9but concert. Entr\u00e9e des artistes", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"name": "Feldman, Mark", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Zorn, John", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quelle strat\u00e9gie faut-il adopter pour mettre fin \u00e0 la tension entre Suisse et Allemagne au sujet du secret bancaire? :  Interview de Thomas Borer, ancien ambassadeur suisse \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB3FE3AE-7CF8-4A0D-B111-8477216E7393", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borer, Thomas"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "\u00e9vasion fiscale", "relations internationales"], "excerpt": "Thomas Borer, ancien ambassadeur suisse \u00e0 Berlin participera \u00e0 une c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission de la 1\u00e8re cha\u00eene de TV allemande, anim\u00e9e par la journaliste Anne Will.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur suisse \u00e0 Berlin", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach \u00e0 Venise. Promenades v\u00e9nitiennes autour des suites pour violoncelle de Bach, avec Claudio Ronco, violoncelliste(5/5) : La cinqui\u00e8me corde", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-07445CFA-C319-4A15-BE06-610413E823D9", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Ronco, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "Kuba, gondolier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 137 : Les expressions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AB00CD2-C2D9-4E30-BF9F-C33008E2F83A", "durationSec": 141, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu de la Tour-de-Peilz, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-862E7271-042A-47B9-8741-996F1A0FA0A6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 2821, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00e4dler, Ulrich", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Mus\u00e9e suisse du jeu"], "thematicThemes": ["jeu", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Jeu", "name": "Sch\u00e4dler, Ulrich", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Auberges (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3DF6C3C2-75C8-4E31-8F02-9E48C6A70E3C", "durationSec": 471, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "march\u00e9 de primeurs", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Organisation mondiale du Commerce (OMC) d\u00e9nonce une d\u00e9rive importante vers le protectionnisme : Interviews de Jean-Luc Gr\u00e9au, \u00e9conomiste fran\u00e7ais, auteur de plusieurs essais dont \"L'avenir du capitalisme\" (Ed. Gallimard 2005) et \"La trahison des \u00e9conomistes\"( Ed. Gallimard 2008) et de Jean-Pierre Lehmann,  professeur \u00e0 l'IMD et directeur du groupe d'Evian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0EADB4C-3425-4FBF-81FC-B0C955D1C81C", "durationSec": 829, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["protectionnisme", "aide de l'Etat", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Selon l'OMC, ce regain de protectionnisme pourrait mettre \u00e0 mal les diff\u00e9rents plans de relance et \u00e9trangler toute reprise \u00e9conomique mondiale. Et de rappeler que ce type de r\u00e9flexe avait entra\u00een\u00e9 l'\u00e9conomie mondiale dans la grande d\u00e9pression des ann\u00e9es 30. Alors le protectionnisme, danger ou progr\u00e8s ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jean-Luc Gr\u00e9au, \u00e9conomiste fran\u00e7ais auteur de plusieurs essais dont \"L'avenir du capitalisme\" (Ed. Gallimard 2005) et \"La trahison des \u00e9conomistes\"( Ed. Gallimard 2008)", "name": "Gr\u00e9au, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Pierre Lehmann,  professeur \u00e0 l'IMD et directeur du groupe d'Evian", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Consortium des nez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8664A78A-FA55-4435-8BBD-1D4DBA22DB6C", "durationSec": 235, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Valais, la r\u00e9partition des d\u00e9partements au gouvernement valaisan a \u00e9t\u00e9 rendue publique : Commentaire d'Alexia Philippoz, correspondante RSR Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87719F5D-4A10-4FE2-B1FF-5E2BD5BB64B0", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cina, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "ex\u00e9cutif cantonal"], "excerpt": "Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat PDC, conserve son d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du territoire, en y ajoutant l'\u00e9nergie. Seul deux d\u00e9partements n'ont pas \u00e9t\u00e9 remani\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La mafia (5/5): Eliott Ness contre Al Capone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F887B8A3-3468-4BCB-A32C-C1399BB582AB", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie", "Etats-Unis"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ness, Eliott", "Capone, Al"], "thematicThemes": ["histoire", "crime organis\u00e9", "mafia"], "excerpt": "\"La mafia (5/5)\r\nEntretien avec un r\u00e9alisateur\r\nDimanche 29 mars, sur TSR 2, d\u00e9couvrez le documentaire Eliott Ness contre Al Capone sign\u00e9 Patrick Jeudy, que nous recevons aujourd'hui.\r\nEliot Ness contre Al Capone\r\nJamais leurs routes n'auraient d\u00fb se croiser. Jamais leurs histoires n'auraient d\u00fb se trouver m\u00eal\u00e9es. Jamais leurs destins n'auraient d\u00fb ne faire qu'un. Mais voil\u00e0: parfois la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9passe la fiction...\r\nFigure mythique des premi\u00e8res ann\u00e9es du FBI, personnage qui a fa\u00e7onn\u00e9 ses ambitions, sa morale, ses m\u00e9thodes, h\u00e9ros qui inspira les histoires \u00e9crites et racont\u00e9es autour de la police am\u00e9ricaine, Eliot Ness incarne aujourd'hui encore l'arch\u00e9type de l'homme de loi int\u00e8gre, d\u00e9vou\u00e9 et couvert de gloire que les Etats-Unis voudraient s'imposer comme mod\u00e8le.\r\nPersonnage l\u00e9gendaire de l'organisation du crime, qui rassembla sous son nom toutes les peurs, angoisses et obsessions de l'Am\u00e9rique contemporaine, anti-h\u00e9ros autour duquel virent le jour une myriade de chefs-d'\u00bfuvre du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, Al Capone continue de hanter les m\u00e9moires et d'incarner les dangers qui menacent les Etats-Unis: l'\u00e9tranger, la corruption, la criminalit\u00e9.\r\nPourtant, si les vies d'Eliot Ness et d'Al Capone ont inspir\u00e9 des grands films, leur v\u00e9ritable histoire n'a jamais \u00e9t\u00e9 racont\u00e9e. Peut-\u00eatre parce qu'elle d\u00e9passe tout ce que l'on pourrait imaginer? Sans doute parce qu'elle semble si incroyable qu'il a fallu la simplifier pour la rendre cr\u00e9dible. S\u00fbrement aussi parce que la l\u00e9gende est plus confortable \u00e0 entendre que la r\u00e9alit\u00e9.\r\nCe film, qui a la force et l'intensit\u00e9 d'une fiction tout en conservant la rigueur et la profondeur du documentaire, raconte la v\u00e9ritable histoire de la lutte des Incorruptibles contre l'Organisation du crime et montre au travers de l'histoire de ces deux l\u00e9gendes les deux forces compl\u00e9mentaires qui ont forg\u00e9 le visage de l'Am\u00e9rique contemporaine.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du film \"Al Capone\"", "name": "Jeudy, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Joly, pharmacien : A propos de son ouvrage \"Les M\u00e9dicaments du futur\" (Ed. Odile Jacob, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F275A08-E691-475F-8DF9-4D74FF3E396D", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacologie", "recherche scientifique", "m\u00e9dicament"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien", "name": "Joly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Corboz, chef de choeur : A l'occasion de sa \"Passion selon Saint-Jean\" \u00e0 la Cath\u00e9drale de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5943B6DA-88A6-4EF4-B6D5-364F1C11D58B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 560, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["direction chorale"], "excerpt": "Dans le cadre du 500me anniversaire de Jean Calvin, Michel Corboz, directeur de l'Ensemble vocal et instrumental de Lausanne dirige ce soir un concert avec au programme La Passion selon Saint de Johann Sebastian Bach BWV 245 \u00e0 la Cath\u00e9drale Saint-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel, chroniqueur scientifique, au sujet du forum mondial de l'eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF496755-6F13-4DBC-BC44-36BFA51F0B60", "durationSec": 302, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Joly, chercheur en pharmacologie : A propos de son ouvrage \"Les M\u00e9dicaments du futur\" (Ed. Odile Jacob, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAAF4C07-FCD5-4504-BE3D-E490DF16D738", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "T\u00e9moin et acteur de la grande aventure pharmaceutique lanc\u00e9e il y a une cinquantaine d'ann\u00e9es, Pierre Joly livre un bilan critique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en pharmacologie", "name": "Joly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Tito Gobbi, baryton, disparu il y a 25 ans (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C39AEE6-4C1B-4EF8-A8ED-F258E2EC5B03", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5438, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gobbi, Tito"], "thematicThemes": ["baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ir\u00e8ne Frain, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6079E8E-76A2-4556-B2D9-F263148C51E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frain, Ir\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Femme de lettres fran\u00e7aises, elle se consacre totalement \u00e0 l'\u00e9criture apr\u00e8s la publication de son roman : \"Le Nabab\" pour lequel elle obtient le prix des Maisons de la presse en 1982, Depuis on lui doit une vigtaine d'ouvrages dont \"Secret de famille\" (Editions Jean-Claude Latt\u00e8s) qui re\u00e7oit le prix RTL Grand Public en 1989. On notera aussi sa collaboration avec l'illustrateur Adnr\u00e9 Juillard pour son roman \"La Vall\u00e9e des hommes perdus\" (Editions Juillard, 1994). Dot\u00e9e d'une carri\u00e8re bien remplie, Ir\u00e8ne Frain est aujourd'hui une femme de lettree reconnue par le monde de la litt\u00e9rature. Avec son nouveau roman \"Les Naufrag\u00e9s de l'\u00eele de Tromelin\" (Editions Michel Lafon) elle nous relate l'histoire d'un navire fran\u00e7ais qui s'\u00e9choua, en 1761, sur un \u00eelot perdu de l'oc\u00e9an indien avec \u00e0 son bord cent soixante esclaves. A partir des archives maritimes, des fouilles arch\u00e9ologiques et d'un s\u00e9jour sur l'\u00eele, Ir\u00e8ne Frain nous raconte ce chapitre m\u00e9connu des droits de l'Homme, qui a conduit les consciences \u00e0 l'abolution de l'esclavage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Frain, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Carr\u00e8re, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C22E003-4C58-413D-8638-F195CCDC623D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e8re, Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Rencontre en deux chapitres avec l'\u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Emmanuel Carr\u00e8re.\r\n\"D'autres vies que la mienne\" (Editions P.O.L.). C\u00bfest le titre de son nouveau livre, une composition poignante qui tient en haleine de la premi\u00e8re \u00e0 la derni\u00e8re page. \r\nUn tr\u00e8s beau livre \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie de son auteur, aujourd'hui et demain, dans \"Presque rien sur presque tout\".\r\n(1\u00e8re partie: 26.03.09)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carr\u00e8re, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 095 : Le tatouage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-733213D4-DFEC-4FF6-AC36-F3DA10811636", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Timothy Geithner, secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor am\u00e9ricain, a pr\u00e9sent\u00e9 une vaste refonte de la r\u00e9gulation financi\u00e8re : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70E5BAC7-02AB-4DED-9517-9471E7B81E28", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["place financi\u00e8re", "r\u00e9gulation \u00e9conomique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor am\u00e9ricain veut \u00e9viter une r\u00e9p\u00e9tition des \u00e9checs qui ont conduit \u00e0 la crise financi\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz 2009. Interviews de Lenine, Tcheka et Stefan Rusconi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14136B2C-9830-4F70-A0A9-7EABDA01D6B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cully", "Iles du Cap-Vert", "Vaud", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenine (musicien br\u00e9silien)", "Tcheka", "Cully Jazz Festival", "Rusconi, Stefan"], "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "musica latina", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien br\u00e9silien", "name": "Lenine (musicien br\u00e9silien)", "type": "Participant"}, {"role": "musicien cap-verdien", "name": "Tcheka", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rusconi, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 17 mai 2009. Selon le comit\u00e9 en faveur du contre-projet \"Pour la  prise en compte des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires\", les m\u00e9decines alternatives doivent \u00eatre rembours\u00e9es par l'assurance de base : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re aux Etats bernoise  socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D854805-AF41-4E5A-90B5-8CE6E3B7A6F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "votation", "initiative populaire", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "excerpt": "C'est  un bras de fer qui s'annonce avec Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI, qui avait d\u00e9cid\u00e9 en 2005 de sortir ces pratiques du catalogue de base. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise  socialiste ", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse touch\u00e9e par une vague de x\u00e9nophobie \u00e0 l'\u00e9gard des Allemands : Interview de Sabine Simkhovitch-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C075B29-3AB0-4D33-864F-D5D285A786A1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steinbr\u00fcck, Peer"], "thematicThemes": ["racisme", "comportement social", "relations internationales"], "excerpt": "En Suisse les clich\u00e9s n\u00e9gatifs sur les \"m\u00e9chants Allemands\" se r\u00e9pandent sans entraves. Selon la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme une telle atmosph\u00e8re a des cons\u00e9quences n\u00e9gatives au quotidien. Mais n'est-ce pas l\u00e0 une r\u00e9action passag\u00e8re aux propos acerbes de Peer Steinbr\u00fcck, ministre allemand des finances contre la Suisse ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racime", "name": "Simkhovitch-Dreyfus, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "FATHER AND DAUGHTER", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95529", "durationSec": 488, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-247972", "thematicGeographicals": ["DRESDE"], "durationSec": 113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Dresde : 20071215, le g\u00e2teau Stollen de Dresde est confectionn\u00e9 avec du beurre, de la farine, du massepain, des amandes, du citron et des oranges, des \u00e9pices et des raisins secs.", "title": "TOUT EN SAVEURS : STOLLEN DE DRESDE - 09.03.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.03.27", "id": "asset-246347", "durationSec": 908, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "TRAVAIL DE NUIT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "P\u00c9TITION", "TRAVAIL DE NUIT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "P\u00c9TITION", "TRAVAIL DE NUIT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "P\u00c9TITION", "TRAVAIL DE NUIT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "SYNDICAT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ENTRETIEN (SERVICE)", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "ARBITRE", "PORTRAIT", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FLEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FLEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CLIENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf"], "id": "asset-248215", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.27", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCARNO", "LOCARNO", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["SSP", "SSP", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire de Catherine Sommer et quiproquos \u00e0 propos de queues d'animaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248218", "durationSec": 474, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MAIRE", "INTERVIEW", "\u00c9VASION FISCALE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "VIANDE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "SANT\u00c9", "AGENCE DE VOYAGES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VACANCES", "BOUGIE", "PASSION", "CONCERT CLASSIQUE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "VUILLEUMIER, MARC", "DELANOE, BERTRAND", "TORNARE, MANUEL", "DELANOE, BERTRAND", "CORBOZ, MICHEL", "KNIE, FRANCO", "KNIE, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-248216", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.27", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["SENDEROS, PHILIPPE", "FREI, ALEXANDER", "HITZFELD, OTTMAR", "JOUBERT, BRIAN"], "id": "asset-248200", "durationSec": 463, "mediaType": "video", "title": "09.03.27", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "MOLDAVIE", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "HOSPITALISATION", "PARTI POLITIQUE", "VILLAGE", "PARTI POLITIQUE", "MONTRE DE LUXE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FAMILLE", "PRI\u00c8RE", "CAR\u00caME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SKI-ALPINISME", "SKI-ALPINISME"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "CLOTTU, RAYMOND"], "id": "asset-248217", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.03.27", "visualGeographicals": ["YVERDON", "BREVINE, LA", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SIERRE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VAUD", "VAUD", "GRYON"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "OKTAPODI", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-247994", "durationSec": 147, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "LES TCHATTEUSES DE YAOUNDE / UN MOBILE SOUS LE PARASOL - 09.03.27", "visualThemes": ["INTERNET", "FEMME", "PROSTITUTION", "INTERNET", "FEMME", "PROSTITUTION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualGeographicals": ["YAOUNDE", "YAOUNDE", "YAOUNDE", "NIAMEY", "CAMEROUN"], "id": "asset-245928", "thematicGeographicals": ["CAMEROUN", "YAOUNDE"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Yaound\u00e9 : 20090327, de nombreuses jeunes femmes cam\u00e9rounaises utilisent les cybercaf\u00e9s pour contacter en tchattant sur Internet des hommes en Europe ou en Am\u00e9rique du nord dans l'espoir de trouver un mari occidental et d'immigrer. Elles sont souvent pouss\u00e9es \u00e0 la prostitution\n* CAMEROUN : 20090327, sur les trottoirs de Yaound\u00e9 les call-box sont nombreux. Il ne s'agit souvent que d'un tabouret sous un parasol o\u00f9 un call-boxeur vend des conversations t\u00e9l\u00e9phoniques \u00e0 l'aide de son t\u00e9l\u00e9phone mobile. Les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie profitent de cette activit\u00e9 en vendant en gros les cr\u00e9dits qui seront revendus dans ces cabines t\u00e9l\u00e9phoniques improvis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "PARKING", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101736", "durationSec": 321, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "TOM SWEEP", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103830", "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "JAMBE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-247627", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "EVIAN", "LAUSANNE"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090327, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090327, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire des \"Ravioli \u00e0 la riccotta et aux blettes\"\n* Lausanne : 20090327, la clinique priv\u00e9e Clinic L\u00e9manic propose un soin esth\u00e9tique au laser pour soigner les varices aux jambes des patientes qui le souhaitent\n* Evian : 20090327, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi le dentifrice arrive \u00e0 faire des rayures parfaitement parall\u00e8les ?\".", "title": "L'ASTROLOGIE - 09.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "EVIAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Barak Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis, s'attaque aux paradis fiscaux : Interview de Carlo Lombardini, avocat d'affaires \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B32D8C3-4446-435F-AED7-48287EE4AF08", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "\u00e9vasion fiscale"], "excerpt": "Barak Obama pr\u00e9sentera, lors du sommet du G20, une initiative pour lutter \u00e0 la fois contre l'\u00e9vasion fiscale et le blanchiment. L'offensive pourrait aussi avoir un impact aux Etats-Unis, o\u00f9 l'Etat du Delaware est souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un paradis fiscal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaires \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e au coeur d'Archipel 2009", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-83CF9FB6-21C0-42F3-A0EA-294CE65B111D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["performance (art)", "musique contemporaine", "po\u00e9sie sonore"], "excerpt": "Plong\u00e9e au coeur d'Archipel Le 17\u00e8me festival Archipel, \u00e0 Gen\u00e8ve, propose cette ann\u00e9e 24 \u00e9v\u00e8nements, 13 concerts, 6 spectacles, 2 installations et 3 documentaires. Ce qui implique des rencontres entre grands classiques et jeunes artistes, et des approches vari\u00e9es du sous-continent musical contemporain: documentaires, installations, spectacles chor\u00e9graphi\u00e9s... Pour rendre compte de ce foisonnement, de cette vitalit\u00e9, de cette curiosit\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, Isabelle Carceles a pass\u00e9 24h le week-end dernier \u00e0 la Maison communale de Plainpalais - le quartier g\u00e9n\u00e9ral du Festival. On la suit, de d\u00e9couverte en d\u00e9couverte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jordan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Imobilit\u00e9, Foofwa d'", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Politi, Edna", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Desjardins, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Rosenberger, Katarina", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Spina, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (107/271) : Le renne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA06DE06-A73E-4B0E-9005-C5FAE1DB4E5B", "durationSec": 164, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Auberges (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D50B19A8-ED62-4986-B89A-CBB9C3930A3B", "durationSec": 492, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La situation se normalise \u00e0 Madagascar. Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE82C138-CEF1-417F-9738-0892A2C7AF00", "durationSec": 253, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise financi\u00e8re pourrait-elle \u00eatre une opportunit\u00e9 pour la place financi\u00e8re suisse? : Interviews de repr\u00e9sentants des domaines \u00e9conomique et bancaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D26290AA-4FB8-4701-9E4A-16981C87D87E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "banque", "place financi\u00e8re", "formation"], "excerpt": "L'assouplissement du secret bancaire exige des banquiers suisses de faire valoir leurs comp\u00e9tences et leur plus-value, \u00e0 commencer par leur formation. Les banquiers suisses ont perdu certains atouts qu'ils d\u00e9tenaient en la mati\u00e8re, mais ils pourraient bien r\u00e9agir et devenir les  leaders de ce domaine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swiss Finances Institute", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des ressources humaines chez HSBC Private Bank Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Frey, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la formation au Cr\u00e9dit Suisse   &#x0D;\nresponsable de la formation au CS    &#x0D;\n", "name": "Nicole, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu de la Tour-de-Peilz, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BDE5D919-A01D-452C-9593-0D705273919C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Mus\u00e9e suisse du jeu", "Sch\u00e4dler, Ulrich"], "thematicThemes": ["jeu", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Jeu", "name": "Sch\u00e4dler, Ulrich", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un sms qui tue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC50F636-6D42-4C12-AF90-140FE3061A98", "durationSec": 1646, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Festival Voix du muet \u00e0 Servion : Un orgue de cin\u00e9ma unique au monde", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1F27F08C-D786-4A1A-BBE3-11C51D415B41", "thematicGeographicals": ["Servion"], "durationSec": 573, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnab\u00e9 (Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre)"], "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma muet", "bruitage", "orgue"], "excerpt": "L'orgue de cin\u00e9ma install\u00e9 dans la salle vaudoise est une raret\u00e9. Le m\u00e9lange d'une tradition qui remonte aux premiers temps du cin\u00e9ma muet, avec la technologie la plus actuelle. Sous les doigts de quatre organistes, cet instrument singulier accompagne quelques chefs d'oeuvre du cin\u00e9ma muet, comme \"Le Navigateur\" de Buster Keaton ou \"Nosferatu\" de Murnau. D\u00e9monstration et historique de l'instrument.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Barnad\u00e9 de Servion", "name": "Barnab\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Bovet, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La mafia (4/5): commissions et confession", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0267E1CF-6E81-4DEB-9160-BAD0E907F31F", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "crime organis\u00e9", "mafia"], "excerpt": "\"La mafia (4/5)\r\nCommissions et confession\r\nComprendre les m\u00e9canismes et les structures du crime organis\u00e9, tel est le but que s'est fix\u00e9 le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain. Un travail men\u00e9 sur le terrain par les enqu\u00eateurs, mais \u00e9galement lors d'auditions men\u00e9es par des commissions mandat\u00e9es par le pouvoir.\r\nEn 1963, la commission Mac Clellan se penche sur les activit\u00e9s mafieuses. Elle dispose d'un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9, une source, Joe Valachi, membre associ\u00e9 \u00e0 Vito Genovese, chef soup\u00e7onn\u00e9 de la mafia new-yorkaise. Sa confession va mettre au jour l'existence de Cosa Nostra. Jusque l\u00e0, on n'emploie encore que la terminologie vague de mafia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Carr\u00e8re, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78A1B6DD-CE39-45CB-B8D4-4F7EF0686EA2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e8re, Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Rencontre en deux chapitres avec l'\u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Emmanuel Carr\u00e8re.\r\n\"D'autres vies que la mienne\" (Editions P.O.L.). C\u00bfest le titre de son nouveau livre, une composition poignante qui tient en haleine de la premi\u00e8re \u00e0 la derni\u00e8re page. \r\nUn tr\u00e8s beau livre \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie de son auteur, aujourd'hui et demain, dans \"Presque rien sur presque tout\".\r\n(2\u00e8me partie: 27.03.09)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carr\u00e8re, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dantzig, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien\" (Ed. Grasset, 2009) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79802F00-83C9-499B-9790-440D2343E5AB", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pour Charles Dantzig, la liste est une forme litt\u00e9raire conviviale. Il le prouve dans son tr\u00e8s riche ouvrage \u00ab Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien \u00bb (Grasset). On y apprend beaucoup, de New York comme on ne l'avait jamais lu au salaire d'un professeur de po\u00e9sie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Belfast. On rit presque en permanence. On est caress\u00e9 ou griff\u00e9, selon l'humeur ou la rubrique. On y parle avec passion de litt\u00e9rature, d'art, de g\u00e9ographie, de futilit\u00e9s, de mode, de cin\u00e9ma, d'histoire grecque ancienne. Dantzig, c'est l'anti-beaucoup de monde, dans ce livre jubilatoire sans \u00e9quivalent, et dont on n'a pas fini de parler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des \u00e9jaculateurs tardifs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FDDAD4A-8ABE-4932-8F4D-3D87504E0DF1", "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les groupes vocaux masculins", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34F96DF6-F007-4D21-8425-E1A2D59DF279", "durationSec": 732, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rocker", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Une panne \u00e9lectrique a touch\u00e9 la billetterie des CFF. Reportage de Mathieu De Pourec au centre informatique des CFF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06CD1202-BFBF-47DC-96AB-DDD847942276", "durationSec": 280, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach \u00e0 Venise. Promenades v\u00e9nitiennes autour des suites pour violoncelle de Bach, avec Claudio Ronco, violoncelliste(4/5) : Les collines orientales de la S\u00e9r\u00e9nissime", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E40EDB40-2C82-433A-97B6-89C09DDBB1EC", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Ronco, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "Kuba, gondolier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Backmann, r\u00e9dacteur en chef du Nouvel Observateur : A propos de son ouvrage \"Un mur en Palestine\" (Ed. Gallimard, coll. Folio actuel 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E9315F-130F-49DD-88F3-938F0B6AAA63", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1907, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "Illustration de l'imp\u00e9ratif s\u00e9curitaire d'Isra\u00ebl : le mur et ses cons\u00e9quences. Un enjeu qui se r\u00e9v\u00e8le davantage strat\u00e9gique que s\u00e9curitaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Backmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Kuthy Savi, non-voyante, avocate et auteure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83B3E4CF-D5E7-4E61-A31D-D5959DB554CD", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuthy Salvi, Brigitte"], "thematicThemes": ["aveugle", "vie (philosophie)", "lumi\u00e8re", "vision", "c\u00e9cit\u00e9"], "excerpt": "\"N\u00e9e \u00e0 Paris en 1958, Brigitte Kuthy Salvi a perdu la vue \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans. Cela ne l'a pas emp\u00each\u00e9e de terminer ses \u00e9tudes. Elle est aujourd'hui avocate en Suisse, dans les domaines du droit p\u00e9nal, de la d\u00e9fense des victimes et du droit de la famille.\r\nSon livre \"Double lumi\u00e8re\" (Editions de l'A\u00efre)  \u00e9voque avec les moyens de la po\u00e9sie la difficile t\u00e2che  de \"voir derri\u00e8re cette nuit\". Il est inspir\u00e9 de son parcours mais d\u00e9passe largement le t\u00e9moignage traditionnel. L'auteure se souvient notamment \"des bougainvill\u00e9es de son enfance, mauves vibrant sur le mur blanc\". Mais aujourd'hui, c'est la \"vraie nuit\" qui lui permet d\"ouvrir les yeux\". Il s'agit plus que d'un t\u00e9moignage, Brigitte Kuthy Salvi \u00e9crit autour de la vision, au sens profond. Ce n'est pas un hasard si ce livre pas comme les autres est muni d'une pr\u00e9face prestigieuse, celle de Michel Cazenave, philosophe et journaliste \u00e0 France Culture.\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "non-voyante, avocate", "name": "Kuthy Salvi, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 094 : Ecologie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7FDE159-D249-46F8-B2E2-F9D83A99FDFC", "durationSec": 136, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.03.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248214", "durationSec": 488, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "PASSEPORT", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "PASSEPORT", "VOTATION", "PASSEPORT", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ONCOLOGIE", "POUMON", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "H\u00d4PITAL", "ONCOLOGIE", "POUMON", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "FILM DOCUMENTAIRE", "CYCLISME (LOISIR)", "AVENTURIER", "VOYAGE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CYCLISME (LOISIR)", "AVENTURIER", "VOYAGE", "BOUGIE", "CATH\u00c9DRALE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "MAUDET, PIERRE", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-248211", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AFGHANISTAN", "CHINE", "BULLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC FRIBOURG GOTTERON - HC DAVOS ENTOURAGE 6E MATCH DEMI-FINALES PLAY-OFFS LNA - CHAMPIONNAT SUISSE 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-248288", "durationSec": 10470, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.03.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247073", "durationSec": 589, "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "BOURSE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LAC", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "FONDERIE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LEUENBERGER, MORITZ", "NORDMANN, ROGER"], "id": "asset-248265", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3356, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090326 et archives, la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 n'a pas conduit \u00e0 une baisse des prix ni \u00e0 une plus grande concurrence entre les entreprises fournisseuses d'\u00e9lectricit\u00e9. L'ouverture du march\u00e9 semble un \u00e9chec pour les grands consommateurs d'\u00e9nergie \u00e9lectrique comme les fonderies ou l'industrie d'exportation qui ont vu leurs factures augmenter fortement.", "title": "ELECTRICITE, LA GRANDE ILLUSION - 09.03.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PRILLY", "MEX (VD)", "VAUD", "MOUDON", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "YVERDON", "VALL\u00c9E DE JOUX", "LAUSANNE", "VOUVRY", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "BOISSON", "VIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-247612", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "PRANGINS"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090326, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090326, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter des plantes couvre-sol\n* Prangins : 20090326, le Mus\u00e9e national suisse propose une exposition intitul\u00e9e \"A la votre\" qui retrace l'histoire des boissons en Suisse.", "title": "L'ASTROLOGIE - 09.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PRANGINS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-247971", "thematicGeographicals": ["TRAVERS"], "durationSec": 112, "mediaType": "video", "excerpt": "* Travers : 20071201, les mines d'asphalte de Travers sont utilis\u00e9es pour la cuisson du jambon. Le jambon fum\u00e9 est h\u00e9rm\u00e9tiquement envelopp\u00e9 puis plong\u00e9 durant 5 heures dans la mati\u00e8re bouillante.", "title": "TOUT EN SAVEURS : JAMBON CUIT DANS L'ASPHALTE - 09.03.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Travers Suisse, le jambon cuit dans l'asphalte."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["HIP-HOP", "INTERVIEW DE RUE", "HIP-HOP", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "HIP-HOP", "DJ", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-248189", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090326, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour parler du mouvement hip hop \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9paration du spectacle \"Rap Titan\" de Roccobelly et Eagle.", "title": "HIP HOP IS DEAD, VIVE LE HIP HOP - 09.03.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUPARC, Agathe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "PROC\u00c8S", "MONTRE DE LUXE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "SALAIRE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "FEMME", "SALAIRE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "FEMME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "POLLUTION DE L'EAU", "GRAVI\u00c8RE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "P\u00caCHEUR", "SAPIN", "PERCHE", "P\u00caCHEUR", "SAPIN", "PERCHE", "P\u00caCHEUR", "SAPIN", "PERCHE", "P\u00caCHEUR", "SAPIN", "PERCHE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO", "STAUFFER, ERIC", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-248213", "durationSec": 1351, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.03.26", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SONVILIER", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "STEG", "LAC LEMAN", "COLLONGE-BELLERIVE", "GENEVE", "VAUD", "LAC LEMAN", "VAUD"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "MCG", "SIG", "ALCAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MUELLER, PATRICK"], "id": "asset-248199", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "09.03.26", "visualGeographicals": ["CHISINAU", "LOS ANGELES", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "INTERNET", "CH\u00d4MEUR", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "LICENCIEMENT", "MONTRE DE LUXE", "MONTRE DE LUXE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "FONDERIE", "OR", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)"], "visualPersons": ["MELGAR, FERNAND", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-248212", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.26", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "PARIS", "WASHINGTON", "PARIS", "LOIRET", "PARIS", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "DUILLIER", "MENDRISIO", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRECE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["OPUS ONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 093 : Tonton Robbie (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B47EEF1-EFCF-457B-B321-34E708BB0473", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La mafia (3/5): un gangster abandonn\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38510F4F-A51F-4E1A-9654-386079DC6BA3", "thematicGeographicals": ["Italie", "Etats-Unis", "Sicile"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime organis\u00e9", "histoire", "mafia"], "excerpt": "\"La mafia (3/5)\r\nUn gangster abandonn\u00e9\r\nLe tournant le plus important dans l'histoire du crime organis\u00e9 en Am\u00e9rique ne fut ni une ex\u00e9cution, ni une r\u00e9union au sommet de chefs mafieux, ni l'arriv\u00e9e d'un gros bonnet sicilien, mais, en janvier 1919, l'adoption de la prohibition. \r\n\u00c0 la suite d'un mouvement de protestation dirig\u00e9 pendant la guerre contre les brasseurs d'origine allemande, le 18e amendement \u00e0 la Constitution am\u00e9ricaine est adopt\u00e9, interdisant \u00ab la fabrication, la vente et le transport de boissons alcoolis\u00e9es \u00bb.\r\nEn octobre, le Volstead Act permet la promulgation de l'amendement. L'une des industries les plus lucratives du pays passe aux mains du crime organis\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dantzig, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien\" (Ed. Grasset, 2009) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41997C18-49D5-4A14-99F9-2F78AAD87609", "durationSec": 1525, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Charles Dantzig aime les listes, dans lesquelles il fait entrer des mondes. Au carrefour du savoir qui embrasse et du r\u00e9cit qui emporte, il publie un recueil de 217 listes qui sont autant de tableaux de la r\u00e9alit\u00e9. Avec le \u00ab Dictionnaire \u00e9go\u00efste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00bb, dont on sait le succ\u00e8s en librairie, Charles Dantzig parvenait \u00e0 concilier l'\u00e9rudition et l'amusement, la distraction et l'enseignement. De ce gai savoir, infiniment subjectif, parfaitement inattendu, L'Encyclop\u00e9die est la continuation. D\u00e9finir le projet ? C'est presque impossible. Un coup d'oeil sur la table des mati\u00e8res, qui va de la liste des lieux \u00e0 la liste autobiographique par effleurements d'\u00e9crivains, en passant par la liste de Venise ou la liste du sexy, montre assez ce que ce livre a de fou : le monde du dehors et le monde int\u00e9rieur d\u00e9coup\u00e9s, class\u00e9s, list\u00e9s, selon un ordre qui n'ob\u00e9it qu'au caprice de Charles Dantzig.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach \u00e0 Venise. Promenades v\u00e9nitiennes autour des suites pour violoncelle de Bach, avec Claudio Ronco, violoncelliste(3/5) : L'esprit est un jardin", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C5C93D2D-001A-4923-805F-A9CBC1BC59ED", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Ronco, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Wise, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les villes suisses sont confront\u00e9es au trafic de drogue : Interview de Christian Pannatier, chef de la police judiciaire municipale \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAAC6CC3-EA52-45A6-B40D-27617975182D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "trafic de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "A Lausanne les commer\u00e7ants et les habitants de l'avenue de France lancent une p\u00e9tition contre les vendeurs de drogue. Trottoirs souill\u00e9s, esclandres en pleine nuit, \u00e9tals des commerces utilis\u00e9 comme \"planques\" pour la drogue, la liste des nuisances est longue. La police fait des descentes mais les dealers reviennent syst\u00e9matiquement.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police judiciare municipal \u00e0 Lausanne", "name": "Pannatier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du Mus\u00e9e suisse du Jeu de la Tour-de-Peilz, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-658FE7C6-B32D-4326-BE9B-AF2B3746F409", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 2948, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "Mus\u00e9e suisse du jeu", "Sch\u00e4dler, Ulrich"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "jeu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Jeu", "name": "Sch\u00e4dler, Ulrich", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Marietti-Kremer, philosophe : A propos de l'ouvrage auquel elle a particip\u00e9 \"Nietzsche et les hi\u00e9rarchies\" (Ed. de l'Harmattan, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-846B8258-07FB-4473-9A1A-AF476AE35085", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Nietzsche contre Luther, le tutoyeur de Dieu; comme Pascal, il d\u00e9teste les \"stupides chr\u00e9tiens \u00e9galitaires\". Nietzsche pr\u00e9f\u00e8re les hi\u00e9rarchies explicites et assum\u00e9es \u00e0 celles, sournoises et secr\u00e8tes que la soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique impose \u00e0 chacun. Nietzsche se disait lui-m\u00eame \"th\u00e9oricien de la hi\u00e9rarchie\". C'est avant tout parce qu'il existait pour lui une hi\u00e9rarchie spontan\u00e9e fondamentale et propre au g\u00e9nie, qu'il situait dans le domaine de l'intellect; d'o\u00f9 son go\u00fbt pour l'\u00e9vocation des grands hommes. Si bien que l'esprit libre tel que Nietzsche le concevait et le souhaitait ne pouvait que repousser une hi\u00e9rarchie socialement et politiquement subie. L'oeuvre de Nietzsche est travers\u00e9e de part en part par le souci d'\u00e9laborer, par la m\u00e9thode \u00abg\u00e9n\u00e9alogique\u00bb, une radicale remise en cause de la notion d'\u00e9galit\u00e9 situ\u00e9e au coeur de la tradition chr\u00e9tienne et de la pens\u00e9e \u00abd\u00e9mocratique\u00bb. La \u00abhi\u00e9rarchie\u00bb fonctionne comme une arme de combat contre la modernit\u00e9 d\u00e9mocratique fond\u00e9e sur les \u00abdroits\u00bb de l'individu \u00e9gal \u00e0 ses semblables. La question cruciale de l'origine et du fondement des normes, telle que Nietzsche l'aborde, ouvre une perspective d\u00e9rangeante, mais \u00e0 bien des \u00e9gards originale, sur le droit et la r\u00e9gulation des rapports sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Marietti-Kremer, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Max Frisch, un artiste intellectuellement engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9758A87E-BA9B-4A4C-AA44-D457C7357AA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frisch, Max"], "thematicThemes": ["film documentaire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": " Max Frisch, un artiste intellectuellement engag\u00e9. Serge Lachat s'entretient avec Matthias von Gunten et Isabelle R\u00fcf du r\u00f4le de Max Frisch comme artiste et intellectuel engag\u00e9. A l'origine de cette rencontre, le film \u00ab Max Frisch, citoyen \u00bb (2008) de Matthias von Gunten qui sort aujourd'hui m\u00eame sur les \u00e9crans romands.  Ce film retrace l'histoire de l'\u00e9crivain en tant que t\u00e9moin critique de son temps. La vie de Max Frisch y est \u00e9voqu\u00e9e \u00e0 la fois par des images d'archives sur de grands \u00e9v\u00e9nements du 20\u00e8me si\u00e8cle et des images d'archives personnelles (souvent tourn\u00e9es par Frisch lui-m\u00eame). Le film repose pour beaucoup sur une bande son qui donne \u00e0 entendre les propres textes de l'auteur qui t\u00e9moignent de son regard engag\u00e9 sur le XXe si\u00e8cle, notamment sur la Guerre froide et la Suisse de l'apr\u00e8s-guerre. Ces textes de l'auteur alternent avec des t\u00e9moignages d'\u00e9crivains comme Peter Bichsel, Christa Wolf et G\u00fcnter Grass qui ont \u00e9t\u00e9 des intimes de Frisch, et, ce qui est plus \u00e9tonnant, de politiciens comme Helmut Schmidt et Henry Kissinger qui disent leur conception du r\u00f4le de l'intellectuel dans la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gunten, Matthias von", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frisch, Max", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Auberges (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36CE2F0E-1441-4BDF-A4B6-1A3C0A3E198B", "durationSec": 443, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "march\u00e9 de primeurs", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de l'abstinence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2E1A31E-C9BB-48F5-A5B0-1AD3191F5037", "durationSec": 175, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 133 : Cours de sport", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98EF594F-8C7F-4907-9874-0E8A0A427F37", "durationSec": 225, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Raymond Depardon, photographe et cin\u00e9aste documentariste, \u00e0 propos de son film \"La Vie moderne\" sur le monde paysan. - 2. Hommage \u00e0 Alain Bashung avec rediffusion d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-005F8BD9-51CF-4D26-8BA4-150F4F9B5429", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depardon, Raymond", "Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["population rurale", "film documentaire", "chanteur", "vie quotidienne", "chanson fran\u00e7aise", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Depardon, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Bashung, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet de la grogne internationale autour du secret bancaire suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D332767-7204-48E0-845D-A09FA3055A0D", "durationSec": 302, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Fusion de la RSR et de la TSR", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-CE99BF72-D766-42F8-9683-07E606D67AAA", "durationSec": 2627, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Ma patronne ne veut plus vous \u00e9couter\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 136 : Le miroir \u00e0 dessous de jupe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C49FFDA1-59F1-47E0-91BE-E272A1408D7A", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (106/271) : L'\u00e9meu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9213DAB-C4C1-40C6-8FBF-8CC8F56DBCED", "durationSec": 160, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Nouveau look", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95DA852C-65CE-4BE6-A07E-7A48CBF9B2E4", "durationSec": 234, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PORNOGRAPHIE", "FONCTIONNAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PORNOGRAPHIE", "FONCTIONNAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PORNOGRAPHIE", "FONCTIONNAIRE", "HIVER", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "NEIGE", "HIVER", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "NEIGE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAM", "ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SOUTIEN SCOLAIRE", "ASSOCIATION", "PUMA (MAMMIF\u00c8RE)", "BILLETTERIE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES", "SCHAFFTER, LAURENT", "PROBST, MICHEL", "RECEVEUR, PHILIPPE", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-248207", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.03.25", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "NENDAZ", "LEYTRON", "NEUCHATEL-VILLE", "MEYRIN", "VERSOIX", "MONTANA (ETAT USA)", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.03.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248210", "durationSec": 492, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "id": "asset-248013", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1282, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090325, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la reprise du championnat du monde de Formule 1, avec les nouveaux r\u00e9glements \u00e9dict\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration internationale automobile FIA et la participation du pilote suisse BUEMI S\u00e9bastien.", "title": "FORMULE 1, LA NOUVELLE DONNE, ET UN CERTAIN BUEMI ! - 09.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 09.03.25", "visualThemes": ["MAISON DE PROSTITUTION", "PROSTITU\u00c9E", "ASPERGE", "CHIEN POLICIER", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "VILLE"], "visualGeographicals": ["NIDAU", "SAILLON", "FRIBOURG-VILLE", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-248209", "durationSec": 1325, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "JAZZ", "PILULE ABORTIVE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SECRET BANCAIRE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "M\u00c9DECINE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "M\u00c9DECIN", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "INFIRMIER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "M\u00c9DECIN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "INFIRMIER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "INFIRMIER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "M\u00c9DECIN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SALAIRE", "POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "COUCHEPIN, PASCAL", "STEINBRUECK, PEER", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "NIDEGGER, YVES", "RITSCHARD, WILLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "SIGG, OSWALD", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-248208", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.03.25", "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "SAXON", "SIERRE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SIERRE", "BERLIN", "EIGER", "BERNE", "INTERLAKEN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "LIRE DELIRE : FRIBOURG CO JOLIMONT FRIBOURG ET CO DE LA GRUYERE BULLE - 09.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-247000", "durationSec": 1356, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "A\u00c9ROPORT", "RESTAURANT"], "id": "asset-247610", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "CUDREFIN", "PLATEAU"], "durationSec": 1518, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090325, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Cudrefin : 20090325, la r\u00e9serve ornithologique accueille de nombreuses esp\u00e8ces d'oiseaux\n* Cointrin : 20090325, l'a\u00e9roport a retrouv\u00e9 son restaurant panoramique avec vue sur le tarmac. Appel\u00e9 \"bistrot Altitude\", DUPONT Gilles et BYRNE Thomas en sont les chefs cuisiniers.", "title": "L'ASTROLOGIE - 09.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CUDREFIN", "COINTRIN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-247961", "thematicGeographicals": ["SCHWELLBRUNN", "SUISSE"], "durationSec": 195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schwellbrunn : 20080927, les coings peuvent \u00eatre transform\u00e9s en p\u00e2te de coing\n* SUISSE : 20080920, le truffier D'ARCHANGELO Marco et son chien truffier recherche les truffes noires de Bourgogne.", "title": "TOUT EN SAVEURS : PATE DE COING ET TRUFFES - 09.03.25", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["VAMPIRE", "VAMPIRE", "VAMPIRE", "INTERVIEW", "VAMPIRE", "ADOLESCENT", "VAMPIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VAMPIRE", "VAMPIRE", "VAMPIRE", "VAMPIRE", "HUMOUR", "HUMOUR", "P\u00c8RE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "M\u00c8RE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ACCOUCHEMENT", "P\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ACCOUCHEMENT", "HUMOUR", "SKETCH", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "FAMILLE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "FAMILLE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-248144", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3894, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090325, la fascination qu'exerce les vampires sur les filles adolescentes et les jeunes adultes s'exprime dans le succ\u00e8s des romans et du film \"Twilight\" avec un nouveau visage du vampire pr\u00e9sent\u00e9 comme beau et s\u00e9duisant. Le th\u00e8me du vampire renvoie les jeunes filles aux questions sur la sexualit\u00e9, la transformation du corps et la mort\n* SUISSE : 20090325, la pr\u00e9sence des hommes en salle d'accouchement est devenue une \u00e9vidence dans les pays occidentaux. Cependant, les sentiments des p\u00e8res lors de l'accouchement, leurs angoisses, leurs attentes et leur d\u00e9sir d'assister ou non \u00e0 la naissance de leur enfant ne peuvent gu\u00e8re s'exprimer. Beaucoup d'hommes estiment n'avoir pas le choix et se sentent inutiles et mal \u00e0 l'aise durant l'accouchement\n* SUISSE, FRANCE : 20090325, la psychog\u00e9n\u00e9alogie vise \u00e0 soigner le mal-\u00eatre ou la d\u00e9pression li\u00e9s \u00e0 des secrets de famille. Pour briser la transmission de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration des douleurs psychiques caus\u00e9es par des non-dits, 2 techniques sont utilis\u00e9es par les th\u00e9rapeutes, le travail sur l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique et la constellation familiale, une mise en sc\u00e8ne de groupe sur la famille.", "title": "POURQUOI JEUNES FILLES AIMENT VAMPIRES ? // HOMMES ET L'ACCOUCHEMENT // SOIGNER\nPAR PSYCHOGENEALOGIE - 09.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "NYON", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GRENOBLE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRENOBLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["BILLETTERIE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "COLOGNA, DARIO", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-248198", "durationSec": 425, "mediaType": "video", "title": "09.03.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FREIENBACH", "GRISONS", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "TORO ROSSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.03.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-247079", "durationSec": 548, "publicationDate": "2009-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La m\u00f4me", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A1CF9E4-6F9F-44DA-B4DD-2E174E41639B", "durationSec": 266, "publicationDate": "2009-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La mafia (2/5): les deux couleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-202BC041-20FB-425C-85BB-46FAB76C2102", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 3777, "publicationDate": "2009-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garibaldi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["crime organis\u00e9", "histoire", "mafia", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"La mafia (2/5)\r\nLes deux couleurs\r\nPalerme, le 7 juin 1860. A l'est de la ville, des soldats sortent en deux longues colonnes. On vient de conclure un cessez-le-feu et, d\u00e9sormais, il n'y a plus qu'\u00e0 attendre les navires qui les ram\u00e8neront chez eux. \r\nPalerme devient ville italienne; la quasi totalit\u00e9 de l'Italie du Sud, Sicile comprise, faisait partie d'un seul et m\u00eame royaume: celui des Bourbons. Un homme s'est attaqu\u00e9 \u00e0 ce renversement, Giuseppe Garibaldi.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Prix des auditeurs 2009, Pr\u00e9sentation des ouvrages 2009 (2/2) : Thierry Luterbacher : \"Le Sacre de l'inutile\" (Ed. Bernard Campiche, 2008), Yasmine Char : \"La main de Dieu\" (Ed. Gallimard, 2008) et  Jean Romain : \"Rejoindre l'horizon\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2008)", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B98038D8-38A3-4664-9C10-30F8753CC013", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1378, "publicationDate": "2009-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des trois autres livres en lice dans l'\u00e9dition 2009. Les d\u00e9lib\u00e9rations du jury des auditeurs auront lieu \u00e0 la RSR, \u00e0 Lausanne, ce samedi 28 mars 2009. Cr\u00e9\u00e9 au milieu des ann\u00e9es 80, le Prix des auditeurs de la Radio suisse romande est remis chaque ann\u00e9e au Salon international du livre et de la presse de Gen\u00e8ve (du 22 avril au 26 avril 2009. Remise du prix: le samedi 25 avril 2009). Le prix est d\u00e9cern\u00e9 par un jury constitu\u00e9 de 25 auditeurs de la RSR. Il r\u00e9compense un/e \u00e9crivain/e suisse, mais pas forc\u00e9ment d'expression fran\u00e7aise. Il faut simplement que les livres d'auteurs non francophones aient \u00e9t\u00e9 traduits.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Marc Desponds, directeur du Festival Morges-sous-rire. - 2. Interview de Yann Lambiel, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF4DA1EA-826F-4F56-8595-4C0CAD1B7EE8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Morges"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, Yann"], "thematicThemes": ["imitation (art)", "festival", "humour"], "excerpt": "\"Ce mardi se d\u00e9roule la conf\u00e9rence de presse du Festival d'humour et Salon du dessin de presse \"Morges-sous-rire\". \r\nJean-Marc Desponds, directeur dudit Festival, l\u00e8ve le voile sur l'\u00e9dition 2009 qui se tiendra du 15 au samedi 20 juin. En compagnie de Patrick Ferla, il \u00e9voque \u00e9galement l'aventure de ses 25 ans \u00e0 la direction du Th\u00e9\u00e2tre Beausobre de Morges.\r\nAvec la participation de Yann Lambiel, qui sera \u00e0 l'affiche de cette 21\u00e8me \u00e9dition Morges-sous-rire avec son spectacle \"Patinage satirique\". L'imitateur et humoriste valaisan vient d'obtenir le Prix suisse de la sc\u00e8ne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival Morges-sous-rire", "name": "Desponds, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}