{"response": {"numFound": 9206, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Japon (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4F5DB44-7FAE-4109-96C3-CA679884542F", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Lionel Baier, r\u00e9alisateur lausannois, au volant de la Trabant en direction de Leipzig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92BE52A9-C436-48F9-9779-14140B2F5EE0", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est", "Allemagne"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "comm\u00e9moration", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Lionel Baier avait d\u00e9j\u00e0 parcouru les routes de l'Europe de l'Est jusqu'en Pologne pour le tournage du film \u00abComme des voleurs (\u00e0 l'Est)\u00bb en 2006. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur lausannois", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (200/271) : La femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0858E68A-F2B3-40E6-95D3-2025E6115DA4", "durationSec": 202, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'\u00e9rection du matin, chagrin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-618F43CB-BB8A-46B9-86A3-2A952D715C0D", "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Pand\u00e9mies et maladies n\u00e9glig\u00e9es. Grippe, malaria et paludisme. De Pasteur \u00e0 Bill Gates (2/5): Monsieur le 5e", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-04E5E23E-10D2-420F-B8E8-2F64B72263C2", "durationSec": 3646, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yersin, Alexandre"], "thematicThemes": ["maladie infectieuse", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "paludisme", "virus", "infection nosocomiale", "grippe", "peste", "histoire", "\u00e9pid\u00e9mie", "\u00e9pid\u00e9miologie"], "excerpt": "\"Monsieur le 5\u00e8me\r\nIl y a cent ans, le 20 juin 1894, Alexandre Yersin, bact\u00e9riologiste franco-suisse (1863-1943), isole le bacille de la peste (Yersinia pestis) \u00e0 Hong-Kong et met au point le s\u00e9rum d\u00e9livrant l'humanit\u00e9 de ce redoutable fl\u00e9au. Pourtant, cet \u00e9minent savant, \u00e9l\u00e8ve de Pasteur, est un grand oubli\u00e9 de l'histoire de la m\u00e9decine. Attir\u00e9 par la mer et grand admirateur de Livingstone, il embarque en 1890 pour le Vietnam. Ce fut le d\u00e9but d'une longue fascination pour ce pays qu'il ne quittera plus pendant plus d'un demi-si\u00e8cle, jusqu'\u00e0 sa mort en 1943.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "experts, t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Japon (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E85921E-CC89-49B0-AB66-96D220E711DD", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 501, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Besnier, \u00e9crivain fran\u00e7ais qui vit \u00e0 Leipzig, ville symbole de la chute du mur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD83027A-7F1D-47F7-865B-FDFA18658C2B", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Europe de l'Est", "Allemagne de l'Est", "Leipzig"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besnier, Michel"], "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "mur de s\u00e9paration", "guerre froide", "comm\u00e9moration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. A Leipzig, en 1989, les manifestations du lundi aux cris de \"Nous sommes un peuple\", pr\u00e9cipit\u00e8rent la fin de la RDA  et aboutirent la r\u00e9unification des deux Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Besnier, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Indon\u00e9sie, \u00e0 Sumatra, la priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux survivants dans la ville de Padang, apr\u00e8s le tremblement de terre, maintenant qu'il n'y a plus d'espoir de sauver des personnes coinc\u00e9es sur les d\u00e9combres : Correspondance de Solenn Honorine, correspondante RSR Djakarta et interview de Patrick Daou, responsable du programme eau et assainissement \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Croix-Rouges et Croissants Rouges \u00e0 Padang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C475F60-F37F-4C01-A43C-ECC67E23A918", "thematicGeographicals": ["Sumatra", "Padang"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du programme eau et assainissement \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Croix-Rouges et Croissants Rouges \u00e0 Padang", "name": "Daou, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Djakarta", "name": "Honorine, Solenn", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 189 : Week-end \u00e0 Rome (Les Panzani 1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0FD922F-5FDD-4A0B-A279-89C4CFEEC25E", "durationSec": 253, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9cheresse dans le sud-est de l'Australie o\u00f9 la situation est grave : Reportage de Marie-Morgane Le Mo\u00ebl, correspondante RSR Sydney, avec les interviews de Rod Chalmers, maire du Comt\u00e9 de Wakool, de Lawrence Arthur, paysan et Deborah Warne, horticultrice", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B482C93F-F7EF-4642-8A3B-01712C07DF6C", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse", "agriculture", "pluie"], "excerpt": "Dans le bassin de Murray-Darling, la principale r\u00e9gion agricole du pays, la situation est grave, \u00e0 tel point que des agriculteurs commencent \u00e0 quitter leurs terres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire du Comt\u00e9 de Wakool", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "horticultrice", "name": "Hall, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "paysan", "name": "Arthur, Lawrence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Sydney", "name": "Le Mo\u00ebl, Marie-Morgane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "CASTELLI, NELLO", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "ZELTNER, THOMAS", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-252454", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3663, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20091006 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur une \u00e9ventuelle r\u00e9forme du syst\u00e8me de la Loi f\u00e9d\u00e9ral sur l'assurance maladie (LAMAL). Suite aux tr\u00e8s fortes hausses de primes des assurances maladie annonc\u00e9es le 20091001, certains estiment que ce syst\u00e8me n'est plus viable.", "title": "LAMAL : BON MODELE OU A JETER ? - 09.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "ARCHIVES", "AFFICHE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "ARCHIVES", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "ARCHIVES", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUBVENTION", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "ART CULINAIRE", "REPAS", "AGRICULTEUR", "AGRICULTEUR", "FERME", "VACHE", "CUISINIER", "H\u00d4TEL", "FEMME", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-252471", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PENTHAZ", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "LUGANO", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FRONTALIER", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "X\u00c9NOPHOBIE", "JOURNAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DIFFAMATION", "FRONTALIER", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "X\u00c9NOPHOBIE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "PALAIS DE JUSTICE", "FEMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PAILLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9COLOGIE", "OUVRIER", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARRESTATION", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-252469", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AMBILLY", "VEVEY", "VAUD", "LAUSANNE", "VEVEY", "VALAIS", "DELEMONT", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTRA\u00ceNEUR", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-252392", "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "title": "09.10.06", "visualGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "DAVOS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HERTHA BERLIN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC AJOIE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (FILIATION)", "PALAIS DE JUSTICE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CENSURE", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "X\u00c9NOPHOBIE", "MOSQU\u00c9E", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CENSURE", "ISLAM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "OUVRIER", "FRONTALIER", "PNEU D'AUTOMOBILE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "X\u00c9NOPHOBIE", "IMMUNIT\u00c9 P\u00c9NALE", "DROIT CONSTITUTIONNEL", "PALAIS DE JUSTICE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9COLE DE DANSE", "VENDANGE", "VIN BLANC", "OENOLOGIE", "VIN BLANC", "VIN BLANC", "RESTAURANT", "INCENDIE", "ARCHIVES", "POMPIER", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "STATION \u00c9LECTRIQUE", "CONDUCTIBILIT\u00c9 \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["POLANSKI, ROMAN", "FREYSINGER, OSKAR", "GORBATCHEV, MIKHAIL"], "id": "asset-252470", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SATIGNY", "ROME", "GENEVE-VILLE", "USA", "LAUSANNE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "ARDON", "SIERRE", "LAUSANNE", "ANDALOUSIE", "ARGOVIE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "ABB-SECHERON SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-252515", "durationSec": 264, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUMON", "POISSONNERIE", "SAUMON", "POISSONNERIE", "SAUMON", "\u00c9COLOGIE", "SAUMON", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "SAUMON", "OEUF (EMBRYOLOGIE)", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "AQUICULTURE", "SAUMON"], "id": "asset-251618", "thematicGeographicals": ["VANCOUVER", "OCEAN PACIFIQUE", "CANADA"], "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vancouver, Oc\u00e9an Pacifique, CANADA : 20091006, le saumon est devenu un produit alimentaire de consommation courante apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps synonyme de luxe. C'est \u00e0 l'aquaculture que l'on doit ce changement. Quant au saumon sauvage, si il a quasiment disparu d'Europe, on en trouve encore dans l'Oc\u00e9an Pacifique et au Canada qui utilise la technique du salmon ranching. Il s'ag\u00eet d'une nurserie dans laquelle on f\u00e9conde artificiellement les oeufs pour permettre l'\u00e9closion de petits saumons qui seront ensuite rel\u00e2ch\u00e9s dans l'Oc\u00e9an.", "title": "QUEL SAUMON DANS VOTRE ASSIETTE ? LE SAUVAGE CACHE BIEN SON JEU - 09.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VANCOUVER", "OCEAN PACIFIQUE", "VANCOUVER", "CANADA", "CANADA", "CANADA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAUMON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251858", "durationSec": 605, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-240282", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 178, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091006, le professeur \u00e0 l'EPFL et directeur de l'institut de recherche IDIAP BOURLARD Herv\u00e9 nous pr\u00e9sente son travail sur l'ordinateur m\u00e9diateur. L'ordinateur peut \u00eatre utilis\u00e9 afin d'am\u00e9liorer la communication entre humains.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA SCIENCE ET LE QUOTIDIEN : L'ORDINATEUR MEDIATEUR - 09.10.06", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-250161", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1511, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091006, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20091006, la home organiser CAPT Nathalie a r\u00e9organis\u00e9 le rangement de la cuisine de la famille MUNSTER\n* BELGIQUE : 20091006, la maison de l'architecte DULLIER Olivier a \u00e9t\u00e9 construite dans des champs. Le b\u00e2timent contemporain s'int\u00e8gre dans le paysage.", "title": "HOME ORGANISER - 09.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BELGIQUE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dans la grogne des producteurs de lait ne faiblit pas et une ligne de fracture se dessine entre Uniterre et l'Union suisse des paysans : Commentaire de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR et interviews de Pierre-Alain Tombez, pr\u00e9sident du syndicat Uniterre et de Jacques Bourgeois, directeur de l'USP (Union Suisse des Paysans)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DCAEFC4-D883-4668-AF7A-9D130406D919", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 695, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "Uniterre"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "lait"], "excerpt": "Le week-end des 3 et 4 octobre 2009 encore, 200 agriculteurs ont fait entendre leurs revendications \u00e0 Martigny et demand\u00e9 un prix du lait \u00e9quitable. Dans cette crise du lait, un front clairement d\u00e9fini oppose les producteurs \u00e0 la grande distribution. Mais une autre ligne de fracture, plus subtile, dont on parle moins, oppose Uniterre et l'Union suisse des paysans. O\u00f9 se situe cette ligne de fracture, entre un syndicat et une organisation fa\u00eeti\u00e8re du monde paysan, qui pourtant, luttent pour la m\u00eame chose.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du syndicat Uniterre", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Miss Bistouri hongroise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0205943A-FE15-4AB8-B397-7AE2D1046BCC", "durationSec": 236, "publicationDate": "2009-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme en Valais : Interview de G\u00e9rard Delaloye, historien et auteur de \"L'Ev\u00eaque, la R\u00e9forme et les Valaisans\" (Cahiers du Mus\u00e9e d'histoire du Valais 9, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B64E2FF-23F8-4037-85D1-36916D2110CD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "catholicisme", "R\u00e9forme"], "excerpt": "En 1476, le Valais entrait dans la modernit\u00e9, soit apr\u00e8s la d\u00e9faite de Charles le T\u00e9m\u00e9raire \u00e0 Morat, basculement g\u00e9opolitique au profit des r\u00e9publiques helv\u00e9tiques. A Sion l'\u00e9v\u00eaque Walter Supersaxo gouvernait une terre d'Empire bien \u00e9loign\u00e9e de son centre. C'est en 1524 d\u00e9j\u00e0 qu'apparurent les premiers signes de la R\u00e9forme dans la Vall\u00e9e de Conches \u00e0 Ernen. Les guerres de religion furent dans cette r\u00e9gion moins destructrices qu'ailleurs en raison du fait que le Valais \u00e9tait encore enti\u00e8rement germanis\u00e9. Le Valais a aussi \"tol\u00e9rer\" le protestantisme par la pratique courant du \"nicom\u00e9disme\": catholique de jour et r\u00e9form\u00e9 de nuit. Cette ambivalence a aspir\u00e9 les notables, les patriotes dans l'\u00e9vang\u00e9lisme tout en mainteant le pouvoir officiel dans le giron catholique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Delaloye, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Japon (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2768A86-E54E-4056-98B9-5BF71EA6F918", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'un voyeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E899A86-AB54-4FD3-8AEF-685ADE65ABC4", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "alternativeExcerpt": ["Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs"], "alternativeTitle": ["Myriam nous parle d'un voyeur / SIR_2009-10-05_myriam_0E899A86-AB54-4FD3-8AEF-685ADE65ABC4 / Myriam nous parle d'un voyeur", "Myriam - 05.10.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648614", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3648612"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de David Boratav, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Murmures \u00e0 Beyoglu\" (Ed. Gallimard, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D46AC6BB-1BF3-4B10-8A66-A6A2ED1FAC70", "thematicGeographicals": ["Londres", "Istanbul", "Paris"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Comment appara\u00eet Istanbul \u00e0 un ancien exil\u00e9 \u00e0 Londres devenu parisien ? Le jeune \u00e9crivain fran\u00e7ais frappe par la ma\u00eetrise son \u00e9criture, autant \u00e0 l'aise dans la description des villes que dans le portrait de ses habitants. Un premier roman \u00e9tonnant ! \"Beyoglu est une rumeur qui court sur la rive europ\u00e9enne du Bosphore. Le creuset d'un murmure o\u00f9 se confondent les langues d'une cit\u00e9-empire. Un village sillonn\u00e9 par la course d'un enfant, un entrelacs de rues en pente et de conversations, une fen\u00eatre sur le ciel balkanique. Un territoire qui n'en finirait pas de s'effriter, de se perdre et de se relever. Une crois\u00e9e, o\u00f9 les hommes naissent et cohabitent, passent, r\u00e9ussissent et corrompent, o\u00f9 d'autres se laissent rattraper par des d\u00e9sirs enfouis. Et ceux que leurs pas m\u00e8nent jusqu'\u00e0 Beyoglu, ceux qui d'aventure viennent \u00e0 y rester, il arrive que leurs espoirs et la cadence de leurs r\u00eaves, pour un temps et parfois pour toujours, en soient transform\u00e9s. \" (Gallimard)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boratav, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (199/271) : L'\u00e9chasse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D205836-C568-4EB8-BD9B-058BDFCF2986", "durationSec": 173, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Pand\u00e9mies et maladies n\u00e9glig\u00e9es. Grippe, malaria et paludisme. De Pasteur \u00e0 Bill Gates (1/5): entretiens", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-8E6399E7-E64E-493B-98AB-3BF13F9E6470", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9miologie", "histoire", "\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "grippe", "paludisme", "infection nosocomiale", "maladie infectieuse"], "excerpt": "\"PANDEMIES ET MALADIES NEGLIGEES\r\nGrippe malaria et paludisme\r\nDe Pasteur \u00e0 Bill Gates\r\n\u00ab Un dollar pour une vie \u00bb est le nom du nouveau documentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Laffont que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2. Pendant plus d'une ann\u00e9e, sur tous les continents, l\u00e0 o\u00f9 les cam\u00e9ras s'aventurent rarement, Fr\u00e9d\u00e9ric Laffont et son \u00e9quipe sont partis filmer ceux qui se battent pour apporter des nouveaux traitements, efficaces et pas chers, aux malades qui ont \u00e9t\u00e9 \u00ab n\u00e9glig\u00e9s \u00bb par la recherche et l'industrie. Paludisme, tuberculose, maladie du sommeil etc... : ces maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es touchent un habitant sur six de la plan\u00e8te, soit un milliard de personnes.\r\nAu coeur de ce documentaire, nous trouverons \u00ab DNDi \u00bb : \"Drugs for Neglected Diseases initiative\" (initiative pour des m\u00e9dicaments contre des maladies n\u00e9glig\u00e9es), un organisme fond\u00e9 en 2003 par des chercheurs et des m\u00e9decins qui, ensemble, ont d\u00e9cid\u00e9 de nager \u00e0 contre-courant pour chercher et produire des m\u00e9dicaments au profit des plus pauvres contre les maladies n\u00e9glig\u00e9es par l'industrie pharmaceutique.\r\nAvant cela, nous aurons eu l'occasion d'aborder certains sujets relatifs aux engagements humanitaires et m\u00e9dicaux dans le domaine de la sant\u00e9.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Patrick LEDRAPPIER auteur d'un ouvrage sur les infections nosocomiales : \u00ab Tout savoir sur les infections nosocomiales - Que risquez-vous \u00e0 l'h\u00f4pital ? \u00bb (\u00c9ditions Favre, ao\u00fbt 2009).\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Christian LENGELER, professeur d'\u00e9pid\u00e9miologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, chef d'Unit\u00e9 \u00e0 l'Institut tropical suisse de B\u00e2le, au d\u00e9partement de sant\u00e9 publique et d'\u00e9pid\u00e9miologie. Christian Lengeler est entre autre responsable du projet \u00ab ACCESS \u00bb, qui traite de l'acc\u00e8s aux traitements dans les pays du sud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9pid\u00e9miologie", "name": "Lengeler, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Tout savoir sur les infections nosocomiales\"", "name": "Ledrappier, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d'Europe. \u00ab Enqu\u00eate d'Afrique \u00bb sur les chemins migratoires, clandestins ou non (1/5): Nahimana et Aciss\u00e9, deux visages de la migration", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F15BB384-AA9F-46C4-94DB-12EA13B336A8", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "migration de population", "immigration"], "excerpt": "\"Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d'Europe    \r\n\u00ab Enqu\u00eate d'Afrique \u00bb sur les chemins migratoires, clandestins ou non.\r\nUn Suisse et un S\u00e9n\u00e9galais racontent la r\u00e9alit\u00e9 de ceux qui tentent l'incroyable voyage vers un hypoth\u00e9tique Eldorado. \r\nSi les migrations ont exist\u00e9 depuis la nuit des temps, imm\u00e9diatement l'actualit\u00e9 nous pousse vers le nord de la France, \u00e0 Sangatte, o\u00f9 tout r\u00e9cemment dans cet endroit que l'on a appel\u00e9 \u00abla Jungle\u00bb des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s afghans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par les forces de l'ordre.\r\nEn Suisse, cette actualit\u00e9 nous conduit \u00e9galement dans les centres de requ\u00e9rants d'asile, \u00e0 Vallorbe, \u00e0 Chiasso et \u00e0 Zurich.\r\nDans un monde en d\u00e9s\u00e9quilibre, il semble impossible de pouvoir enrayer le ph\u00e9nom\u00e8ne. Maliens, Congolais, Togolais, Erythr\u00e9ens, Angolais, Ethiopiens, Somaliens, Guin\u00e9ens... autant de nationalit\u00e9s qui se mettent en marche et tentent l'aventure conduisant \u00e0 un Eldorado\r\nDidier Schmutz et son confr\u00e8re Khaly Amadou Fall, journaliste \u00e0 la RTS (Radio T\u00e9l\u00e9vision S\u00e9n\u00e9galaise) sont partis pour tenter de comprendre et de raconter cette r\u00e9alit\u00e9.\r\nLe voyage les a men\u00e9s des montagnes fribourgeoises \u00e0 Chiasso, puis de Dakar \u00e0 Saint-Louis du S\u00e9n\u00e9gal en passant par Richard Toll.\r\nEnsemble, le reporter africain et son compagnon europ\u00e9en apportent leur \u00e9clairage \u00e0 cette question qui empoisonne depuis toujours les relations Nord-Sud: pourquoi ces perce-fronti\u00e8res cherchent-ils \u00e0 quitter co\u00fbte que co\u00fbte leurs pays, au p\u00e9ril de leur vie?\r\nAu long des plages qui bordent Dakar nous avons souvent entendu cette phrase, racontent-ils: \u00abQue faire ici, nous n'avons plus rien \u00e0 perdre?\u00bb\r\nS'ils ne trouvent pas la mort dans leur p\u00e9riple \u00e0 destination de l 'Europe, que gagnent-ils \u00e0 poser pied sur les c\u00f4tes italiennes, fran\u00e7aises ou espagnoles? La clandestinit\u00e9 ou l'expulsion pour la plupart d'entre eux.\r\nLe quitte ou double n'en vaut pas la chandelle. Ils s'embarquent malgr\u00e9 tout, aveugl\u00e9s par cet Eldorado qui scintille comme un miroir aux alouettes, ils partent quand m\u00eame et se retrouvent coinc\u00e9s par les politiques restrictives qui se durcissent dans les pays occidentaux.\r\nLa TSR, les journaux L'Express et L'Impartial, La Gruy\u00e8re, la Tribune de Gen\u00e8ve, Le Courrier, ainsi que l'Agence T\u00e9l\u00e9graphique Suisse participent \u00e0 cette op\u00e9ration.\r\nSite de l'op\u00e9ration\r\nlundi 05 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d\u00bfEurope 1/5   Nahimana et Aciss\u00e9, deux visages de la migration.\r\nChass\u00e9e par la guerre civile qui a ravag\u00e9 son pays, le Burundi, dans les ann\u00e9es 1990, la Doctoresse Immacul\u00e9e Nahimana a trouv\u00e9 refuge en Suisse o\u00f9 elle exerce au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).\r\nPartag\u00e9e entre ses recherches en laboratoire et sa vie de m\u00e8re de famille, elle d\u00e9clare sans ambages que son avenir est en Suisse, loin des convulsions politico-ethniques qui \u00e9touffent la r\u00e9gion des Grands Lacs.\r\nN\u00e9anmoins, elle pense toujours \u00e0 cette Afrique d\u00e9chir\u00e9e et s'ouvre \u00e0 toutes les id\u00e9es qui pourraient aider \u00e0 donner dans leurs propres pays, un avenir \u00e0 des milliers d'Africains, cerveaux ou sans dipl\u00f4me, tent\u00e9s par l'\u00e9migration.\r\nLes clandestins interpell\u00e9s ou les requ\u00e9rants sont plac\u00e9s dans d\u00bfautres centres comme celui de Vallorbe (VD), o\u00f9 un jeune S\u00e9n\u00e9galais de 21ans, Ass Ciss\u00e9, pr\u00e9tend avoir fui son pays pour \u00e9chapper \u00e0 une pers\u00e9cution religieuse.\r\nToutefois son feuilleton d\u00bfamour brutalement interrompu par son oncle d\u00bfimam, oppos\u00e9 \u00e0 tout mariage avec une non-musulmane, n\u00bfest pas pr\u00e8s de s\u00bf\u00e9crire en lettres d\u00bfamour en Suisse.\r\nComme de nombreux demandeurs d\u00bfasile, Ass Ciss\u00e9 ne nourrit gu\u00e8re d\u00bfillusions sur ses maigres chances de go\u00fbter \u00e0 la tranquillit\u00e9 d\u00bfun exil que l\u00bfon cro\u00eet dor\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-ci en Afrique, avec des papiers en r\u00e8gles.\r\nVallorbe sur Google Map\r\nmardi 06 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d\u00bfEurope 2/5    \r\nPour l'ensemble des ouvriers, pas de quoi vraiment faire la f\u00eate. [didier schmutz]\r\nDans les plantations de cannes \u00e0 sucre et l\u00e0 haut\u00bf sur la montagne\r\nFin juin \u00e0 Richard Toll, une ville du nord du S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 150 kilom\u00e8tres au sud de Saint-Louis, la r\u00e9colte de la canne \u00e0 sucre vient de s\u00bfachever, la direction pr\u00e9pare une grande f\u00eate.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des ouvriers c\u00bfest plut\u00f4t la grogne qui domine. Ouvriers? Ou saisonniers? Ou gal\u00e9riens? Certains de nos interlocuteurs l\u00e2chent carr\u00e9ment le mot \u00ab esclaves \u00bb; les voix tremblent de col\u00e8re.\r\nIl faut savoir qu\u00bfici nombre de petits paysans ont \u00e9t\u00e9 expropri\u00e9s ou ont d\u00fb quitter leurs terre au profit de la grande compagnie sucri\u00e8re s\u00e9n\u00e9galaise, la CSS qui cultive maintenant des hectares et des hectares de terre uniquement avec de la canne \u00e0 sucre.\r\nParadoxe de cette monoculture et de cette gigantesque entreprise: le prix du sucre est plus \u00e9lev\u00e9 qu\u00bfen Mauritanie, l\u00e0-bas de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du fleuve \u00e0 trois minutes de pirogue. Du coup, le trafic s\u00bfinstalle et les S\u00e9n\u00e9galais ne comprennent plus.\r\nPour travailler ici, la main d\u00bf\u00bfuvre vient de tout le S\u00e9n\u00e9gal ainsi que des pays limitrophes; dans ces vastes plantations, ils sont plus de dix milles \u00e0 manier le coupe-coupe pour des salaires de mis\u00e8re, entre 130 et 150 francs suisses par mois.\r\nConfront\u00e9s \u00e0 de telles conditions, tous songent \u00e0 l\u00bfexil. Ici, dans une sorte d\u00bfenfer de sucre, se remplit le r\u00e9servoir des futurs clandestins vers une Europe qui ne veut pas d\u00bfeux.\r\nIl ne faut pas trop en faire \u00e9tat mais G\u00e9rard et Bruno, agriculteurs de leur \u00e9tat, emploient de la main d\u00bf\u00bfuvre dite \u00ab au gris \u00bb.Cette (sous) cat\u00e9gorie d\u00bf\u00eatres humains, admise pour travailler et s\u00bfacquitter des charges sociales, n\u00bfa n\u00e9anmoins aucun statut, si ce n\u00bfest celui \u00ab d\u00bfexpulsable \u00bb \u00e0 tout instant.\r\nEn premi\u00e8re ligne pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la profession, les responsables des organisations paysannes n\u00bfh\u00e9sitent pas a d\u00e9nonc\u00e9 ces situations engendr\u00e9es par une politique qu\u00bfils qualifient d\u00bfhypocrite.\r\nD\u00bfun c\u00f4t\u00e9, les campagnes et les montagnes suisses ont besoin de la main d\u00bf\u00bfuvre \u00e9trang\u00e8re - pour beaucoup constitu\u00e9e de sans-papiers - et de l\u00bfautre, le peuple est souverain pour d\u00e9cider en r\u00e9f\u00e9rendum de verrouiller ses fronti\u00e8res \u00ab assaillies \u00bb par des vagues d\u00bfimmigr\u00e9s. Du coup dans les alpages, des fermiers observent l\u00bfomerta sur le recours aux travailleurs clandestins.\r\nRichard Toll sur Google Map\r\nInvit\u00e9e\r\nCatherine Wihtol de Wenden, directrice de recherche au CNRS. Auteure notamment  de L'Atlas mondial des migrations, Autrement 2009.\r\nLes \u00e9crits de Catherine Wihtol de Wenden\r\nL'Atlas mondial des migrations sur le site des Editions Autrement\r\nmercredi 07 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d\u00bfEurope 3/5    \r\nEn patrouille. [didier schmutz]\r\nChiasso terminus\r\n\u00abPas d\u00bfargent, pas de bagages. Mais ils ont tous un t\u00e9l\u00e9phone pour appeler un contact!\u00bb\r\nParoles d\u00bfun garde-fronti\u00e8re suisse \u00e0 Chiasso qui t\u00e9moigne de l\u00bforganisation des clandestins pr\u00eats \u00e0 braver tous les risques pour entrer en Suisse. Des hommes, pour la plupart. Mais aussi des femmes et des mineurs. A un rythme tel que le centre pour requ\u00e9rants d\u00bfasile affiche complet.\r\nRencontre, lors de leur tourn\u00e9e, avec deux garde-fronti\u00e8res tessinois, Lorenzo et le sergent-major Mirko.\r\nChiasso sur Google Map\r\nInvit\u00e9 \r\nEtienne Piguet, professeur \u00e0 l\u00bfInstitut de g\u00e9ographie de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des politiques migratoires en Suisse.\r\nAuteur notamment de L\u00bfImmigration en Suisse, 60 ans d\u00bfentrouverture (Presses polytechniques et universitaires romandes, 2004, r\u00e9\u00e9dit\u00e9 et mis \u00e0 jour en 2009).\r\nPour en savoir plus sur ce livre\r\nEtienne Piguet participera \u00e0 un colloque L'Afrique en mouvement: projets migratoires dans un contexte de mondialisation qui se tiendra les jeudi 15 et vendredi 16 octobre prochain, \u00e0 H\u00f4tel Beaulac (Neuch\u00e2tel).\r\nPlus d'infos (pdf)\r\njeudi 08 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d\u00bfEurope 4/5    \r\nYayou Bayam et sa jeune secr\u00e9taire. [didier schmutz]\r\nClandestins et passeurs, le combat des mamans.\r\nTr\u00e8s remont\u00e9e contre l\u00bfUnion Europ\u00e9enne et son dispositif Frontex (cf l\u00bf\u00e9mission de vendredi), Yayou Bayam a fond\u00e9 le Collectif des femmes contre l\u00bfimmigration clandestine au S\u00e9n\u00e9gal dont le si\u00e8ge est \u00e0 Thiaroye-sur-mer, un village de p\u00eacheur proche de Dakar.\r\nElle raconte comment son fils et ses amis ont disparu au large des Iles Canaries. A partir de cet \u00e9v\u00e9nement tragique, elle a cr\u00e9\u00e9 ce collectif pour sensibiliser les jeunes aux dangers de l\u00bfimmigration.\r\nEntour\u00e9e d\u00bfautres femmes du village, qui ont \u00e9galement perdu un parent dans ces circonstances, elle tente de maintenir les gens dans leur village en cr\u00e9ant des activit\u00e9s \u00e9conomiques qui devraient permettre \u00e0 toutes les familles de vivre d\u00e9cemment dans leur pays. Pas facile, elles n\u00bfont que de maigres moyens.\r\nThiaroye-sur-mer sur Google Map\r\nvendredi 09 octobre 2009  CONSULTEZ LE PROGRAMME MUSICAL     Perce-fronti\u00e8res et sentinelles d\u00bfEurope 5/5    \r\nEquipage de Frontex en pr\u00e9paration de mission. [didier schmutz]\r\nBig \u00ab Frontex \u00bb is watching you\u00bf\r\nQui n\u00bfa pas en m\u00e9moire ces images ou ces histoires de pirogues surcharg\u00e9es s\u00bf\u00e9chouant sur les plages de Sicile ou les rivages des Iles Canaries, lorsque leurs cargaisons de migrants, hommes, femmes et enfants, n\u00bfont pas sombr\u00e9 corps et \u00e2me dans les flots de l\u00bfAtlantique ou de la M\u00e9diterran\u00e9e?\r\nEmbarcad\u00e8re de ces clandestines et p\u00e9rilleuses travers\u00e9es, les c\u00f4tes s\u00e9n\u00e9galaises. C\u00bfest l\u00e0 que Frontex intervient. Avec des moyens ultra-sophistiqu\u00e9s, la lutte (le mot est-il appropri\u00e9?) s\u00bforganise pour tenter de contenir ces clandestins de toutes origines.\r\nFrontex n\u00bfest autre que la police mise en place tr\u00e8s officiellement par l\u00bfUnion Europ\u00e9enne, \u00e0 coup de millions d\u00bfeuros, pour agir contre eux; en bref emp\u00eacher les d\u00e9parts \u00e0 la source.\r\nM\u00eame si il semble qu\u00bfau S\u00e9n\u00e9gal l\u00bfop\u00e9ration ait stopp\u00e9 les pirogues, est-ce vraiment la solution ou, simplement le d\u00e9placement du probl\u00e8me vers d\u00bfautres chemins, via d\u00bfautres fili\u00e8res plus f\u00e9roces encore?\r\nSite officiel de Frontex (en anglais)\r\nPour voir les photos de Laurent Gerber prise depuis l'avion de Frontex\r\nInvit\u00e9\r\nChristian Gobet, en direct de Dakar au S\u00e9n\u00e9gal, nous explique son travail d'\"Attach\u00e9 pour les questions de migrations \u00e0 l'Ambassade de Suisse au S\u00e9n\u00e9gal\".\r\nAmbassade suisse au S\u00e9n\u00e9gal\r\nAmbassade suisse au S\u00e9n\u00e9gal sur Google map", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Schmutz, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Radio T\u00e9l\u00e9vision S\u00e9n\u00e9galaise", "name": "Fall, Khaly Amadou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC genevoise \u00e0 quelques jours des \u00e9lections cantonales frappe fort dans la presse en faisant passer une annonce dans la Tribune de Gen\u00e8ve contenant des attaques contre la France voisine : Interview d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC, de Christian Dupessey, maire d'Annemasse et de Soli Pardo, pr\u00e9sident de l'UDC Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68E45283-1FD4-4B4F-9254-653B9E40B364", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Annemasse", "France"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Cette annonce d\u00e9nonce le futur RER du CEVA qui reviendrait \u00e0 offrir un acc\u00e8s suppl\u00e9mentaire \u00e0 la \"racaille d'Annemasse\". A quelques jours des \u00e9lections, l'UDC ne craint pas la provocation et les r\u00e9actions se font dej\u00e0 entendre \u00e0 Gen\u00e8ve mais aussi au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC Gen\u00e8ve", "name": "Pardo, Soli", "type": "Participant"}, {"role": "maire d'Annemasse", "name": "Dupessey, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le loup", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA18AE40-71E6-42FA-9EFC-555340BDF202", "durationSec": 230, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le travail, plaisir ou n\u00e9cessit\u00e9, et sa place dans notre vie : Entretien avec Ren\u00e9 L\u00e9vy, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51072503-1BF4-4751-8EF5-2604C00F110D", "durationSec": 1722, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Levy, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Pasquier et Nicolas Rossier, com\u00e9diens et metteurs en sc\u00e8ne : A propos de  leur spectacle \"Le Ch\u00e2teau\" d'apr\u00e8s Franz Kafka", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA85E28B-62FB-4D4D-BB1E-298FB2D41E96", "durationSec": 629, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kafka, Franz"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rossier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Bernstein, Suissesse habitante de Selb, qui a h\u00e9berg\u00e9 des habitants de l'Allemagne de l'Est \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Ouest", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-381EC8FB-93FC-46FC-8733-ECBFBBA959A7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe de l'Est"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "relations Est Ouest", "mur de s\u00e9paration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse habitante de Selb ", "name": "Bernstein, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 188 : Qui c'est la/le plus fort/e ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38A8204B-9D3C-4C47-9734-D988E0F22A11", "durationSec": 215, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La chute du Mur de Berlin et la r\u00e9unification allemande, 20 ans apr\u00e8s : Interview de Mikha\u00efl Gorbatchev, qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de l'URSS, \u00e0 la chute du Mur de Berlin et lors de la r\u00e9unification allemande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8B0A367-E6F4-42CA-BB10-D5C40C961713", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Allemagne"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "r\u00e9unification allemande"], "excerpt": "Mikha\u00efl Gorbatchev a \u00e9galement parl\u00e9 de la n\u00e9cessit\u00e9 de reprendre les discussions sur le d\u00e9sarmement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien dirigeant de l'Union sovi\u00e9tique", "name": "Gorbatchev, Mikha\u00efl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au septi\u00e8me jour du proc\u00e8s Clearstream devant le Tribunal  correctionnel de Paris, les juges entendent le t\u00e9moin cl\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral Philippe Rondeau : Correspondance de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA41ABF7-1AE1-4762-B2BE-DC059A546F4A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas", "Rondeau, Philippe", "Villepin, Dominique de"], "thematicThemes": ["faux en \u00e9criture", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Philippe Rondeau, prestigieux agent secret fran\u00e7ais, est l'auteur des fameux carnets qui relatent la chronologie de l'affaire Clearstream. Une  affaire de faux listings visant \u00e0 discr\u00e9diter de nombreuses personnalit\u00e9s, dont le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Nicolas Sarkozy. Cet apr\u00e8s-midi, Philippe Rondeau s'est longuement expliqu\u00e9 sur ses carnets de notes. Sont-ils embarrassants pour le principal pr\u00e9venu l'ancien premier ministre Dominique de Villepin? \r\n\r\n \r\n\r\nEn direct du Palais de Justice", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de de Lionel Baier, r\u00e9alisateur lausannois, qui avait d\u00e9j\u00e0 parcouru les routes de l'Europe de l'Est jusqu'en Pologne pour le tournage du film \u00ab Comme des voleurs (\u00e0 l'Est) \u00bb en 2006 ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ADF667DF-92E0-4D92-A386-E3937C12783D", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "comm\u00e9moration", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Selb, petite ville de Bavi\u00e8re, \u00e0 5 kilom\u00e8tres de la R\u00e9publique Tch\u00e9que et \u00e0 30 kilom\u00e8tres de l'ancienne Allemagne de l'Est.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste lausannois", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "09.10.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251734", "durationSec": 611, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "FRONTALIER", "X\u00c9NOPHOBIE", "D\u00c9FICIT", "COULEUVRE", "VIVARIUM", "TERRARIUM", "MUS\u00c9E", "ZOOLOGIE", "D\u00c9FICIT", "VIVARIUM", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "CONTENEUR", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["PARDO, SOLI", "NIDEGGER, YVES", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-252311", "durationSec": 1793, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MCG", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.10.05", "visualThemes": ["PANNE", "STATION \u00c9LECTRIQUE", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252314", "durationSec": 789, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.10.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-251854", "durationSec": 612, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le \"Point Alpha\" est  un vestige de la guerre froide dans la vall\u00e9e de Fulda : Commentaire d'Anne-Paule Martin, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3D3926B-48E1-46B0-930B-8093624E9974", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe de l'Est"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "comm\u00e9moration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Selon les Etats-Unis, le \"Point Alpha\" \u00e9tait la zone fronti\u00e8re la plus dangereuse du monde pendant la guerre froide.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 006 : C\u00e9ligny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CABEAADE-ADF6-48A3-A924-8D527D5B860A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "C\u00e9ligny"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "BANQUE", "BANQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E"], "id": "asset-252292", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20091005 et archives, 1 an apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise financi\u00e8re, les clients priv\u00e9s et institutionnels semblent retrouver confiance dans les grandes banques qu'ils avaient massivement quitt\u00e9 pour de plus petits \u00e9tablissements financiers\n* SUISSE : 20091005, leader de la distribution de la t\u00e9l\u00e9vision et de l'internet par cable, Cablecom conna\u00eet de gros probl\u00e8mes de service \u00e0 la client\u00e8le. L'op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9communication invoque des responsabilit\u00e9s informatique mais aussi un manque d'attention envers sa client\u00e8le.", "title": "RETOUR DE CONFIANCE CHEZ UBS // A CABLECOME LE CLIENT N'EST PAS ROI - 09.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "YVERDON", "COURTEDOUX"], "visualCorporations": ["UBS SA", "OVOMALTINE", "CABLECOM", "CABLECOM", "CABLECOM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "P\u00caCHEUR", "EXODE RURAL", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "P\u00caCHEUR", "EXODE RURAL", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "PERSONNEL HOSPITALIER", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PEUPLE D'AFRIQUE", "PEUPLE D'AFRIQUE", "TRAFIC DE FEMMES", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "FRONTALIER", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "X\u00c9NOPHOBIE", "DOUANE", "FRONTALIER", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "X\u00c9NOPHOBIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANCER", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BLESS\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BLESS\u00c9"], "visualPersons": ["HENSLER, ROBERT", "GENOUD, BERNARD", "DEFAGO, DIDIER", "GUT, LARA"], "id": "asset-252312", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.05", "visualGeographicals": ["MAURITANIE", "MAURITANIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ANNEMASSE", "MOILLESULAZ", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "MORGINS", "LUGANO"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "UDC", "UDC", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "ASSURANCE MALADIE", "TECHNOLOGIE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "VIE PRIV\u00c9E", "JOGGING", "VIE POLITIQUE", "SYNDIC", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-252313", "durationSec": 990, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.10.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ECUBLENS", "FRIBOURG", "SION", "VEVEY", "BARCELONE", "CRISSIER", "CHAMPERY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9SARMEMENT"], "id": "asset-251684", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 1129, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Monde : 20091005 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte le probl\u00e8me du d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire et de la non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire. Il \u00e9voque \u00e9galement l'accord pr\u00e9alable de d\u00e9sarment nucl\u00e9aire entre les USA et la Russie qui pr\u00e9voit des objectifs chiffr\u00e9s de r\u00e9duction des arsenaux strat\u00e9giques.", "title": "DESARMEMENT NUCLEAIRE : REVE OU REALITE ? - 09.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9SARMEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-240281", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 175, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091005, le professeur de biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne VAN DER MEER Jan nous pr\u00e9sente son travail sur les bact\u00e9ries et le r\u00f4le des bact\u00e9rie dans l'environnement.", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA SCIENCE ET LE QUOTIDIEN : NOS AMIES LES BACTERIES - 09.10.05", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO LA MORT SUR ORDONNANCE - 09.10.05", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-248692", "durationSec": 72, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE"], "id": "asset-249760", "thematicGeographicals": ["USA", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "EVIAN"], "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091005, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091005, itw de rue sur l'influence des \u00e9motions sur notre comportement alimentaire\n* SUISSE : 20091005, la home organiser CAPT Nathalie a r\u00e9organis\u00e9 la chambre \u00e0 coucher de la famille MUNSTER\n* USA : 20091005, le v\u00e9lo \"fixies\", utilis\u00e9 par les coursiers \u00e0 v\u00e9lo new-yorkais, est un v\u00e9lo l\u00e9ger \u00e0 pignon fixe, sans frein, ni d\u00e9railleur, c\u00e2ble ou manettes\n* Evian : 20091005, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi il y a de l'\u00e9cho ?\".", "title": "HOME ORGANISER - 09.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEW YORK", "USA", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, qui doit commencer une chimioth\u00e9rapie pour soigner un cancer du poumon droit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4EB5A39-2996-40C2-AE02-5A05FCD7D94E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2009-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["cancer", "poumon", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Il va r\u00e9duire momentan\u00e9ment ses activit\u00e9s sans renoncer \u00e0 sa charge. Mgr Genoud avait d\u00e9j\u00e0 souffert il y a 2 ans d'un cancer qui est aujourd'hui sous contr\u00f4le. L'\u00e9v\u00eaque a fait cette annonce dans l'apr\u00e8s-midi du 5 octobre 2009 devant les m\u00e9dias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Myriam", "title": "Myriam nous parle d'un voyeur", "id": "ece-3648612", "durationSec": 191, "publicationDate": "2009-10-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648612"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 04.10.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444984.image", "id": "ece-3444985", "durationSec": 1627, "publicationDate": "2009-10-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Laurent Deshusses, de la pr\u00e9sentation sur TSR \u00e0 la sc\u00e8ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444985", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444985"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Schorch, professeur de fran\u00e7ais et d'histoire, habitant de Selb, petite ville \u00e0 5 kilom\u00e8tres de la R\u00e9publique tch\u00e8que qui a aussi \u00e9t\u00e9 un lieu strat\u00e9gique pour fuire le communisme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-57C0DFCD-59B5-4740-90F8-38F1DC01F4F1", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Allemagne"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre froide", "mur de s\u00e9paration", "communisme"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Radio Trabant de retour chez elle en Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais et d'histoire au lyc\u00e9e de Selb", "name": "Storch, Thomas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Orients sur Loire : Quand les musiques d'Inde et du Moyen-Orient se donnent rendez-vous \u00e0 Saint-Florent le Vieil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8833C5E4-B313-4DCC-A53E-31A0A3AF130D", "durationSec": 3672, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Extraits de concerts et entretien avec Alain Weber, cr\u00e9ateur et directeur du festival des Orientales, qui se d\u00e9roule chaque ann\u00e9e depuis 14 ans sur deux week-ends du d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et qui fait d\u00e9sormais r\u00e9f\u00e9rence en la mati\u00e8re. Alain Weber est \u00e9galement programmateur musical \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique, \u00e0 la salle Playel et au Mus\u00e9e du Quai Branly, \u00e0 Paris. Il a cr\u00e9\u00e9 le label Long Distance, l'agence artistique Zaman Productions, et c'est un grand connaisseur des musiques du Nil et du Rajasthan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur du festival des Orientales, programmateur musical \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique, \u00e0 la salle Playel et au Mus\u00e9e du Quai Branly", "name": "Weber, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec J\u00e9r\u00e9mie Kisling, chanteur, sur sa terrasse lausannoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-389F7FB1-B230-4141-BEFF-48B31965E08A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisling, J\u00e9r\u00e9mie"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"Comme un soleil avec J\u00e9r\u00e9ime Kisling auteur compositeur chanteur d'Antimati\u00e8re, entre trou noir et bossa nova. Sur sa terrasse lausannoise, il raconte l'enfance d'un gar\u00e7on un peu d\u00e9cal\u00e9, un peu dans son monde, les arbres sur lesquels il aime toujours grimper et cette musique dans laquelle il dit son spleen et ses joies.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Autour du projet \"World Sun Songs\" du Choeur Kamer de Riga (Lettonie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4BAE01-CC7C-4D5C-9DE4-5B8E616486CC", "thematicGeographicals": ["Lettonie"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Le pourquoi du nom \"Kamer\" - Le temps d'entrer dans le choeur et d'en sortir - Organisation et travail du choeur - Portrait choral de la Lettonie - Les r\u00e9pertoires favoris - La qualit\u00e9 des voix lettones.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef fondateur du Choeur Kamer", "name": "Sirmais, Maris", "type": "Participant"}, {"role": "choriste", "name": "Auzins, Imants", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Brigitte Bardot. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10384D2A-06DC-4DD0-8FAE-64A7DF1E96EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 826, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Irlande a accept\u00e9 le trait\u00e9 de Lisbonne par 67,1 % de votes favorables : Interview de Jose Manuel Barroso, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, pour qui il est temps de terminer les r\u00e9formes pour s'attaquer aux questions \u00e9conomiques et sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E143DE64-590E-4CA9-9CDE-15EA050FAF64", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "trait\u00e9 politique", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Comission europ\u00e9enne", "name": "Barroso, Jose Manuel Durao", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Pilet, journaliste et patron de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6991D930-141D-4F25-9960-AE1BB16DAF9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8970, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["presse", "journalisme", "musique", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, patron de presse", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les archives du monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA326D97-F4D7-4711-96EE-265A0D26FDC6", "durationSec": 161, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec une citation du po\u00e8te Jean Follain", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mercedes Sosa, chanteuse argentine, \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans apr\u00e8s une longue maladie : Interview de G\u00e9rard Suter, collaborateur RSR, producteur de Radio Paradiso", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDB627DA-3BF2-4453-AF58-2897819225A9", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sosa, Mercedes"], "thematicThemes": ["chanteuse", "mort (biologie)"], "excerpt": "La voix profonde, presque caverneuse, de Mercedes Sosa \u00e9tait l'une des voix les plus c\u00e9l\u00e8bres d'Am\u00e9rique latine. Elle laisse en h\u00e9ritage plus d'une quarantaine de disques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le mythe de Jocaste Reine : Entretien avec Nancy Houston, romanci\u00e8re, auteure de \"Jocaste Reine\" qui sera mis en sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E478B64A-00C3-4018-B610-EC78AEF80E71", "durationSec": 927, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "femme", "art dramatique", "mythe"], "excerpt": "Le mythe d'Oedipe a colonis\u00e9 nos imaginaires et notre inconscient. Le p\u00e8re de la psychanalyse a choisi OEdipe, le fils amoureux de sa m\u00e8re, et meurtrier de son p\u00e8re pour incarner le parcours de notre destin\u00e9e humaine. Mais Sigmund Freud a oubli\u00e9 Jocaste, la m\u00e8re d'OEdipe, dans l'ombre de l'histoire, avec son d\u00e9sir et sa folie, sa volont\u00e9 d'un amour total. Que peut nous dire Jocaste?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Houston, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Michel B\u00fchler, chanteur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-9ADBAA2A-BD6F-4E51-95C4-B8C28AC67E53", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "excerpt": "\"Invit\u00e9 : Michel B\u00fchler, auteur, chanteur, \u00e9crivain\r\nN\u00e9 en 1945 \u00e0 Berne, le Vaudois Michel B\u00fchler, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es d'enseignement, se lance dans la chanson d\u00e8s 1969 et c'est en 1987 que para\u00eet son premier roman \"La Parole Vol\u00e9e\", puis suivront \"Cabarete\", \"Un notable\", \"Lettre \u00e0 Men\u00e9trey\" et d'ici un mois \"Un si Beau Printemps\" (Editions  Campiche).\r\nAu-del\u00e0 de ses activit\u00e9s artistiques, il demeure l'un des rares auteurs romand \u00e0 rendre compte des probl\u00e8mes politiques et sociaux de son pays et n'h\u00e9site pas \u00e0 prendre part \u00e0 des actions de solidarit\u00e9. Derni\u00e8re en date, la p\u00e9tition lanc\u00e9e le 28 septembre suite \u00e0 l'incarc\u00e9ration de Roman Polanski \u00e0 Zurich.\r\nSite de l'artiste : www.michelbuhler.com\r\nJournaliste-productrice : Anne  Baecher\r\n1\u00e8re diff. 04.10.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Linz 09, trois mois encore! ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8FAD8548-D545-4AA5-8706-4F5EF110FFAF", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Linz"], "durationSec": 7171, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "exposition d'art"], "excerpt": "La ville d'Autriche dont le roi est suisse... jusqu'en d\u00e9cembre prochain. Linz, troisi\u00e8me ville d'Autriche en taille, entame son dernier trimestre de Capitale europ\u00e9enne de la culture 2009. A mi-chemin entre Vienne et Salzbourg, Linz avait, jusqu'\u00e0 peu, un probl\u00e8me d'image en Autriche et au-del\u00e0. En Autriche, elle avait l'image de la ville plut\u00f4t prosp\u00e8re mais insignifiante, sans le statut de grande capitale de Vienne, sans parrainage de g\u00e9nie comme Salzbourg, sans le parfum pr\u00e9-balkanique de Graz. \r\nA cet inconv\u00e9nient, il fallait ajouter celui d'avoir \u00e9t\u00e9 la ville \"chouchou\" d'Adolf Hitler, lequel y avait pass\u00e9 une grande partie de son enfance et adolescence. Le F\u00fchrer avait proclam\u00e9  Linz \" Kulturstadt des F\u00fchrers et avait pour elle des projets gigantesques en d\u00e9mesure totale avec la taille modeste de la ville (130'000 habitants \u00e0 l'\u00e9poque). D'obstacles, ces hypoth\u00e8ques sont devenues, sous la conduite du directeur suisse Martin Heller ferments de formules et d'exploration originales dans les domaines aussi vari\u00e9s que l'exige le statut de Capitale culturelle: m\u00e9moire historique red\u00e9finie, projets acoustiques globaux pour toute la ville, vie politique contemporaine (avec une Foire de subversion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e2tissiser de la confiserie Jindrak de Linz", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "guide touritisque", "name": "Paltinger, Birgit", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Kerbl, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du concept musical et sonore de Linz09", "name": "Androsch, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Linz09", "name": "Heller, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "du mus\u00e9e Ars electronica", "name": "Ruckerbauer, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "assitante de \"H\u00f6rstadt Linz\", le manifeste acoustique de la ville", "name": "Gahleitner, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Spoorenberg, d\u00e9mographe : A propos de sa th\u00e8se \"Population and Transition in Mongolia\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCBE2F51-D4B9-40C5-B5AC-8EC88086DE6B", "thematicGeographicals": ["Mongolie"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "g\u00e9ographie humaine", "d\u00e9mographie et population"], "excerpt": "Il nous parle de ce pays o\u00f9 il a v\u00e9cu pendant pr\u00e8s d'une ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Spoorenberg, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "CENSURE", "ACTE SEXUEL (HUMAIN)", "R\u00c9ALISATEUR", "ASSURANCE MALADIE", "PRIME", "ASSURANCE MALADIE", "PRIME", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ARRESTATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VIRUS DU NIL OCCIDENTAL", "MOUSTIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FEMME", "LANGUE ALLEMANDE", "IMMIGR\u00c9", "CENTRE COMMERCIAL", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CASTELLI, NELLO", "FREEMAN, MORGAN", "FONDA, PETER"], "id": "asset-252310", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.10.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "EXTRADITION", "ARRESTATION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9TITION", "EXTRADITION", "ARRESTATION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "EXTRADITION", "ARRESTATION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "EXTRADITION", "ARRESTATION", "DOUBLE IMPOSITION", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "DOUBLE IMPOSITION", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "DOUBLE IMPOSITION", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "INTERVIEW", "SKETCH", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "POLICE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "POLANSKI, ROMAN", "WOERTH, ERIC", "MAURER, UELI"], "id": "asset-252323", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3177, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091004 et archives, l'arrestation du cin\u00e9aste POLANSKI Roman par la police suisse suscite une violente pol\u00e9mique. Depuis plusieurs ann\u00e9es, le cin\u00e9aste poss\u00e9dait un chalet \u00e0 Gstaad et n'a jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 par les autorit\u00e9s. Ces derni\u00e8res \u00e9taient pourtant au courant qu'un mandat d'extradition pesait sur le r\u00e9alisateur, qui avait quitt\u00e9 les USA dans les ann\u00e9es 70 pour \u00e9chapper \u00e0 une condamnation pour le viol d'une mineure\n* SUISSE, FRANCE : 20091004 et archives, l'accord de double imposition conclu entre la Suisse et la France va permettre un meilleur \u00e9change d'information en cas de fraude ou d'\u00e9vasion fiscales. Le fisc fran\u00e7ais invite les fraudeurs fran\u00e7ais \u00e0 r\u00e9gulariser volontairement leur situation. C\u00f4t\u00e9 suisse, certains experts fiscalistes consid\u00e8rent que la Suisse est all\u00e9e trop loin dans les concessions\n* Plateau : 20091004, itw du conseiller d'Etat bernois PERRENOUD Philippe et du directeur d'Assura PILLONEL Jean-Bernard sur les caisses d'assurance maladie\n* SUISSE : 20091004, la violence dans les patinoires o\u00f9 se d\u00e9roulent les matchs de hockey sur glace est devenue courante en Suisse. Les supporters ultras du HC Bienne, qui se font appeler les Fire-Lords, sont r\u00e9put\u00e9s pour leur agressivit\u00e9. Les autorit\u00e9s ont mis sur place des dispositifs policiers importants et co\u00fbteux avant tous les matchs \u00e0 risque, afin d'\u00e9viter des affrontements entre les supporters.", "title": "UN ROMAN SUISSE // QUI VEUT GAGNER DES MILLIONS ?// BRISONS LA GLACE - 09.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUBERSON, L'", "ZURICH-VILLE", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE", "GSTAAD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "BIENNE", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC BIENNE", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission Mise au point pr\u00e9sent\u00e9e par Malik Melihi"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASCARO, Maria Pia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-252331", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20091004, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, la soir\u00e9e sp\u00e9ciale des \u00e9lections de Miss Suisse 2009 produite par la TSR et la coproduction de la TSR avec SF pour la captation de l'op\u00e9ra \"la Boh\u00e8me en banlieue\"", "title": "09.10.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VON LUDWIG, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["POIVRE D'ARVOR, PATRICK"], "id": "asset-252230", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091004, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le journaliste POIVRE D'ARVOR Patrick. POIVRE D'ARVOR Patrick \u00e9voque sa carri\u00e8re journalistique, son \u00e9viction du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de TF+ et son dernier livre \"Fragments d'une femme perdue\".", "title": "PATRICK POIVRE D'ARVOR - 09.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POIVRE D'ARVOR, PATRICK"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PRO SENECTUTE - 09.10.04", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-251982", "durationSec": 213, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU TEMPLE DE CHENE A GENEVE - 09.10.04", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-252291", "durationSec": 3545, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "VPS PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-251809", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091004 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9 DESHUSSES Laurent, com\u00e9dien genevois.", "title": "LAURENT DESHUSSES - 09.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DESHUSSES, LAURENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG", "MESSIEURS", "MORAT FRIBOURG", "MORAT FRIBOURG", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME", "ENTRA\u00ceNEUR", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PATINOIRE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "DAMES", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "ESCALADE", "DAMES", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "ESCALADE", "DAMES", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "ESCALADE", "DAMES", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "ESCALADE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DUFAUX, LAURENT", "VETTEL, SEBASTIAN", "TRULLI, JARNO", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "GROSJEAN, S\u00c9BASTIEN", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "LUSTRINELLI, MAURO", "GASHI, SHKELZEN", "LAMON, SOPHIE", "CANCELLARA, FABIAN", "SFORZA, CIRIACO"], "id": "asset-252385", "durationSec": 3019, "mediaType": "video", "title": "09.10.04", "visualGeographicals": ["MORAT", "COURTEPIN", "FRIBOURG-VILLE", "SUZUKA", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "COLOGNY", "BIENNE", "BONCOURT", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "RAVOIRE", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TOYOTA", "RENAULT", "TORO ROSSO", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "AC BELLINZONE", "BC BONCOURT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.10.04", "visualThemes": ["DAMES", "MORAT FRIBOURG", "MESSIEURS", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "LAIT", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ARTISTE PEINTRE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252309", "durationSec": 932, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "DIE SEILBAHN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-248714", "durationSec": 403, "publicationDate": "2009-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Louis-Albert Zbinden", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B29B948D-31BF-4AF4-938B-35490978638A", "durationSec": 7169, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbinden, Louis-Albert"], "thematicThemes": ["journalisme", "\u00e9mission de radio", "radio"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 septembre 2009 \u00e0 Paris, notre confr\u00e8re L.-A. Zbinden a marqu\u00e9 les ondes romandes et la presse \u00e9crite en qualit\u00e9 de journaliste culturel et correspondant \u00e0 Paris de 1953 \u00e0 1987. Observateur chaleureux, engag\u00e9 \u00e0 gauche et critique face \u00e0 l'institution m\u00e9diaque qu'il a servi d\u00e8s 1949, Zbinden a su garder son ind\u00e9pendance d'esprit et de plume, notamment le samedi matin \u00e0 7h30 dans sa chronique fameuse \"Le Regard et la Parole\". Archives :  La Maison de la Radio. Entretien avec Louis-Albert Zbinden sur son parcours professionnel par Daniel Jeannet [larges extraits] (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 22.02.1991). Une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 nomm\u00e9e Alphonse Kehrer. Extrait de l'\u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec Les Compagnons de la chanson anim\u00e9e par Alphonse Kehrer [extrait] (Radio-Lausanne, 27.11.1950). Les Racines du ciel. Entretien avec Romain Gary, laur\u00e9at du Prix Goncourt 1956 par L.-A. Zbinden (Le Miroir du temps, Radio-Lausanne, 14.12.1956). L'Ind\u00e9sirable. Entretien avec L.-A. Zbinden sur le dernier roman de R\u00e9gis Debray lui-m\u00eame interviewant L.-A. Zbinden sur sa lecture (La Semaine litt\u00e9raire. Magazine d'information, RSR I, 4.11.1975). Anthropologie structurale. Entretien avec Claude L\u00e9vi-Strauss sur son dernier essai par L.-A. Zbinden [extraits mont\u00e9s]. (Le Miroir du temps, Radio-Lausanne, 08.04.1958). Je suis une putain. Entretien avec Louis-Ferdinand C\u00e9line \u00e0 son domicile de Meudon par L.-A. Zbinden (Le Miroir du temps, Radio-Lausanne, 25.07.1957). Un homme de parole. T\u00e9moignage de Fran\u00e7ois Gross, chroniqueur au quotidien Le Temps, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 recueilli par Christian Ciocca. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue (Archives RSR 08.04.58)", "name": "L\u00e9vi-Strauss, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 04.11.75)", "name": "Debray, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 25.07.57)", "name": "C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR) ", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR14.12.56)", "name": "Gary, Romain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 27.11.50)", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR22.02.91)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "La Suisse, bateau de la CGN", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CA29635C-8DBE-4096-AECB-688D988C52ED", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CGN"], "thematicThemes": ["bateau", "vapeur"], "excerpt": "Le mode de navigation. Les vents du lac. La formation d'un capitaine. Boucle sur le haut lac. Visite des machines, technique employ\u00e9e (la vapeur), machine d'\u00e9poque, formation d'un machiniste, comment se passe une travers\u00e9e, les contr\u00f4les p\u00e9riodiques. Un v\u00e9ritable vestige des d\u00e9buts de la r\u00e9volution industrielle et de l'invention de la machine \u00e0 vapeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "machiniste", "name": "Limbert, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine", "name": "Chenau, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-030D8AD6-A27E-405C-9D9E-953A29E6648A", "durationSec": 3809, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9mirovsky, Ir\u00e8ne"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "litt\u00e9rature", "Juifs", "\u00e9crivaine", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Librairie Payot, pr\u00e9sente depuis 1946 \u00e0 Zurich, ferme son enseigne des bords de la Limmat : Interview de Sandrine Charlot Zinsli, initiatrice de la plate-forme culturelle francophone Aux Art Etc.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57976A23-12F3-4F0B-B44F-572F74B0A332", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Payot"], "thematicThemes": ["librairie", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Les francophones des bords de la Limmat, pourtant toujours plus nombreux, devront se contenter de quelques rayons en fran\u00e7ais dans diverses librairies. Une fermeture qui surprend dans la communaut\u00e9 francophone. La raison est \u00e9conomique, mais pas uniquement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiatrice de la plate-forme culturelle francophone Aux Art Etc.", "name": "Charlot Zinsli, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Des anges gardiens dans nos gares : Reportage d'Anouk Henry, collaboratrice RSR, \u00e0 la gare de Renens", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F3655C10-BA21-49FC-BEAC-FF9BFCA07903", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 938, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s de Renens ont constat\u00e9 une d\u00e9gradation du climat autour de la gare : elles ont donc lanc\u00e9 au printemps ce projet baptis\u00e9 Railfair, den collaboration avec les CFF et la police.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef brigade mobile Police Ouest", "name": "Fellay, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant, chef subdivision pr\u00e9vention et partenariat de la Police de l\u00bfOuest lausannois", "name": "Hautle, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "marraine de la gare de Renens", "name": "Bovay, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF pour la Suisse romande", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "municipal de Renens", "name": "Golaz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "marraine de la gare de Renens", "name": "Ferizi, Drita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Claude B\u00e9gl\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste, qui racconte son voyage avec Radio Trabant", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-325A7ED8-6946-435B-B43E-E1A3807A6BD6", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9gl\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "mur de s\u00e9paration", "communisme", "guerre froide"], "excerpt": "20 ans apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, la r\u00e9daction de la RSR remonte le trac\u00e9 de l'ancien rideau de fer \u00e0 bord d'une authentique Trabant. Claude B\u00e9gu\u00e9,  pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste a fait le voyage avec les journaliste de la RSR entre Slavonice, village tch\u00e8que proche de la fronti\u00e8re autrichienne et jusqu'\u00e0 Prague. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Ernest a 118 ans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9C8FE8A-EDD6-4D1F-BC6F-FAC7F76B5B42", "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 09.10.03", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "FAILLITE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "ARBITRE", "PORTRAIT", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "COMM\u00c9MORATION", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE"], "visualGeographicals": ["ROME", "THONEX", "LAUSANNE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-252308", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "L\u00c9GISLATION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "\u00c9TUDIANT", "BAL", "UNIVERSIT\u00c9", "MOSQU\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS", "FREYSINGER, OSKAR", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-252307", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.10.03", "visualGeographicals": ["ESSONNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL"], "id": "asset-251824", "durationSec": 4420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20091003 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "JEAN-LUC AMSLER / MANUEL COLLAS DE LA ROCHE / HE TREATLES / THIERRY LORIOT - 09.10.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRANCE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "VERSOIX"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BC720510-4CA3-4C21-881B-8D0FF5BFD3DA", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9mirovsky, Ir\u00e8ne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Indon\u00e9sie, le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 la partie de l'ouest de l'\u00eele de Sumatra aurait fait pr\u00e8s de 1100 morts. La ville de Padang vit d\u00e9sormais au rythme des p\u00e9nuries : Reportage de Solenn Honorine avec des interviews d'habitants qui t\u00e9moignent des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 cette p\u00e9nurie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3CCB4BCB-651A-4424-8691-DB39229EF986", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Sumatra"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "p\u00e9nurie", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant/es de la ville de Padand", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Djakarta", "name": "Honorine, Solenn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-247638", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081003, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. 25000 francs ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s, par la candidate du jour, BELLARD Lilas.", "title": "09.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "09.10.03", "id": "asset-251880", "durationSec": 859, "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "YAKIN, HAKAN", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-252386", "durationSec": 2506, "mediaType": "video", "title": "09.10.03", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LUGANO", "KLOTEN", "SUZUKA", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "MCLAREN", "TOYOTA", "TORO ROSSO", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "BC BONCOURT", "BBC NYON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "SURDITE - 09.10.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-255159", "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-250066", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090614, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 1 - SESSION 6 - 09.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Thierry Dagon chantant le d\u00e9but de la Marseillaise (05"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "RELIGION ET CROYANCES", "DIEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "DIEU", "ALIMENTATION", "HINDOUISME", "V\u00c9G\u00c9TARISME", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-252205", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "AIGLE"], "durationSec": 1384, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Aigle : 20091003, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la pasteure et \u00e9ducatrice SALZBORN-CHENUZ Catherine et le professeur de psychologie de la religion BRANDT Pierre-Yves pour \u00e9voquer l'attitude et les interrogations des jeunes enfants face \u00e0 Dieu. SALZBORN-CHENUZ, Catherine anime des groupes avec des enfants et des parents lors de Rencontre d'\u00e9veil \u00e0 la foi\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091003, rencontre avec la famille PABARI qui suit l'enseignement du gourou hindou Sai Bada. Cette communaut\u00e9 consid\u00e8re le v\u00e9g\u00e9tarisme comme un moyen d'\u00e9l\u00e9vation spirituelle\n* Neuch\u00e2tel-Ville : 20091003, itw du directeur du festival du Film de Locarno MAIRE Fr\u00e9d\u00e9ric, r\u00e9alis\u00e9e par JAQUIER Carmen, \u00e9tudiante de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque les traces laiss\u00e9es dans la ville par son p\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9 alors qu'il \u00e9tait un tout jeune enfant.", "title": "09.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AIGLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2009-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOS SANTOS, Rom\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le chant straussien. Quelques figures l\u00e9gendaires parmi les interpr\u00e8tes de Richard Strauss (5/5) : H\u00e9l\u00e8ne d'Egypte, L'Amour de Dana\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930D29BC-17D4-44E2-93AF-2B13C94B5BCF", "durationSec": 3552, "publicationDate": "2009-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "composition musicale", "musique vocale"], "excerpt": "D'Emmy Destinn \u00e0 Leonie Rysanek, en passant par Inge Borkh, Astrid Varnay, Lotten Lehmann, Lisa Della Casa, Birgit Nilsson, Irmgard Seefried, Rita Streich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, ancien directeur d'op\u00e9ra \u00e0 Berlin et Osnabr\u00fcck", "name": "Monnard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bretagne, appels de far (5/5): les fameuses hu\u00eetres de Prat Ar Coum", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E84D0708-B500-4F2E-815E-44958A64C3EB", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2009-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hu\u00eetre", "mer"], "excerpt": "\"Bretagne: Appels de far (5/5)    \r\nles fameuses hu\u00eetres de Prat Ar Coum.\r\nLes hu\u00eetres de Prat Ar Coum figurent parmi les meilleures du monde. Chefs \u00e9toil\u00e9s et chroniqueurs gastronomiques de haut vol ne tarissent pas d\u00bf\u00e9loges. \r\nYvon Madec est ostr\u00e9iculteur dans le Pays des Abers, \u00e0 trente kilom\u00e8tres au nord de Brest. Ce chef d\u00bfentreprise accueillant, travailleur et g\u00e9n\u00e9reux fait honneur \u00e0 plus d\u00bfun si\u00e8cle de tradition ostr\u00e9icole et familiale.\r\nYvon Madec et sa fille Caroline nous re\u00e7oivent au beau milieu d\u00bfun magnifique paysage au terroir unique dans le Finist\u00e8re-nord; berceau des traditions gastronomiques et maritimes bretonnes.\r\nLe site des hu\u00eetres de Part Ar Coum\r\nLe Pays des Abers\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bretons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'ann\u00e9e 2009 est l'une des plus s\u00e8ches depuis 50 ans en Suisse. Le niveau des pr\u00e9cipitations se rappoche dans plusieurs cantons de celui de 2003 et 1976 : Interview de Sylvie Judas, municipale des Eaux de la commune de Gimel, correspondance de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura et interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Jordan, directeur de la soci\u00e9t\u00e9 e-dric", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F3E6720-F024-4EB7-90EC-2FFB51F4E84F", "thematicGeographicals": ["Rhin (fleuve)", "Gimel", "Suisse"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2009-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pluie", "glacier (g\u00e9ographie)", "navigation", "s\u00e9cheresse"], "excerpt": "La s\u00e9cheresse touche notamment le village de Gimel, dans le canton de Vaud, les fontaines sont \u00e0 sec, et la municipalit\u00e9 demande \u00e0 la population de faire un geste, en arr\u00eatant d'arroser les pelouses. Autre cons\u00e9quence directe de la s\u00e9cheresse, des difficult\u00e9s de navigation sur le Rhin du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 e-dric, un bureau d'ing\u00e9nieurs sp\u00e9cialis\u00e9 en hydrologie \u00e0 Epalinges", "name": "Jordan, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "municipale des Eaux de la commune de Gimel", "name": "Judas, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "60 ans de la fondation de la R\u00e9publique populaire de Chine : Interview de Li Chang Rui, ancien ministre des statistiques, \u00e2g\u00e9 de 87 ans, qui est tr\u00e8s critique sur les d\u00e9rives capitalistes de son pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BC6F67A5-F2C9-4D30-BA3C-483149084D44", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2009-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Li, Chang Rui"], "thematicThemes": ["communisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Li Chang Rui a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er la Chine rouge. Tr\u00e8s critique sur les d\u00e9rives capitalistes de son pays, il n'a rien perdu de son enthousiasme initial.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Li, Chang Rui", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Indon\u00e9sie, l'Aide Suisse [Corps d'aide suisse humanitaire], soit 115 personnes, travaille en faveur des victimes du s\u00e9isme dans l'\u00eele de Sumatra : Interview de Mich\u00e8le Mercier, contact pour la presse de l'\u00e9quipe suisse d'intervention \u00e0 Sumatra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-132E4E70-6015-4608-8C49-35DC59E77504", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2009-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re fois que la Suisse d\u00e9ploie l'entier de sa cha\u00eene de secours. Le d\u00e9tachement suisse comprend des sp\u00e9cialistes de l'approvisionnement en eau du logement temporaire et de la consolidation des b\u00e2timents ainsi que des m\u00e9decins. Les \u00e9quipes de recherche ont emmen\u00e9 des chiens de catastrophes. L'Indon\u00e9sie a appel\u00e9 le monde \u00e0 l'aide, pr\u00e8s de 3'000 personnes seraient toujours prisonni\u00e8res des d\u00e9combres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contact pour la presse de l'\u00e9quipe suisse d'intervention en Indon\u00e9sie", "name": "Mercier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}]}}