{"response": {"numFound": 9206, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Chassez le naturel\" \u00e0 Lancy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CE90C2F-48B2-4512-BD4D-C8D744409746", "durationSec": 568, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Une exposition qui met tr\u00e8s intelligemment en jeu et en images les liens \u00e9tonnants qui se tissent aujourd'hui entre nature et artifice. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Freymond, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Mamie, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du salon du sexe 3", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E05B5C1-1AE5-4031-AD8D-5E6A76BEB5CD", "durationSec": 206, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (159/271) : La mante religieuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-024618EF-1EAB-486E-BD03-43AC9202EC15", "durationSec": 171, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse signe l'Initiative pour la transparence dans les industries extractives (ITIE) : Interview de Nazaire Djerakoubou, employ\u00e9 de Swissaid au Tchad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE890B3E-B3DD-4196-909C-368416C823B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "coop\u00e9ration internationale", "ressource min\u00e9rale", "commerce international"], "excerpt": "L'Initiative pour la  transparence dans les industries extractives (ITIE) a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'occasion d'un symposium organis\u00e9 par Swissaid qui se bat contre l'opacit\u00e9 qui lie les multinationales et les gouvernements. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 de Swissaid au Tchad", "name": "Djerakoubou, Nazaire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 190 : Tout le monde s'est fait beau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A96A136D-D731-4EA4-9237-E30545F6F9DB", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front populaire (3/5): un Front en acte", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2D657A5A-3323-4390-B95B-F3D33307D9C7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blum, L\u00e9on", "Front populaire"], "thematicThemes": ["loisir", "vie politique", "histoire", "politique", "lutte politique", "communisme", "cong\u00e9 pay\u00e9", "ann\u00e9es 1930", "socialisme", "Front populaire (1936-1938)", "vacances"], "excerpt": "\"Un Front en acte\r\nQuel espoir r\u00e9side dans l'av\u00e8nement du Front Populaire en France ? Que disent alors les intellectuels engag\u00e9s contre les fascismes montant ? L\u00e9on Blum veut croire en un socialisme fran\u00e7ais, celui incarn\u00e9 jadis par Jaur\u00e8s. Il a tourn\u00e9 le dos \u00e0 l'Internationalisme et a refus\u00e9 de croire en une III\u00e8me internationale, dict\u00e9e par l'esprit de la r\u00e9volution sovi\u00e9tique..\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, au sujet de la politique \u00e9conomique de Barack Obama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38E227FF-F31B-4706-9D7E-ED14C9997C63", "durationSec": 285, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marteau, faucille et bricolage. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, un portrait du Vietnam et de ses habitants (3/5): l'agent orange, plus jamais \u00e7a!", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1D5AD187-488F-4C23-872A-80C75D828D14", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime de guerre", "vie quotidienne", "herbicide", "guerre du Vietnam", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Marteau, faucille et bricolage (3/5)    \r\n\r\nL\u00bfagent orange, plus jamais \u00e7a!\r\nUn enfant de 12 ans, incapable de tenir son corps droit, est sangl\u00e9 de la t\u00eate aux pieds \u00e0 un tuteur en acier. C\u00bfest l\u00bfun des pensionnaires du Village de la Paix de Hanoi, un centre de r\u00e9habilitation fonctionnelle qui accueille des enfants et des adolescents dont les parents ou les grands-parents ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par l\u00bfagent orange, un d\u00e9foliant toxique d\u00e9vers\u00e9 sur les for\u00eats et les champs du centre du Vietnam par l\u00bfUS Air Force entre 1961 et 1971.\r\nMonsieur Nguyen Trong Nhan, vice-pr\u00e9sident de l\u00bfAssociation des victimes de l\u00bfagent orange, n'est pas surpris par le rejet r\u00e9cent par la Cour supr\u00eame des Etats-Unis de la plainte d\u00e9pos\u00e9e par son association contre les entreprises am\u00e9ricaines qui fabriquaient l\u00bfagent orange \u00e0 l\u00bf\u00e9poque. \"Nous poursuivrons notre combat sous d\u00bfautres formes pour que justice soit rendue aux victimes vietnamiennes de ce crime de guerre et pour emp\u00eacher toute nouvelle utilisation d\u00bfarmes chimiques o\u00f9 que ce soit dans le monde.\"\r\nUn article du Monde diplomatique sur les cons\u00e9quences de l'utilisation de l'agent orange au Vietnam\r\njeudi 11 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (4/5)    \r\nPlat de ph?. [akiyoshi's room / wikip\u00e9dia]\r\nTous les ph? ne sont pas des vrais\r\nLe ph? est une soupe fumante consomm\u00e9e le matin comme le soir, dans toutes les r\u00e9gions du Vietnam. Nous d\u00e9couvrons la recette de ce plat national en suivant Nungh sur son march\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans l\u00bfachat des produits frais entrant dans la confection de la fameuse soupe, et en assistant chez elle, dans sa cuisine, \u00e0 la pr\u00e9paration d\u00bfun ph? au poulet: un bouillon de nouilles de riz m\u00e9lang\u00e9es avec du poulet finement tranch\u00e9 et \u00e9tuv\u00e9, le tout assaisonn\u00e9 avec des herbes odorantes, de l\u00bfoignon et du gingembre grill\u00e9.\r\nSi le ph? se d\u00e9guste en famille, \u00e0 la maison, il se consomme aussi et surtout \u00e0 m\u00eame le trottoir, aux terrasses des restaurants populaires. Nous testons l\u00bfun des meilleurs ph? au b\u00bfuf de Hanoi sur un trottoir de la vieille ville, devant l\u00bf\u00e9choppe de Vu Van Phong.\r\nOn d\u00e9couvre en fin d\u00bf\u00e9mission que, depuis 2004, le ph? est \"macdonaldis\u00e9\" dans une cha\u00eene de restaurants standardis\u00e9s baptis\u00e9e Ph? 24, qui est pr\u00e9sente dans toutes les villes du Vietnam et dans neuf pays \u00e9trangers. Les puristes consid\u00e8rent que la soupe qu\u00bfon y mange n\u00bfest pas du vrai ph?\u00bf\r\nUne recette de Ph?\r\nInvit\u00e9e\r\nNelly Krowolski, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de l\u00bfalimentation au Vietnam\r\nvendredi 12 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (5/5)   Riches artisans et pauvres paysans\r\nParmi les 2/3 des Vietnamiens qui vivent \u00e0 la campagne, une majorit\u00e9 a profit\u00e9 du Doi Moi, le grand changement initi\u00e9 par les autorit\u00e9s \u00e0 partir de 1986 et ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation de l\u00bfartisanat et du petit commerce.\r\nMais si les campagnes vietnamiennes ne connaissent plus de famines, certaines familles paysannes n\u00bfont pas profit\u00e9 du d\u00e9veloppement de l\u00bf\u00e9conomie rurale. On se rend dans des villages du nord du pays o\u00f9 l\u00bfon d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 contrast\u00e9e des campagnes vietnamiennes.\r\nEntre pauvres paysans qui peinent \u00e0 rembourser leurs dettes et riches entrepreneurs qui roulent en Mercedes, les zones rurales du Vietnam connaissent \u00e0 la fois la mis\u00e8re et la fortune.\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam \u00e0 l'aube du XXIe si\u00e8cle\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nInvit\u00e9e\r\nV\u00e9ronique Blanc, elle est lausannoise et vit au Vietnam depuis 9 ans. Elle est Restaurant Manager et aussi Regional Admissions Manager Asia pour l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Glion\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Jos\u00e9 Mondzain, directrice de recherches au CNRS : A propos de son ouvrage \"Qu'est-ce que tu vois ?\" (Ed. Gallimard, 2009) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-400CC103-C459-409F-818D-7B62C8D8DE21", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "enfant (\u00e2ge)", "philosophie"], "excerpt": "La philosophie en jeunesse et en th\u00e9\u00e2tre. Les grandes questions de la philosophie discut\u00e9es avec des enfants. La philosophe Marie-Jos\u00e9 Mondzain a, pendant deux ans, fr\u00e9quent\u00e9 des classes d'\u00e9cole primaire pour parler philosophie avec les \u00e9l\u00e8ves. Elle a per\u00e7u dans toutes les classes qui l'ont accueillie un intense app\u00e9tit pour les grandes questions de la philosophie. Le constat peut \u00e9tonner: la philosophie, quand elle est s\u00e9rieuse, ne manie-t-elle pas - c'est sa r\u00e9putation - des concepts r\u00e9put\u00e9s complexes dans une rh\u00e9torique qui peut s'av\u00e9rer tortueuse ?  L'auteur de \"Qu'est-ce que tu vois?\" a d\u00e9couvert chez ces jeunes enfants des partenaires de tr\u00e8s haut niveau dans le questionnement commun, et de grands constructeurs de th\u00e9ories aussi. L'auteur l'affirme: la philosophie n'est pas affaire de maturit\u00e9, mais au contraire d'immaturit\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9e toute la vie; \u00e0 ce jeu-l\u00e0, les enfants de dix ans savent \u00eatre d'agiles philosophes. De ces nombreuses rencontres avec les classes, Marie-Jos\u00e9 Mondzain a tir\u00e9 un livre \"de fiction\", comme elle le dit, dans lequel elle synth\u00e9tise les grands moments et articulations de ces jeunes dialogues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, directrice de recherches au CNRS", "name": "Mondzain, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON ORGANIQUE (BRUXELLES) - 09.06.10", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249862", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "CHALET", "INCENDIE", "POMPIER", "FIBRE V\u00c9G\u00c9TALE", "ISOLATION", "FIBRE V\u00c9G\u00c9TALE", "ISOLATION"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC", "ZAPPELLI, DANIEL", "BONNANT, MARC", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "COUCHEPIN, PASCAL", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-250129", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TROISTORRENTS", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "RESTAURANT", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "MONTAGNE", "FEMME", "MONTAGNE", "TAPIS", "FEMME", "VIE QUOTIDIENNE", "TISSAGE", "MONTAGNE", "FEMME", "SOUK", "MONTAGNE", "FEMME", "PHARE", "LAC", "AVIRON", "CATH\u00c9DRALE", "VIEILLE VILLE", "MAIRIE", "PONT", "MARCH\u00c9 AUX PUCES"], "id": "asset-250100", "thematicGeographicals": ["MAROC", "GENEVE-VILLE", "WASSEN", "ST-GALL", "SUISSE"], "durationSec": 3739, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall, Wassen, SUISSE : 20090500, SOMMER Fritz est un passionn\u00e9 du mod\u00e9lisme ferroviaire. Il a construit dans son grenier une immense maquette reconstituant la ligne ferroviaire du Gothard\n* MAROC : Haut-Atlas, 20090400, BOUTKHOUM DATCHARY Zineb est la premi\u00e8re femme guide du Maroc. Elle \u00e9prouve des difficult\u00e9s \u00e0 faire admettre aux populations locales qu'une femme peut exercer ce m\u00e9tier jusque-l\u00e0 r\u00e9serv\u00e9 au hommes\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090500, la ville du bout du lac L\u00e9man cache des lieux parfois inconnus ou tr\u00e8s touristiques.", "title": "MON ROYAUME POUR UN PETIT TRAIN // ZINEB, FEMME GUIDE // GENEVE - 09.06.10", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "ST-GALL", "WASSEN", "SUISSE", "ST-GALL", "MAROC", "MAROC", "MAROC", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WACKER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "\u00c9VASION FISCALE", "JOURNALISTE", "PROC\u00c8S", "PUBLIC", "PALAIS DE JUSTICE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "DROITE", "GAUCHE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "SPOT PUBLICITAIRE", "INCENDIE", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY", "BARILLON, JACQUES", "BONNANT, MARC", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO", "CLOONEY, GEORGE", "CLOONEY, GEORGE"], "id": "asset-250130", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AVENCHES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KLOTEN", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["TAMOIL", "PS", "UDC", "NESPRESSO", "NESTL\u00c9", "NESPRESSO", "NESTL\u00c9", "AMERICAN AIRLINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "OR", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "D\u00c9BAT", "VIE POLITIQUE", "BATEAU \u00c0 AUBES", "TRAIN", "TRAIN", "GOLF (LOISIR)", "SPORT DE LOISIR", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "BRELAZ, DANIEL", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-250131", "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.10", "visualGeographicals": ["DOUBS", "DOUBS (RIVIERE)", "GENEVE", "AVENCHES", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VAUD", "CHAMONIX", "VERNAYAZ", "BOIS, LES", "ROCHE, LA (FR)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE"], "visualCorporations": ["NESPRESSO", "NESTL\u00c9", "CGN", "SNCF", "SNCF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250133", "durationSec": 557, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON CONSTRUITE SUR UNE PENTE (ECUBLENS VAUD) - 09.06.10", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249863", "durationSec": 189, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La maison construite sur une pente (Ecublens/Vaud)\n"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison construite sur une pente (Ecublens/Vaud)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3178019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3132537", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3132537"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.06.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249850", "durationSec": 665, "publicationDate": "2009-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (158/271) : L'hermine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7CBA2062-C610-45B7-8976-3404C62A7B4F", "durationSec": 168, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Fougeirol, sp\u00e9cialiste et d\u00e9fenseur des crocodiles. Avec un reportage au Vivarium de Servion, \u00e0 la rencontre des crocodiles du Siam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0974C17-0844-4FE5-960E-7420C3510517", "thematicGeographicals": ["Servion", "Vaud", "France"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fougeirol, Luc"], "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition", "vivarium", "crocodile"], "excerpt": "\"Apparus il y a 220 millions d'ann\u00e9es, les crocodiliens font l'objet de la v\u00e9n\u00e9ration ou de l'aversion des hommes. Puissants et majestueux, ils tiennent au sein de nombreuses cultures un r\u00f4le symbolique. De nos jours, ils sont victimes de chasses impitoyables - tout autant que de l'invasion de leur territoires et de la pollution. Un temps s\u00e9rieusement menac\u00e9s, ils doivent leur survie aux travaux scientifiques et \u00e0 l'instauration de fermes d'\u00e9levage dans de nombreux pays. En France, \"La Ferme aux Crocodiles\" fond\u00e9e par Luc Fougeirol en 1994 est implant\u00e9e \u00e0 Pierrelatte (en Province), elle jouit d'une renom\u00e9e europ\u00e9enne, si ce n'est mondiale. Cette serre accueille des sp\u00e9cimens issus d'Afrique, d'Asie, d'Australie et d'Am\u00e9rique du Sud. Du fait de ses actions en faveur de la pr\u00e9servation des reptiles, Luc Fougeirol a su \u00e0 la fois conqu\u00e9rie le grand public tout comme les sp\u00e9cialistes des crocodiles ainsi que de nombreux scientifiques \u00e0 travers le monde. A leurs c\u00f4t\u00e9s, et gr\u00e2ce \u00e0 son association \"SOS Crocodiles\", il milite pour la pr\u00e9servation de ces esp\u00e8ces. \r\nReportage de Blaise Angel : \u00e0 la rencontre des crocodiles du Siam en compagnie de Philippe Morel, directeur du Vivarium de Servion.\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des crocodiles", "name": "Fougeirol, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Vivarium de Servion", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Lors de son discours au Caire, Barak Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis, a-t-il trahi la cause des femmes? : D\u00e9bat entre Anne Bisang, directrice du th\u00e9\u00e2tre La Com\u00e9die \u00e0 Gen\u00e8ve et Boris Vejdovsky, professeur de litt\u00e9rature et de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5D29D55-5B9A-457C-868B-384554702A0D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Le Caire"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["femme", "islam", "relations internationales", "attitude religieuse"], "excerpt": "Lors de son discours au Caire, Barack Obama s'est attach\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir un nouveau cadre aux relations entre les Etats-Unis et le monde musulman. En justifiant le port du voile islamique il aurait donc d\u00e9savou\u00e9 les millions de musulmanes qui ne le portent pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du th\u00e9\u00e2tre La Com\u00e9die \u00e0 Gen\u00e8ve ", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front populaire (2/5): la naissance du Front", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CB08EFD6-A40D-477E-AE27-319D35CB8635", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "histoire", "politique", "socialisme", "communisme", "vie politique", "Front populaire (1936-1938)", "vacances", "cong\u00e9 pay\u00e9", "loisir", "lutte politique"], "excerpt": "\"La Naissance du Front\r\nTout commence au cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise, par une r\u00e9action \u00e0 la journ\u00e9e du 6 f\u00e9vrier 1934. Ce jour-l\u00e0, les ligues fran\u00e7aises \u00ab Les Croix de feu \u00bb et les \u00ab Jeunesses patriotes \u00bb manifestent contre l'investiture de Daladier, mais aussi contre aussi l'affaire Stavisky, les arnaques et les banqueroutes. Les manifestations tournent \u00e0 l'\u00e9meute. Le bilan est de dix-sept morts, dont un policier, et plus de deux mille bless\u00e9s. Les partis de gauche d\u00e9cident de s'unir contre ce qu'ils consid\u00e8rent \u00eatre \u00ab le danger fasciste \u00bb. C'est le premier acte du Front populaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires de recettes (2/5) : Poule au pot d'Henry IV", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E45166A4-C4DE-464A-BB63-9027607E2C0A", "durationSec": 488, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du salon du sexe 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0519A752-7717-491F-953A-B09EF30CFC29", "durationSec": 195, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alberto Nessi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La semaine prochaine, peut-\u00eatre\" (Ed. Campiche, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCE71A5F-E1EE-461B-B8A0-DA62E5FDD1D2", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Le Locle", "Tessin"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontana, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle", "lutte politique", "prol\u00e9tariat", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Alberto Nessi raconte dans ce roman l'histoire singuli\u00e8re de Jos\u00e9 Fontana : ce libraire suisse d'origine portugaise qui a v\u00e9cu \u00e0 Lisbonne et deviendra l'une des grandes figures ouvri\u00e8res de la fin du XIXe si\u00e8cle. Mani\u00e8re po\u00e9tique d'\u00e9voquer le destin d'un \u00eatre qui croit en lui et au pouvoir de changer le monde, et qui cherche avant tout, au temps des r\u00e9volutions rat\u00e9es ou de la Commune, \u00e0 devenir un homme et \u00e0 donner aux ouvriers l'occasion de mieux vivre, d'obtenir la justice sociale. Mani\u00e8re aussi, \u00e0 travers la figure (presque) inconnue de Fontana, de dessiner son propre autoportrait, sur le fil d'un r\u00e9cit qui m\u00e9lange lettres, documents r\u00e9els et t\u00e9moignages, sur fond de trame romanesque se d\u00e9roulant entre le Locle et Lisbonne.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : La premi\u00e8re d'Arlette seule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C00E23F-3B90-4DCC-8AD4-CDD16D5E6F05", "durationSec": 168, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Neuch\u00e2tel, 120 place de travail seront supprim\u00e9s : Commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-012A11FA-F9A2-46F9-A025-0C7D3EE822B2", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "ch\u00f4mage", "horlogerie"], "excerpt": "50 places de travail seront supprim\u00e9s chez Metalor, leader dans le domaine des alliages de m\u00e9taux pr\u00e9cieux \u00e0 Neuch\u00e2tel, et 70 places chez Zenith, entreprise horlog\u00e8re \u00e0 Le Locle. En cause, le repli du march\u00e9 horloger et bijoutier et les perspectives moroses du secteur", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissinfo, plateforme suisse d'informations, pourrait devoir \u00e9conomiser jusqu'\u00e0 un quart de son budget : Interview de Jacques-Simon Eggly, pr\u00e9sident de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBB3B8A1-FE5D-4F07-ACF6-CE8B31C35C18", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "Swissinfo"], "thematicThemes": ["Internet", "information", "r\u00e9cession"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 189 : Le patrouilleur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A283091-2C79-4923-9248-BE2DF7EFBBDC", "durationSec": 157, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La \"T\u00e9l\u00e9\" valdo-fribourgeoise va commencer \u00e0 \u00e9mettre, un reportage de B\u00e9atrice Solvey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB1B16AF-B047-47DA-9337-A0E59A896EF5", "durationSec": 339, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro public de Francis Adorno, au sujet du proc\u00e8s de la meurtri\u00e8re du banquier Edouard Stern, C\u00e9cile B.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC2C6893-275B-48E7-BB53-4247DC64D40F", "durationSec": 196, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"Bab et Sane\" de Ren\u00e9 Zahnd au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-399A8856-3E8B-4993-801C-434F14291F71", "durationSec": 1449, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne pr\u00e9sente en cr\u00e9ation Bab et Sane, pi\u00e8ce de l'auteur romand Ren\u00e9 Zahnd. Rencontre avec l'auteur, le metteur en sc\u00e8ne et les com\u00e9diens africains de ce huis-clos aux accents beckettiens. Apr\u00e8s le renversement d'un potentat africain, deux gardiens se retrouvent abandonn\u00e9s dans une somptueuse villa situ\u00e9e quelque part en Europe et attendent vainement des nouvelles du pays. Pour \u00e9laborer ce huis-clos grin\u00e7ant, Ren\u00e9 Zahnd s'est inspir\u00e9 d'une p\u00e9rip\u00e9tie li\u00e9e \u00e0 la chute du mar\u00e9chal Mobutu. Mais l'auteur pousse la fable au del\u00e0 de la question de la dictature en \u00e9largissant le propos aux rapports de pouvoir qui s'instaurent entre deux \u00eatres reclus. Ren\u00e9 Zahnd a \u00e9crit sa pi\u00e8ce \u00e0 la demande de ceux qu'il consid\u00e8re comme ses fr\u00e8res d'Afrique, Habib Dembel\u00e9 et Hassane Kouyat\u00e9. Form\u00e9s en Afrique francophone, ces deux com\u00e9diens connaissent bien la sc\u00e8ne europ\u00e9enne pour y avoir notamment jou\u00e9 sous la direction de Peter Brook. Tous deux sont fortement engag\u00e9s dans la vie sociopolitique de leur pays. Cela conf\u00e8re une dimension suppl\u00e9mentaire \u00e0 leur implication th\u00e9\u00e2trale. Quant a Jean-Yves Ruf, il est devenu le quatri\u00e8me fr\u00e8re de la famille en acceptant l'invitation des com\u00e9diens \u00e0 mettre en sc\u00e8ne Bab et Sane. Cette rencontre fraternelle se poursuivra lors d'une longue tourn\u00e9e, notamment sur les sc\u00e8nes africaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Zahnd, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kouyat\u00e9, Hassane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Dembel\u00e9, Habib", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Ruf, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 146 : Toto n'a jamais mu\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E10A585-445F-4F27-B8AF-3E6E99CDD716", "durationSec": 212, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les compositrices en France au XIXe si\u00e8cle : Interview de Florence Launay, chanteuse et musicologue (2/5) : Le r\u00e8gne de la voix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94EC8F2F-7F30-4275-82F7-FB02DA000B3A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Lili", "Gail, Sophie", "Puget, Lo\u00efsa", "Farrenc, Louise", "Boulanger, Nadia", "Polignac, Armande de", "Ja\u00ebll, Marie", "Holm\u00e8s, Augusta", "Chaminade, C\u00e9cile", "Bertin, Louise", "Montgeroult, H\u00e9l\u00e8ne de"], "thematicThemes": ["femme", "composition musicale", "19e si\u00e8cle", "compositeur"], "excerpt": "A la d\u00e9couverte des grandes oubli\u00e9es de l'histoire de la musique: Sophie Gail, H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroult, Lo\u00efsa Puget, Louise Farrenc, Louise Bertin, Marie Ja\u00ebll, Augusta Holm\u00e8s, C\u00e9cie Chaminade, Armande de Polignac, Nadia et Lili Boulanger et les autres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Iran. L'Iran se pr\u00e9pare au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran avec interviews d'\u00e9lecteurs", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A4CE1679-95CB-4614-84B4-01632E2AF67E", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahmadinejad, Mahmoud", "Mousavi, Mir-Hossein"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "manifestation politique", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Dans les rues de T\u00e9h\u00e9ran, les supporters des candidats se r\u00e9unissent par dizaines de milliers et les slogans fusent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller de Mir-Hossein Mousavi, candidat", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "supporter de Mahmoud Ahmadinejad, pr\u00e9sident sortant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "supporters des candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Teheran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ACARIEN", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "ABEILLE", "PESTICIDE", "APICULTURE", "PESTICIDE", "MIEL", "APICULTURE", "PESTICIDE", "ABEILLE", "PESTICIDE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "ABEILLE", "ABEILLE", "MIEL", "MIEL", "OGM", "OGM"], "id": "asset-249805", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090609 et archives, les colonies d'abeilles meurent massivement depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, affaiblies par l'acarien varroa, la diminution de la biodiversit\u00e9 et probablement les pesticides omnipr\u00e9sents dans l'environnement. La disparition des abeilles entra\u00eenerait la mort des arbres fruitiers, dont la survie d\u00e9pend \u00e0 80% de la pollinisation. La tra\u00e7abilit\u00e9 des miels \u00e9trangers est impossible \u00e0 d\u00e9terminer, alors que les tests r\u00e9v\u00e8lent la pr\u00e9sence de traces d'OGM dans certains d'entre eux.", "title": "MIEL, ABEILLES : BEAUCOUP DE SUSPECTS, PAS DE COUPABLE ! - 09.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "RANGIERS, LES", "DAILLENS", "SUISSE", "LIEBEFELD", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ESPAGNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "GRIPPE A-H1N1", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BICYCLETTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "FORAGE", "ATTRACTION FORAINE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-250127", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.09", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHEVENEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIRBUS A330", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIRBUS A330", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXTR\u00caME DROITE", "\u00c9LECTION EUROP\u00c9ENNE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "ADMINISTRATION", "LOGICIEL", "ADOLESCENCE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CORBYN, JEREMY", "BONNANT, MARC"], "id": "asset-250126", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.09", "visualThemes": ["ART PLASTIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250128", "durationSec": 588, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TRAVAIL DES FEMMES", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TRAVAIL DES FEMMES", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DEMONT, GILBERTE", "LA CASTOU"], "id": "asset-250123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090609, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur l'\u00e9ventualit\u00e9 de l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. Ce d\u00e9bat fait suite \u00e0 l'acceptation, \u00e0 une faible majorit\u00e9, par le Conseil des Etats de la 11e r\u00e9vision de l'AVS qui pr\u00e9voit cette augmentation de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes. Au cours du d\u00e9bat, est abord\u00e9 \u00e9galement la question de la succession de COUCHEPIN Pascal au Conseil F\u00e9d\u00e9ral.", "title": "LES FEMMES : AU BOULOT JUSQU'A 65 ANS! - 09.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "TRAVAIL DES FEMMES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "LOGO", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "EXPOSITION D'ART", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MINDER, THOMAS", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-250125", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.09", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VENISE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["METALOR", "METALOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.06.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249842", "durationSec": 622, "publicationDate": "2009-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections du Parlement europ\u00e9en. En France, la droite devrait conserver la majorit\u00e9  : Interview de Daniel Cohn-Bendit, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9cologiste et de Martine Aubry, premi\u00e8re secr\u00e9taire du Parti socialiste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2F4C60D7-1338-4EF3-AFF6-4691F022BDA7", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parlement europ\u00e9en"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "En France, l'UMP, arrive nettement en t\u00eate du scrutin avec 28% des voix. Derri\u00e8re, le parti socialiste et la liste Europe-Ecologie de Daniel Cohn Bendit sont pratiquement \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec pr\u00e8s de 16% des voix. La grande surprise du scrutin en France, c'est le r\u00e9sultat des Verts d'Europe-Ecologie.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e9cologiste ", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "premi\u00e8re secr\u00e9taire du Parti socialiste fran\u00e7ais", "name": "Aubry, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Histoires de recettes (1/5) : La B\u00e9chamelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E426E55-2B7D-4F47-A77E-47887564D9C7", "durationSec": 499, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 188 : La ceinture tigre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C42A86B-8DAC-4401-8EF1-2F4B6B328A6C", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les jeunes", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-F01F1DDF-BE17-42D1-BA5C-5595C205376D", "durationSec": 130, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Dans le train panoramique Golden Pass. - 2. Rendez-vous avec femme recherch\u00e9e par petites annonces. - 3. Futur directeur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Canton de Vaud. - 4. Dresseuse d'\u00e9l\u00e9phants pour le cirque Knie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5064249C-B85B-46A4-B011-28A4F9F3477E", "durationSec": 2656, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Suisse, m\u00eame si la moyenne nationale du taux de ch\u00f4mage a recul\u00e9, les pr\u00e9visions \u00e9conomiques sont sombres : Interviews de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE et de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie (DE) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21A04733-6459-48D6-8C7D-EEEC6207D1E6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "ch\u00f4mage", "r\u00e9cession"], "excerpt": "Selon Dorsi Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale chef du DFE, la crise sera s\u00e9v\u00e8re. Le canton de Neuch\u00e2tel, ou l'\u00e9conomie est fortement exportatrice, subit de plein fouet les effets de la crise. Le taux de ch\u00f4mage a grimp\u00e9 d'une demi point pour grimper \u00e0 5,5 %, 7,8% La Chaux de Fonds. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie (DE) ", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : chef du DE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Les gar\u00e7ons et les filles", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F4A6E45F-2D34-4BBC-B40F-D560A744BA7D", "durationSec": 138, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Une \u00e9tude d'Adecco pr\u00e9voit de nombreux licenciements en Suisse. Interview d'Oskar Estermann, porte-parole d'Adecco", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E420D98D-FB65-4807-BA76-080DE2F0A386", "durationSec": 406, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, du service des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet du crash d'un Airbus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFCB9F8F-950E-4522-9AC4-D33E60B9EF76", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du salon du sexe 1", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E073C2D8-8790-4A58-A9E0-0C36D5ABB23D", "durationSec": 211, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse mais l'embellie est passag\u00e8re : Interviews de Virginie Rochat, permanente de l'Association de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs (ADC) et de Serge Gaillard, directeur de la section travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBB6B6B-E499-42D0-BC9F-21EB49C598CF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 465, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO"], "thematicThemes": ["r\u00e9cession", "ch\u00f4meur", "crise \u00e9conomique", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Dans le canton de Neuch\u00e2tel, o\u00f9 l'\u00e9conomie est orient\u00e9e vers l'exportation, le ch\u00f4mage a grimp\u00e9 \u00e0 5,5%. 7,8% \u00e0 la Chaux-de-Fonds. L'embellie sur le march\u00e9 de l'emploi, due surtout \u00e0 l'embauche importante dans le secteur de la construction, ne doit pas cacher la noirceur des perspectives \u00e0 moyen terme. Le SECO table sur une moyenne de plus de 200'000 ch\u00f4meurs pour 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la section travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "permanente de l'Association de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs (ADC)", "name": "Rochat, Virginie", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le visage de l'Homme de N\u00e9anderthal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA8912DC-F93D-4908-8FA8-77D2C44A6E8E", "durationSec": 929, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["visage", "homme de N\u00e9anderthal", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "+Rencontre avec l'homme de N\u00e9anderthal \u00e0 travers des travaux sur l'apparence de son visage. \r\nPendant 200'000 ans l'Homo neanderthalensis a peupl\u00e9 l'Europe, avant de dispara\u00eetre sans laisser de trace. D\u00e9couverte.\r\nL'Homo neanderthalensis est une esp\u00e8ce d'hominid\u00e9s tr\u00e8s proche de notre esp\u00e8ce, l'Homo sapiens. Et c'est peu apr\u00e8s l'arriv\u00e9e d'Homo sapiens d'Afrique que l'Homme de N\u00e9anderthal a disparu sans laisser de traces ou si peu.\r\nEn suivant des squelettes de N\u00e9anderthal, rencontre de cette esp\u00e8ce en compagnie de Christoph Zollikofer, du Laboratoire de pal\u00e9oanthropologie assist\u00e9e par ordinateur de l'Universit\u00e9 de Zurich.\r\nPartant du squelette de l'adolescent du Moustier, son \u00e9quipe a reconstitu\u00e9 son visage virtuellement. Dans le futur, c'est peut-\u00eatre N\u00e9anderthal en train de parler qu'il sera possible de rencontrer gr\u00e2ce aux outils informatiques au service de la pal\u00e9oanthropologie.\r\nParall\u00e8lement au travail scientifique, le plasticien Stefan Auf der Maur propose un travail imaginaire \u00e0 l'aide de croquis, sur une rencontre entre Homo neanderthalensis et Homo sapiens.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien", "name": "Auf der Maur, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9oanthropologue", "name": "Zollikofer, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Vacances", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C794F82B-2334-4775-917B-65295297CAF9", "durationSec": 210, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cin\u00e9astes vaudois risqueraient-ils de s'exiler ? : Interview de Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2807921-5603-4DF9-8545-BE00F15180F1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma romand, vaudois en particulier, fait preuve de vitalit\u00e9. Pourtant, deux d\u00e9put\u00e9s au Grand conseil ont interpell\u00e9 r\u00e9cemment le Conseil d'Etat. Ils craignent un \u00e9ventuel exode des cr\u00e9ateurs vaudois si le canton devait refuser d'augmenter son financement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (157/271) : Le z\u00e9bu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9A76E8F-EAB1-4214-98AF-C2A595F76BB8", "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marteau, faucille et bricolage. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, un portrait du Vietnam et de ses habitants (1/5): sur les traces de la guerre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9B120336-7AFD-49AE-88CF-A0FFA064C6DC", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "soci\u00e9t\u00e9", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "\"Marteau, faucille et bricolage    \r\n\r\nEntre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, Marc Giouse nous propose un portrait bigarr\u00e9 du Vietnam et de ses habitants.\r\nLe Vietnam, \u00e0 cause notamment des quatre guerres qu\u00bfil a connu entre 1947 et 1989, a tard\u00e9 a amorcer son d\u00e9collage \u00e9conomique. Mais depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, le \"petit dragon\" de l\u00bfAsie du Sud-Est a entam\u00e9 une impressionnante marche en avant, r\u00e9duisant de mani\u00e8re spectaculaire son taux de pauvret\u00e9, tant dans les zones urbaines que dans les campagnes, o\u00f9 vivent les deux tiers de la population.\r\nMais cette entr\u00e9e tonitruante du Vietnam dans l\u00bf\u00e9conomie de march\u00e9 mondialis\u00e9e, orchestr\u00e9e par un des derniers r\u00e9gimes communistes de la plan\u00e8te, r\u00e9sistera-t-elle \u00e0 la r\u00e9cession internationale? Les traditions et la culture ancestrale de ce pays de 80 millions d\u00bfhabitants survivront-elles \u00e0 la rage de produire et \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie de consommer qui s\u00bfest empar\u00e9e des Vietnamiens?\r\nlundi 08 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (1/5)    \r\n\r\nSur les traces de la guerre\r\nLes Vietnamiens, malgr\u00e9 les deux guerres successives qui - pendant pr\u00e8s de trente ans - ont marqu\u00e9 leur histoire et d\u00e9vast\u00e9 leur pays, ne nourrissent ni esprit de vengeance, ni rancune \u00e0 l\u00bf\u00e9gard des Fran\u00e7ais et des Am\u00e9ricains.\r\nAu Mus\u00e9e des Souvenirs de guerre \u00e0 Ho Chi Minh Ville, on rencontre un citoyen am\u00e9ricain encore p\u00e9tri de culpabilit\u00e9 et un ancien GI marqu\u00e9 \u00e0 jamais par les horreurs qu\u00bfil a vues, et commises, dans ce pays.\r\nA Cu Chi, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres au nord de l\u00bfancienne capitale du Sud-Vietnam, on visite presque en rampant une partie des 250 kilom\u00e8tres de tunnels que les combattants Vi\u00eat-Cong avaient creus\u00e9s pour \u00e9chapper aux bombardements et aux raids de la plus puissante arm\u00e9e du monde; on prend alors conscience du degr\u00e9 d\u00bfinventivit\u00e9 et d\u00bfopini\u00e2tret\u00e9 dont les Vietnamiens sont capables dans l\u00bfadversit\u00e9.\r\nInvit\u00e9\r\nAlexandre Freire, sociologue, enseignant \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, Gen\u00e8ve\r\nmardi 09 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (2/5)   6000 plantes pour gu\u00e9rir\r\nA Hanoi, la vieille ville est aussi appel\u00e9e le Quartier des trente-six guildes, ou trente-six corporations, chaque rue \u00e9tant occup\u00e9e par un corps de m\u00e9tier dont elle porte le nom. Parmi elles, la rue Hang Ong (litt\u00e9ralement: rue des herbes) est presque enti\u00e8rement d\u00e9volue au commerce des plantes m\u00e9dicinales.\r\nEn passant du temps dans la boutique d\u00bfun gu\u00e9risseur prescripteur et pr\u00e9parateur de rem\u00e8des \u00e0 base de plantes, on comprend mieux la complexit\u00e9 et l\u00bfefficacit\u00e9 de cette m\u00e9decine ancestrale. Les Vietnamiens l\u00bfont import\u00e9e de Chine il y a plusieurs si\u00e8cles et adapt\u00e9 les plantes aux conditions climatiques de leur pays.\r\n\"On a recens\u00e9 6000 plantes ayant des vertus th\u00e9rapeutiques dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Vietnam,\" explique M. Nguyen Duy Thuan, vice-directeur de l\u00bfInstitut pharmaceutique de Hanoi. \"Et les autorit\u00e9s ont donn\u00e9 \u00e0 la m\u00e9decine par les plantes une place et un statut.\"\r\nInvit\u00e9\r\nOlivier Antille, th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9decines asiatiques\r\nmercredi 10 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (3/5)    \r\nEpandage d\u00bfagent orange par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, 1969. [arcweb.archives.gov / wikip\u00e9dia]\r\nL\u00bfagent orange, plus jamais \u00e7a!\r\nUn enfant de 12 ans, incapable de tenir son corps droit, est sangl\u00e9 de la t\u00eate aux pieds \u00e0 un tuteur en acier. C\u00bfest l\u00bfun des pensionnaires du Village de la Paix de Hanoi, un centre de r\u00e9habilitation fonctionnelle qui accueille des enfants et des adolescents dont les parents ou les grands-parents ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par l\u00bfagent orange, un d\u00e9foliant toxique d\u00e9vers\u00e9 sur les for\u00eats et les champs du centre du Vietnam par l\u00bfUS Air Force entre 1961 et 1971.\r\nMonsieur Nguyen Trong Nhan, vice-pr\u00e9sident de l\u00bfAssociation des victimes de l\u00bfagent orange, n'est pas surpris par le rejet r\u00e9cent par la Cour supr\u00eame des Etats-Unis de la plainte d\u00e9pos\u00e9e par son association contre les entreprises am\u00e9ricaines qui fabriquaient l\u00bfagent orange \u00e0 l\u00bf\u00e9poque. \"Nous poursuivrons notre combat sous d\u00bfautres formes pour que justice soit rendue aux victimes vietnamiennes de ce crime de guerre et pour emp\u00eacher toute nouvelle utilisation d\u00bfarmes chimiques o\u00f9 que ce soit dans le monde.\"\r\nUn article du Monde diplomatique sur les cons\u00e9quences de l'utilisation de l'agent orange au Vietnam\r\njeudi 11 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (4/5)    \r\nPlat de ph?. [akiyoshi's room / wikip\u00e9dia]\r\nTous les ph? ne sont pas des vrais\r\nLe ph? est une soupe fumante consomm\u00e9e le matin comme le soir, dans toutes les r\u00e9gions du Vietnam. Nous d\u00e9couvrons la recette de ce plat national en suivant Nungh sur son march\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans l\u00bfachat des produits frais entrant dans la confection de la fameuse soupe, et en assistant chez elle, dans sa cuisine, \u00e0 la pr\u00e9paration d\u00bfun ph? au poulet: un bouillon de nouilles de riz m\u00e9lang\u00e9es avec du poulet finement tranch\u00e9 et \u00e9tuv\u00e9, le tout assaisonn\u00e9 avec des herbes odorantes, de l\u00bfoignon et du gingembre grill\u00e9.\r\nSi le ph? se d\u00e9guste en famille, \u00e0 la maison, il se consomme aussi et surtout \u00e0 m\u00eame le trottoir, aux terrasses des restaurants populaires. Nous testons l\u00bfun des meilleurs ph? au b\u00bfuf de Hanoi sur un trottoir de la vieille ville, devant l\u00bf\u00e9choppe de Vu Van Phong.\r\nOn d\u00e9couvre en fin d\u00bf\u00e9mission que, depuis 2004, le ph? est \"macdonaldis\u00e9\" dans une cha\u00eene de restaurants standardis\u00e9s baptis\u00e9e Ph? 24, qui est pr\u00e9sente dans toutes les villes du Vietnam et dans neuf pays \u00e9trangers. Les puristes consid\u00e8rent que la soupe qu\u00bfon y mange n\u00bfest pas du vrai ph?\u00bf\r\nUne recette de Ph?\r\nInvit\u00e9e\r\nNelly Krowolski, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de l\u00bfalimentation au Vietnam\r\nvendredi 12 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (5/5)   Riches artisans et pauvres paysans\r\nParmi les 2/3 des Vietnamiens qui vivent \u00e0 la campagne, une majorit\u00e9 a profit\u00e9 du Doi Moi, le grand changement initi\u00e9 par les autorit\u00e9s \u00e0 partir de 1986 et ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation de l\u00bfartisanat et du petit commerce.\r\nMais si les campagnes vietnamiennes ne connaissent plus de famines, certaines familles paysannes n\u00bfont pas profit\u00e9 du d\u00e9veloppement de l\u00bf\u00e9conomie rurale. On se rend dans des villages du nord du pays o\u00f9 l\u00bfon d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 contrast\u00e9e des campagnes vietnamiennes.\r\nEntre pauvres paysans qui peinent \u00e0 rembourser leurs dettes et riches entrepreneurs qui roulent en Mercedes, les zones rurales du Vietnam connaissent \u00e0 la fois la mis\u00e8re et la fortune.\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam \u00e0 l'aube du XXIe si\u00e8cle\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nInvit\u00e9e\r\nV\u00e9ronique Blanc, elle est lausannoise et vit au Vietnam depuis 9 ans. Elle est Restaurant Manager et aussi Regional Admissions Manager Asia pour l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Glion\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Freire, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Elections du Parlement europ\u00e9en. Les \u00e9cologistes ont enregistr\u00e9 une forte progression : Interview de Eva Joly, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne de la circonscription Ile-de-France avec la liste Europe Ecologie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22355804-AD62-4CBF-896D-24636D17E13A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parlement europ\u00e9en", "Joly, Eva"], "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Au Parlement europ\u00e9en, Eva Joly, ancienne juge d'instruction de l'affaire Elf, compte se battre en priorit\u00e9 contre la corruption et  les paradis fiscaux.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne de la circonscription Ile-de-France avec la liste Europe Ecologie ", "name": "Joly, Eva", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Markus Hediger, \u00e9crivain : A propos de son recueil \u00ab En de\u00e7\u00e0 de la lumi\u00e8re \u00bb (Ed. de l'Aire, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2788A8F-052B-4726-9046-36849026C6D6", "durationSec": 1477, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le po\u00e8te al\u00e9manique Markus Hediger publie son deuxi\u00e8me recueil de \u00ab rom\u00e9sie \u00bb. Bien que germanophone, Markus Hediger transpose son univers intime en recourant au fran\u00e7ais. Une habitude n\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de l'adolescence, lorsque le jeune po\u00e8te souhaitait dissimuler le sens de ses \u00e9crits au regard indiscret de sa m\u00e8re. Peut-\u00eatre est-ce pour cela que la figure maternelle, aujourd'hui d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, constitue le pivot central de cette po\u00e9sie narrative. \u00ab La lumi\u00e8re est nourriture des morts \u00bb. Sombre lumi\u00e8re qui irradie chaque vers cisel\u00e9 par le po\u00e8te survivant. \u00ab En de\u00e7\u00e0 de la lumi\u00e8re \u00bb, ce sont une cinquantaine de po\u00e8mes agenc\u00e9s \u00e0 la mani\u00e8re d'un roman.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hediger, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front populaire (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-25A2B293-13F1-47DA-AB38-4FCD4FDFD7A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blum, L\u00e9on", "Front populaire"], "thematicThemes": ["histoire", "vie politique", "socialisme", "lutte politique", "cong\u00e9 pay\u00e9", "colonie de vacances", "politique", "vacances", "communisme", "Front populaire (1936-1938)", "ann\u00e9es 1930", "loisir"], "excerpt": "\"L'HEXAGONE ET LES VACANCES\r\nDe 1936 \u00e0 Bregan\u00e7on \r\nRendez vous au tas de sable\r\nEn France, l\u00bforigine des vacances remonte aux cong\u00e9s pay\u00e9s. Autrement dit, \u00e0 l\u00bfann\u00e9e 1936. C\u00bfest \u00e0 cette p\u00e9riode mouvement\u00e9e de l\u00bfhistoire politique que nous remonterons cette semaine.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec Laura LEE DOWNS, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS, qui a publi\u00e9 derni\u00e8rement \u00ab Histoire des colonies de vacances \u00bb (Perrin, 2009).\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Michel MARGAIRAZ, professeur d\u00bfHistoire contemporaine \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 Paris-VIII. Il vient de signer avec Danielle TARTAKOWSKY un ouvrage intitul\u00e9 \u00ab Le front populaire \u00bb (Larousse, 2009)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Margairaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Downs, Laura Lee", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Moine des Cit\u00e9s : Henry Quinson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97C763CE-3E2D-45DD-AFB8-40EA1D7F848D", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 9282, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "moine", "trader", "banlieue"], "excerpt": "Un brillant trader passe de la finance \u00e0 la vie monastique, de Wall Street aux quartiers nord de Marseille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine, ancien trader", "name": "Quinson, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les compositrices en France au XIXe si\u00e8cle : Interview de Florence Launay, chanteuse et musicologue (1/5) : Devenir compositrice au XIXe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AA05B7B-CE16-4EB8-99E7-FD1EAB63E645", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3444, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ja\u00ebll, Marie", "Puget, Lo\u00efsa", "Chaminade, C\u00e9cile", "Gail, Sophie", "Boulanger, Nadia", "Farrenc, Louise", "Boulanger, Lili", "Polignac, Armande de", "Bertin, Louise", "Montgeroult, H\u00e9l\u00e8ne de", "Holm\u00e8s, Augusta"], "thematicThemes": ["compositeur", "femme", "composition musicale", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "A la d\u00e9couverte des grandes oubli\u00e9es de l'histoire de la musique: Sophie Gail, H\u00e9l\u00e8ne de Montgeroult, Lo\u00efsa Puget, Louise Farrenc, Louise Bertin, Marie Ja\u00ebll, Augusta Holm\u00e8s, C\u00e9cie Chaminade, Armande de Polignac, Nadia et Lili Boulanger et les autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bosson, chef du secteur Documents imprim\u00e9s \u00e0 la BCU de Fribourg : A propos de son ouvrage \"l'Atelier typographique de Fribourg (Suisse) - Bibliographie raisonn\u00e9e des imprim\u00e9s 1585-1816\" (Ed. Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41AA79DD-F0D8-43EB-8287-E6B92CE753DA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9forme", "\u00e9dition", "catholicisme", "histoire", "imprimerie", "protestantisme"], "excerpt": "De 1585 \u00e0 1816, le canton de Fribourg a tent\u00e9 un sursaut \u00e9ditorial par besoin de r\u00e9pondre au protestantisme. D\u00e8s 1582, Pierre Canisius, \"ap\u00f4tre de Germanie\" fonda le Coll\u00e8ge Saint-Michel puis fit venir l'imprimeur Abraham Gemperlin d\u00e8s 1585 pour former les \u00e9lites fribourgeoises. L'enjeu culturel restait la pol\u00e9mique religieuse avec les R\u00e9form\u00e9s dont l'activit\u00e9 \u00e9ditoriale \u00e9tait tr\u00e8s sup\u00e9rieure aux impressions catholiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du secteur Documents imprim\u00e9s \u00e0 la BCU de Fribourg", "name": "Bosson, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 145 : Mauvaise tournure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB84F419-3E3E-4826-B133-6C6F9B960667", "durationSec": 226, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marteau, faucille et bricolage. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, un portrait du Vietnam et de ses habitants (2/5): 6000 plantes pour gu\u00e9rir", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-17B1DC4F-3A63-42E1-A0FF-2A408633CBF9", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "m\u00e9decine naturelle", "vie quotidienne", "plante m\u00e9dicinale", "m\u00e9decine traditionnelle"], "excerpt": "\"Marteau, faucille et bricolage (2/5)   6000 plantes pour gu\u00e9rir\r\nA Hanoi, la vieille ville est aussi appel\u00e9e le Quartier des trente-six guildes, ou trente-six corporations, chaque rue \u00e9tant occup\u00e9e par un corps de m\u00e9tier dont elle porte le nom. Parmi elles, la rue Hang Ong (litt\u00e9ralement: rue des herbes) est presque enti\u00e8rement d\u00e9volue au commerce des plantes m\u00e9dicinales.\r\nEn passant du temps dans la boutique d\u00bfun gu\u00e9risseur prescripteur et pr\u00e9parateur de rem\u00e8des \u00e0 base de plantes, on comprend mieux la complexit\u00e9 et l\u00bfefficacit\u00e9 de cette m\u00e9decine ancestrale. Les Vietnamiens l\u00bfont import\u00e9e de Chine il y a plusieurs si\u00e8cles et adapt\u00e9 les plantes aux conditions climatiques de leur pays.\r\n\"On a recens\u00e9 6000 plantes ayant des vertus th\u00e9rapeutiques dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Vietnam,\" explique M. Nguyen Duy Thuan, vice-directeur de l\u00bfInstitut pharmaceutique de Hanoi. \"Et les autorit\u00e9s ont donn\u00e9 \u00e0 la m\u00e9decine par les plantes une place et un statut.\"\r\nInvit\u00e9\r\nOlivier Antille, th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9decines asiatiques\r\nmercredi 10 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (3/5)    \r\nEpandage d\u00bfagent orange par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, 1969. [arcweb.archives.gov / wikip\u00e9dia]\r\nL\u00bfagent orange, plus jamais \u00e7a!\r\nUn enfant de 12 ans, incapable de tenir son corps droit, est sangl\u00e9 de la t\u00eate aux pieds \u00e0 un tuteur en acier. C\u00bfest l\u00bfun des pensionnaires du Village de la Paix de Hanoi, un centre de r\u00e9habilitation fonctionnelle qui accueille des enfants et des adolescents dont les parents ou les grands-parents ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par l\u00bfagent orange, un d\u00e9foliant toxique d\u00e9vers\u00e9 sur les for\u00eats et les champs du centre du Vietnam par l\u00bfUS Air Force entre 1961 et 1971.\r\nMonsieur Nguyen Trong Nhan, vice-pr\u00e9sident de l\u00bfAssociation des victimes de l\u00bfagent orange, n'est pas surpris par le rejet r\u00e9cent par la Cour supr\u00eame des Etats-Unis de la plainte d\u00e9pos\u00e9e par son association contre les entreprises am\u00e9ricaines qui fabriquaient l\u00bfagent orange \u00e0 l\u00bf\u00e9poque. \"Nous poursuivrons notre combat sous d\u00bfautres formes pour que justice soit rendue aux victimes vietnamiennes de ce crime de guerre et pour emp\u00eacher toute nouvelle utilisation d\u00bfarmes chimiques o\u00f9 que ce soit dans le monde.\"\r\nUn article du Monde diplomatique sur les cons\u00e9quences de l'utilisation de l'agent orange au Vietnam\r\njeudi 11 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (4/5)    \r\nPlat de ph?. [akiyoshi's room / wikip\u00e9dia]\r\nTous les ph? ne sont pas des vrais\r\nLe ph? est une soupe fumante consomm\u00e9e le matin comme le soir, dans toutes les r\u00e9gions du Vietnam. Nous d\u00e9couvrons la recette de ce plat national en suivant Nungh sur son march\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans l\u00bfachat des produits frais entrant dans la confection de la fameuse soupe, et en assistant chez elle, dans sa cuisine, \u00e0 la pr\u00e9paration d\u00bfun ph? au poulet: un bouillon de nouilles de riz m\u00e9lang\u00e9es avec du poulet finement tranch\u00e9 et \u00e9tuv\u00e9, le tout assaisonn\u00e9 avec des herbes odorantes, de l\u00bfoignon et du gingembre grill\u00e9.\r\nSi le ph? se d\u00e9guste en famille, \u00e0 la maison, il se consomme aussi et surtout \u00e0 m\u00eame le trottoir, aux terrasses des restaurants populaires. Nous testons l\u00bfun des meilleurs ph? au b\u00bfuf de Hanoi sur un trottoir de la vieille ville, devant l\u00bf\u00e9choppe de Vu Van Phong.\r\nOn d\u00e9couvre en fin d\u00bf\u00e9mission que, depuis 2004, le ph? est \"macdonaldis\u00e9\" dans une cha\u00eene de restaurants standardis\u00e9s baptis\u00e9e Ph? 24, qui est pr\u00e9sente dans toutes les villes du Vietnam et dans neuf pays \u00e9trangers. Les puristes consid\u00e8rent que la soupe qu\u00bfon y mange n\u00bfest pas du vrai ph?\u00bf\r\nUne recette de Ph?\r\nInvit\u00e9e\r\nNelly Krowolski, anthropologue au CNRS, sp\u00e9cialiste de l\u00bfalimentation au Vietnam\r\nvendredi 12 juin 2009 Marteau, faucille et bricolage (5/5)   Riches artisans et pauvres paysans\r\nParmi les 2/3 des Vietnamiens qui vivent \u00e0 la campagne, une majorit\u00e9 a profit\u00e9 du Doi Moi, le grand changement initi\u00e9 par les autorit\u00e9s \u00e0 partir de 1986 et ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation de l\u00bfartisanat et du petit commerce.\r\nMais si les campagnes vietnamiennes ne connaissent plus de famines, certaines familles paysannes n\u00bfont pas profit\u00e9 du d\u00e9veloppement de l\u00bf\u00e9conomie rurale. On se rend dans des villages du nord du pays o\u00f9 l\u00bfon d\u00e9couvre la r\u00e9alit\u00e9 contrast\u00e9e des campagnes vietnamiennes.\r\nEntre pauvres paysans qui peinent \u00e0 rembourser leurs dettes et riches entrepreneurs qui roulent en Mercedes, les zones rurales du Vietnam connaissent \u00e0 la fois la mis\u00e8re et la fortune.\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam \u00e0 l'aube du XXIe si\u00e8cle\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nInvit\u00e9e\r\nV\u00e9ronique Blanc, elle est lausannoise et vit au Vietnam depuis 9 ans. Elle est Restaurant Manager et aussi Regional Admissions Manager Asia pour l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Glion\u00bf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9decines asiatiques", "name": "Antille, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quelle sera l'ampleur de la crise \u00e9conomique, du taux de ch\u00f4mage ? Interview de Doris Leuthard, conseilll\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE et d\u00e9bat avec Marian Stepcinsky, Pascal Gentinetta et Roland Dusse, sp\u00e9cialistes du monde \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A531B97-E1A6-41C7-9B1B-9CDE76498ED8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9cession", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Selon Doris Leuthard la crise sera aussi s\u00e9v\u00e8re que dans les ann\u00e9es 1990 ? La Suisse doit-elle se pr\u00e9parer au pire ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 la banque priv\u00e9e genevoise Gonet", "name": "Duss, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9conomiste", "name": "Stepczynski, Marian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Economiesuisse", "name": "Gentinetta, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTIQUE", "ESPACE", "ASTRONAUTIQUE", "ESPACE"], "id": "asset-201803", "thematicGeographicals": ["COSMOS", "PLATEAU"], "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Cosmos : 20090608 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les enjeux de la conqu\u00eate spatiale, l'espace \u00e9tant redevenu un enjeu entre grandes puissances. Apr\u00e8s la Lune, la plan\u00e8te Mars devient un nouvel objectif d'exploration.", "title": "40 ANS APRES LA LUNE : A QUAND UN HOMME SUR MARS ? - 09.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COSMOS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASTRONAUTIQUE", "ESPACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "CATHOLICISME", "NOIRS", "ROLAND GARROS", "TRIOMPHALISME", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "S\u00d6DERLING, ROBIN"], "id": "asset-250017", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.06.08", "visualGeographicals": ["GRENCHEN (SO)", "GRENCHEN (SO)", "ST-MAURICE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "CH\u00d4MEUR", "EMPLOI", "EMPLOI", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "EMPLOI", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "SOLIDARIT\u00c9", "CANCER", "SOLIDARIT\u00c9", "CANCER", "HUMOUR", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-250021", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PUY-DE-DOME", "SUISSE"], "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090608, de nombreuses entreprises suisses embauchent malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique. Mais seuls certains secteurs sp\u00e9cialis\u00e9s sont concern\u00e9s comme les grandes surfaces de bricolage, l'industrie de l'armement et les fabriquants de v\u00e9los \u00e9lectriques\n* Puy-de-D\u00f4me : 20090608, les employ\u00e9s des transports publics de Clermond-Ferrand ont offert des jours de repos pour permettre \u00e0 leur coll\u00e8gue BARBOSA V\u00e9ronique de s'occuper de sa fille malade pendant 3 ans\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090608, r\u00e9alis\u00e9 avec l'association de publicitaires Les Cr\u00e9atifs romands, le concours \"vive la crise\" a propos\u00e9 \u00e0 de jeunes auteurs de r\u00e9aliser des clip-vid\u00e9os sur le th\u00e8me de la crise \u00e9conomique.", "title": "TTC VOIT LA VIE EN ROSE - 09.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BHOUTAN", "SUISSE", "ETOY", "VEVEY", "VAUD", "BERNE", "EMMEN", "GENEVE-VILLE", "PUY-DE-DOME", "PUY-DE-DOME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.06.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-249584", "durationSec": 591, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent 40 ans", "source": "gico", "title": "INTRO ET EXTRO ROMANDS D'AMOURS - 09.06.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-246378", "durationSec": 47, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILINGUISME", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "COMMUNE", "RETRAITE (PENSION)", "COMMUNE", "RETRAITE (PENSION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "AST\u00c9RO\u00cfDE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "BRELAZ, DANIEL", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-250019", "durationSec": 1369, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.06.08", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GRANDVAUX", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BULLE", "BULLE", "VICQUES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.06.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250020", "durationSec": 587, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON AU PIED DE LA FALAISE (CHAMOSON VALAIS) - 09.06.08", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-249841", "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ACTION", "BANQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "VILLE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "ROGGE, JACQUES", "FEDERER, ROGER", "MCENROE, JOHN", "FEDERER, ROGER", "COUCHEPIN, PASCAL", "BERSET, ALAIN", "BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-250018", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "ROME", "ROME", "VENISE"], "visualCorporations": ["CIO", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "CINEMABULE YU GI OH - LANCEMENT JEUNESSE", "id": "asset-248688", "durationSec": 51, "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "INTERVENTION DE L'ETAT", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "INTERVENTION DE L'ETAT", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9BAT", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "VIE POLITIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "INTERVENTION DE L'ETAT", "ASSURANCE MALADIE", "D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BURKHALTER, DIDIER", "MINDER, THOMAS", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BURKHALTER, DIDIER", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BURKHALTER, DIDIER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-250059", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3617, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090608, d\u00e9bat avec des conseillers nationaux et des conseillers aux Etats \u00e0 propos de l'intervention de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour renflouer la banque UBS SA, ainsi qu'\u00e0 propos de l'initiative populaire intitul\u00e9e \"Contre les r\u00e9mun\u00e9rations abusives\", sur le plan de relance destin\u00e9 \u00e0 lutter contre la crise \u00e9conomique, ainsi que sur l'augmentation des primes d'assurance maladie annonc\u00e9e pour 2010.", "title": "UBS : LA CONFEDERATION DOIT-ELLE SE DESENGAGER ET SALAIRES MANAGERS ET\n\nASSURANCE MALADIE - 09.06.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1960", "GR\u00c8VE", "ANN\u00c9ES 1970", "ART DRAMATIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "CENSURE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "ANN\u00c9ES 1970", "GAUCHE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "GAUCHE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1970", "INCENDIE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "GR\u00c8VE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "ANN\u00c9ES 1970", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1970", "CENSURE", "ANN\u00c9ES 1970", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "ANN\u00c9ES 1970", "GAUCHE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "GAUCHE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BELILOS, MARLENE", "CAVADINI, JEAN", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-249005", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3531, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090607 et archives, la crise interne travers\u00e9e par la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) dans les ann\u00e9es 1970 a conduit au licenciement de 6 collaborateurs, des journalistes qui avaient pour ambition de lancer la r\u00e9flexion sur les id\u00e9es nouvelles et de bousculer la soci\u00e9t\u00e9 suisse encore traditionnelle. Ce conflit du travail entre des journalistes trop provocateurs et une direction soucieuse d'une certaine image du service public a conduit \u00e0 une v\u00e9ritable affaire d'Etat, une lutte men\u00e9e par la police politique contre la subversion et les r\u00e9volutionnaires.", "title": "GUERRE FROIDE A LA TSR - 09.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "publicationDate": "2009-06-07T20:30:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DOS SANTOS, Rom\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 07.06.09", "imageURL": "http://www.rts.ch/6972101.image", "id": "ece-3445046", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2009-06-07T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Luc Bideau se raconte \u00e0 travers plusieurs s\u00e9quences d'archives.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445046"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques et Olivier Donzel, auteurs d'un livre consacr\u00e9 au Major Davel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBA13E1-60C0-420E-AA2D-5F3DBD9E174F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davel, Jean Daniel Abraham"], "thematicThemes": ["histoire", "officier", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit Jacques et Olivier Donzel, pour un livre sur le Major Davel qu'ils co-signent aux Editions Georg.\r\nJ. Donzel est journaliste, ancien directeur des programmes \u00e0 la RSR; son fils Olivier est licenci\u00e9 en sciences politiques et passionn\u00e9 d'histoire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "licenci\u00e9 en sciences politiques", "name": "Donzel, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, ancien collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre en musiques : de \u00ab Soundjata \u00bb \u00e0 \u00ab Chaque homme est une race \u00bb, le th\u00e9\u00e2tre Spirale s'habille de musiques du monde : Interview de Patrick Mohr, cr\u00e9ateur et directeur de la compagnie du th\u00e9\u00e2tre Spirale \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e suisse de la pi\u00e8ce de Mia Couto \"Chaque homme est une race\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4E98F87-1090-4E3D-BCB9-56BD7CF566F8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3685, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "art dramatique"], "excerpt": "Discussion autour de l'influence et du r\u00f4le des musiques traditionnelles dans ce type de d\u00e9marche th\u00e9\u00e2trale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur et directeur de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Spirale \u00e0 Gen\u00e8ve, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Economie de march\u00e9s", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E1497BBF-5073-4A57-886D-26B4018CA602", "durationSec": 7164, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "sociologie", "ethnologie", "march\u00e9 de primeurs"], "excerpt": "\u00c0 l'heure du grand march\u00e9 plan\u00e9taire, retour \u00e0 l'origine :  les march\u00e9s forains. Alternatives \u00e9conomiques ou simples moyens de survivre, que restent-ils des vrais march\u00e9s ? Quelle est leur fonction ? En temps de crise, impossible de passer une journ\u00e9e sans entendre parler de march\u00e9s, dans la finance, l'automobile, les devises, ou dans l'\u00e9conomie. Mais le march\u00e9 est aussi un lieu de convivialit\u00e9, d'\u00e9change, un lieu de travail et de survie, pour toute une corporation de marchands forains qui animent les villes. En Suisse, les march\u00e9s sont plus calmes qu'ailleurs, mais ils demeurent riches, extr\u00eamement diversifi\u00e9s et surtout tr\u00e8s \u00ab bons march\u00e9s \u00bb : une place pour installer son stand ne co\u00fbte que quelques francs. Le march\u00e9 anime les places, attire les foules, et la plupart des agriculteurs et des clients revendiquent ce mode d'achat sans interm\u00e9diaire. Ils y voient une alternative aux grandes surfaces et \u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9. Mais est-ce si s\u00fbr ? Le march\u00e9 repose sur un \u00e9change marchand entre un vendeur et un acheteur qui est l\u00e0 pour faire des affaires. Certains march\u00e9s se d\u00e9roulent m\u00eame dans des galeries marchandes ! Et  ce n'est sans doute pas par hasard si le mot s'est impos\u00e9 en \u00e9conomie. Le march\u00e9 villageois aurait donc \u00e9t\u00e9 le laboratoire historique du march\u00e9 plan\u00e9taire ? Sonar m\u00e8ne l'enqu\u00eate aupr\u00e8s des producteurs, des clients, des glaneurs, des historiens et ethnologues, des placiers, des musiciens ambulants et des vendeurs de journaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "viticulteur, pr\u00e9sident de l'Association des march\u00e9s de Gen\u00e8ve", "name": "Cretegny, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Blues, Boubi", "type": "Participant"}, {"role": "revendeur de fruits et l\u00e9gumes", "name": "Sapey, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Radeff, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "chevrier", "name": "Piller, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "personnes fr\u00e9quentant les march\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Lallement, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les europ\u00e9ens \u00e9lisent leur parlement entre indiff\u00e9rence et repli : Interview de Nedim Gursel, \u00e9crivain turc, fervent d\u00e9fenseur de l'adh\u00e9sion de la Turquie \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et auteur de \"La Turquie : une id\u00e9e neuve en Europe\" (Ed. Empreintes 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29AB4F91-E458-42A9-B3E2-71447F6DEDE2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Turquie"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fcrsel, Nedim"], "thematicThemes": ["immigration", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "\u00e9lection europ\u00e9enne", "relations internationales"], "excerpt": "L'extr\u00eame-droite s'est pos\u00e9e comme rempart contre l'immigration musulmane. De tr\u00e8s mauvaise augure pour la Turquie qui frappe \u00e0 la porte de l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain turc, fervent d\u00e9fenseur de l'adh\u00e9sion de la Turquie \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et auteur de \"La Turquie : une id\u00e9e neuve en Europe\" (Ed. Empreinte 2009)", "name": "G\u00fcrsel, Nedim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Willem, chirurgien : A propos de son ouvrage \"M\u00e9moires d'un m\u00e9decin aux pieds nus\" (Ed. Albin Michel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4797683-0B36-4443-BCA0-0A97F95E9703", "thematicGeographicals": ["Gabon", "Lambar\u00e9n\u00e9"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "m\u00e9decine", "\u00e9cologie"], "excerpt": "A parcouru le monde en tant que m\u00e9decin et a travaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Albert Schweitzer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien, fondateur  de l'association \"M\u00e9decins aux pieds nus\"", "name": "Willem, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Fabienne Maestracci, \u00e9crivaine et militante corse, dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F84A4D3B-849A-4B78-BA4C-CEF33CF169B6", "thematicGeographicals": ["France", "Corse"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maestracci, Fabienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "ind\u00e9pendantisme", "lutte politique"], "excerpt": "\"Premi\u00e8re partie de l'\u00e9mission avec Fabienne Maestracci dans son oliveraie pr\u00e8s de Bonifacio. Rencontre avec une femme exceptionnelle, qui a perdu dramatiquement les 3 hommes de sa vie, une militante qui a fait des mois de prison \u00e0 Fleury M\u00e9rogis, parce qu'elle n'avait rien \u00e0 dire contre son compagnon Marcel Lorenzoni. Mais aussi une femme solaire, qui publie des livres sur son exp\u00e9rience carc\u00e9rale comme sur ses ballades \u00e0 cheval, des contes corses ou des recettes de cuisine. Avec Marie-Louise, la maman, toujours l\u00e0.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, militante", "name": "Maestracci, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Roger Federer, joueur de tennis suisse, a remport\u00e9  la finale du tournoi de Roland-Garros \u00e0 Paris : D\u00e9claration de Roger Federer et interviews de  Marc Rosset et Jacob Hlase, anciens joueurs de tennis suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0032DFB7-040A-4B00-96A0-BECD80790A8C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["Roland-Garros", "tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La 4e finale aura \u00e9t\u00e9 la bonne pour Roger Federer. En terrassant 6-1 7-6 6-4 Robin Soderling, joueur suedois, il a  remport\u00e9 son premier sacre \u00e0 Roland Garros. Il rejoint Pete Sampras dans la l\u00e9gende avec un 14e titre en Grand Chelem. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien joueur de tennis suisse", "name": "Hlasek, Jakob", "type": "Participant"}, {"role": "ancien joueur de tennis suisse", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Paris", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le contre-pouvoir des chr\u00e9tiens de Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF727F16-A446-4DBC-8D5E-435D9B01F3A7", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "bouddhisme", "pratique religieuse", "tao\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois chr\u00e9tien", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Visions de Malraux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ED69112-4B3F-4680-8C23-4CFFD091DFAA", "durationSec": 458, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "excerpt": "Id\u00e9es mortes et visions vives chez Andr\u00e9 Malraux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La marche du petit dragon. Reportage sur les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques du Vietnam, au-del\u00e0 des clich\u00e9s touristiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D107B254-A16A-477E-951D-FCC0EA6A51F8", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "niveau de vie", "population rurale", "\u00e9conomie", "exode rural", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "\"Quelles sont les cons\u00e9quences pour ses habitants de la marche en avant de ce pays surnomm\u00e9 \"le petit dragon\"?\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 7 juin 2009.\r\nVisit\u00e9 chaque ann\u00e9e par plus de 4 millions d'\u00e9trangers, le Vietnam est l'un de ces pays d'Asie dits \"\u00e9mergents\" dont l'\u00e9conomie a connu, depuis 20 ans, des taux de croissance de 7 \u00e0 8 %. En 2007, il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 par les investisseurs \u00e9trangers comme l'un des pays les plus attractifs du monde.\r\nMais au-del\u00e0 des chiffres, qui sont les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les laiss\u00e9s-pour-compte de ce boum \u00e9conomique? Comment les dirigeants de l'un des derniers pays communistes de la plan\u00e8te conjuguent-ils \"socialisme\" et \u00e9conomie de march\u00e9? Quelles sont les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de la crise \u00e9conomique mondiale sur le niveau de vie et l'emploi des ouvriers, des cadres et des paysans vietnamiens?\r\nThan, ouvrier\r\nThan est chef d'\u00e9quipe chez Bamboo Factory, une usine \u00e0 capitaux fran\u00e7ais install\u00e9e dans la grande banlieue de Hanoi, qui produit pour l'exportation des lames de parquet en bambou. Avec ses 6 ans d'anciennet\u00e9, il gagne 2.3 millions de Dongs par mois, soit environ 150 CHF, un bon salaire pour un ouvrier vietnamien. Mais Than est inquiet pour son emploi car, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, la direction de Bamboo Factory a r\u00e9duit ses effectifs d'un tiers.\r\nPaysans et ruraux\r\nAu Vietnam, les 2/3 de la population vit \u00e0 la campagne. A partir de la fin des ann\u00e9es 1980, le monde paysan a ind\u00e9niablement profit\u00e9 du Doi Moi, le \"Grand Changement\", ax\u00e9 sur la d\u00e9collectivisation des terres et la lib\u00e9ralisation du petit commerce et de l'assistanat. On rencontre quelques-uns des b\u00e9n\u00e9ficiaires du d\u00e9veloppement rural, mais aussi des paysans rest\u00e9s pauvres et des ruraux qui \u00e9taient partis travailler dans les villes et que la crise \u00e9conomique a renvoy\u00e9s dans leur village.\r\nMonsieur Giang, entrepreneur\r\nLa crise n'a pour l'instant pas d'effets sur les activit\u00e9s de Monsieur Giang. Cet ancien dirigeant d'une entreprise publique de construction a cr\u00e9e en 2003 Anpha Land, une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e d'investissement active dans l'immobilier. Aujourd'hui, Monsieur Giang est toujours membre du Parti Communiste. Il revendique sans ciller sa  r\u00e9ussite financi\u00e8re et son engagement \"r\u00e9volutionnaire\".\r\n\u00b7\tHistoire et g?graphie du Vietnam <http://www.tlfq.ulaval.ca/axl/Asie/vietnam.htm>\r\nLivre de r\u00e9f\u00e9rence:\r\nLe Vietnam ?l'aube du XXIe si?le <http://www.karthala.com/rubrique/detail_produit.php?id_oeuvre=1404>\r\nSous la direction de Christophe Gironde et Jean-Luc Maurer\r\nEd. Karthala\r\nReportage: Marc Giouse\r\nPr\u00e9sentation: Muriel M\u00e9rat\r\nR\u00e9alisation: Christian Mor\u00e9rod\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vietnamiens", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Union patronale suisse se montre tr\u00e8s pessimiste quant \u00e0 l'\u00e9volution du ch\u00f4mage : Interview de Yves Fl\u00fcckiger, professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur de l'Observatoire universitaire de l'emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36FE9C3F-7FCD-4119-893F-E9118D4CC474", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union patronale suisse"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "r\u00e9cession"], "excerpt": "Thomas Daum, directeur de l'Union patronale suisse, s'attend \u00e0 un taux de ch\u00f4mage du 5,7%. Un pessimisme partag\u00e9 par Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE, qui craint elle aussi une d\u00e9t\u00e9rioration du march\u00e9 de l'emploi plus marqu\u00e9e que pr\u00e9vu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Yves Fl\u00fcckiger, professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur de l'Observatoire universitaire de l'emploi", "name": "Fl\u00fckiger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Roger Federer, joueur de tennis suisse, a remport\u00e9  la finale du tournoi de Roland-Garros \u00e0 Paris : Commentaire de Laurence Bolomey, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Paris avec extrait du discours de Roger Federer lors de la remises des prix", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-43A546D0-54F2-46E7-8C81-E33D841CA179", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["Roland-Garros", "tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "joueur de tennis suisse ", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Paris", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-71AADFF6-2D23-40FE-B09F-5AE9A7B2EC09", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marra, Ada"], "excerpt": "\"Elle est n\u00e9e \u00e0 Lausanne le 10 mars 1973, quelques secondes avant son fr\u00e8re Luigi. Fille de camionneur et d'une femme de m\u00e9nage immigr\u00e9e des Pouilles dans les ann\u00e9es septante, naturalis\u00e9e suisse \u00e0 25 ans, elle sent son coeur battre pour les minorit\u00e9s. Licenci\u00e9es en sceinces politiques, c'est une femme engag\u00e9e et engageante.\r\nDepuis 2007, elle si\u00e8ge au National o\u00f9 elle a adopt\u00e9 un code vestimentaire bien \u00e0 elle : des baskets rouges. Ses amis lui pr\u00e9disent le plus bel avenir politique parce qu'elle sait \u00e9couter et n\u00e9gocier ! Depuis deux ans, elle m\u00e8ne un autre combat que celui de la politique : la jeune femme doit lutter au quotidien contre la maladie qui s'attaque \u00e0 son syst\u00e8me nerveux, la scl\u00e9rose en plaques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'Abri Freymond pr\u00e8s du Col du Mollendruz en compagnie de Raymond Gruaz, marcheur et cr\u00e9ateur de sentiers balis\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8AEFAE9-6AD5-467D-82A7-9B40340523FE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "L'Isle", "Mollendruz (col du)"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gruaz, Raymond"], "thematicThemes": ["site arch\u00e9ologique", "grotte", "marche (loisir)", "pr\u00e9histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marcheur", "name": "Gruaz, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMERAMAN", "CAM\u00c9RA", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-250022", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 756, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20090607, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR notamment, le fonctionnement de la cam\u00e9ra steadycam et les r\u00e9actions de certains membres du personnel \u00e0 la diffusion de \"guerre froide \u00e0 la TSR\" par l'\u00e9mission \"Histoire Vivante\". En marge de la restructuration de l'entreprise surnomm\u00e9e \"convergence\", la TSR revient sur son pass\u00e9, l'histoire de sa gr\u00e8ve en 1971 suite aux licenciements.", "title": "09.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC"], "id": "asset-250052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090607, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'avocat BONNANT Marc qui s'appr\u00eate \u00e0 plaider en faveur de la famille d'Edouard Stern dans le cadre du proc\u00e8s de BROSSARD C\u00e9cile.", "title": "MARC BONNANT - 09.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BONNANT, MARC"], "thematicThemes": ["AVOCAT", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CLUB SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "DOPAGE SPORTIF", "4X400 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "HORS-PISTE", "ACCIDENT", "BLESS\u00c9", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "PARAPL\u00c9GIE", "EXPLOIT SPORTIF", "PARAPL\u00c9GIE"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "RAIKKONEN, KIMI", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON"], "id": "asset-250101", "durationSec": 3015, "mediaType": "video", "title": "09.06.07", "visualGeographicals": ["PARIS", "ISTANBUL", "VAUD", "CAROUGE", "VAUD", "SCHWYZ", "BAULMES", "REYKJAVIK", "AFRIQUE DU SUD", "ST-GALL-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "VALAIS", "MONT-BLANC"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "TORO ROSSO", "BRAWN GP", "RED BULL RACING", "FC LE MONT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-247728", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090607 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9 BIDEAU Jean-Luc, com\u00e9dien suisse.", "title": "JEAN-LUC BIDEAU - 09.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "PELERINAGES - 09.06.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-245132", "durationSec": 3290, "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}, {"name": "EQUIDIA-TGA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9L\u00c8VE", "SPORT", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "SPORT", "SPORT ET ARGENT", "SPORT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9L\u00c8VE", "SPORT", "SPORT ET ARGENT", "SKETCH", "CASINO", "CASINO"], "visualPersons": ["BOREL, DANIEL", "CANTONA, ERIC", "CANTONA, ERIC", "CANTONA, ERIC", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-249958", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH", "COURRENDLIN"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20090607, les licenciements sont fr\u00e9quents en cette p\u00e9riode de crise \u00e9conomique. Cette \u00e9preuve douloureuse pour les travailleurs qui se retrouvent au ch\u00f4mage l'est \u00e9galement pour les patrons qui doivent annoncer la perte d'emploi \u00e0 leur employ\u00e9s\n* Paris : 20090607, itw de l'ex-footballeur fran\u00e7ais CANTONA Eric, devenu acteur. Il parle de son dernier r\u00f4le dans le film \"Looking for Eric\" du r\u00e9alisateur britannique LOACH Ken\n* Jura (canton), Zurich, Paris : 20090607 et archives, la section Sports Arts Etudes du Jura a donn\u00e9 son 1er cours de pr\u00e9vention sexuelle pour les jeunes sportifs. Ces cours visent \u00e0 pr\u00e9parer les sportifs aux sollicitations diverses et \u00e9viter les affaires d'abus sexuels du FC Thoune et du HC La Chaux-de-Fonds\n* Courrendlin : 20090607, le casino Barri\u00e8re de Courrendlin, casino de campagne \u00e0 la mise et aux gains illimit\u00e9s, est une attraction pour le Jura et sa r\u00e9gion. La commune profite des rentr\u00e9es fiscales du casino.", "title": "LICENCIER N'EST PAS JOUER // ZIZI SPORTIF SEXUEL // LAS VEGAS SUR BIRSE - 09.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "BOIS, LES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENTHOD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PORRENTRUY", "ZURICH", "PARIS", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "COURRENDLIN", "COURRENDLIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "TENNIS (LOISIR)", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "ABBAYE", "ORGUE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MORET, ISABELLE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MORET, ISABELLE", "LEUTHARD, DORIS", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE"], "id": "asset-250016", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BELLELAY"], "visualCorporations": ["UBS", "PLR", "PDC", "PLR", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}]}}