{"response": {"numFound": 9206, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "PRESSE", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "PRISE D'OTAGE", "ABRICOT", "INSTRUMENT DE MESURE", "ABRICOT", "INSTRUMENT DE MESURE", "CUEILLETTE", "ABRICOT", "INSTRUMENT DE MESURE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["TOURE, AMADOU TOUMANI"], "id": "asset-250699", "durationSec": 899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BAMAKO", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SAXON", "SIERRE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "COLONIE DE VACANCES", "ADOLESCENT", "GRIPPE A-H1N1", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "COLONIE DE VACANCES", "ADOLESCENT", "GRIPPE A-H1N1", "NATIONALISME", "COMM\u00c9MORATION", "PROTESTANTISME", "NATIONALISME", "COMM\u00c9MORATION", "PROTESTANTISME", "HOMICIDE", "POLICE", "HOMICIDE", "POLICE", "D\u00c9SERT", "SOLEIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CENTRALE SOLAIRE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["LUISIER, CHRISTELLE", "MORET, ISABELLE", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-250700", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.13", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VALAIS", "BELFAST", "BELFAST", "SOLEURE", "SOLEURE", "SAHARA (DESERT)", "AFRIQUE", "MUNICH", "GRENADE (ESPAGNE)", "LAUSANNE", "VAUD", "VILLENEUVE (VD)", "ROYAUME-UNI"], "visualCorporations": ["PLR", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "L'h\u00f4tel Masson", "imageURL": "http://www.rts.ch/8662063.image", "id": "ece-8662069", "durationSec": 108, "publicationDate": "2009-07-12T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Splendeur et mis\u00e8re des h\u00f4tels et palaces de la Riviera vaudoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662069", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8662069"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Boris Vian, une vie de pataphysicien (3/4): l'auteur de chansons", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-56AA917B-C310-48FA-AC80-3334A717CFE9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3703, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "chanteur", "auteur musical", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"L'auteur de chansons\r\nBoris Vian, un homme qui continue \u00e0 faire r\u00eaver les artistes\u00bf\u00e0 inspirer les chanteurs, \u00e0 hanter les couloirs du coll\u00e8ge de pataphysique et les biblioth\u00e8ques de jeunes adolescents rebelles\u00bf\r\nBoris Vian, un esprit curieux, terriblement inventif, terriblement inquiet, terriblement dr\u00f4le, terriblement terrible\u00bfBoris Vian, l\u00bfic\u00f4ne de toute une g\u00e9n\u00e9ration\u00bfcelle qui priv\u00e9e d\u00bfadolescence par la guerre, prolongera sa jeunesse dans les caves de Saint-Germain\u00bf\r\nNous croiserons toutes sortes de personnages\u00bfde Queneau \u00e0 Renaud, de Brassens \u00e0 Greco\u00bfmais nous entendrons surtout, parce qu\u00bfelles l\u00bfont aim\u00e9 d\u00bfun peu plus pr\u00e8s que d\u00bfautres, ses deux \u00e9pouses\u00bfla premi\u00e8re, Michelle L\u00e9glise, rencontr\u00e9e par Sarah Dirren et la seconde Ursula K\u00fcbler\u00bfet puis Patrick son fils\u00bfet puis Alain son fr\u00e8re\u00bf\r\nNe comptez pas sur nous pour une biographie exhaustive\u00bfil en existe des quantit\u00e9s qui date apr\u00e8s date d\u00e9taillent chacun des faits et gestes de l\u00bfartiste\u00bf\r\nIl s\u00bfagira plut\u00f4t d\u00bfun portrait mosa\u00efque construit par petites touches de couleurs, de sons, de souvenirs, touches de musiques, de textes, de po\u00e8mes\u00bf\r\nTroisi\u00e8me \u00e9pisode\r\nNous passons un long moment dans l\u00bfambiance survolt\u00e9e du Tabou, club de Saint-Germain-des-pr\u00e8s\u00bfet en compagnie de Juliette Greco,  d\u00bfHenri Salvador, de Georges Brassens, de Jacques Canetti, d\u00bfEddy Barclay, de Magali No\u00ebl, d\u00bfArthur H, de Sylvia Monfort\u00bfetc\u00bf\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, \u00e9diteur phonographique (Archives)", "name": "Barclay, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "No\u00ebl, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "N\u00e9groni, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "seconde femme de Boris Vian", "name": "K\u00fcbler, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "premi\u00e8re \u00e9pouse de Boris Vian", "name": "L\u00e9glise, Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur (Archives)", "name": "Canetti, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives)", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "H, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Boris Vian", "name": "Vian, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, directrice de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7aise", "name": "Montfort, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re de Boris Vian", "name": "Vian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, voici la crise \u00e9conomique et sociale : Interview de Juan Somavia, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale du travail (OIT)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B5D2E15-C543-48E4-80BE-C55D883C0CCF", "durationSec": 932, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Somavia, Juan"], "thematicThemes": ["r\u00e9cession", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "protection sociale"], "excerpt": "Selon les estimations de l'OIT il y aura 239 millions de ch\u00f4meurs dans le monde d'ici fin 2009. Quels instruments inventer pour mobiliser les \u00e9nergies et changer de mod\u00e8le de croissance?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale du travail (OIT)", "name": "Somavia, Juan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Dans le miroir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6692AB5E-4019-4214-A514-CABCE82ADFC6", "durationSec": 316, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fitzgerald, Francis Scott", "Cioran, Emile"], "excerpt": "En chinant chez Scott Fitzgerald avec Emile-Michel Cioran et une souris bouddhiste", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview [en anglais avec traduction] et live de The Rakes, en direct du Montreux Jazz Festival. Titres interpr\u00e9t\u00e9s \"The light from your mac\", \"22 Grand Job\", \"Open Book\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF7191FA-10CF-4954-B954-A28ACB3D9ECE", "durationSec": 963, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakes"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "\"The light from your mac\" 3'30. \"22 Grand Job\" 4'00. \"Open Book\"   3'30", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Rakes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artistes", "name": "Rakes", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P\u00eale-m\u00eale", "source": "siranau", "title": "Avec Robert Bouvier, com\u00e9dien, mettteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE79FB62-DC4A-4A04-9272-4D6468E30721", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3842, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Robert"], "excerpt": "\"Une passion pour la sc\u00e8ne\r\nRencontre en images et en photos avec l'homme de th\u00e9\u00e2tre Robert Bouvier.\r\nMetteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien, il est actuellement directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel, sa ville de naissance.\r\nm\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole Sup\u00e9rieure d\u00bfArt Dramatique du Th\u00e9\u00e2tre National de Strasbourg, Robert Bouvier a fait carri\u00e8re en France au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma. Il a notamment jou\u00e9 dans une trentaine de spectacles et une vingtaine de films, r\u00e9alis\u00e9 des courts et moyens m\u00e9trages et \u00e9crit plusieurs adaptations de textes pour la sc\u00e8ne, ainsi que des sc\u00e9narios. En 2006, il a re\u00e7u l'insigne de chevalier de l'ordre des Arts et des Lettres.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "animateur radio", "name": "Bourdon, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sur mesure", "source": "siranau", "title": "Avec Darius Rochebin, journaliste \u00e0 la TSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E192D197-1E60-455A-92B2-597849F6236A", "durationSec": 4896, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochebin, Darius", "TSR"], "excerpt": "\" Pardonnez-moi, Darius\r\nPour sa deuxi\u00e8me \u00e9mission, l'\u00e9quipe de \"Sur mesure\" accueille Darius Rochebin.\r\nCinq th\u00e8mes, propos\u00e9s par le pr\u00e9sentateur vedette du t\u00e9l\u00e9journal, servent de fil rouge \u00e0 ce rendez-vous.\r\nDarius Rochebin entre \u00e0 la TSR en 1995, apr\u00e8s un d\u00e9but de carri\u00e8re dans la presse \u00e9crite, au Journal de Gen\u00e8ve.\r\nDepuis 1998, il anime le 19:30 sur la cha\u00eene nationale. Et depuis 8 mois, il en est l\u00bfunique pr\u00e9sentateur.\r\nEn parall\u00e8le, le journaliste interviewe chaque semaine une personnalit\u00e9 suisse ou \u00e9trang\u00e8re dans l\u00bf\u00e9mission Pardonnez-moi.\r\n \r\nLes cinq th\u00e8mes propos\u00e9s par notre invit\u00e9 et dont nous parlerons ensemble :\r\nPolitique internationale: Le caract\u00e8re des hommes d\u00bfEtat\r\nPolitique nationale: Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux\r\nSoci\u00e9t\u00e9: L\u00bfaddiction au t\u00e9l\u00e9phone portable\r\nCulture: Les jardins secrets de la lecture\r\nTh\u00e8me libre: Les odeurs de la nature\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rochebin, Darius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "humoriste", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Collet, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LES MARCHANDS DU TEMPLE // QUI QUOI POURQUOI // QUAND LA RUMEUR EST BONNE - 09.07.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-249984", "durationSec": 2208, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "PROC\u00c8S", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "PARTI POLITIQUE", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "AUTOROUTE", "EMBOUTEILLAGE", "AUTOROUTE", "EMBOUTEILLAGE", "INFORMATION ROUTI\u00c8RE", "PRODUIT V\u00c9G\u00c9TAL", "SALADE", "CHANTEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "id": "asset-250698", "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.12", "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "AFFOLTERN AM ALBIS", "VAUD", "VAUD", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SWISSCONTACT - 09.07.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-250087", "durationSec": 221, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "JUKE-BOX : DIANE - 09.07.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249174", "durationSec": 758, "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOYEN AGE", "F\u00caTE", "SPECTACLE DE RUE", "MOYEN AGE", "F\u00caTE", "SPECTACLE DE RUE", "SCRABBLE", "CONCOURS", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "JAZZ", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "JAZZ"], "visualPersons": ["PROBST, MICHEL"], "id": "asset-250697", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.12", "visualGeographicals": ["ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "CHARMEY", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TRIATHLON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TRIATHLON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TRIATHLON", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "HAMILTON, LEWIS", "WEBBER, MARK", "BARRICHELLO, RUBENS", "BUTTON, JENSON", "GAVRANOVIC, MARIO", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "HUGGEL, BENJAMIN"], "id": "asset-250783", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "09.07.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "HAUTE-GARONNE", "HAUTES-PYRENEES", "VEVEY", "VAUD", "VAUD", "NUERBURG", "BELLINZONE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "MERCEDES", "BRAWN GP", "RED BULL RACING", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-250746", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090712, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le journaliste suisse PASSER Christophe. Le r\u00e9dacteur en chef de l'Illustr\u00e9 \u00e9voque son travail et les particularit\u00e9s de son journal hebdomadaire.", "title": "CHRISTOPHE PASSER - 09.07.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["L'ILLUSTR\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-07-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["L'ILLUSTR\u00c9"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Faur\u00e9, psychiatre, auteur de \"Ensemble mais seuls\" (Ed. Albin Michel): la solitude \u00e0 deux que vivent certains couples", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F54014F9-1557-4DB2-A732-03D49630648B", "durationSec": 3331, "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)", "relation interpersonnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Faur\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Transistorique", "source": "siranau", "title": "Les ann\u00e9es 1960 (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7C86D9C1-599E-4361-AE3F-1844C1648D70", "durationSec": 3877, "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "\" Cheveux longs, id\u00e9es courtes?\r\nPas s\u00fbr, les troskito-cryptosituationistesmao s\u00e8ment partout des germes de libert\u00e9 \u00e0 coup de slogans: comme \u00ab ennragez-vous \u00bb.\r\nDu Printemps de Prague aux premiers pas sur la lune,  les femmes ne sont pas en reste et font leurs premiers pas dans les urnes.\r\nUne heure de souvenirs en musqiue avec la naissance du festival de Montreux et la Plan\u00e8te des singes comme avertisseur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cargo culte", "source": "siranau", "title": "Epop\u00e9es contemporaines: \"Les Raisins de la col\u00e8re\" de John Steinbeck, \"Sur la route\" de Jack Kerouac, et \"Beloved\" de Toni Morrison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A36DEDE3-E443-4F75-A157-B50427551864", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrison, Toni", "Kerouac, Jack", "Steinbeck, John"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "\"Epop\u00e9es contemporaines\r\nDavid Brun-Lambert nous pr\u00e9sente Trois romans cultes, oeuvres des grands espaces.\r\nTrois classiques consacr\u00e9s \u00e0 la fois par les lecteurs, la critique, et \u00e0 pr\u00e9sent l\u00bfhistoire de la litt\u00e9rature.\r\nIl est question d\u00bferrance, d\u00bfespoir, de promesse pi\u00e9tin\u00e9e, parfois de r\u00e9demption, parfois aussi de trag\u00e9die, mais toujours de r\u00e9cit essentiels, de ceux qui marquent une vie.\r\nLes raisins de la col\u00e8re de John Steinbeck (1939)\r\nUne famille, les Joad, ruin\u00e9 par les temp\u00eates de poussi\u00e8re, par l\u00bfappauvrissement du sol et la crise des ann\u00e9es 1930, quitte l\u00bfOklahoma pour la Californie.\r\nLa route est longue et difficile,  la terre promise semble \u00eatre de plus en plus une utopie. Mais les Joad tente de garder l\u00bfespoir.\r\nSur la route de Jack Kerouac (1957)\r\nRoman quasi autobiographique, Sur la route raconte les errances de l\u00bfauteur, nomm\u00e9 Sal Paradise dans le roman, et de son compagnon de route, Neal Cassady.\r\nSur la route marque le fondement du mouvement de la Beat Generation, nom donn\u00e9 par Jack Kerouac lui-m\u00eame au mouvement litt\u00e9raire n\u00e9 d\u00bfindividus \u00e9pris de libert\u00e9, vers la fin des ann\u00e9es 50 en Am\u00e9rique.\r\nBeloved de Toni Morrison (1987)\r\nInspir\u00e9 d'un fait divers survenu en 1856, Beloved exhume l'horreur et la folie d'un pass\u00e9 douloureux. Sethe est une ancienne esclave qui, au nom de l'amour et de la libert\u00e9, a tu\u00e9 l'enfant qu'elle ch\u00e9rissait pour ne pas la voir vivre l'exp\u00e9rience avilissante de la servitude.\r\nQuelques ann\u00e9es plus tard, le fant\u00f4me de Beloved, la petite fille disparue, revient douloureusement hanter sa m\u00e8re coupable.\r\nLoin de tous les clich\u00e9s, Toni Morrison ranime la m\u00e9moire, exorcise le pass\u00e9 et transcende la douleur des opprim\u00e9s.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Pas d'\u00e2ge pour apprendre : Reportage d'Anne-Paule Martin, collaboratrice RSR ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CDCD8993-EDEE-4A31-9C96-DFE090C3C897", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["illettrisme", "enseignement de la lecture"], "excerpt": "En Suisse, l'illettrisme touche un jeune sur cinq \u00e0 l'issue de son parcours scolaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "formatrice \u00e0 l'Association Lire et Ecrire", "name": "Fessler, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant d'\u00e9cole primaire", "name": "Gendre, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Xavier, 29 ans, CFC d'installateur sanitaire \u00e9l\u00e8ve \u00e0  Association Lire et Ecrire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves et enseignants \u00e0 l'Association Lire et Ecrire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Alice, enfant \u00e0 l'Association Lire et Ecrire", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "EVANS, CADEL", "SCHLECK, ANDY", "ARMSTRONG, LANCE", "LACIGA, MARTIN", "HEUSCHER, PATRICK", "WEBBER, MARK", "BARRICHELLO, RUBENS", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "SFORZA, CIRIACO", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-250780", "durationSec": 1209, "mediaType": "video", "title": "09.07.11", "visualGeographicals": ["VAUD", "NYON", "ARIEGE", "ANDORRE", "GSTAAD", "NUERBURG", "AARAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "BRAWN GP", "RED BULL RACING", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "AJAX AMSTERDAM", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "TRAFIC D'ARMES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXIL", "PORTRAIT", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "CONDITION DE TRAVAIL", "BALADEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "A\u00c9ROPORT", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "\u00ceLE", "AVENTURIER", "BACT\u00c9RIE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "VIANDE", "BARBECUE", "PIQUE-NIQUE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE"], "visualPersons": ["KIDJO, ANG\u00c9LIQUE"], "id": "asset-250696", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VEYTAUX", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "WALLISELLEN", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "BIENNE", "COINTRIN", "OCEAN PACIFIQUE", "TONGA (ROYAUME)", "VERBIER", "SION"], "visualCorporations": ["RINGIER", "RINGIER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "RENCONTRE : ITW ESTHER MAMARBACHI PAR DIANE - 09.07.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249175", "durationSec": 994, "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIGARE", "DJ", "FESTIVAL", "FONCTION POLITIQUE", "SPECTACLE DE RUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ROBOT", "ENSEIGNANT", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-250695", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JAPON", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Du walkman \u00e0 l'iPod", "imageURL": "http://www.rts.ch/7608386.image", "id": "ece-7608379", "durationSec": 124, "publicationDate": "2009-07-10T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2009, le baladeur peut d\u00e9j\u00e0 s'enorgueillir d'une longue histoire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7608379", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7608379"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (005/271) : Le porc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1D5D87D-F34F-4EB9-BA82-6E46B2AEE6FE", "durationSec": 143, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antonio Tabucchi, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92EC8D2D-E69D-4C38-A0F6-4B6A26E95275", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre, l'Italie, la Toscane, l'\u00e9criture...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Morceaux choisis", "source": "siranau", "title": "Tous les arts graphiques. Entretien avec Claude Dussex, dessinateur, photographe, peintre et graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79B105FE-CBDC-4342-AC31-4B9E37CC6D58", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussex, Claude"], "thematicThemes": ["dessin", "peinture", "graphisme", "photographie", "graphiste", "art graphique"], "excerpt": "\"Tous les arts graphiques\r\nInterview de Claude Dussex, dessinateur, photographe, peintre et graphiste.\r\nCe touche-\u00e0-tout \u00e0 qui tout r\u00e9ussi est actif dans le monde des arts graphiques depuis plus de trente ans.\r\nC\u00bfest actuellement la photographie et la peinture qui rythment les journ\u00e9es de Claude Dussex. A la fin des ann\u00e9es 1970, il est tomb\u00e9 sur le journal Pilote, qui publiait en quatri\u00e8me de couverture ses fameuses Grandes Gueules. Depuis ce jour, il a pass\u00e9 quelques dizaines de milliers d\u00bfheures \u00e0 reproduire m\u00e9ticuleusement tout ce qui contribue \u00e0 faire exister l\u00bfexpression humaine.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Dussex, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview [en anglais avec traduction] et live de Who Made Who en direct du Montreux Jazz Festival. Titres interpr\u00e9t\u00e9s \"Keep me in my plane\", \"The Plot\", \"TV Friend\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59EB099F-C8E0-4F9E-9A80-70C8A0C9B1CC", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Who Made Who"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "excerpt": "\"Keep me in my plane\" 3'33. \"The plot\" 4'00. \"TV Friend\" 4'15", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artistes", "name": "Who Made Who", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artistes", "name": "Who Made Who", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Renata Scotto (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-533FF489-822E-4CA0-AD19-8AD6EBBC2EA2", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5653, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scotto, Renata"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "1. Michel Desjoyeaux, le coureur des oc\u00e9ans. - 2. Les tortues marines. Etat des lieux", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1A9EFC5A-F90D-4325-B05A-B92C85E82A15", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjoyeaux, Michel"], "thematicThemes": ["mammif\u00e8re marin", "tortue", "mer", "voile (comp\u00e9tition)", "navigation maritime"], "excerpt": "\"Le coureur des oc\u00e9ans\r\nEntretien avec Michel Desjoyeaux, vainqueur du Vend\u00e9e Globe 2009.\r\nDans \"Coureurs des oc\u00e9ans\", il parle de son enfance, de son apprentissage aux c\u00f4t\u00e9s d'Eric Tabarly et de la mer, bien s\u00fbr.\r\nIl est le seul marin \u00e0 avoir gagn\u00e9 toutes les grandes courses en solitaire: deux fois le Vend\u00e9e Globe (2001 et 2009), trois fois la Solitaire du Figaro (1992,1998 et 2007), la Route du Rhum (2002) et la Transat anglaise (2004).\r\nDesjoyeaux n\u00bfest donc pas un marin comme les autres. Il a une d\u00e9termination, une volont\u00e9, une rage de vaincre qui le placent \u00e0 part. Parti bon dernier, il est arriv\u00e9 premier du Vend\u00e9e Globe 2009, pulv\u00e9risant tous les records.\r\nDans son livre Coureur des Oc\u00e9ans, publi\u00e9 aux Editions Odile Jacob, il se confie pour la premi\u00e8re fois. De son enfance en passant par ses ann\u00e9es d\u00bfapprentissage avec Eric Tabarly, il retrace ses aventures au grand large, avec le franc-parler et la verve qui sont les siens.\r\nMousquetaire des oc\u00e9ans, capitaine courageux, Michel Desjoyeaux nous fait d\u00e9couvrir la grandeur de la lutte contre la mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e, le combat pour rester \u00e0 flot, le feu n\u00e9cessaire pour avoir la gagne. Une le\u00e7on de vie qui est aussi une belle le\u00e7on de r\u00eave par un homme hors norme.\r\nA signaler \u00e9galement que Michel Desjoyeaux a remport\u00e9, en tandem avec Alain Gautier, le r\u00e9cent Bol d\u00bfOr, apr\u00e8s plus de 19 heures de navigation, manque de vent oblige.\r\nLes tortues marines\r\nLes tortues marines, toutes esp\u00e8ces confondues, sont en voie de disparition. Ces animaux sont donc prot\u00e9g\u00e9s dans le monde entier.\r\nMalgr\u00e9 ces mesures de protection, de nombreuses tortues continuent \u00e0 \u00eatre tu\u00e9es ou bless\u00e9es \u00e0 cause des activit\u00e9s humaines: elles se font prendre dans les filets de p\u00eache, elles s'intoxiquent en avalant toutes sortes de d\u00e9chets, leurs lieux de pontes sont envahis par le tourisme ou elles entrent en collision avec des bateaux.\r\n\u00c9tat des lieux avec Jean-Baptiste S\u00e9n\u00e9gas, biologiste marin et responsable du CESTMED, centre d'\u00e9tude et de sauvegarde des tortues marines de M\u00e9diterran\u00e9e, situ\u00e9 au Grau-du-Roi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur", "name": "Desjoyeaux, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste marin", "name": "S\u00e9n\u00e9gas, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme musicale de Calvin (5/5) : Musiques domestique et populaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-454D4832-44CA-400A-80A6-6FA38B605C80", "durationSec": 3482, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lucidarium", "Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["protestantisme", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Biggi, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Gosfield, Avery", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview [en anglais avec traduction] et live de DJ Revolution, en direct du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00BF4D3-0F78-4157-8B08-A508D443623B", "durationSec": 1478, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DJ Revolution"], "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Set list:\t\r\nEdwin Birdsong: Rapper Dapper Snapper\t\r\nCommodores: Bricle Mouse\t\r\nTrouble Funk: Let's get small\t\r\nBarkays: Holy Ghost\t\r\nKool & The Gang: Jungle boogie\t\r\nPieces of a dream: Mt. Airy Groove\t\r\nParliament: Atomic Dog", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "DJ Revolution", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artiste", "name": "DJ Revolution", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'affaire Tinner tourne \u00e0 l'affrontement entre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et le pouvoir judiciaire : Interview de J\u00fcrg Zingl\u00e9, pr\u00e9sident des juges d'instruction f\u00e9d\u00e9raux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FDA6C7E-B406-470A-8850-94C81BE5E7D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinner (famille)"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "ex\u00e9cutif national", "enqu\u00eate judiciaire", "trafic d'armes"], "excerpt": "J\u00fcrg Zingl\u00e9, veut s'assurer que le litige sera tranch\u00e9 par une instance judiciaire. [Friedrich Tinner et ses deux fils Urs et Marco, ing\u00e9nieurs suisses, sont accus\u00e9s d'avoir livr\u00e9 \u00e0 la Libye, en 2004, des \u00e9l\u00e9ments destin\u00e9s \u00e0 la fabrication de centrifugeuses \u00e0 gaz visant \u00e0 produire de l'uranium enrichi. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aurait d\u00e9cid\u00e9 la destruction de documents sensibles en novembre 2007].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des juges d'instruction f\u00e9d\u00e9raux ", "name": "Zingl\u00e9, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de William Dickinson m\u00e9decin-chef d'une prison, au sujet de la peine de mort aux Etats-Unis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA63EC6E-3629-4EE4-AFC8-C93F25D5B89A", "durationSec": 295, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affrontement ethnique en Chine. Diff\u00e9rence de traitement parmi les bless\u00e9s du plus grand h\u00f4pital d'Urumqi, la capitale du Xinjiang : Reportage d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Urumqi", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BF2783CE-373D-405E-8265-1621433A207F", "thematicGeographicals": ["Xinjiang", "Chine"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "bless\u00e9", "violence"], "excerpt": "Les bless\u00e9s du plus grand h\u00f4pital d'Urumqi sont en majorit\u00e9  d'ethnie Han. Les victimes d'ethnie Ou\u00efgours sont en section ferm\u00e9e, sous enqu\u00eate pour terrorisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patient d'ethnie Han", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "bless\u00e9e d'ethnie Ou\u00efgours", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'ethnie Ou\u00efgours qui cherche son fils", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'h\u00f4pital", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Urumqi", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les  relations tendue entre UBS et Etats-Unis ont-t-elles un impact sur l'ensemble des relations entre la Suisse et les Etats-Unis ? : Interview d'Urs Ziswiler, ambassadeur de Suisse aux Etats-unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8A3D493-9D36-4C3C-8454-6186A056A106", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["relations internationales", "fraude fiscale", "banque"], "excerpt": "Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE, en voyage aux Etats-Unis, tente d'expliquer la position de la Suisse dans l'affaire qui oppose le fisc am\u00e9ricain \u00e0 l'UBS. Une d\u00e9marche d'autant plus difficile, alors qu'approche le proc\u00e8s d'UBS devant le tribunal de Miami. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de la Suisse aux Etats-Unis", "name": "Ziswiler, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'affaire Tinner tourne \u00e0 l'affrontement entre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et le pouvoir judiciaire : Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DE97A71-06F0-4EB1-8ADB-C11E3272B024", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinner (famille)"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "trafic d'armes", "arme nucl\u00e9aire", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse de remettre les documents les plus sensibles \u00e0 la justice. [Friedrich Tinner et ses deux fils Urs et Marco, ing\u00e9nieurs suisses, sont accus\u00e9s d'avoir livr\u00e9 \u00e0 la Libye, en 2004, des \u00e9l\u00e9ments destin\u00e9s \u00e0 la fabrication de centrifugeuses \u00e0 gaz visant \u00e0 produire de l'uranium enrichi. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aurait d\u00e9cid\u00e9 la destruction de documents sensibles en novembre 2007].", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "coreespondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ciels d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "1. Astronomie et histoire. Rencontre avec Ya\u00ebl Naz\u00e9, astrophysicienne belge. - 2. Le ciel divin. - 3. Objectif Lune, l'histoire d'une conqu\u00eate (8/15): Lunik 2, on fr\u00f4le la lune", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-F8CE11B3-53B0-4273-9252-424DC9BB68EB", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lunik"], "thematicThemes": ["astronautique", "ciel", "a\u00e9rostat", "religion et croyances", "exp\u00e9dition scientifique", "astronomie", "astronaute", "vol spatial", "histoire", "lune", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "\"Astronomie et histoire\r\nRencontre avec Ya\u00ebl Naz\u00e9, astrophysicienne belge de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.\r\nSon dernier ouvrage, \"L'astronomie des Anciens\", offre un voyage \u00e0 travers les \u00e2ges, entre astronomie et arch\u00e9ologie.\r\nQuelle que soit la civilisation \u00e0 laquelle il appartient, l'\u00eatre humain cherche dans le ciel des r\u00e9ponses aux questions qu'il se pose sur son origine, son avenir et sa finalit\u00e9.\r\nDans son dernier ouvrage, L'astronomie des Anciens, Ya\u00ebl Naz\u00e9 nous rappelle que l'astronomie a commenc\u00e9 \u00e0 travers les mythes c\u00e9lestes imagin\u00e9s par les Anciens. Ceux-ci cherchaient ainsi \u00e0 expliquer l'ordre du monde et la place qu'il y occupaient.\r\nCiels d'\u00e9t\u00e9 continue son voyage dans le ciel et nous emm\u00e8ne, en compagnie de Ya\u00ebl Naz\u00e9, \u00e0 travers le temps et les civilisations.\r\nLe ciel divin\r\nUn reportage de Cyril D\u00e9praz\r\nDepuis des si\u00e8cles, l'imaginaire religieux nous pr\u00e9sente le ciel comme l'espace dans lequel nous serons apr\u00e8s notre mort. Mais quel ciel? Qui y croise-t-on? Y allons-nous tous? Qu'y fait-on?\r\nT\u00eates en l'air, Lucile et Thibault, 10 ans, imaginent et racontent ce qui se passe dans ce domaine des cieux.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe, \u00e9crivain, directeur du bimestriel Le Monde des religions et co-auteur notamment de L'encyclop\u00e9die des religions, d\u00e9veloppe le point de vue particulier des trois monoth\u00e9ismes sur ce divin sujet.\r\nObjectif Lune: l'histoire d'une conqu\u00eate 8/15\r\n8e \u00e9pisode: Lunik 2, on fr\u00f4le la Lune\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "astrophysicienne ", "name": "Naz\u00e9, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Lenoir, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Taggeur repenti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A99F4E1-4831-46DE-9B17-4E13D5DC7EB9", "durationSec": 172, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du zoo \u00e0 droite", "source": "siranau", "title": "Au fond du zoo \u00e0 droite (05/20) : La pieuvre. Interview d'Edouard Launet, journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6338CE2F-A058-4CA0-95D9-E79A96441B58", "durationSec": 201, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zoologie", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ DIANE - 09.07.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249173", "durationSec": 60, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DEVAUD, GR\u00c9GORY", "DEVAUD, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-249736", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 2784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : Brot-Plamboz, 20090710, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 5 : CANTON DE NEUCHATEL - 09.07.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250694", "durationSec": 550, "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL", "AYMON, MARC"], "id": "asset-93644", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080921, extrait des concerts en duo des chanteurs SIMONGAD et ALENKO, RAMSAUER C\u00e9lina et RINALDI Pascal, AYMON Marc et ZEBRUS, qui se sont produits sur sc\u00e8ne lors de la 3e \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "SOIREE CHANSON BLEU MUSIQUE 1 : DUOS INEDITS - 09.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RINALDI, PASCAL", "AYMON, MARC"], "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORIMBERT, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-247659", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080919, extraits des concerts des chanteuses suisses EVELINN TROUBLE et JENNY CHI qui se sont produites sur sc\u00e8ne lors de la soir\u00e9e \"Les Belle Suisses\" lors de la 3e \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "LILA CRUZ ET PETA GAMMIE - 09.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORIMBERT, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AMIANTE", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "POMPIER", "COHABITATION ETHNIQUE", "PIQUE-NIQUE", "\u00c9T\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-250693", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 09.07.10", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "LAUSANNE", "MOUTIER", "PORT-CHOISEUL", "LAC LEMAN", "VERSOIX"], "visualCorporations": ["CIBA SPECIALITES CHIMIQUES", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Port-Choiseul \u00e0 Versoix dans le canton de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APICULTURE", "ABEILLE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "APICULTURE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PREMIER MINISTRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PRESSE", "DISCOURS", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "MEDVEDEV, DMITRI", "OBAMA, BARACK", "PIDOUX, GIL"], "id": "asset-250691", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.10", "visualGeographicals": ["CHEYRES", "CHEYRES", "POSIEUX", "CHEYRES", "L'AQUILA", "BOUVERET, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATION", "MORT (PHILOSOPHIE)", "EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATION", "MORT (PHILOSOPHIE)", "H\u00d4PITAL", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "ALTERMONDIALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "ISLAM", "PALAIS DE JUSTICE", "X\u00c9NOPHOBIE", "HOMICIDE", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PALAIS DE JUSTICE", "X\u00c9NOPHOBIE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "FRONTI\u00c8RE", "TAG", "PACIFISME", "FRONTI\u00c8RE", "INTERNET", "TAG", "PACIFISME", "FRONTI\u00c8RE", "TAG", "PACIFISME", "S\u00c9DUCTION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "SOUL MUSIC", "CLIP-VID\u00c9O", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "SOUL MUSIC", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES", "DUSONG, MONIKA", "JOHNSON, BORIS", "HOOL, BRIGITTE"], "id": "asset-250692", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.10", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "L'AQUILA", "DRESDE", "DRESDE", "LONDRES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "AVENCHES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Festi'Cheyres", "imageURL": "http://www.rts.ch/7866871.image", "id": "ece-7866872", "durationSec": 132, "publicationDate": "2009-07-09T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle sera la r\u00e9action des abeilles aux abords du festival de musique?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7866872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7866872"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Christian Luscher, conseiller national genevois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux qui annonce sa candidature ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4086924-C033-41BB-B47E-4768D040C8C0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Morceaux choisis", "source": "siranau", "title": "De la hache \u00e0 la plume. Entretien avec Olivier Regamey, ancien forestier devenu dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF1E3428-8EBF-431D-AF3F-2F3EF7580564", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Regamey, Olivier"], "thematicThemes": ["dessin", "porc", "nature", "b\u00fbcheron", "b\u00fbcheronnage"], "excerpt": "\"De la hache \u00e0 la plume\r\nEntretien avec Olivier Regamey, ancien forestier devenu dessinateur.\r\nCr\u00e9ateur de la brochure de dessins en noir et blanc \"Le petit Curieux\", il a comme th\u00e8me f\u00e9tiche les cochonous.\r\nLe Vaudois Olivier Regamey est entr\u00e9 en art comme jadis on entrait au couvent. Il \u00e9tait forestier et a gard\u00e9 de son ancien m\u00e9tier l\u00bfamour de la nature et des animaux. Il a troqu\u00e9 la hache pour l'ordinateur et une planche graphique et se consacre exclusivement \u00e0 sa brochure de dessins en noir et blanc Le Petit Curieux qui para\u00eet irr\u00e9guli\u00e8rement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Regamey, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, \u00e0 la sortie d'une repr\u00e9sentation du Cirque Knie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5BD65D0-865E-4163-9854-F7F8D2759540", "durationSec": 199, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affrontement ethnique en Chine. La tension est vive \u00e0 Urumqi, capitale de la r\u00e9gion autonome du Xinjiang : Reportage d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Urumqi et t\u00e9moignages d'habitants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7B689949-142C-4470-AB71-26DFB63621FB", "thematicGeographicals": ["Chine", "Xinjiang"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "conflit religieux"], "excerpt": "Des \u00e9meutes ethniques entre Chinois de souche et Chinois ou\u00efgours ont fait au moins 159 morts \u00e0 Urumqi. La ville est pratiquement boucl\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Urumqi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Urumqi", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview [en anglais avec traduction] et live de Esser en direct du Montreux Jazz Festival. Titres interpr\u00e9t\u00e9s \"I love you\", \"Satisfied\", \"Headlock\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C3109A7-9661-458C-9F8D-C66EDB2AC300", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Esser"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "\"I love you\" 3'30, \"Satisfied\" 3'47, \"Headlock\" 4'00", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Esser", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "Compositeur pour \"Satisfied\"", "name": "Kisielewski, Vacek", "type": "Auteur"}, {"role": "Compositeur pour les trois titres interpr\u00e9t\u00e9s", "name": "Esser, Ben", "type": "Auteur"}, {"role": "Compositeur pour \"Satisfied\"", "name": "Tomaszewski, Marek", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme musicale de Calvin (4/5) : Le best-seller de 1562", "genres": ["Interview"], "id": "sound-693AF7C8-FFFD-4EEE-8EC9-95DFB3268EB6", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["psaume", "musique religieuse", "protestantisme"], "excerpt": "Auteur: meichtda; Comment1: FP 36'; Comment2: La R\u00e9forme musicale de Calvin. A l'occasion des 500 ans de Jean Calvin, n\u00e9 le 10.07.1509. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par David Meichtry, avec les lectures de Michel Kullmann. R\u00e9al. Bastien Moeckli. 4/5 Le best-seller de 1562. Avec Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg. FP 36'", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, chef de choeur", "name": "M\u00fctzenberg, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La vie reprend lentement son cours \u00e0 Urumqi, capitale de la r\u00e9gion autonome du Xinjiang : Reportage d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Urumqi avec t\u00e9moignage d'habitants", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FC629F04-02B5-4443-A1C9-B5F0194937B4", "thematicGeographicals": ["Chine", "Xinjiang"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute", "conflit religieux", "violence"], "excerpt": "Les pires \u00e9meutes ethniques de l'histoire de la r\u00e9gion autonome ou\u00efgoure du Xinjiang ont fait au moins 156 morts et plus de 1000 bless\u00e9s. Urumqi  est d\u00e9sormais quadrill\u00e9e par des milliers d'hommes arm\u00e9s, membres des forces sp\u00e9ciales de police et de la police arm\u00e9e populaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'un caf\u00e9 d'Urumqi d'ethnie Ou\u00efgour", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "couple de chinois habitant Urumqi d'ethnie Han", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Urumqi d'ethnie Ou\u00efgour", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Urumqi", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Swissmedic lance une campagne contre l'importation de m\u00e9dicaments contrefaits. Reportage de Caroline De Rham en Inde dans une fabrique de m\u00e9dicaments", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7826DEA8-DF42-4E9A-9A96-44B6899A92EF", "durationSec": 355, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affrontement ethnique en Chine. Les Ou\u00efgours de Suisse sont tr\u00e8s inquiets de la situation au Xinjiang : Interview d'un ou\u00efgour install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3589A200-0BF9-4D9F-963C-F6638D6BF85D", "thematicGeographicals": ["Xinjiang", "Chine"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "conflit religieux"], "excerpt": "La communaut\u00e9 des Ou\u00efgours en Suisse compte environ 70 personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ou\u00efgour install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antonio Tabucchi, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A573D49-92C2-42DF-9AB1-F0D9933F2A8E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2442, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre, l'Italie, la Toscane, l'\u00e9criture...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Succession de Pascal Couchepin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Didier Burkhalter, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux qui annonce sa candidature ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABAF7117-A555-409D-AF06-EC03E850ACDB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du zoo \u00e0 droite", "source": "siranau", "title": "Au fond du zoo \u00e0 droite (04/20) : Le homard. Interview d'Edouard Launet, journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4B355F6E-681A-4923-99AB-7C4391A32967", "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "homard", "zoologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "1. Olivier de Kersauson, fils de la mer. - 2. Conchyliculture sur l'\u00e9tang de Thau. Rencontre avec une des rares femmes \u00e0 exercer le m\u00e9tier de conchylicultrice", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E331493D-5A0B-4735-B3A0-F9094AD3D50C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kersauson, Olivier de"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "navigation maritime", "mer", "aquaculture", "hu\u00eetre", "statut de la femme"], "excerpt": "\"Olivier de Kersauson aime la mer, toutes les mers, et il nous en parle avec passion.\r\nDans \"Ocean\u00bfs Song\", il tente de les embrasser toutes, sans jamais accorder sa pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une seule.\r\nA 65 ans, les cheveux en temp\u00eate, l\u00bf\u00bfil bleu d\u00e9lav\u00e9 aux embruns, Olivier de Kersauson a acquis une connaissance intime de la mer et des vents, au point de pouvoir parler comme nul autre de chacun des oc\u00e9ans. \r\nRien, ni personne, ne peut \u00e9galer le plaisir qu\u00bfil \u00e9prouve \u00e0 \u00ab \u00eatre en mer \u00bb. D\u00bfautant que les mers se d\u00e9multiplient \u00e0 l\u00bfinfini, au rythme de la m\u00e9t\u00e9o et de la g\u00e9ographie.\r\nOlivier de Kersauson est n\u00e9 le 20 juillet 1944, 7e d'une famille de 8 enfants. Ses anc\u00eatres se sont illustr\u00e9s dans l\u00bfhistoire de France puisque l\u00bfun de ses a\u00efeux a command\u00e9 la flotte de St-Louis partie aux Croisades. Son fr\u00e8re, Yves, devint amiral apr\u00e8s une carri\u00e8re dans la Marine.\r\nDevenu skipper en 1975, Olivier de Kersauson se lance en 1988 dans un tour du monde en solitaire que seuls Alain Colas et Philippe Monnet avaient os\u00e9 tenter avant lui sur un multicoque.\r\nCent vingt-cinq jours durant il d\u00e9couvre \"la solitude absolue dans la beaut\u00e9 sauvage et hostile des Quaranti\u00e8mes Rugissants et l'odeur \u00e2cre de la peur\".\r\nEn 1997, il remporte le Troph\u00e9e Jules Verne en 71 jours. S'il est connu pour ses qualit\u00e9s de marin, il l'est aussi pour son franc-parler, son incapacit\u00e9 \u00e0 se soumettre aux r\u00e8gles, son autoritarisme sur les bateaux et sa fascination pour les nouvelles technologies appliqu\u00e9es \u00e0 la voile.\r\nConchyliculture sur l'\u00e9tang de Thau\r\nL'\u00e9tang de Thau, pr\u00e8s de S\u00e8te, est le plus grand \u00e9tang du Languedoc-Roussillon et produit plus de 12'000 tonnes d'hu\u00eetres par an.\r\nMuriel M\u00e9rat a rencontr\u00e9 Annie Castaldo, l'une des conchylicultrices de l'\u00e9tang.\r\nAvec elle, nous parlons m\u00e9tier, label de qualit\u00e9, mais \u00e9galement engagement f\u00e9ministe. Annie Castaldo nous raconte en effet \u00e0 quel point il est compliqu\u00e9 pour une femme de se faire accepter dans ce milieu d'hommes \u00e0 la culture profond\u00e9ment machiste.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conchylicultrice", "name": "Castaldo, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur", "name": "Kersauson, Olivier de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview et live de DJ Snatch et Skyone, en direct du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA7B442-D292-4F76-9977-028207D9FFA6", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DJ Snatch", "DJ Skyone"], "thematicThemes": ["musique", "hip-hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "DJ Snatch", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "DJ Skyone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artiste", "name": "DJ Skyone", "type": "Auteur"}, {"role": "artiste", "name": "DJ Snatch", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (004/271) : L'\u00e9l\u00e9phant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBF58E84-8DC9-4980-9A4A-EF51871DAE67", "durationSec": 158, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ciels d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "1. Regard sur la terre. Rencontre avec Jean-Louis Etienne, m\u00e9decin et explorateur fran\u00e7ais. - 2. Objectif Lune, l'histoire d'une conqu\u00eate (7/15): La\u00efka, la chienne cosmonaute", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-28397AA9-34BF-4AF6-BB0E-0120D73FED9E", "thematicGeographicals": ["URSS", "P\u00f4le Nord"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La\u00efka (chienne de l'espace)"], "thematicThemes": ["lune", "Terre (plan\u00e8te)", "exp\u00e9dition scientifique", "astronaute", "chien", "\u00e9cologie", "astronautique", "vol spatial", "vol spatial habit\u00e9", "a\u00e9rostat"], "excerpt": "\"Regard sur la Terre\r\nRencontre avec Jean-Louis Etienne, m\u00e9decin et explorateur fran\u00e7ais.\r\nExp\u00e9dition au p\u00f4le Nord et regard sur la Terre et sur l'environnement. Tour d'horizon.\r\nJean-Louis Etienne semble attir\u00e9 par le p\u00f4le Nord comme l'aiguille d'une boussole.\r\nApr\u00e8s avoir atteint en 1986 le p\u00f4le \u00e0 ski en 63 jours, s'\u00eatre laiss\u00e9 d\u00e9river en 2002 sur la banquise \u00e0 bord du Polar Observer, voici maintenant que l'explorateur fran\u00e7ais s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre le premier explorateur au monde \u00e0 traverser le p\u00f4le Nord en ballon.\r\nCe p\u00e9riple de 10'000 kilom\u00e8tres \u00e9tait pr\u00e9vu initialement en 2008 dans le cadre de l'Ann\u00e9e polaire internationale. Le d\u00e9part devrait finalement \u00eatre donn\u00e9e en avril 2010.\r\nPar cette aventure audacieuse, digne des romans de Jules Verne, Jean-Louis Etienne souhaite attirer l'attention du monde sur la r\u00e9gression de la banquise et ses cons\u00e9quences sur l'avenir de l'humanit\u00e9. \r\nInvit\u00e9 dans Ciels d'\u00e9t\u00e9, il nous parle de ses exp\u00e9ditions et du travail scientifique qu'il effectuera lors de son vol en ballon.\r\nLa terre vue du ciel. Une chronique de Sarah Dirren.\r\nMosa\u00efque de couleurs, silence, relief qui s'estompe, la terre vue du ciel prend une toute autre dimension. L'a\u00e9rostier Philippe Collet a d\u00e9couvert le plaisir de voler en silence, en se laissant guider par les vents, il y a une vingtaine d'ann\u00e9es. Depuis, il tente de partager sa passion, en organisant des vols en montgolfi\u00e8res.\r\nObjectif Lune: l'histoire d'une conqu\u00eate 7/15\r\nEpisode 7: La\u00efka, la chienne cosmonaute\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, explorateur fran\u00e7ais", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "a\u00e9rostier", "name": "Collet, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250690", "durationSec": 478, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "SAISIE", "TRAFIC D'ARMES", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "COLONIE DE VACANCES", "GRIPPE A-H1N1", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "PROC\u00c8S", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SECRET BANCAIRE", "COHABITATION ETHNIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FAILLITE", "HAUTE COUTURE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "BERLUSCONI, SILVIO", "FRATTINI, FRANCO", "GROBET, CHRISTIAN", "CHEVROLET, MICHEL", "VON TRIER, LARS", "VON TRIER, LARS", "GAINSBOURG, CHARLOTTE", "LACROIX, CHRISTIAN"], "id": "asset-250688", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VERSOIX", "BERNE-VILLE", "USA", "SUISSE", "L'AQUILA", "URUMQI", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "PARIS"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-250395", "durationSec": 2885, "mediaType": "video", "title": "LE BUSINESS DES MERES PORTEUSES - 09.07.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DANISH BROADCASTING CORP.", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ DIANE - 09.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249172", "durationSec": 47, "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "R\u00c9FORME", "ART DRAMATIQUE", "PROTESTANTISME", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-250689", "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 09.07.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e dans le jardin des Bastions \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONCERT DE JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-250687", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.09", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview et live de Noisettes en direct du Montreux Jazz Festival. Titres interpr\u00e9t\u00e9s \"Never forget you\",  \"Don't upset the rythm (Go Baby go)\", \"Atticus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AAD66F4-9C17-46E2-9FD6-74708BC93207", "durationSec": 1359, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noisettes"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "\"Never forget you\" 3'12. \"Don't upset the rythm (go baby go)\" 3'49. \"Atticus\" 4'18", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Noisettes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "groupe musical", "name": "Noisettes", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michael Jackson, chanteur pop am\u00e9ricain : Reportage de Val\u00e9rie Canti\u00e9, correspondante RSR Los Angeles, avec extrait de l'hommage de Paris Katherine Jackson, fille de Michael Jackson \u00e0 son p\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-229AAD6C-E8FB-48E2-9106-C3253F3212B3", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "mort (biologie)"], "excerpt": "Le dernier hommage rendu \u00e0 Michael Jackson, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juin 2009 \u00e0 l'age de 50 ans, au Staples Center de Los Angeles a r\u00e9uni famille et artistes proches de la star.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Romi, fans de Michael Jackson pr\u00e9sente \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Los Angeles", "name": "Canti\u00e9, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "fille de Michael Jackson", "name": "Jackson, Paris Katherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reportage CNN", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du zoo \u00e0 droite", "source": "siranau", "title": "Au fond du zoo \u00e0 droite (03/20) : La chenille. Interview d'Edouard Launet, journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9A572CAF-B698-45FD-A7AF-18932296579C", "durationSec": 185, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "chenille", "zoologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique, auteur du livre \"Au fond du zoo \u00e0 droite\" [Seuil]", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Caroline De Rham, aupr\u00e8s des coaches en \u00e9locution de Sarah Palin, co-listi\u00e8re de John McCain, candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1333DD6-273D-43AA-BA74-11234BF1CA42", "durationSec": 328, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Showcases : Interview et live de Solange La Frange en direct du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D860ADBC-57E6-42CF-83E3-854FD6A4CFB4", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solange La Frange"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Solange La Frange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artiste", "name": "Solange La Frange", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ciels d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "1. Chasseurs d'orages. Rencontre avec Olivier Staiger, chasseur de temp\u00eates et de tornades. - 2. Objectif Lune, l'histoire d'une conqu\u00eate (6/15): l'apr\u00e8s Spoutnik, la crise", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-EFA6E8A3-3B7F-4C80-9F51-606B2BEAB43E", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staiger, Olivier"], "thematicThemes": ["astronaute", "vol spatial habit\u00e9", "astronautique", "temp\u00eate", "lune", "vol spatial", "tornade"], "excerpt": "\"Chasseur d'orages\r\nRencontre avec Olivier Staiger, dit Klipsi, chasseur de temp\u00eates et de tornades.\r\nPhotographe du ciel, il parcourt la terre enti\u00e8re \u00e0 la poursuite de la col\u00e8re du ciel.\r\nOlivier Staiger, dit Klipsi, ou \"paparazzo del cielo\" comme il aime se d\u00e9finir, est un chasseur d'orages, de tornades et aussi d'\u00e9clipses.\r\nPartout o\u00f9 le ciel annonce des ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames,  Klipsi est l\u00e0, arm\u00e9 de son appareil photo et de sa passion, qu'il partage en r\u00e9seau sur son blog.\r\nDe retour de la Tornado Alley aux Etats-Unis, o\u00f9 il \u00e9tait encore le mois dernier, et avant de se rendre en Inde \u00e0 la poursuite de l'\u00e9clipse du si\u00e8cle, Klipsi fait escale dans Ciels d'\u00e9t\u00e9.\r\nObjectif Lune: l'histoire d'une conqu\u00eate 6/15\r\nEpisode 6: L'apr\u00e8s Spoutnik, la crise\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur de tornades", "name": "Staiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Londres, la sortie du film \"Harry Potter et le Prince de Sang-M\u00eal\u00e9\" a rassembl\u00e9 des milliers de jeunes fans surexcit\u00e9s : Reportage de Catherine Ilic \u00e0 Leicester Square", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9A397A37-CE6D-46D3-B55A-D1D5DC1258B9", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Potter, Harry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "A l'occasion du lancement du sixi\u00e8me film de Harry Potter, certains \u00e9taient m\u00eame venus des Etats-Unis et d'Australie pour voir d\u00e9ambuler sur le tapis rouge les principaux acteurs de la s\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste cin\u00e9ma", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice pour un site Internet d'Harry Potter", "name": "Medic, Ivana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Johnny Bigoude", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFFAE062-E88E-49E1-AEC0-B58282E94D0C", "durationSec": 247, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Urumqi, capitale du Xinjiang investi par des chinois de l'ethnie majoritaire Han : Interview de Caroline Puel, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0879D693-C031-466F-B990-A68B9DAD0302", "thematicGeographicals": ["Chine", "Xinjiang"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "violence"], "excerpt": "C'est arm\u00e9s de barres de fer et de machettes que des chinois de l'ethnie majoritaire Han ont investi hier les rues d'Urumqi, capitale du Xinjiang, pour s'en prendre aux musulmans ou\u00efgours. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9t\u00e9o des festivals : Interviews de Claude Castella et d'Edouard Rieser, m\u00e9t\u00e9rologues", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B385EA90-4BBA-45BF-BAFD-A08711EBC800", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Les caprices du ciel jouent parfois des mauvais tours aux organisateurs. Aux Ar\u00e8nes d'Avenches, l'annulation d'une repr\u00e9sentation co\u00fbte pr\u00e8s de 500 000 francs. Comment pactiser avec le ciel ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9rologues", "name": "Rieser, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9rologue", "name": "Castella, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Chine, les \u00e9meutes qui secouent  la r\u00e9gion du Chinjiang ont fait au moins 156 morts et un millier de bless\u00e9s : Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CF410AB-DDED-4DF3-A23A-FF1A8DFBAD19", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jintao, Hu"], "thematicThemes": ["violence", "conflit religieux"], "excerpt": "Hu Jintao, pr\u00e9sident chinois, a quitt\u00e9 Aquila, en Italie, ou se r\u00e9uinissent les dirigent du G8, pour  regagner  la Chine en raison des \u00e9meutes.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Morceaux choisis", "source": "siranau", "title": "La youtze r\u00e9invent\u00e9e. Rencontre avec Erika Stucky, chanteuse n\u00e9o-folklorique suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7901016-2579-4984-95EB-8A185517F4EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucky, Erika"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "jodel", "chanson", "chanteuse", "jazz", "avant-gardisme"], "excerpt": "\"La youtze r\u00e9invent\u00e9e\r\nRencontre avec la chanteuse n\u00e9o-folklorique Erika Stucky, am\u00e9ricaine et suisse.\r\nCette yodleuse des temps modernes marie musique traditionnelle helv\u00e9tique avec jazz et sens du show \u00e0 l'am\u00e9ricaine.\r\nN\u00e9e en 1962 \u00e0 San Francisco de parents suisses, Erika Stucky y a grandi avant de d\u00e9m\u00e9nager avec sa famille dans le Valais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de chant, de jazz et de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris, elle fonde, en 1985, le groupe a cappella The Sophisticrats, qui donne quelques 500 concerts en Europe et en Afrique et remporte plusieurs prix.\r\nEn 1991 suit le quartette Bubble-Town, puis elle se produit en tant que soliste en 1994 dans le George Gruntz Concert Jazz Band. En 1997 na\u00eet son trio Mrs Bubble & Bones, avec Art Baron et Ray Anderson. Elle fait impression lors de son apparition au festival de jazz de Willisau avec le Internationales Alphornprojekt.\r\nM\u00eame \u00e0 l'\u00e2ge de l'\u00e9clectisme, la chanteuse Erika Stucky sort du commun, en tournant le dos aux conventions musicales. Suisse et Am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 un style tr\u00e8s personnel. Son leitmotiv se nomme: \"Serious fun\"!\r\nA signaler \u00e9galement qu\u00bfelle a jou\u00e9 dans Heimatkl\u00e4nge de Stefan Schwietert qui a re\u00e7u en 2008 le prix suisse du meilleur documentaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Stucky, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Uli Windisch, professeur en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, n'aura pas de sanction de la part de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve suite \u00e0 sa chronique parue dans Le Nouvelliste du 14 mai 2009 : Interview de Jean-Dominique Vassalli, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-201B3083-A9E4-43D4-AC52-01BEC3D51973", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Windisch, Uli"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "relations publiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Vassalli, Jean-Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "1. La mer, le prochain d\u00e9fi, ou comment mieux g\u00e9rer les oc\u00e9ans. Entretien avec Yan de Kerorguen, ethnologue et journaliste. - 2. la calanque de Sormiou, pr\u00e8s de Marseille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8CC81714-968B-49E4-B3D8-F6FC473FF11A", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation maritime", "mer", "p\u00eache professionnelle", "pollution des mers", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "\"Madeleine Caboche accueille Yan de Kerorguen, ethnologue et journaliste.\r\nEcrivain et essayiste, il publie aux Editions Gutenberg \"La mer, le prochain d\u00e9fi\" ou comment mieux g\u00e9rer les oc\u00e9ans.\r\nDepuis 2007, il dirige le site de perspective Place-Publique.fr qu\u00bfil a co-fond\u00e9 en 1996. Egalement \u00e9crivain et essayiste, il intervient r\u00e9guli\u00e8rement comme consultant aupr\u00e8s de l\u00bfOCDE.\r\nA travers son nouvel essai La mer, le prochain d\u00e9fi (Editions Gutenberg), il nous offre pour la premi\u00e8re fois une vision globale et compl\u00e8te des enjeux d\u00bfune gestion raisonn\u00e9e des oc\u00e9ans.\r\nSurp\u00eache, fonte de la banquise, pollution, voies maritimes surcharg\u00e9es, multiplication des ouragans et des tsunamis, querelles sur la propri\u00e9t\u00e9 et l\u00bfexploitation des ressources min\u00e9rales: les oc\u00e9ans sont au c\u00bfur des inqui\u00e9tudes politiques, \u00e9conomiques et \u00e9cologiques; au c\u00bfur m\u00eame de la survie de notre plan\u00e8te.\r\nMais la mer est aussi porteuse d\u00bfespoir: aliment du futur et source d\u00bfeau potable, d\u00e9veloppements th\u00e9rapeutiques, projets d\u00bfhabitats marins, \u00e9nergies nouvelles\u00bf\r\nYan de Kerorguen a identifi\u00e9 les douze d\u00e9fis que doit relever l\u00bfhomme du XXIe si\u00e8cle pour lui permettre de prot\u00e9ger et d\u00bfapprendre \u00e0 tirer partie de la mer tout en la respectant.\r\nLa Calanque de Sormiou\r\nLes habitants de Sormiou sont inquiets pour leur avenir. Explications.\r\nLeur calanque sera en plein dans le parc national; pourront-ils continuer \u00e0 p\u00eacher, n'y aura-t-il pas trop de touristes?\r\nSi \u00e0 Marseille tout le monde s'accorde \u00e0 dire qu'il faut cr\u00e9er un parc national pour prot\u00e9ger les calanques, certains s'inqui\u00e8tent n\u00e9anmoins des r\u00e9glementations qui en d\u00e9couleront.\r\nAu nombre des inquiets, les habitants de la Calanque de Sormiou. Ce petit paradis terrestre - entour\u00e9 d'eaux turquoises ou bleues sombres selon les endroits - et habit\u00e9 depuis plus d'un si\u00e8cle, sera en effet en plein-c\u00bfur du parc.\r\nLes habitants de Sormiou pourront-ils continuer \u00e0 pratiquer leur petite p\u00eache artisanale? La calanque ne sera-t-elle pas envahie par les touristes d\u00e9sireux de visiter le parc national? Autant de questions qui trottent dans la t\u00eate des  habitants de la calanque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, journaliste", "name": "Kerorguen, Yan de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme musicale de Calvin (3/5) : Au mus\u00e9e international de la R\u00e9forme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51B20E73-DDF5-4EEE-A464-FAED3D268CF1", "durationSec": 3464, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["protestantisme", "mus\u00e9e", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste et chef de choeur", "name": "M\u00fctzenberg, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "CATAMARAN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "COHABITATION ETHNIQUE", "SOLDAT", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MASS M\u00c9DIA", "INTERVIEW", "D\u00c9C\u00c8S", "CIGARETTE", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "H\u00d4TEL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4TEL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TORNADE", "PHOTOGRAPHIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "JAZZ"], "visualPersons": ["PEYRON, LO\u00cfCK", "VOECKLER, THOMAS", "DUSONG, MONIKA", "PERRIN, YVAN", "BURKHALTER, DIDIER", "BURKHALTER, DIDIER", "NANTERMOD, PHILIPPE", "BERLUSCONI, SILVIO", "MERKEL, ANGELA", "OBAMA, BARACK", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)"], "id": "asset-250684", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.07.08", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "PERPIGNAN", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SION", "L'AQUILA", "URUMQI", "PARIS", "BELLINZONE", "MONT-PELERIN, LE", "ZURICH-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "PLR", "G8"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "MONTAGNE", "ESCALADE", "PORTRAIT", "MONTAGNE", "ESCALADE", "PORTRAIT", "ESTIVAL", "STATION DE MONTAGNE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "id": "asset-250685", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 09.07.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SOLALEX", "SOLALEX", "GRYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Solalex au-dessus de Gryon dans les alpes vaudoises"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ DIANE - 09.07.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249171", "durationSec": 47, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.07.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-250686", "durationSec": 482, "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLICE", "PLUIE", "200 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MESSIEURS", "\u00c9COLOGIE", "DRAPEAU", "CLIMAT", "SERVICE MILITAIRE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BOBSLEIGH", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "ASTRONOMIE"], "visualPersons": ["DELAPIERRE, JACKY", "BOLT, USAIN", "BERTHOD, MARC", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-250683", "durationSec": 884, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.07.08", "visualGeographicals": ["L'AQUILA", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MACOLIN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["G8"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 AUBES", "INTERVIEW"], "id": "asset-250231", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "LAC DES QUATRE-CANTONS"], "durationSec": 2458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac des Quatre-Cantons, Lucerne : 20090708, 3e \u00e9pisode de la s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 des femmes de l'\u00e9mission Passe-moi les jumelles, qui re\u00e7oit son invit\u00e9e l'alpiniste CHAPUISAT Marianne, premi\u00e8re et actuellement seule femme au monde \u00e0 avoir gravi un 8000 m\u00e8tres en conditions hivernales.", "title": "SPECIAL ETE 09  INVITEE MARIANNE CHAPUISAT - 09.07.08", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "LUCERNE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "LUCERNE", "LAC DES QUATRE-CANTONS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2009-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme musicale de Calvin (2/5) : Festival de Psaumes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DE01F75-5AE0-4BFC-9672-828C3C741151", "durationSec": 3559, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["psaume", "musique religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne et pasteure", "name": "Lotz, Anke", "type": "Participant"}, {"role": "organiste, chef de choeur", "name": "Meylan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Isabelle Autissier, navigatrice et \u00e9crivaine fran\u00e7aise (2/2). - 2. P\u00eache en haute mer. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-92460099-2ACA-4F76-AA9E-382C7C1ADC21", "thematicGeographicals": ["S\u00e8te", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autissier, Isabelle"], "thematicThemes": ["mer", "p\u00eache professionnelle", "navigation maritime"], "excerpt": "\"Navigatrice et \u00e9crivaine (2/2) \r\nDeuxi\u00e8me et derni\u00e8re partie de l'entretien avec la navigatrice, Isabelle Autissier.\r\nP\u00eache en haute mer!\r\nMuriel M\u00e9rat a embarqu\u00e9 sur le chalutier de Pascal Germa, le \"Lucien-Georges\".\r\nAvec ses 11 thoniers et ses 27 chalutiers et sa vingtaine de petits m\u00e9tiers, S\u00e8te est le plus grand port de p\u00eache de M\u00e9diterran\u00e9e fran\u00e7aise.\r\nProtection du thon rouge oblige, les thoniers sont \u00e0 quai,  leur saison ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9court\u00e9e;  par contre-contre, chaque matin, sur le coup des trois heures, les chalutiers eux prennent la direction du large comme le Lucien-Georges, le chalutier de Pascal Germa, sur lequel nous vous invitons \u00e0 naviguer ce matin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marin-p\u00eacheur", "name": "Germa, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "navigatrice, \u00e9crivaine", "name": "Autissier, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Dana, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C45AD369-C96B-4257-BB7E-4B9A89808394", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dana, Yves"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": " Pierre Philippe Cadert re\u00e7oit le sculpteur Yves Dana, \u00e9tabli \u00e0 Lausanne. Il expose \u00e0 Assens jusqu'\u00e0 la fin septembre 2008", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Dana, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Uli Windisch, professeur en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui avait \u00e9t\u00e9 sermonn\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-247EB98A-DEBB-41C3-9F81-493E2C8D4E23", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Windisch, Uli"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "presse", "relations publiques"], "excerpt": "Uli Windisch s'\u00e9tait fendu d'une chronique provocatrice dans le quotidien Le Nouvelliste. Une chronique sign\u00e9e avec son titre de professeur en sociologie, qui n'a pas vraiment plu au rectorat de l'Universit\u00e9 ni aux socialistes suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Windisch, Uli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Schobinger et Pierre Abramowski, photographes, \u00e0 propos de leur ouvrage \"Altitude 4000\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E19109D-88B2-4E21-AAC2-C5A17D9E924D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schobinger, Maurice", "Abramowski, Pierre"], "thematicThemes": ["photographie", "montagne"], "excerpt": "\" Pierre Philippe Cadert re\u00e7oit les photographes Maurice Schobinger et Pierre Abramowski. Il signe aux Editions d'Autre Part un livre intitul\u00e9 \"Altitude 4000\", des photos des plus beaux sommets des Alpes photographi\u00e9s \u00e0 3 km de distance.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Abramowski, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Schobinger, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Xinjiang, r\u00e9gion autonome du nord-ouest de la Chine \u00e0 majorit\u00e9 musulmane turcophone, la tension est tr\u00e8s forte : Interview d'un jeune  restaurateur au ch\u00f4mage et d'un commer\u00e7ant, Ou\u00efgourois \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A63B0DE2-5745-4FA1-87DA-6CDD83436DF7", "thematicGeographicals": ["Chine", "Xinjiang"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "manifestation politique", "conflit religieux"], "excerpt": "Urumqi, capitale du Xinjiang, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'\u00e9meutes ethniques qui ont fait au moins 156 morts et plus de 1000 bless\u00e9s. Malgr\u00e9 le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 et le couvre-feu mis en place par le r\u00e9gime chinois, des affrontements ont eu lieu entre r\u00e9sidents Ou\u00efgours et Chinois Han.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune restaurateur au ch\u00f4mage ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Yves Dubath, auteur du livre \"Gainsbourg et le Suisse\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA4E1488-B081-4468-9BA7-1A563557CE80", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubath, Jean-Yves", "Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubath, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}