{"response": {"numFound": 9206, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Jingle kitch", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-9955357D-179F-447E-8FA8-3EE7E0F8D8FB", "durationSec": 431, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le secret bancaire helv\u00e9tique est menac\u00e9. Mais la Suisse peut-elle s'en passer ? : Interview de C\u00e9dric Tille, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et de d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46405D9F-81AD-4E7E-9641-23335571A3C2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "banque", "secret bancaire"], "excerpt": "Le fisc am\u00e9ricain r\u00e9clame l'identit\u00e9 de 52'000 clients de la banque UBS. La banque refuse et conteste la proc\u00e9dure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et de d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'affrontement entre la justice am\u00e9ricaine et la banque UBS n'est pas termin\u00e9 : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5562EA71-9147-49EA-A238-E68FBDC03838", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "banque", "secret bancaire", "fraude fiscale"], "excerpt": "La justice am\u00e9ricaine exige des informations sur plus de 52'000 comptes de r\u00e9sidents am\u00e9ricains non-d\u00e9clar\u00e9s au fisc portant sur un montant total de 17 milliards de francs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Caspienne, un monde de brut. Carnet de route le long des rives de la mer Caspienne (5/5): Saraichik, la vie le long du pipeline", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-04C7F3D1-C504-4AD5-8B75-FEFBD0EFD3DB", "thematicGeographicals": ["Kazakhstan", "Mer Caspienne", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 3259, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re", "raffinage du p\u00e9trole", "p\u00e9trole", "vie quotidienne", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "\"Caspienne, un monde de brut 5/5  \r\n\r\nSaraichik, la vie le long du pipeline\r\nO\u00f9 l\u00bfon se repose d\u00bfun monde de brut, dans un village de la steppe. Depuis Atyrau jusqu\u00bf\u00e0 Samara en Russie, un tuyau file sur 750 km au nord, \u00e9tincelant. Il achemine, \u00e0 travers le Kazakhstan et la Russie, du p\u00e9trole puis\u00e9 par Chevron, une firme am\u00e9ricaine, \u00e0 un rythme fort lent selon son go\u00fbt. \r\nEn compagnie d\u00bfAknur, h\u00f4tesse anglophone employ\u00e9e au cinq \u00e9toiles d\u00bfAtyrau, nous l\u00bfavons long\u00e9 sur 70 km, en croisant quelques cimeti\u00e8res isol\u00e9s et des chiens jaunes. Nous avons atterri \u00e0 Saraichik, un village o\u00f9 la plupart des femmes travaillent \u00e0 l\u00bfasile local.\r\nCrainte! la porte grince tant qu\u00bfon s\u00bfen souvient: l\u00bforeille est l\u00bforgane de la peur. Des corbeaux planent, un docteur \u00e0 gueule d\u00bfenfer nous enjoint poliment de rester dehors. \r\nA Saraichik, pourtant, on semble vivre en bonne intelligence avec ceux parmi les fous laiss\u00e9s libres de vaquer. Et un ancien soldat de l\u00bfarm\u00e9e rouge, qui balada 40 ans durant son projecteur, son g\u00e9n\u00e9rateur \u00e0 essence et des films de propagande sovi\u00e9tique dans les villages des environs, nous dira qu\u00bfil perd lui-m\u00eame un peu la boule, au vent de la steppe.\r\nInvit\u00e9\r\nKamil Piriyev, journaliste ind\u00e9pendant en Azerba\u00efdjan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Az\u00e9ris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Piriyev, Kamil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Peter Erskine Trio - Stockholm, Club Fasching 27.10.97 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2947DEFD-0DEF-48C8-9C1E-F188E06170E7", "durationSec": 5189, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Taylor, John", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Erskine, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Danielsson, Palle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chateaux en Auvergne (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8CCE065-4AA6-45D6-A54D-935F3D2F4BC1", "thematicGeographicals": ["Auvergne"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "ch\u00e2teau", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des sacs \u00e0 main des mecs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC13252F-1864-43E5-B647-58FF570A924E", "durationSec": 220, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ROURKE, MICKEY"], "id": "asset-244876", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090220, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20090220, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire des \"Papillotes de moules au poireau et au safran\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20090220, pr\u00e9sentation de la bande annonce du film \"The wrestler\" du r\u00e9alisateur ARONOFSKY Darren.", "title": "RELOOKAGE CINDELLE - 09.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "VERTIGE", "PHOBIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "CHIEN", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-245931", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "MEYRIN", "PARIS", "ROME", "VATICAN"], "durationSec": 633, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville, Paris : 20090220, la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est utilis\u00e9e pour soigner de leurs phobies des patients d\u00e9sirant surmonter ou g\u00e9rer leur appr\u00e9hension. Des psychologues et neuropsychologues utilisent et testent des laboratoires virtuels et utilisent les images virtuelles pour confronter les phobiques au vertige, la peur du vide ou la crainte des chiens\n* Meyrin, Rome, VATICAN : 20090220, le livre et le film \"Anges et D\u00e9mons\" s'est inspir\u00e9 de chercheurs du CERN et de leurs travaux sur l'anti-mati\u00e8re. L'\u00e9quipe de tournage est venu filmer l'int\u00e9rieur du CERN et du tunnel du Grand collisionneur de hadrons LHC pour Reconstituer les lieux en studio pour le tournage. Le reste des sc\u00e8nes a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 au Vatican.", "title": "LE VIRTUEL SOIGNE VOS ANGOISSES / HOLLYWOOD AU CERN - 09.02.20", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "ROME", "VATICAN"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "DAMES", "SAUT \u00c0 SKI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "SUPER-COMBIN\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "VONN, LINDSEY", "GRAND, RABEA", "PAERSON, ANJA", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-247380", "durationSec": 1442, "mediaType": "video", "title": "09.02.20", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "FRIOUL-VENETIE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 09.02.20", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PEINTURE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "MASQUE", "NOCTURNE", "RELIGION ET CROYANCES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL", "SCULPTURE SUR BOIS"], "visualGeographicals": ["SAVAGNI\u00c8RES, LES", "BUGNENETS, LES", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247396", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUR D'ASSISES", "ACCIDENT ROUTIER", "VERDICT", "JUSTICE", "PALAIS DE JUSTICE", "SORCELLERIE", "JUSTICE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "BILAN", "TOURISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CARNAVAL", "CAVE (SOUS-SOL)", "COQ DE BRUY\u00c8RE"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-247398", "durationSec": 1308, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BRASSUS, LE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TAMOULS", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TAMOULS", "CONFLIT ARM\u00c9", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "PARADIS FISCAL", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "AVOCAT", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9TUDIANT", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "UNIVERSIT\u00c9", "RELIGION ET CROYANCES", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "KURER, PETER", "LUSCHER, CHRISTIAN", "RECORDON, LUC", "BURKHALTER, DIDIER", "MARTY, DICK", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "DANTHINE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-247397", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.20", "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "PS", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.02.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247399", "durationSec": 470, "publicationDate": "2009-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entre les lignes", "title": "Olivier Adam, \u00e9crivain (5/5)", "id": "ece-9044178", "durationSec": 1480, "publicationDate": "2009-02-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontr\u00e9 dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044178", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9044178"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Un nouveau visage?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438826.image", "id": "ece-3438827", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2009-02-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La censure disparue rena\u00eetrait-elle sous une autre forme?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438827", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438827"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de Stress", "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : Violence aux urgences. Elvis et eux. Blouson de poulet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16A2D2B7-792A-4459-96C1-822D3E7D9352", "durationSec": 192, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Ueli Maurer envoie des observateurs militaires suisses au Darfour, \u00e0 la demande de l'Onu. Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Burundi, o\u00f9 se trouvent \u00e9galement des militaires suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B07C8272-9C14-45C0-813E-AB20388249DE", "durationSec": 284, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chateaux en Auvergne (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-107A3657-6C5F-4089-8B5D-9119882AB4AB", "thematicGeographicals": ["Auvergne"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "histoire", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. L'accord trouv\u00e9 entre la banque UBS et la justice am\u00e9ricaine pour solder l'affaire de fraude fiscale met \u00e0 mal le secret bancaire : Interviews de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux. - 2. Au niveau \u00e9conomique, apr\u00e8s cet accord historique, l'UBS en a-t-elle termin\u00e9 avec la justice am\u00e9ricaine ? : Interview de Dusan Isakov, professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. - 3. Comment r\u00e9agit l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 l'accord entre UBS et justice am\u00e9ricaine : Commentaires d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles et de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBFD22F1-B135-4559-8C14-C5815A74863F", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 858, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "banque", "secret bancaire", "fraude fiscale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Isakov, Dusan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46518BEC-A480-42CA-ABFA-9A2638B1AE38", "thematicGeographicals": ["Saint-Malo", "France"], "durationSec": 1463, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier fran\u00e7ais Olivier Adam vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb (Olivier, 2009). Jean-Marie F\u00e9lix l'a rencontr\u00e9 dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo, par une apr\u00e8s-midi de grand vent. Contrairement aux apparences, Olivier Adam n'a aucun go\u00fbt pour le malheur. Il l'affirme, ses romans constituent une lutte permanente contre les gouffres intimes qui le hantent depuis toujours. Si la part autobiographique est importante dans son oeuvre, le romancier tend n\u00e9anmoins vers une prise de distance. Ce qu'il appelle joliment le \u00ab d\u00e9sencombrement de soi \u00bb. Ainsi, il n'exclut pas d'abandonner la narration \u00e0 la premi\u00e8re personne pour n'\u00eatre plus qu\u00bfun raconteur d'histoires.  Son projet : raconter les histoires des autres, avec empathie, apr\u00e8s avoir trouv\u00e9 un centre de gravit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontre dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo"], "alternativeTitle": ["Olivier Adam, \u00e9crivain (4/5) / SIR_2009-02-19_entre-les-lignes_46518BEC-A480-42CA-ABFA-9A2638B1AE38 / Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (4/5)", "Entre Les lignes - 19.02.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9044214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la position du kayak ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6802A182-511C-43FB-9901-DA0BDDDADD60", "durationSec": 217, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microsillon", "source": "siranau", "title": "Heidi Happy et son nouvel album \"Flowers, Birds and Home\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BB77ACB-6874-4E25-B528-05AE7A40F724", "durationSec": 335, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidi Happy"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Christian Chamorel, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59A83DC7-9B29-461A-9331-0EB714CD81C2", "durationSec": 73, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "enseignement de la musique", "instrumentiste"], "excerpt": "C\u00f4t\u00e9 cour, c\u00f4t\u00e9 concert, sur les traces du pianiste Christian Chamorel. Des moments d'intimit\u00e9 d'avant-concert \u00e0 la transmission de son savoir \u00e0 des musiciens en herbe, portrait d'un artiste brillant. Christian Chamorel est de plus en plus demand\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale. Son premier disque a re\u00e7u un tr\u00e8s bon accueil, le deuxi\u00e8me sort ces jours-ci, \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 Liszt. Christian Chamorel a fait ses classes de piano au conservatoire de Lausanne, avec Christian Favre pour professeur, puis \u00e0 Munich aupr\u00e8s de Gerhard Oppitz. Et enfin, aupr\u00e8s de celui qu'il d\u00e9signe comme son mentor, Homero Francesch, professeur \u00e0 la Musikhochschule de Zurich, dont Chamorel a re\u00e7u le dipl\u00f4me de soliste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Chamorel, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Groupes recompos\u00e9s", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7A4F7A20-7FE0-413F-8E81-0F1D43350E8E", "durationSec": 818, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF qui explique pourquoi il soutient la banque UBS et la d\u00e9cision de l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) sur l'accord pass\u00e9 avec les Etats-Unis. - 2. Le secret bancaire ne prot\u00e8ge pas les fraudes : Interviews de Eugen Haltiner, pr\u00e9sident de la FINMA et de Alain Robert, membre de la direction de l'UBS. - 3. La banque UBS s'est engag\u00e9e \u00e0 fermer rapidement les comptes des 19'000 clients am\u00e9ricains non-d\u00e9clar\u00e9s au fisc : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43508E72-AFF4-4B66-BD59-108234D7B949", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "UBS"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "fraude fiscale", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FINMA", "name": "Haltiner, Eugen", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le journal. - 2. Le secret bancaire est-il compromis ? Emission sp\u00e9ciale (7h00-8h00) en marge des attaques que subit l'UBS de la part des Etats-Unis. - 3. L'Expresso. - 4. L'Invit\u00e9 du Journal ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1695E245-52E8-4650-A33B-C8ECF9D41EE8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Mali", "Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "banque", "otage", "march\u00e9 financier", "laboratoire m\u00e9dical", "libre circulation des personnes", "fraude fiscale", "secret bancaire"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont  list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nUBS ? Secret bancaire \r\n\r\nItv. De Fran\u00e7ois Savary, directeur des investissements chez Reyl et Cie \u00e0 GE\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes deux otages suisses au mali ont-ils \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par la branche nord-africaine d'Al Qaida? Le DFAE, la police f\u00e9d\u00e9rale et les services de renseignements analysent l'enregistrement sonore diffus\u00e9 par Al-Jazira. Cette affaire est prioritaire pour la conf\u00e9d\u00e9ration. collaboration avec les autres Etats touch\u00e9s par cette prise d'otages. Objectif: lib\u00e9ration rapide et sans conditions et protection des familles et des int\u00e9r\u00eats suisses. \r\n\r\nitw Markus B\u00f6rlin, chef de la division des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes Urbanit\u00e9s     \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nL?Invit\u00e9 du Journal DES 07H15\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCarlo Lombardini Avocat d'affaire GE\r\n\r\n- direct studio GE (tech ok, arrive \u00e0 7h15)\r\n\r\n- UBS paie... paie cher... 780 mios USD... il y a aussi la remise \u00e0 la justice am\u00e9ricaine des donn\u00e9es sur des clients impliqu\u00e9s dans de l'\u00e9vasion fiscale aux Etats-Unis, c'est un tournant dans l'histoire bancaire suisse ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des investissements chez Reyl et Cie, soci\u00e9t\u00e9 de gestion de patrimoine \u00e0 Gen\u00e8ve ", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'affaire genevois", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois PLR. Les lib\u00e9raux-radicaux", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur/trice RSR", "name": "divers", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse (PLS)", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger au DFAE", "name": "B\u00f6rlin, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Buchs, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquier", "name": "Mirabaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s \u00e0 Phnom Penh : Interview de Rithy Panh, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29A060FF-E3C4-421D-8CE7-B3B117995D74", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "film documentaire", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Le proc\u00e8s d'un ancien tortionnaire khmer rouge se d\u00e9roule en ce moment m\u00eame au Cambodge. Le cin\u00e9aste cambodgien Rithy Panh filme les audiences qui ont lieu \u00e0 Phnom Penh. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Panh, Rithy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de La Grande Sophie, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Des vagues et des ruisseaux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AEBD2C1-D17A-4A2F-AF49-F29F9BE08F04", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grande Sophie"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, musicienne", "name": "Grande Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La banque UBS va verser 914 millions de francs aux Etats-Unis pour clore une affaire d'\u00e9vasion fiscale : Commentaires de Dominique Choffat, collaboratrice RSR et de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02ACD892-E17B-4E93-BC56-5ABB7245AC4F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "fraude fiscale", "fiscalit\u00e9", "banque"], "excerpt": "Les Etats-Unis qui ont besoin de recettes fiscales ne laisseront pas la Suisse se goberger au gr\u00e9 d'une morale particuli\u00e8re entre fraude fiscale et soustraction.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Caspienne, un monde de brut. Carnet de route le long des rives de la mer Caspienne (4/5): Nardaran, chez les irr\u00e9ductibles musulmans", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-953FF78A-971C-4A56-9FFE-7CF9B1A51A0E", "thematicGeographicals": ["Kazakhstan", "Mer Caspienne", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re", "islam", "p\u00e9trole", "raffinage du p\u00e9trole", "vie quotidienne"], "excerpt": " \"Caspienne, un monde de brut 4/5  \r\nNardaran, chez les irr\u00e9ductibles musulmans\r\nO\u00f9 l\u00bfon rencontre l\u00bfislam az\u00e9ri et ses rares thurif\u00e9raires, dans un petit village retranch\u00e9, \u00e0 35 km de la capitale. \r\nIci, autour de la tombe d\u00bfune parente du septi\u00e8me imam chiite, qui ranime, dit-on, le ventre des femmes st\u00e9riles, vit une communaut\u00e9 en r\u00e9sistance. \r\nDans un pays la\u00efque, largement s\u00e9cularis\u00e9 par 72 ans de communisme, ceux de Nardaran comptent parmi les rares \u00e0 s\u00bfopposer ouvertement, de-ci de-l\u00e0, \u00e0 un r\u00e9gime p\u00e9trolier corrompu.\r\nOn n\u00bfy a pas crois\u00e9 de policiers de l\u00bfautorit\u00e9 centrale (ind\u00e9sirables), mais un \u00e9picier f\u00e9ru de litt\u00e9rature religieuse d\u00bfimportation iranienne, un barbier qui fit le p\u00e8lerinage de Kerbala, en Irak, sous Saddam Hussein, la fille d\u00bfun imam d\u00e9port\u00e9 dans les ann\u00e9es 1930, ind\u00e9pendante et ma\u00eetresse de sa maison, dont le fils se mariera le jour o\u00f9 il sera devenu, enfin, \u00abun homme bon\u00bb.\r\nPour en savoir plus sur Nardaran (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nMartin Bochud, auteur d'un travail de dipl\u00f4me sur la tectonique du Grand Caucase oriental\r\n\r\n\r\nvendredi 20 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 5/5  \r\nPipeline \u00e0 travers le Kazakhstan. [rperlin83 / flickr.com]\r\nSaraichik, la vie le long du pipeline\r\nO\u00f9 l\u00bfon se repose d\u00bfun monde de brut, dans un village de la steppe. Depuis Atyrau jusqu\u00bf\u00e0 Samara en Russie, un tuyau file sur 750 km au nord, \u00e9tincelant. Il achemine, \u00e0 travers le Kazakhstan et la Russie, du p\u00e9trole puis\u00e9 par Chevron, une firme am\u00e9ricaine, \u00e0 un rythme fort lent selon son go\u00fbt. \r\nEn compagnie d\u00bfAknur, h\u00f4tesse anglophone employ\u00e9e au cinq \u00e9toiles d\u00bfAtyrau, nous l\u00bfavons long\u00e9 sur 70 km, en croisant quelques cimeti\u00e8res isol\u00e9s et des chiens jaunes. Nous avons atterri \u00e0 Saraichik, un village o\u00f9 la plupart des femmes travaillent \u00e0 l\u00bfasile local.\r\nCrainte! la porte grince tant qu\u00bfon s\u00bfen souvient: l\u00bforeille est l\u00bforgane de la peur. Des corbeaux planent, un docteur \u00e0 gueule d\u00bfenfer nous enjoint poliment de rester dehors. \r\nA Saraichik, pourtant, on semble vivre en bonne intelligence avec ceux parmi les fous laiss\u00e9s libres de vaquer. Et un ancien soldat de l\u00bfarm\u00e9e rouge, qui balada 40 ans durant son projecteur, son g\u00e9n\u00e9rateur \u00e0 essence et des films de propagande sovi\u00e9tique dans les villages des environs, nous dira qu\u00bfil perd lui-m\u00eame un peu la boule, au vent de la steppe.\r\nInvit\u00e9\r\nKamil Piriyev, journaliste ind\u00e9pendant en Azerba\u00efdjan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Az\u00e9ris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, guide", "name": "Efendi, Rena", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Bochud, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (087/271) : Le taon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DAA5814-1FE3-4733-973E-8C0F43BFF25F", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 075 : La torture psychologique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-940FE16A-EB1F-4FFE-BDB2-E22AB150CC7C", "durationSec": 146, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.02.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246505", "durationSec": 575, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "FLASH 14:28 CONFERENCE DE PRESSE DU CONSEIL FEDERAL SUITE ACCORD ENTRE UBS ET\n\nJUSTICE AMERICAINE - 09.02.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247484", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse Hans-Rudolf Merz affirmant en conf\u00e9rence de presse \"Le secret bancaire est maintenu, il prot\u00e8ge la sph\u00e8re priv\u00e9e, par contre il ne prot\u00e8ge aucune fraude fiscale\" (14"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SECRET BANCAIRE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-247498", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090219, MAMARBACHI Esther anime une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur la possible fin du secret bancaire helv\u00e9tique apr\u00e8s la d\u00e9cision de la banque UBS SA de livrer les noms de 300 clients am\u00e9ricains au fisc des USA. Les autorit\u00e9s et les politiques s'interrogent sur l'attitude de la Suisse face aux pressions am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes et les moyens de r\u00e9former le secret bancaire.", "title": "LA FIN DU SECRET BANCAIRE ? - 09.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SECRET BANCAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "SIGNATURE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "PRESSE", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "DEROBERT, MICHEL"], "id": "asset-247393", "durationSec": 2159, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.19", "visualGeographicals": ["TOKYO", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "NIGER"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE"], "id": "asset-245172", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090219, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20090219, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment rempoter des cactus\n* Evian : 20090219, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi la surface de l'eau est-elle bomb\u00e9e?\".", "title": "RELOOKAGE CINDELLE - 09.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CENSURE", "INTERVIEW DE RUE", "ROCK"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-247373", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3251, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20090219, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour \u00e9voquer les risques d'un retour \u00e0 la censure. Le retrait de la revue L'Echo des Savanes des kiosques Naville, suite \u00e0 la diffusion d'une caricature jug\u00e9e obsc\u00e8ne, et la saisie le 20080910 d'ouvrages consid\u00e9r\u00e9s comme pornographiques de la librairie Payot de la Chaux-de-Fonds suscitent un d\u00e9bat sur la libert\u00e9 d'expression.", "title": "LA CENSURE S'INTENSIFIE ? - 09.02.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MISE EN BOUTEILLE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUTIL", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "PROTECTION CIVILE", "ENNEIGEMENT", "ENNEIG\u00c9", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "MAURER, UELI", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SIGG, OSWALD", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "KURER, PETER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PERRIN, YVAN", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO", "BULCKE, PAUL", "BULCKE, PAUL"], "id": "asset-247392", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.02.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "VEVEY", "AFRIQUE", "VEVEY", "VEVEY", "JAPON", "LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "PS", "UBS SA", "PLR", "UDC", "LES VERTS", "PS", "UBS SA", "UDC", "LES VERTS", "PRD", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HORS-PISTE", "MESSIEURS", "COUPE DE L'UEFA"], "id": "asset-247379", "durationSec": 278, "mediaType": "video", "title": "09.02.19", "visualGeographicals": ["TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "GRISONS", "ST-P\u00c9TERSBOURG"], "visualCorporations": ["VFB STUTTGART"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUR D'ASSISES", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "INSTITUTEUR", "UNIVERSIT\u00c9", "MOTONEIGE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "HUMOUR", "JOURNAL", "CARNAVAL", "IMPRESSION"], "visualPersons": ["BORTOLUZZI, TONI"], "id": "asset-247394", "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CROSETS, LES", "NAX", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "NAX", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["SUVA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.02.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247395", "durationSec": 539, "publicationDate": "2009-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entre les lignes", "title": "Olivier Adam, \u00e9crivain (4/5)", "id": "ece-9044214", "durationSec": 1459, "publicationDate": "2009-02-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontre dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044214", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9044214"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique, au sujet de la reprise des actifs toxiques des banques, par les banques nationales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D753CCF1-2D6D-4430-BE0A-35397686CDA0", "durationSec": 296, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FD7749D-F1FF-4EBC-A5FB-315B27C93440", "thematicGeographicals": ["Saint-Malo", "France"], "durationSec": 1526, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier fran\u00e7ais Olivier Adam vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb (Olivier, 2009). Jean-Marie F\u00e9lix l\u00bfa rencontr\u00e9 dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo, par une apr\u00e8s-midi de grand vent. Olivier Adam a grandi en r\u00e9gion parisienne, au sein d'une famille modeste. Il conserve pr\u00e9cieusement le souvenir de son p\u00e8re, fervent lecteur qui ramenait chaque jour un roman emprunt\u00e9 \u00e0 la biblioth\u00e8que publique. Puis, sont venus les premiers \u00e9mois litt\u00e9raires, avec notamment la d\u00e9couverte des auteurs anglo-saxons. En lisant Carver, Fante ou Bukowski, le futur romancier a compris qu'il \u00e9tait encore possible d'\u00e9crire des histoires dans la continuit\u00e9 narrative, sans tenir compte d\u00bfaucun dogmatisme formel. Travailler le style \u00e0 l'os, en d\u00e9tachant le gras; et \u00e0 l'oreille, en convoquant l'oralit\u00e9. C'est cela le secret de fabrication d'un romancier dont la plupart des textes ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s \u00e0 l\u00bfimage.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontre dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo"], "alternativeTitle": ["Olivier Adam, \u00e9crivain (3/5) / SIR_2009-02-18_entre-les-lignes_0FD7749D-F1FF-4EBC-A5FB-315B27C93440 / Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (3/5)", "Entre Les lignes - 18.02.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9044233"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les CFF augmentent les effectifs de contr\u00f4leurs dans les trains, pour lutter contre les incivilit\u00e9s. Reportage de Caroline De Rham", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0CB59844-A694-4B19-A7D2-49D2EE900370", "durationSec": 354, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 106 : Les copies DVD", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B003D29A-9DC4-434C-A8B9-4A1BFD5E054F", "durationSec": 245, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de sodomie monnayable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3BF20E3-D71A-4A1A-921E-84BBA97EA7F7", "durationSec": 179, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'organisation Al Qa\u00efda revendique l'enl\u00e8vement des deux Suisses \u00e0  la fronti\u00e8re entre le Mali et le Niger : Interview de Mathieu Guid\u00e8re, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique et de strat\u00e9gie internationale, auteur de \"Al-Qaida \u00e0 la conqu\u00eate du Maghreb\" (Ed. du Rocher, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A82AB67-B135-43AE-972A-729A6F2B7536", "thematicGeographicals": ["Niger", "Mali"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "DFAE"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "otage"], "excerpt": "La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision Al-Jazeera annonce que la branche nord-africaine d'Al-Qa\u00efda est responsable de la prise d'otage. En Suisse le DFAE reste discret par souci de protection des otages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique et de strat\u00e9gie internationale, auteur de Al-Qaida \u00e0 la conqu\u00eate du Maghreb (Ed. du Rocher, 2007)", "name": "Guid\u00e8re, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 107 : Erwan veut \u00eatre cosmonaute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-462CCC53-C862-478D-8631-8AA744086322", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 074 : Les \u00e9conomies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-394CE558-56A8-4B3B-B098-D20BBB1B5B60", "durationSec": 162, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS, qui a tenu sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse apr\u00e8s son \u00e9l\u00e9ction au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EBBF9EE-E6EB-416B-B84D-D5654150D66E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "arm\u00e9e"], "excerpt": "En poste depuis 50 jours, le ministre de la d\u00e9fense a pr\u00e9sent\u00e9 le programme d'armement 2009, un mill\u00e9sime modeste \u00e0 moins d'un demi milliard de francs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le froid  et l'humidit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 la cause de la panne du M2 : Interview de Mathias Handschin, directeur d'Alstom Transport, un des leaders mondiaux dans les infrastructures d'\u00e9nergie et de transport ferroviaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-767412AA-E22B-4C62-BE58-9EA7E487377B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M2"], "thematicThemes": ["m\u00e9tro", "transport public urbain"], "excerpt": "Hasard du calendrier, les Transports Lausannois et Alstom Transport, concepteur du m\u00e9tro automatique, tenaient conf\u00e9rence de presse pour expliquer le pourquoi des r\u00e9centes pannes du M2. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Alstom Transport , un des leaders mondiaux dans les infrastructures d\u00bf\u00e9nergie et de transport ferroviaire ", "name": "Handschin, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chateaux en Auvergne (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27F44048-8C0C-47AE-B896-A04218C5C177", "thematicGeographicals": ["Auvergne"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "ch\u00e2teau", "histoire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuelle Seigner, com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACE99AC4-D09F-4872-AE07-0B7464E8401B", "durationSec": 1122, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seigner, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Seigner, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de Stress", "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : La petite phrase (de Jacques S\u00e9g\u00e9la). Fat food. Hiroshinaze", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4E76F0D-1EDE-4F70-A57D-739BF526BFC7", "durationSec": 170, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "fast food"], "excerpt": " \"A 50 ans, si t'as pas une Rolex, t'as rat\u00e9 ta vie\", de Jacques S\u00e9gu\u00e9la. Les fast food font du b\u00e9n\u00e9fice. D\u00e9mission du ministre japonais des finances.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En pleine crise \u00e9conomique le banquier n'a pas la cote. Comment la banque peut-elle retrouver ses lettres de noblesse? D\u00e9bat avec des observateurs de la finance, du droit et du paysage bancaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0070EBA3-B9D3-4B2B-833F-4540B805DE04", "durationSec": 1726, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banquier", "banque", "crise \u00e9conomique", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "Quels doivent \u00eatre les m\u00e9tiers de base du banquier ? A quoi doit ressembler le paysage bancaire helv\u00e9tique dans les ann\u00e9es \u00e0 venir pour \u00eatre \u00e0 la fois rentable et respectable?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence Saatchi et Saatchi \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Simko, Pedro", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "analyste et membre de la direction de la Banque Bordier ", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Baier, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-005B48F5-AEB3-4A1F-9B63-5019184E6FB1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": " \"Lionel Baier met du piquant dans le cin\u00e9ma suisse\". C'est un titre de la \"Tribune de Gen\u00e8ve\" qui r\u00e9sume bien le cin\u00e9aste vaudois.\r\nSon premier documentaire, \"Celui au Pasteur\", fait conna\u00eetre Lionel Baier. Il tourne ensuite \"La Parade (Notre histoire)\", un documentaire sur la Gay Pride 2001 en Valais, puis \"Mon p\u00e8re c'est un lion\", suivi de \"Comme des voleurs (\u00e0 l'est)\". Ces trois films sortent ces jours-ci en DVD. \r\nTroisi\u00e8me fiction de Lionel Baier - apr\u00e8s \"Gar\u00e7on stupide\" - le nouveau film du jeune r\u00e9alisateur est sorti sur les \u00e9crans romands en janvier dernier. \"Un autre homme\", avec Natacha Koutchoumov et Robin Harsch, se situe dans le milieu de la critique cin\u00e9matographique et raconte l'histoire d'un imposteur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (086/271) : Le pic-vert", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AAFAE4E-F2A5-4643-8092-22FC04C1399A", "durationSec": 179, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Caspienne, un monde de brut. Carnet de route le long des rives de la mer Caspienne (3/5): Atyrau, les ing\u00e9nieurs et la prostitu\u00e9e", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-67FC357B-C9C6-4FBA-B3F3-DE55B9702089", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Mer Caspienne", "Kazakhstan"], "durationSec": 3244, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution", "raffinage du p\u00e9trole", "vie quotidienne", "multinationale", "industrie p\u00e9troli\u00e8re", "p\u00e9trole"], "excerpt": "\"Caspienne, un monde de brut 3/5  \r\n\r\nAtyrau, les ing\u00e9nieurs et la prostitu\u00e9e...\r\nO\u00f9 l\u00bfon devine le Kazakhstan \u00e0 travers les vitres d\u00bfun grand h\u00f4tel. A Atyrau, en plein nord de la Caspienne, dans la steppe o\u00f9 la temp\u00e9rature vacille autour de + 40\u00b0 l\u00bf\u00e9t\u00e9, l\u00bfinverse l\u00bfhiver, passent des ing\u00e9nieurs en milieu prot\u00e9g\u00e9, sous verre. \r\nOn les observe dans le hall et le pub anglais de l\u00bfh\u00f4tel Ak Zhaik. Ils sont am\u00e9ricains, italiens, \u00e9gyptiens, ils viennent du monde entier pour faire fortune dans le monde du p\u00e9trole...\r\nDe cet ancien trou sovi\u00e9tique (200'000 habitants) travers\u00e9 par l\u00bfOural, une fronti\u00e8re th\u00e9orique entre Europe et Asie, la plupart ne connaissent pas grand chose. \r\nIls font l\u00bfaller-retour vers le gisement de Tengiz, fleuron de l\u00bfam\u00e9ricain Chevron, et vers celui de Kashagan, la plus vaste d\u00e9couverte de brut depuis Prudhoe Bay en Alaska, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970.\r\nA leurs c\u00f4t\u00e9s, on trouve Arzu, qui est az\u00e9rie et qui leur vend son beau corps et un peu de divertissement.\r\nSur le gisement de Tengiz (en anglais)\r\nKashagan oil field development (pdf en anglais)\r\nInvit\u00e9e \r\nCatherine Poujol, historienne, sp\u00e9cialiste de l'Asie centrale.\r\nCatherine Poujol est professeur d'histoire et de civilisation de l'Asie centrale \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales (Inalco), o\u00f9 elle enseigne depuis 1982. \r\nSon exp\u00e9rience de la r\u00e9gion remonte \u00e0 1979 lorsqu'elle a commenc\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 l'islam transoxianais et au juda\u00efsme boukhariote. Depuis, sa passion pour cette zone, auparavant peu fr\u00e9quent\u00e9e par les occidentaux, n'a pas faibli et se porte plus particuli\u00e8rement sur l'\u00e9tude des p\u00e9riodes de transition.\r\nCatherine Poujol sur bibliomonde\r\njeudi 19 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 4/5  \r\nSur la route de Nardaran. [cercamon / flickr.com]\r\nNardaran, chez les irr\u00e9ductibles musulmans\r\nO\u00f9 l\u00bfon rencontre l\u00bfislam az\u00e9ri et ses rares thurif\u00e9raires, dans un petit village retranch\u00e9, \u00e0 35 km de la capitale. \r\nIci, autour de la tombe d\u00bfune parente du septi\u00e8me imam chiite, qui ranime, dit-on, le ventre des femmes st\u00e9riles, vit une communaut\u00e9 en r\u00e9sistance. \r\nDans un pays la\u00efque, largement s\u00e9cularis\u00e9 par 72 ans de communisme, ceux de Nardaran comptent parmi les rares \u00e0 s\u00bfopposer ouvertement, de-ci de-l\u00e0, \u00e0 un r\u00e9gime p\u00e9trolier corrompu.\r\nOn n\u00bfy a pas crois\u00e9 de policiers de l\u00bfautorit\u00e9 centrale (ind\u00e9sirables), mais un \u00e9picier f\u00e9ru de litt\u00e9rature religieuse d\u00bfimportation iranienne, un barbier qui fit le p\u00e8lerinage de Kerbala, en Irak, sous Saddam Hussein, la fille d\u00bfun imam d\u00e9port\u00e9 dans les ann\u00e9es 1930, ind\u00e9pendante et ma\u00eetresse de sa maison, dont le fils se mariera le jour o\u00f9 il sera devenu, enfin, \u00abun homme bon\u00bb.\r\nPour en savoir plus sur Nardaran (en anglais)\r\nUn article sur les revendications des habitants de Nardaran\r\nInvit\u00e9\r\nMartin Bochud, auteur d'un travail de dipl\u00f4me sur la tectonique du Grand Caucase oriental\r\nEn savoir plus sur Martin Bochud\r\n\r\nvendredi 20 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 5/5  \r\nPipeline \u00e0 travers le Kazakhstan. [rperlin83 / flickr.com]\r\nSaraichik, la vie le long du pipeline\r\nO\u00f9 l\u00bfon se repose d\u00bfun monde de brut, dans un village de la steppe. Depuis Atyrau jusqu\u00bf\u00e0 Samara en Russie, un tuyau file sur 750 km au nord, \u00e9tincelant. Il achemine, \u00e0 travers le Kazakhstan et la Russie, du p\u00e9trole puis\u00e9 par Chevron, une firme am\u00e9ricaine, \u00e0 un rythme fort lent selon son go\u00fbt. \r\nEn compagnie d\u00bfAknur, h\u00f4tesse anglophone employ\u00e9e au cinq \u00e9toiles d\u00bfAtyrau, nous l\u00bfavons long\u00e9 sur 70 km, en croisant quelques cimeti\u00e8res isol\u00e9s et des chiens jaunes. Nous avons atterri \u00e0 Saraichik, un village o\u00f9 la plupart des femmes travaillent \u00e0 l\u00bfasile local.\r\nCrainte! la porte grince tant qu\u00bfon s\u00bfen souvient: l\u00bforeille est l\u00bforgane de la peur. Des corbeaux planent, un docteur \u00e0 gueule d\u00bfenfer nous enjoint poliment de rester dehors. \r\nA Saraichik, pourtant, on semble vivre en bonne intelligence avec ceux parmi les fous laiss\u00e9s libres de vaquer. Et un ancien soldat de l\u00bfarm\u00e9e rouge, qui balada 40 ans durant son projecteur, son g\u00e9n\u00e9rateur \u00e0 essence et des films de propagande sovi\u00e9tique dans les villages des environs, nous dira qu\u00bfil perd lui-m\u00eame un peu la boule, au vent de la steppe.\r\nInvit\u00e9\r\nKamil Piriyev, journaliste ind\u00e9pendant en Azerba\u00efdjan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Poujol, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, guide", "name": "Efendi, Rena", "type": "Participant"}, {"role": "Az\u00e9ris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.02.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246514", "durationSec": 697, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AVEUGLE"], "id": "asset-245228", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090218, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Crans-Montana : 20090218, premi\u00e8re coupe internationale de ski carving et ski nordique pour les aveugles.", "title": "RELOOKAGE CINDELLE - 09.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VANDALISME", "FASCISME", "CAF\u00c9-CONCERT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NEIGE", "VOIE FERR\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "PANNE", "M\u00c9TRO", "PANNE", "M\u00c9TRO"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-247388", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.02.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "GOESCHENEN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ALSTOM", "ALSTOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CERVEAU", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CHIRURGIE", "DOS (ANATOMIE)", "ERGONOMIE", "DOS (ANATOMIE)", "DOS (ANATOMIE)", "ERGONOMIE", "DOS (ANATOMIE)", "DOS (ANATOMIE)", "ERGONOMIE", "DOS (ANATOMIE)", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "ERGONOMIE", "CONDITION DE TRAVAIL", "DOS (ANATOMIE)", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "DOS (ANATOMIE)", "SYNDICAT", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "DOS (ANATOMIE)", "CONDITION DE TRAVAIL", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "DOS (ANATOMIE)", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-247194", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "MONTPELLIER", "FRANCE"], "durationSec": 3679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montpellier, Gen\u00e8ve : 20090218, des \u00e9tudes scientifiques ont montr\u00e9 que l'utilisation de la musicoth\u00e9rapie peut \u00eatre une bonne alternative pour lutter contre la douleur\n* SUISSE, FRANCE : 20090218, de tr\u00e8s nombreux travailleurs souffrent de maux de dos et de lombalgies chroniques en raison de conditions de travail mal adapt\u00e9es et de mauvaise ergonomie dans les bureaux. Certains grandes entreprises, comme Bobst ou La Poste, ont pris des mesures pour limiter les arr\u00eats de travail dus aux mauvaises postures lors de mouvements r\u00e9p\u00e9titifs. Certains employ\u00e9s contraints \u00e0 abandonner leur m\u00e9tier, connaissent de longue p\u00e9riode de ch\u00f4mage et peinent dans leur reconversion professionnelle.", "title": "DE LA MUSIQUE CONTRE LA DOULEUR // METRO, BOULOT, MAL AU DOS - 09.02.18", "visualGeographicals": ["DAILLENS", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NANCY", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "LAUSANNE", "DAILLENS", "BRUXELLES", "ROLLE", "NANCY", "PRILLY", "LAUSANNE", "VEVEY", "FRIBOURG", "SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "BOBST"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1er Prix Suva des M\u00e9dias 2009 pour le sujet M\u00e9tro Boulot Mal au Dos"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "id": "asset-247377", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1262, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090218, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour du calendrier du Championnat suisse de football, qui s'arr\u00eate une tr\u00e8s courte p\u00e9riode en hiver pour la pause de No\u00ebl. La reprise du Championnat le 20090208 est jug\u00e9e pr\u00e9coce avec un hiver 2009 tr\u00e8s froid et enneig\u00e9. Les matches se jouent dans des conditions difficiles et dans des stades sans public.", "title": "FAUT-IL JOUER AU FOOT EN HIVER? - 09.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURRIER", "COURRIER", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "BULLETIN DE VOTE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "BULLETIN DE VOTE", "ACCIDENT", "NEIGE", "PATINOIRE", "H\u00d4PITAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "URGENCE M\u00c9DICALE", "POLICE PRIV\u00c9E", "VIOLENCE", "H\u00d4PITAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "URGENCE M\u00c9DICALE", "POLICE PRIV\u00c9E", "VIOLENCE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-247390", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.18", "visualGeographicals": ["SION", "ECLEPENS", "SION", "VETROZ", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "INTERNET", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "SOLDAT", "MACHINE-OUTIL", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "FORMATION PERMANENTE", "CH\u00d4MAGE TECHNIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["MENZ, C\u00c4SAR", "CALMY-REY, MICHELINE", "SOLANA, JAVIER"], "id": "asset-247389", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.18", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GOLFE D'ADEN", "SOMALIE", "BRUXELLES", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["AL-QA\u00cfDA", "AL-QA\u00cfDA", "UBS SA", "ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-247378", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "09.02.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "BELLINZONE", "BONCOURT", "NYON"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "FC SION", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "FC VADUZ", "VACALLO BASKET", "BC BONCOURT", "GENEVA DEVILS", "BBC NYON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.02.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-247391", "durationSec": 529, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "LIRE DELIRE : JURA BERNOIS ECOLE SECONDAIRE DE TRAMELAN ET ECOLE SECONDAIRE DE\nTAVANNES - 09.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-246967", "durationSec": 1420, "publicationDate": "2009-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entre les lignes", "title": "Olivier Adam, \u00e9crivain (3/5)", "id": "ece-9044233", "durationSec": 1525, "publicationDate": "2009-02-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontre dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044233", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9044233"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 105 : Les vacances blanches 2/2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2A51D17-0ABF-4319-B5B8-2CF07A660BFF", "durationSec": 145, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chateaux en Auvergne (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F5E0217-1194-4359-B0A7-38D95210ADF2", "thematicGeographicals": ["Auvergne"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Guadeloupe, une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale contre la vie ch\u00e8re paralyse le pays : Interview Patrick Chamoiseau, \u00e9crivain et prix Goncourt ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FB1704D-F791-423D-9C56-84D355E6FDD5", "thematicGeographicals": ["Martinique", "Guadeloupe"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamoiseau, Patrick"], "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "manifestation politique", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Le mouvement de gr\u00e8ve s'\u00e9tend en Martinique et menace de se r\u00e9pandre \u00e0 la Guyane et \u00e0 la R\u00e9union. L'\u00e9crivain martiniquais Patrick Chamoiseau a sign\u00e9 un manifeste de soutien aux gr\u00e9vistes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et prix Goncourt ", "name": "Chamoiseau, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe fran\u00e7ais Sinsemilia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA03C047-5040-4198-B53E-2720E64DE15A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2068, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinsemilia"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Sinsemilia", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les poissons fossiles. Visite au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D2813A3-85B3-47EC-8C0D-30CDBB98278C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2049, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson (zoologie)", "fossile", "mus\u00e9e d'histoire naturelle", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "\"Visite au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve.\r\nEt reportage au milieu de la collection de poissons fossiles du Mus\u00e9um. D\u00e9couverte.\r\nA l'aide de certains fossiles, c'est toute l'\u00e9volution des poissons et leur sortie de l'eau qui prend forme.\r\nEn cette ann\u00e9e \"Darwin\", Lionel Cavin, pal\u00e9oichtyologue au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve, r\u00e9concilie le fameux naturaliste et les fossiles.\r\nSon livre, Darwin et les fossiles, doit para\u00eetre au printemps aux \u00e9ditions Georg.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9oichtyologue", "name": "Cavin, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 073 : Alcoopopo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DD00FDD-DC9D-4C99-9DBD-EE270AA79105", "durationSec": 197, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de vengeance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B0FAEA4-F8CA-4E44-92C4-DD1A798C21DA", "durationSec": 174, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Caroline De Rham, au sujet du moral des consommateurs suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4BAD014-B00E-4D67-AFFB-032B3DFB0AFF", "durationSec": 265, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration doit-elle disposer d'un siege au sein du conseil d'administration de la banque UBS : Interviews de Michel Juvet, analyste et membre de la direction de la Banque Bordier et de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements chez Reyl et Cie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3FC8CC8-0563-48F6-8812-059B0466BAA0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re", "parti politique", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Les partis politiques UDC et PSS r\u00e9clament l'entr\u00e9e de la Conf\u00e9d\u00e9ration au sein du conseil d'administration de l'UBS. Les \u00e9conomistes sont plus r\u00e9serv\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des investissements chez Reyl et Cie", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "analyste et membre de la direction de la Banque Bordier", "name": "Jouvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Fribourg c\u00e9l\u00e8bre son trenti\u00e8re anniversaire et vingt ans de s\u00e9dentarisation \u00e0 Givisiez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FA81228-D335-4996-90C3-06736C1BC0B8", "thematicGeographicals": ["Givisiez"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Lorsque, en 1979, V\u00e9ronique Mermoud et Gis\u00e8le Sallin ont fond\u00e9 le Th\u00e9\u00e2tre des Osses, il n'existait aucun th\u00e9\u00e2tre professionnel \u00e0 Fribourg. Apr\u00e8s avoir pratiqu\u00e9 le nomadisme pendant dix ans, les deux pionni\u00e8res se sont install\u00e9es sur le site actuel du th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 Givisiez. Trente ans plus tard, le th\u00e9\u00e2tre des Osses c\u00e9l\u00e8bre son double anniversaire en offrant une carte blanche \u00e0 plusieurs cr\u00e9ateurs fribourgeois, fid\u00e8les de la premi\u00e8re heure. Parmi eux, Genevi\u00e8ve Pasquier et Nicolas Rossier, fondateurs de leur propre compagnie. Tous deux ont choisi de r\u00e9aliser une adaptation sc\u00e9nique des \"Exercices de style\" de Raymond Queneau. Un spectacle ludique, phon\u00e9tique, math\u00e9matique, logique, un brin pataphysique \u00e0 l'image de son titre : \"L\u00e9kombinaQueneau\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, co-fondateur de la Compagnie Pasquier-Rossier", "name": "Rossier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, co-fondatrice de la Compagnie Pasquier-Rossier", "name": "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Spuhler, conseiller national thurgovien UDC qui n'est pas n'est pas tendre avec son parti ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2566DD6E-871B-428D-A960-1E0D848644D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Spuhler, Peter", "UDC"], "thematicThemes": ["conseiller national", "parti politique"], "excerpt": "Dans une interview, Peter Spuhler, dit son incompr\u00e9hension devant la volte-face de la direction de l'UDC sur la crise bancaire et \u00e0 sa ligne incoh\u00e9rente sur la libre circulation des personnes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller national thurgovien UDC", "name": "Spuhler, Peter", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED27DB65-2487-4C9C-B727-1803F75123EB", "thematicGeographicals": ["Saint-Malo", "France"], "durationSec": 1509, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier fran\u00e7ais Olivier Adam vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb (Olivier, 2009). Jean-Marie F\u00e9lix l'a rencontr\u00e9 dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo, par une apr\u00e8s-midi de grand vent. Le dernier roman d'Olivier Adam a pour th\u00e8me central l'absence, la disparition. Un th\u00e8me r\u00e9current que l'auteur approfondit depuis son entr\u00e9e en \u00e9criture. Paul Anderen, le narrateur de \u00ab Des vents contraires \u00bb, ne se remet pas de la disparition de sa femme. A-t-elle fugu\u00e9 ? Est-elle toujours en vie ? Nul ne le sait. En plein d\u00e9sarroi, Paul d\u00e9cide de quitter la r\u00e9gion parisienne et de s'installer \u00e0 Saint-Malo. R\u00e9fugi\u00e9 aux confins du monde, il mettra au point une strat\u00e9gie de survie afin de ramener ses deux enfants vers la lumi\u00e8re. Un r\u00e9cit \u00e9crit \u00e0 hauteur d'homme, dans lequel l'auteur aborde avec sensibilit\u00e9 la question de la paternit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain fran\u00e7ais vient de publier \u00ab Des vents contraires \u00bb. Rencontre dans l'intimit\u00e9 de sa maison de Saint-Malo"], "alternativeTitle": ["Olivier Adam, \u00e9crivain (2/5) / SIR_2009-02-17_entre-les-lignes_ED27DB65-2487-4C9C-B727-1803F75123EB / Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain : A propos de l'ensemble de son oeuvre (2/5)", "Entre Les lignes - 17.02.2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9044705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9044701"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le Paradis \u00e0 l'Arsenic : \"Made in paradise\", une performance d'Omar Ghayatt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED17D1F-D9EA-44C4-B792-0DD34134347C", "thematicGeographicals": ["Le Caire"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "performance (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Borgeat, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, artiste", "name": "Duyvendak, Yan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Caspienne, un monde de brut. Carnet de route le long des rives de la mer Caspienne (2/5): Naftalan, une journ\u00e9e dans les bains de brut", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5B8B172F-F336-4F22-B0B9-8BEB363FD198", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Kazakhstan", "Mer Caspienne"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re", "vie quotidienne", "p\u00e9trole", "clinique", "raffinage du p\u00e9trole", "bain"], "excerpt": "\"mardi 17 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 2/5  \r\n\r\nNaftalan, une journ\u00e9e dans les bains de brut\r\nO\u00f9 l\u00bfon plonge dans le pr\u00e9cieux liquide. Nous accompagnons Arkadi, athl\u00e8te sib\u00e9rien, dans une salle de bains VIP de la clinique Naftalan.\r\nIci, il s\u00bfaccorde dix jours de cure p\u00e9troli\u00e8re: massages, luminoth\u00e9rapie, bains. Une baignoire standard = 159 litres environ = un baril de brut. \r\nLe liquide puant, gras et bien difficile \u00e0 laver est un p\u00e9trole \u00abunique au monde\u00bb, dit \u00abNaftalan\u00bb. Non inflammable (on peut fumer au bain), compos\u00e9 \u00e0 50% de naphtal\u00e8ne (l\u00bfantimite de nos placards), il est exclusivement destin\u00e9 \u00e0 la cure. \r\nC\u00bfest un d\u00e9tail, mais la naphtaline est class\u00e9e comme un possible agent canc\u00e9rig\u00e8ne par la Commission europ\u00e9enne (directive \u00abReach\u00bb).\r\nLe jeune homme qui racle son dos, \u00e0 l\u00bfaide d\u00bfun antique strigile, s\u00bfappelle Isma\u00ebl. Il lui faudrait trois mois de salaire pour s\u00bfoffrir une cure. De son m\u00e9tier, il dit qu\u00bfil lui semble \u00abnormal\u00bb et qu\u00bfil est bien content d\u00bfen avoir un.\r\nLa clinique Naftalan\r\nInvit\u00e9 \r\nPatrick Jean, photographe\r\nSite de Patrick Jean\r\nmercredi 18 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 3/5  \r\nRaffinerie de Tengiz. [reuters]\r\nAtyrau, les ing\u00e9nieurs et la prostitu\u00e9e...\r\nO\u00f9 l\u00bfon devine le Kazakhstan \u00e0 travers les vitres d\u00bfun grand h\u00f4tel. A Atyrau, en plein nord de la Caspienne, dans la steppe o\u00f9 la temp\u00e9rature vacille autour de + 40\u00b0 l\u00bf\u00e9t\u00e9, l\u00bfinverse l\u00bfhiver, passent des ing\u00e9nieurs en milieu prot\u00e9g\u00e9, sous verre. \r\nOn les observe dans le hall et le pub anglais de l\u00bfh\u00f4tel Ak Zhaik. Ils sont am\u00e9ricains, italiens, \u00e9gyptiens, ils viennent du monde entier pour faire fortune dans le monde du p\u00e9trole...\r\nDe cet ancien trou sovi\u00e9tique (200'000 habitants) travers\u00e9 par l\u00bfOural, une fronti\u00e8re th\u00e9orique entre Europe et Asie, la plupart ne connaissent pas grand chose. \r\nIls font l\u00bfaller-retour vers le gisement de Tengiz, fleuron de l\u00bfam\u00e9ricain Chevron, et vers celui de Kashagan, la plus vaste d\u00e9couverte de brut depuis Prudhoe Bay en Alaska, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970.\r\nA leurs c\u00f4t\u00e9s, on trouve Arzu, qui est az\u00e9rie et qui leur vend son beau corps et un peu de divertissement.\r\nSur le gisement de Tengiz (en anglais)\r\nKashagan oil field development (pdf en anglais)\r\nInvit\u00e9e \r\nCatherine Poujol, historienne, sp\u00e9cialiste de l'Asie centrale.\r\nCatherine Poujol est professeur d'histoire et de civilisation de l'Asie centrale \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales (Inalco), o\u00f9 elle enseigne depuis 1982. \r\nSon exp\u00e9rience de la r\u00e9gion remonte \u00e0 1979 lorsqu'elle a commenc\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 l'islam transoxianais et au juda\u00efsme boukhariote. Depuis, sa passion pour cette zone, auparavant peu fr\u00e9quent\u00e9e par les occidentaux, n'a pas faibli et se porte plus particuli\u00e8rement sur l'\u00e9tude des p\u00e9riodes de transition.\r\nCatherine Poujol sur bibliomonde\r\njeudi 19 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 4/5  \r\nSur la route de Nardaran. [cercamon / flickr.com]\r\nNardaran, chez les irr\u00e9ductibles musulmans\r\nO\u00f9 l\u00bfon rencontre l\u00bfislam az\u00e9ri et ses rares thurif\u00e9raires, dans un petit village retranch\u00e9, \u00e0 35 km de la capitale. \r\nIci, autour de la tombe d\u00bfune parente du septi\u00e8me imam chiite, qui ranime, dit-on, le ventre des femmes st\u00e9riles, vit une communaut\u00e9 en r\u00e9sistance. \r\nDans un pays la\u00efque, largement s\u00e9cularis\u00e9 par 72 ans de communisme, ceux de Nardaran comptent parmi les rares \u00e0 s\u00bfopposer ouvertement, de-ci de-l\u00e0, \u00e0 un r\u00e9gime p\u00e9trolier corrompu.\r\nOn n\u00bfy a pas crois\u00e9 de policiers de l\u00bfautorit\u00e9 centrale (ind\u00e9sirables), mais un \u00e9picier f\u00e9ru de litt\u00e9rature religieuse d\u00bfimportation iranienne, un barbier qui fit le p\u00e8lerinage de Kerbala, en Irak, sous Saddam Hussein, la fille d\u00bfun imam d\u00e9port\u00e9 dans les ann\u00e9es 1930, ind\u00e9pendante et ma\u00eetresse de sa maison, dont le fils se mariera le jour o\u00f9 il sera devenu, enfin, \u00abun homme bon\u00bb.\r\nPour en savoir plus sur Nardaran (en anglais)\r\nUn article sur les revendications des habitants de Nardaran\r\nInvit\u00e9\r\nMartin Bochud, auteur d'un travail de dipl\u00f4me sur la tectonique du Grand Caucase oriental\r\nEn savoir plus sur Martin Bochud\r\n\r\nvendredi 20 fevrier 2009  Caspienne, un monde de brut 5/5  \r\nPipeline \u00e0 travers le Kazakhstan. [rperlin83 / flickr.com]\r\nSaraichik, la vie le long du pipeline\r\nO\u00f9 l\u00bfon se repose d\u00bfun monde de brut, dans un village de la steppe. Depuis Atyrau jusqu\u00bf\u00e0 Samara en Russie, un tuyau file sur 750 km au nord, \u00e9tincelant. Il achemine, \u00e0 travers le Kazakhstan et la Russie, du p\u00e9trole puis\u00e9 par Chevron, une firme am\u00e9ricaine, \u00e0 un rythme fort lent selon son go\u00fbt. \r\nEn compagnie d\u00bfAknur, h\u00f4tesse anglophone employ\u00e9e au cinq \u00e9toiles d\u00bfAtyrau, nous l\u00bfavons long\u00e9 sur 70 km, en croisant quelques cimeti\u00e8res isol\u00e9s et des chiens jaunes. Nous avons atterri \u00e0 Saraichik, un village o\u00f9 la plupart des femmes travaillent \u00e0 l\u00bfasile local.\r\nCrainte! la porte grince tant qu\u00bfon s\u00bfen souvient: l\u00bforeille est l\u00bforgane de la peur. Des corbeaux planent, un docteur \u00e0 gueule d\u00bfenfer nous enjoint poliment de rester dehors. \r\nA Saraichik, pourtant, on semble vivre en bonne intelligence avec ceux parmi les fous laiss\u00e9s libres de vaquer. Et un ancien soldat de l\u00bfarm\u00e9e rouge, qui balada 40 ans durant son projecteur, son g\u00e9n\u00e9rateur \u00e0 essence et des films de propagande sovi\u00e9tique dans les villages des environs, nous dira qu\u00bfil perd lui-m\u00eame un peu la boule, au vent de la steppe.\r\nInvit\u00e9\r\nKamil Piriyev, journaliste ind\u00e9pendant en Azerba\u00efdjan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, guide", "name": "Efendi, Rena", "type": "Participant"}, {"role": "Az\u00e9ris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Jean, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Imbert, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9seau social Facebook sur Internet provoque la pol\u00e9mique, apr\u00e8s avoir revu ses conditions d'utilisation : Commentaire de Patrick Le Fort, correspondant RSR Vaud et interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat, sp\u00e9cialiste d'Internet, pour qui cette pratique est ill\u00e9gale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBE8E4B7-9D6A-4F3A-AB27-5E1BB963CBFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["droit", "Internet", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Le r\u00e9seau social sur internet a discr\u00e8tement revu ses conditions d'utilisation, le 4 f\u00e9vrier 2009. Une petite phrase a disparu, celle qui mentionnait que les utilisateurs pouvaient supprimer en tout temps le contenu qui les concernait. Facebook se veut rassurant, ses responsables promettent  qu'ils n'abuseront pas des donn\u00e9es des utilisateurs. Mais le vent de fronde ne faiblit pas.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ en direct au t\u00e9l\u00e9phone avec S\u00e9bastien Fanti, avocat et sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialiste d'Internet", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Epid\u00e9mie de rougeole \u00e0 l'Ecole Rudolf Steiner, o\u00f9 une majorit\u00e9 d'enfants ne sont pas vaccin\u00e9s. Reportage de Fabienne Tabar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-648F1D65-8DF8-4DA0-A7D0-5FCAF184EC15", "durationSec": 354, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Parlement se pr\u00e9pare une attaque contre le lobby des assurances maladies : Interview de Jacqueline Fehr, conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E299B47F-7D54-4E09-AC12-C28BD619FCB6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sant\u00e9 Suisse"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "ex\u00e9cutif national", "groupe de pression"], "excerpt": "Des parlementaires de gauche aimeraient exclure des Chambres f\u00e9d\u00e9rales les membres de la direction ou du conseil d'administration des caisses maladie et de leur organisation fa\u00eeti\u00e8re, Sant\u00e9Suisse. La bataille pourrait faire trembler le lobby des assureurs, qui se voit souvent reprocher de bloquer les r\u00e9formes dans la politique de la sant\u00e9. Mais l'id\u00e9e a peu de chance de trouver une majorit\u00e9 au Parlement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste", "name": "Fehr, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (085/271) : Le lama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B50B952-3297-45B7-8C78-C13368ADFF87", "durationSec": 150, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Spuhler, conseiller national thurgovien UDC, qui conteste Christoph Blocher, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et la direction du parti UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC25FD6B-F15C-4F10-B4EC-ADFF435BDB8A", "thematicGeographicals": ["Thurgovie", "Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC", "Spuhler, Peter"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Peter Spuhler conseiller national UDC et chef de file de l'aile \u00e9conomique reproche \u00e0 la direction du parti son brusque changement de strat\u00e9gie en mati\u00e8re \u00e9conomique. Il ne comprend pas la nouvelle politique de communication de l'UDC. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national thurgovien UDC", "name": "Spuhler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La fronde s'organise contre BILLAG. Apr\u00e8s le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la surveillance des prix, la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de se pencher pour la question : D\u00e9bat avec Jacques Neyrinck, conseiller national vaudois PDC et Didier Berberat, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E385545D-EE32-453E-BD6E-F404310817CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 583, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Billag", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["contr\u00f4le des prix", "redevance radio-TV"], "excerpt": "Apr\u00e8s le ballon d'essai lanc\u00e9 dimanche par M. Prix, qui proposait la suppression pure et simple de cet organe charg\u00e9 d'encaisser la redevance radio-TV, c'est la commission des t\u00e9l\u00e9commmunications du conseil national qui demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de se pencher sur la question. Le gouvernement doit livrer d'ici la fin de l'ann\u00e9e un rapport sur le syst\u00e8me actuel, et proposer des solutions de remplacement. A unevoix pr\u00e8s, la commission a renonc\u00e9, de justesse \u00e0 pr\u00f4ner la suppression de Billag. Mais la plupart des \u00e9lus semblent s'accorder sur le fait que les 55 millions vers\u00e9s chaque ann\u00e9e \u00e0 Billag constituent une somme beaucoup trop \u00e9lev\u00e9e.  De  quoi ranimer l'\u00e9pineux d\u00e9bat autour de la redevance qui finance la radio et les autres m\u00e9dias de service public de la SSR. Comment les financer?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ARCHITECTURE", "FERME", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "VILLE", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "VILLE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-96079", "thematicGeographicals": ["LINZ", "VILNIUS", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "PLATEAU"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20090217, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Granges-pr\u00e8s-Marnand : 20090217, pr\u00e9sentation d'une ancienne grange transform\u00e9e et r\u00e9nov\u00e9e en ferme dans un style architectural contemporain\n* Linz, Vilnius : 20090217, PICHON Bernard nous fait visiter les deux capitales europ\u00e9ennes de la culture 2009.", "title": "RELOOKAGE CINDELLE - 09.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "JOUXTENS-M\u00c9ZERY", "LINZ", "VILNIUS", "NYON", "MORAT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Proc\u00e8s d'un Khmer rouge", "imageURL": "http://www.rts.ch/5053429.image", "id": "ece-5053430", "durationSec": 373, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Proc\u00e8s d'un responsable Khmer rouge \u00e0 Phnom Penh.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5053430", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5053430"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.02.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-246490", "durationSec": 664, "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "RUE PI\u00c9TONNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FONTAINE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "SCHWARZENEGGER, ARNOLD"], "id": "asset-247385", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.02.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CALIFORNIE", "GENEVE-VILLE", "BRENETS, LES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "AUTOMOBILE", "NEIGE", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHASSE-NEIGE", "HIVER", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LOGO", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "L\u00c9GUME", "SERRE", "L\u00c9GUME"], "visualPersons": ["LAESSER, CLAUDE", "SIGGEN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-247384", "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.02.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "PHNOM PENH", "FRIBOURG-VILLE", "FLAMATT", "GENEVE-VILLE", "CH\u00caNE-BOUGERIES"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-247376", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "09.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "ROUGEOLE", "VACCINATION"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-247381", "thematicGeographicals": ["CRISSIER", "PLATEAU"], "durationSec": 3650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Crissier : 20090217, LOGEAN Elisabeth anime un d\u00e9bat sur la proposition du conseiller d'Etat vaudois MAILLARD Pierre-Yves de rendre obligatoire la vaccination contre la rougeole. Une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole \u00e0 l'Ecole Steiner de Crissier, obligeant \u00e0 la mise en quarantaine des \u00e9l\u00e8ves non vaccin\u00e9s, a en effet relanc\u00e9 la pol\u00e9mique autour de la vaccination insuffisante en Suisse contre cette maladie.", "title": "VACCIN CONTRE LA ROUGEOLE OBLIGATOIRE? - 09.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "CRISSIER"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROUGEOLE", "VACCINATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "NEIGE", "TRAIN \u00c0 CR\u00c9MAILL\u00c8RE", "CHASSE-NEIGE", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "COURRIER", "TRI POSTAL", "P\u00c9TROLE", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["PROBST, MICHEL", "BUCHS, BERTRAND"], "id": "asset-247386", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 09.02.17", "visualGeographicals": ["GLION", "SAULCY", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "GIVRINE, LA"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}]}}