{"response": {"numFound": 9206, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Vendredi 06h-08h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-A1B398BC-FF3D-43CF-8A32-E0E59238F5FF", "thematicGeographicals": ["Sydney", "Australie"], "durationSec": 6832, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Revue de presse.\r\nChronique \"Penser aborig\u00e8ne\" : Le c\u00e9novis.\r\nChronique \"Id\u00e9e re\u00e7ue\" : L'Australie est un pays de ploucs incultes\".\r\nReportage : La t\u00e9l\u00e9vision australienne. Interview de Jonathan Holmes, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission \"Watch media\".\r\nReportage : Oxford Street. Interview de Damien, fran\u00e7ais homosexuel \u00e9tabli en Australie.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Damien, fran\u00e7ais homosexuel \u00e9tabli \u00e0 Sydney", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, pr\u00e9sentateur d'\u00e9mission", "name": "Holmes, Jonathan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peut-on annuler le vote du 29 novembre 2009 sur l'interdiction de la construction de minarets ? : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96C9B1FA-46B3-43EA-BBCF-F23D7DC8B290", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "juridiction", "islam", "minaret"], "excerpt": "L'Organisation de la  conf\u00e9rence islamique demande au gouvernement suisse de chercher des voies constitutionnelles et juridiques pour annuler le vote sur l'interdiction des minarets. Zamir Akram, ambassadeur du Pakistan aupr\u00e8s de l'ONU l'a d\u00e9clar\u00e9 que son pays a adress\u00e9 une lettre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Vendredi 10h-12h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-55224A5F-D601-42B0-9CC1-EB6814286A47", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali"], "durationSec": 6861, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "religion et croyances"], "excerpt": "La religion : dialogue entre Duja et Bobby dans la rue, sans intervenants externes.\r\nLe rapport \u00e0 la musique. Interview d'un malien qui conna\u00eet la Suisse, et interview de Thomas, percussionniste belge, au Mali pour deux semaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malien qui conna\u00eet la Suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Thomas, percussionniste en voyage au Mali", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "animateur sur la cha\u00eene 2 du Mali", "name": "Bobby", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La neurologie cosm\u00e9tique. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-796CF0E3-3291-4095-A9CF-EF697561EFE8", "durationSec": 962, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritaline"], "thematicThemes": ["neurologie", "m\u00e9dicament", "pharmacologie"], "excerpt": "\"La neurologie cosm\u00e9tique\r\nApr\u00e8s la chirurgie esth\u00e9tique, bienvenue dans l'\u00e8re de la neurologie cosm\u00e9tique.\r\nDes m\u00e9dicaments aux implants, ce n'est plus votre silouhette qu'on fa\u00e7onne, c'est votre cerveau. Explications. \r\nLes principes actifs? Modafinil, ritaline ou don\u00e9p\u00e9zil, des m\u00e9dicaments utiles pour le traitement de grands d\u00e9sordres; dans l'ordre: la narcolepsie, les troubles de l'attention et la maladie d'Alzheimer. Dans le milieu m\u00e9dical, ces substances circulent depuis des ann\u00e9es. Le probl\u00e8me, c'est quand un sujet sain met la main sur la bo\u00eete de comprim\u00e9s et ouvre celle de Pandore.\r\nDans le but d'am\u00e9liorer leurs capacit\u00e9s cognitives, d'\u00eatre plus \"productifs\", de plus en plus d'\u00e9tudiants et d'employ\u00e9s usent et parfois abusent aujourd'hui de ces substances. Sans garantie de r\u00e9sultat, faisant fi des effets secondaires, parfois violents et inexplor\u00e9s \u00e0 long terme.\r\nCes individus sains surfent sur la vague du \u00abneuroenhancement\u00bb, une lame de fond o\u00f9 selon l'anthropologue Daniela Cerqui \u00ables m\u00e9dicaments sont la pointe visible de l'iceberg\u00bb: l'avenir de la neurologie cosm\u00e9tique appartenant aux implants.\r\nUn dossier de Christophe Ungar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacologue, HUG", "name": "Muller, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin et patient, Labo du sommeil, H\u00f4pital Belle-Id\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Vendredi 08h-10h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Reportage", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F1E07FE5-29E1-4AEC-A475-ACD8831578A8", "durationSec": 6829, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "statut de la femme", "aquarium"], "excerpt": "Chronique : Animaux australiens : l'\u00e9meu.\r\nChronique Chollet : A l'aquarium de Sydney.\r\nReportage musique : La fiert\u00e9 nationale. Interview de Linda, animatrice sur \"Chanel V\" et Mizzy, chanteuse du groupe \"Mz Ann Thropik\".\r\nPenser aborig\u00e8ne : les minarets.\r\nReportage : La condition f\u00e9minine en Australie. Interview de deux femmes.\r\nReportage : Environnement. Interview de S\u00e9bastien Crawford, militant.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passantes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Linda, animatrice, et Mizzy, chanteuse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "militan \u00e9cologiste \u00e0 Sydney", "name": "Crawford, Sebastian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-251746", "durationSec": 744, "mediaType": "video", "title": "ANTIDOTE POUR FAUX MEDICAMENTS / GOOGLE OMNIVORE - 09.12.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEMIN\u00c9E D'INT\u00c9RIEUR", "FEU"], "id": "asset-253083", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091211, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20091211, LACK Benjamin nous montre comment d\u00e9marrer un feu de chemin\u00e9e afin que celui-\u00e7i ne d\u00e9gage pas de fum\u00e9e.", "title": "LE BRICOLAGE - 09.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "HERSCH, JEANNE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-253120", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20091100 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de Berne \u00e0 Lugano, son invit\u00e9 passager, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale CALMY-REY Micheline pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "MICHELINE CALMY-REY - 09.12.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "TESSIN", "ZURICH", "LUGANO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Micheline Calmy-Rey"], "alternativeTitle": ["Le passager"], "imageURL": "//www.rts.ch/3250008.image", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REICHENBACH, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221869"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lou Andr\u00e9as Salom\u00e9 (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-91CC3448-95F4-409A-84F7-8431A3E19C38", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le grand aveuglement : Interview de Charles Enderlin, journaliste et auteur de \"Le Grand aveuglement. Isra\u00ebl et l'irr\u00e9sistible ascension de l'Islam radical\" (Ed. Albin Michel, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46A7118B-8FC6-4002-8A3F-8548459360DF", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "religion et croyances", "islam"], "excerpt": "Selon Charles Enderlin, la c\u00e9cit\u00e9 des dirigeants isra\u00e9liens \u00e0 fait le lit de l'islam radical. Le correspondant analyse une strat\u00e9gie pass\u00e9e longtemps inaper\u00e7ue. Depuis bient\u00f4t trois d\u00e9cennies, Charles Enderlin est l'observateur tr\u00e8s attentif et tr\u00e8s bien inform\u00e9 de la situation au proche orient et en particulier du conflit isra\u00e9lo-palestinien. Correspondant de France 2, il est aussi l'auteur de plusieurs ouvrages dont le dernier \"Le Grand aveuglement\", s'attache \u00e0 montrer la strat\u00e9gie de l'Islam radical, d\u00e8s les ann\u00e9es 70, qui a conquis le pouvoir, mosqu\u00e9e apr\u00e8s mosqu\u00e9e, avec \u00e0 sa t\u00eate le Cheikh Yassine, fondateur du Hamas. En encourageant le d\u00e9veloppement \u00e0 Gaza de la branche extr\u00e9miste des Fr\u00e8res musulmans, Isra\u00ebl a jou\u00e9 avec le feu, consid\u00e9rant Ahmed Yassine comme  un \u00ab antidote \u00e0 l'OLP \u00bb. A l'image des Etats-Unis qui ont soutenu les talibans face au communisme. Fort de ses sources exceptionnelles, Charles Enderlin montre comment l'occupation isra\u00e9lienne, le d\u00e9veloppement de la colonisation dans les territoires palestiniens et la politique am\u00e9ricaine au Proche-Orient ont fait le lit de l'Islam radical. Et comment l'int\u00e9grisme juif a particip\u00e9 au sabotage des nombreuses n\u00e9gociations de paix entre palestiniens et isra\u00e9liens. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journal, auteur", "name": "Enderlin, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["RAICH, BENJAMIN", "JANKA, CARLO", "HIRSCHER, MARCEL", "VILETTA, SANDRO"], "id": "asset-254010", "durationSec": 2462, "mediaType": "video", "title": "09.12.11", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "DAVOS", "EMMENBRUECKE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254051", "durationSec": 619, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9", "SKATEBOARD (LOISIR)", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "BROULIS, PASCAL", "WYDEN GUELPA, ANJA", "FREYSINGER, OSKAR", "FORSTER-VANNINI, ERIKA", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "WYDEN GUELPA, ANJA", "SEGUELA, JACQUES"], "id": "asset-254050", "durationSec": 1112, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL HOSPITALIER", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "ESCALADE", "CHARCUTERIE", "S\u00c9CHAGE DES ALIMENTS", "FROMAGE", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "ITTIG, DORIS"], "id": "asset-254048", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LEYTRON", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE CHOCOLAT : LA PATISSERIE - 09.12.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253977", "durationSec": 173, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "VACCINATION", "GRIPPE A-H1N1", "MICROBIOLOGIE", "GRIPPE A-H1N1", "MICROBIOLOGIE", "GRIPPE A-H1N1", "CONDITION DE TRAVAIL", "INFIRMIER", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "IMP\u00d4T", "PRIME", "POKER", "POKER", "BIOTECHNOLOGIE"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-254049", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.11", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE", "LAUSANNE", "CREMINES", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "LE MONTREUX FESTIVAL DU RIRE FETE SES 20 ANS - 09.12.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-246263", "durationSec": 1213, "publicationDate": "2009-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 16h-18h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6D55CABD-9929-4B71-A8B6-2B8B149098F2", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "musique"], "excerpt": "Interview de Toufit, comment un \u00e9tranger arrive petit \u00e0 petit \u00e0 s'int\u00e9grer en utilisant le vocabulaire canadien.\r\nInterview de Jean-Rapha\u00ebl, cuisinier \u00e0 \"La Banquise\", \u00e0 propos de la poutine.\r\nInterview du groupe \"Radio Radio\".\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Radio Radio", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tranger \u00e9tabli au Qu\u00e9bec", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Rapha\u00ebl, cuisinier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'id\u00e9e de taxer les bonus fait son chemin : Interviews de Michel Juvet, analyste financier et membre de la direction de la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve et d'Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD80FFCE-B1D5-4856-83C8-6CF7497A7F45", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 718, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prime", "syst\u00e8me financier", "salaire", "banque"], "excerpt": "Gordon Brown, premier ministre anglais a fait sensation en annon\u00e7ant qu'il allait taxer de 50% les bonus 2009 sup\u00e9rieurs \u00e0  41'000 francs dans les banques. La France annonce qu'elle va aussi taxer de mani\u00e8re exceptionnelle ces m\u00eames bonus et Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande dit que cette id\u00e9e est charmante. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "analyste financier et membre de la direction de la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 18h-20h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2FFF86D2-AD42-4FEE-8B45-C64100482DF3", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 7015, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Xavier, g\u00e9rant d'un magasin suisse.\r\nInterview d'Elodie Galion, chroniqueuse..\r\nInterview de Loisel, dessinateur de bandes dessin\u00e9es (Peter Pan).\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant d'un magasin suisse \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste et dessinateur de bd", "name": "Loisel, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueuse", "name": "Gallion, Elodie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "animateur sur \"Bande \u00e0 part\"", "name": "Courtaud, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 14h-16h : Couleur 3 s'\u00e9clate, le grand mix", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-6B819FD0-19D5-49A0-B2D3-C73CA2AD8F2A", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lou Andr\u00e9as Salom\u00e9 (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-96D25B25-CF00-46DF-8856-6F9785A1567F", "durationSec": 1394, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Dorin, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BBF6B5E-C6D6-414D-BBBB-CB8CD57217B0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorin, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Fran\u00e7oise Dorin, romanci\u00e8re, c\u00e9l\u00e8bre paroli\u00e8re, auteur de nombreux textes pour le th\u00e9\u00e2tre.\r\nTour \u00e0 tour dr\u00f4le , \u00e9mouvante, grin\u00e7ante, pudique, romantique, satyrique, Fran\u00e7oise Dorin donne toute la mesure de son talent dans ce charmant exercice de style o\u00f9 elle se d\u00e9voile plus que jamais. A l'heure d'internet et des textos, elle r\u00e9siste encore et toujours \u00e0 l'envahisseur technologique et ne cesse d'\u00e9crire... des lettres. Avec \"les lettres que je n'ai pas envoy\u00e9e\" (Editions Plon), elle \u00e9crit aussi bien \u00e0 son beau \"voisin\" qu'\u00e0 une amoureuse du 3\u00e8me \u00e2ge ou \u00e0 l'obs\u00e9d\u00e9e des calories... Elle parle \u00e0 son nombril, \u00e0 son carnet d'adresse, \u00e0 sa muse, aux \"\u00e9toiles filantes\" de la t\u00e9l\u00e9vision, \u00e0 l'autre face d'elle-m\u00eame, sa moiti\u00e9 grognon qu'elle appelle \"Paule Nord\".\r\nSes engueilades, son affection, son admiration, ses agacements, ses couragements, sa compassion, Fran\u00e7oise Dorin nous les envoie aujourd'hui. Son livre est aussi une autobiographie d\u00e9guis\u00e9e.\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournalise : Lydia Gabor\r\n1\u00e8re diff. 10.12.2009\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\u00ab Les chroniques du pr\u00e9visible \u00bb par Blok et Francioli : Interview de St\u00e9phane Blok et L\u00e9on Francioli, musiciens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE0A7D5-C192-4751-A703-D33F0D366288", "durationSec": 661, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 08h-10h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-CFE7A11F-0CF0-49D3-9211-13BD18EEA265", "durationSec": 6830, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Visite dans les studios de 2 auditeurs suisses en voyage \u00e0 Sydney.\r\nReportage : Les \u00e9trangers en Australie, interviews de plusieurs personnes.\r\nChronique Chollet : Le ferry.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9trangers en Australie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de la biodiversit\u00e9 au WWF de Sydney", "name": "Bones, Avril", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 06h-08h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-78AAA939-37E1-4011-BF70-0A5F7862B68A", "durationSec": 6821, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Aborig\u00e8nes", "loisirs et culture", "radio"], "excerpt": "Chronique \"Id\u00e9e re\u00e7ue\" : L'Australie est le pays des Aborig\u00e8nes. Interview de deux passants.\r\nReportage sur la radio \"Triple J\" : Interview de VJ, DJ \u00e0 Triple J, et Chris Scaddan, directeur des programmes.\r\nReportage sur les courses de crabes dans un pub : Interview de Mickael Burn, propri\u00e9taire du pub, organisateur des courses et \u00e9leveur de crabes. \r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "VJ, dj sur Triple J", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire du pub", "name": "Burn, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes de la radio Triple J", "name": "Scaddan, Chris", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration a donn\u00e9 son feu vert aux Universit\u00e9s pour \u00e9laborer une formation pour les imams en Suisse : Interview de Hugues Hiltpold, conseiller national genevois radical ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD47160C-A21A-42EB-B68C-778A66434FB0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "th\u00e9ologie", "minaret", "islam"], "excerpt": "Apr\u00e8s le vote contre l'interdiction de minarets, l'id\u00e9e de formation des imams musulmans dans les universit\u00e9s suisses revient sur le devant de la sc\u00e8ne politique apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e une premi\u00e8re fois par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois radical &#x0D;\n", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Georges Haldas et la Russie : Interview. - 2. \"La Saga d'un Su\u00e9dois\" Lecture d'extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DDAA4F0C-B268-49D2-8083-A52E6FB52BAF", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3170, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "1. A propos des \u00e9crivains russes qu'il pr\u00e9fa\u00e7a il y a pr\u00e8s de 50 ans. Les Editions de L'Age d'Homme ont eu l'excellente id\u00e9e de rassembler et de republier les pr\u00e9faces que Georges Haldas \u00e9crivit pour la collection \"De Pouchkine \u00e0 Gorki\" dont il \u00e9tait le responsable aux Editions Rencontre. Apr\u00e8s les \u00e9crivains espagnols et avant la litt\u00e9rature italienne, Georges Haldas s'\u00e9tait immerg\u00e9 dans les oeuvres russes du XIXe si\u00e8cle pour faire d\u00e9couvrir aux lecteurs francophones les \u00e9crivains connus ou m\u00e9connus qui ont ouvert la Russie au monde.  Dans ses pr\u00e9faces, George Haldas r\u00e9v\u00e8le ce qui a guid\u00e9 son choix: la pr\u00e9sence humaine dans les \u00e9v\u00e9nements de l'Histoire, l'attachement \u00e0 la terre, la m\u00e9taphysique du destin, les paradoxes passionn\u00e9s de l'\u00e2me russe. - 2. Feuilleton: \"La saga d'un Su\u00e9dois\" des extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg \u00e0 l'occasion de la parution chez Zulma du \u00abTome I (1858-1885)\u00bb.  Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Strindberg, August", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Copenhague en coulisses", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-50F065E0-1480-4A7A-A45E-B17E90807E75", "thematicGeographicals": ["Copenhague"], "durationSec": 3144, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "climat", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "Coulisses du sommet mondial de l'ONU sur les changements climatiques. Comment fonctionne un tel sommet, quels sont les partis en pr\u00e9sence, pour quels enjeux et quels objectifs ? Annonc\u00e9 comme le plus grand sommet sur l'environnement depuis Kyoto, et v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire, le sommet de l'ONU sur les changements climatiques de Copenhague, qui se tient du 7 au 18 d\u00e9cembre, semble jou\u00e9 d'avance. Les Etats-Unis et la Chine ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 des objectifs inf\u00e9rieurs aux esp\u00e9rances, alors que les enjeux et l'urgence des mesures \u00e0 prendre n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi importants. En revenant sur ces enjeux, que sont notamment la baisse drastique des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2050 et la mise en place d'une s\u00e9rie de mesures visant \u00e0 \u00e9viter une augmentation de plus de 2\u00b0C de la temp\u00e9rature mondiale, Babylone prend le train de Copenhague et visitera les coulisses d'une r\u00e9union qui suscite beaucoup d'attente. Comment se font les n\u00e9gociations et de quelle mani\u00e8re fonctionne un tel sommet ? Quelles sont les solutions apport\u00e9es du monde entier, les alternatives, qui dialogue avec qui et pourquoi ? Quelles sont les raisons d'esp\u00e9rer que le pire pourra \u00eatre \u00e9vit\u00e9 et que la plan\u00e8te saura ma\u00eetriser ses changements climatiques, la croissance de sa production, saura saisir l'occasion que se pr\u00e9sente de r\u00e9agir au bon moment, quand il en est encore temps ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marocain", "name": "Fouad, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Klimaforum 09 (Forum for Climat change)", "name": "Andersen, Kristine", "type": "Participant"}, {"role": "camerounais", "name": "Afanan, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9ninois", "name": "Banon, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication du BAFU (Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement)", "name": "Aeschliman, Adrian", "type": "Participant"}, {"role": "ministre congolais de l'environnement", "name": "Endungo Bononge, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "expert des changements climatiques et de l'\u00e9nergie, conseiller du Congo", "name": "Radanne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef suppl\u00e9ant de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au sommet", "name": "Romero, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon un sondage du journal Le Soir, le peuple belge serait favorable \u00e0 l'interdiction des minarets : Interview de Felice Dassetto, sociologue de l'Islam, enseigne \u00e0 l'universit\u00e9 catholique de Louvain ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6074EC77-1F47-4803-A6B0-D69D999D9AB6", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "minaret", "sondage d'opinion"], "excerpt": "Selon le sondage  59,3% des Belges sont favorables \u00e0 l'interdiction des minarets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue de l'Islam, enseigne \u00e0 l'universit\u00e9 catholique de Louvain", "name": "Dassetto, Felice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Excroissance de la guerre froide. De Fulham au bouclier anti-missile (4/5): le plan du g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-807C8DCB-299B-47B5-BC1F-454E5C78482B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3612, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "histoire", "politique internationale", "politique de d\u00e9fense", "relations internationales"], "excerpt": "\"Excroissance de la guerre froide \r\nDe Fulham au bouclier anti missile\r\nCette semaine il sera pour nous question d'un retour sur une histoire d\u00e9sormais entendue, la guerre froide de sa prime naissance, de son d\u00e9veloppement avec au passage quelques \u00e9pisodes peu connus voir totalement ignor\u00e9s par l'Histoire officielle (entendez par l\u00e0, l'histoire telle fut \u00e9crite par les vainqueurs au lendemain de la seconde guerre mondiale)\r\n \r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab PAX AMERICANA  ou la conqu\u00eate militaire de l'espace \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 par Denis Delestrac  C'est l'ex pr\u00e9sident am\u00e9ricain Ronald Reagan qui avait lanc\u00e9 le programme dit de \"la guerre des \u00e9toiles\". Un d\u00e9fi technologique destin\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un bouclier spatial capable de d\u00e9truire les missiles nucl\u00e9aires sovi\u00e9tiques en plein ciel. Depuis, le programme n'a jamais \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, mais a mut\u00e9 en volont\u00e9 de domination absolue de l'espace au b\u00e9n\u00e9fice des seuls int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains. Dominer l'espace, c'est dominer le monde pourrait r\u00e9sumer cette enqu\u00eate passionnante.\r\n \r\nJEUDI : Le plan du G\u00e9n\u00e9ral\r\nItalie 1947. La guerre a pris fin il y a deux ans. La pauvret\u00e9 s\u00e9vit dans presque tout le pays. C'est un terreau fertile pour le communisme, qui promet une solution aux probl\u00e8mes \u00e9conomiques et \u00e0 la justice. Comme le parti communiste compte d\u00e9j\u00e0 2 millions de membres, les Etats-Unis craignent que l'Italie et l'Europe de l'Ouest ne succombent \u00e0 l'id\u00e9ologie ennemie. En mai 1947, l'Arm\u00e9e Rouge est la plus importante force militaire du monde. Staline contr\u00f4le la majeure partie de l'Europe de l'Est. L'Union sovi\u00e9tique offre un autre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 : la propri\u00e9t\u00e9 publique et une \u00e9conomie centralis\u00e9e \u00e0 l'antipode du credo occidental, fond\u00e9 sur l'\u00e9conomie mixte et le march\u00e9 libre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce croule sous une \u00e9norme dette : Interview de Michel Juvet, analyste financier et membre de la direction de la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACA16C94-D5F5-4A3C-8C99-3D71CA29FEC8", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["d\u00e9ficit budg\u00e9taire", "dette publique", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "La dette de la Gr\u00e8ce est donc l'invit\u00e9e surprise de l'agenda du Sommet des chefs d'Etat et de Gouvernement \u00e0 Bruxelles. La Gr\u00e8ce vient de revoir \u00e0 la hausse ses pr\u00e9visions  de d\u00e9ficit. Il est pr\u00e9vu \u00e0 12,7% du PIB pour 2009 et \u00e0 9,4% en 2010. Bien au-dessus de la limite europ\u00e9enne fix\u00e9e \u00e0  3%.  \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "analyste financier et membre de la direction de la Banque Bordier", "name": "Jouvet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 22h-00h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-92D75460-4B4E-42F3-BC47-FF66D2ED6375", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 7032, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Interview du groupe D\u00fcrerstuben : Til et David.\r\nLive de Guillaume and the Coutu Dumonts.\r\nInterview de The Maule : Colin Laplante.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Til et David, membres de D\u00fcrerstuben", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 10h-12h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D23532DA-64D8-41CD-AC06-FB6E8E10E5EF", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "femme", "droits de l'homme"], "excerpt": "Microtrottoir : Les droits de l'Homme au Mali et le r\u00f4le de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9. Diff\u00e9rences entre Afrique et Occident.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants et passantes, enfants maliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La chanson au cin\u00e9ma. Chansons dans les films fran\u00e7ais, des ann\u00e9es 30 \u00e0 nos jours (4/5) :  Nouvelle vague, avec Agn\u00e8s Varda: \"Cl\u00e9o de 5 \u00e0 7\" (1962); Jean-Luc Godard: \"Une femme est une femme\" (1961), \"Vivre sa vie\" (1962), \"Pierrot le Fou\" (1965); Fran\u00e7ois Truffaut: \"Tirez sur le pianiste\" (1960), \"Jules et Jim\" (1961), \"L'Amour en Fuite\" (1978)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAA1C8AC-F3C1-4575-B47C-F184722EB744", "durationSec": 3590, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "chanson", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 12h-14h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7E1666FF-E1EB-4E8B-BEED-DBC91490E21C", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration"], "excerpt": "Titre \"Je t'aime mon pays\", de la compilation GVA-BKO. Avec Pascal Brunkow au t\u00e9l\u00e9phone.\r\nInterview de Mamadou Bah, artiste complet malien.\r\nLe grain de Mimi : 50 membres se r\u00e9unissent quotidiennement, beaucoup d'hommes et peu de femmes accept\u00e9s.\r\nDjibi Five en live.\r\nLes expatri\u00e9s. Interviews de Niki, valaisan d'origine, et Olivier, marseillais \u00e9tabli au Mali.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "expatri\u00e9s au Mali", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "artiste malien", "name": "Bah, Mamadou", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "groupe malien", "name": "Djibi Five", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vol de donn\u00e9es bancaires par un ancien employ\u00e9 de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaire de Francesca Argiroffo, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B82E8BD7-0140-40BF-8FB6-ED8A6C6CF734", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HSBC"], "thematicThemes": ["entraide judiciaire", "banque", "vol (criminalit\u00e9)", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "Mich\u00e8le Alliot-Marie, Garde des Sceaux fran\u00e7aise a confirm\u00e9 que la Suisse a fait une demande d'entraide judiciaire suite au vol de donn\u00e9es bancaires par un ancien employ\u00e9 de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve. La demande helv\u00e9tique pourrait concerner la communication des donn\u00e9es vol\u00e9es \u00e0 la banque et \u00e9ventuellement l'inculpation de l'employ\u00e9 ind\u00e9licat.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Trag\u00e9dies grecques (4/5): Manolis et Kosmas, les enfants du Pir\u00e9e ne sont plus prol\u00e9taires ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BE0A3D13-3CC4-488F-A9DC-9B2EE3CB43A7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Le Pir\u00e9e", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "histoire"], "excerpt": "\"Manolis et Kosmas , les enfants  du Pir\u00e9e ne sont plus prol\u00e9taires \r\nLe  Pir\u00e9e , premier port passager de la m\u00e9diterran\u00e9e. Bastion de la contestation sociale . Manolis et Kosmas  deux retraites  y sont  n\u00e9s , ils y ont v\u00e9cu  aim\u00e9  et c\u00bfest la qu il veulent mourir. Il nous racontent ce Pir\u00e9e qui les a vu grandir ,  et qu il ont vu changer  tant de fois . Il racontent la construction du premier tram , les ouvriers qui venaient  travailler par milliers , les d\u00e9parts des  immigres vers l\u00bfAm\u00e9rique , l\u00bfarriv\u00e9e des grecs chass\u00e9s d\u00bfAsie mineure, les gr\u00e8ves , l\u00bfoccupation  nazi, la famine la guerre civile,  les ann\u00e9es de plomb qui ont suivit  et les  gr\u00e8ves qui bloquent \u00e0 nouveau le port  Manolis  cheminot de p\u00e8re en fils depuis la cr\u00e9ation du rail \u00e0  construit un petit mus\u00e9e \u00e0 ne pas louper  avec sa petite retraite, Kosmas qui lui travaillait dans le bateaux ami  de toujours syndicaliste comme lui l\u00bfaide \u00e0 tenir ce petit mus\u00e9 Il n\u00bf\u00e0 qu un regret ,  avec la fermeture des usines  il n  y a plus d\u00bfouvriers  au Pir\u00e9e  , \u00ab que  des employ\u00e9s , qui ne cr\u00e9ent pas \u00e0 partir de la mati\u00e8re  brute , ils ne  font que vendre \u00bb .\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Grecs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jacobi, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jeudi 20h-22h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A25D3F8B-39BB-4124-A42F-00E652ABD172", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 7032, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Interview de Johannes, responsable du HBC.\r\nInterview de Blandine Milcent, correspondante RSR \u00e0 Berlin.\r\nInterview d'une dame polonaise, femme de m\u00e9nage \u00e0 Berlin.\r\nInterview et live de Tim Exile.\r\nInterview du groupe \"Riders connexions\", qui se produit dans le m\u00e9tro.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Johannes, responsable du HBC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Exile, Tim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VERRERIE D'ART", "NO\u00cbL"], "id": "asset-253082", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "VOSGES (DEPT.FRANCE)"], "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091210, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20091210, les horticulteurs PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment garder des pots de fleurs fleuris \u00e0 l'ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une technique de pots intercalaires\n* Vosges (DEPT.FRANCE) : Meisenthal, 20091210, le Centre Verrier de Meisenthal perpetute le savoir faire de la r\u00e9gion en produisant des boules de No\u00ebl en verre.", "title": "LE BRICOLAGE - 09.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VOSGES (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE CHOCOLAT : LA GASTRONOMIE - 09.12.10", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253976", "durationSec": 180, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment vivent les Suisses de culture musulmane? : Interviews d'Oguzhan Can, \u00e9tudiant en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Bashkim Iseni, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Mohammed Hamdaoui, journaliste au Palais f\u00e9d\u00e9ral pour les radios r\u00e9gionales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-544BBBDD-E621-4F59-B127-970001D5518F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "croyance religieuse"], "excerpt": "Que n'a-t-on dit sur les musulmans de Suisse apr\u00e8s la votation contre les minarets. Mais qui sont-ils et peut-on les r\u00e9duire \u00e0 leur religion? La plupart ne pratiquent pas l'islam, ne se d\u00e9finissent pas comme musulmans, pas plus qu'un Valaisan ou un Espagnol ne se d\u00e9finit comme catholique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Can, Oguzhan", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Palais f\u00e9d\u00e9ral pour les radios r\u00e9gionales", "name": "Hamdaoui, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "PHOTOGRAPHIE", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AMIANTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "AMIANTE", "SALLE D'AUDIENCE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["WOERTH, ERIC", "ROTH, JEAN-PIERRE", "HILDEBRAND, PHILIPP", "ROTH, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254044", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "COURRENDLIN", "TURIN", "TURIN"], "visualCorporations": ["HSBC", "HSBC", "HSBC", "BNS", "ETERNIT", "ETERNIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254047", "durationSec": 319, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.12.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253483", "durationSec": 670, "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "OTAGE", "SERVICE SECRET", "PRISE D'OTAGE", "SERVICE SECRET", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "CRISE POLITIQUE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "CRISE POLITIQUE", "PRISE D'OTAGE", "DOMESTIQUE", "MALTRAITANCE", "DOMESTIQUE", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FELBER, RENE", "MARTY, DICK", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE"], "id": "asset-253969", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 3354, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20091210 et archives, les ressortissants suisses \u00e0 l'\u00e9tranger sont des cibles de plus en plus int\u00e9ressantes pour les preneurs d'otages. Ils peuvent \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 des fins de repr\u00e9sailles par des Etats. L'implication des autorit\u00e9s et la versement de ran\u00e7ons sont presque syst\u00e9matique mais jamais avou\u00e9. L'otage ne sait jamais pourquoi il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 ni qu'elles sont les moyens mis en oeuvre pour sa lib\u00e9ration.", "title": "ET SI DEMAIN J'ETAIS UN OTAGE - 09.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "VAUD", "LIBYE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "CASABLANCA"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "VILLE", "BOMBARDEMENT", "PSYCHOPATHOLOGIE", "DRONE", "PILOTE MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "ANTIS\u00c9MITISME", "ISLAM", "ARCHIVES", "CH\u00d4MAGE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "CONTRAT DE TRAVAIL", "COM\u00c9DIEN", "CH\u00d4MAGE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "CONTRAT DE TRAVAIL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "COM\u00c9DIEN", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "CHANTEUR", "ARTISTE DE RUE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "SPECTACLE DE RUE", "\u00c9CONOMIE", "ENNEIG\u00c9", "PRIX NOBEL", "\u00c9CONOMIE", "ENNEIG\u00c9", "PRIX NOBEL", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "COMPORTEMENT SOCIAL", "\u00c9COLOGIE", "VIE QUOTIDIENNE", "SCOOTER", "COMPORTEMENT SOCIAL", "\u00c9COLOGIE", "TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "SCHWALLER, URS", "PARMELIN, GUY", "COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-254045", "durationSec": 1694, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.10", "visualGeographicals": ["LAS VEGAS", "NEVADA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SAVIESE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FLEUVE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "COHABITATION RELIGIEUSE", "ISLAM", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "VILLA", "\u00c9COLOGISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FITNESS"], "visualPersons": ["FORSTER-VANNINI, ERIKA", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE"], "id": "asset-254046", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.10", "visualGeographicals": ["CHOINDEZ", "CHOINDEZ", "COURRENDLIN", "RHONE", "VALAIS", "BUSSIGNY", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "INTERVIEW DE RUE"], "id": "asset-254032", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3337, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20091210 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler d'humour, \u00e9voquer le Festival du rire de Montreux, qui c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 20e anniversaire, et commenter l'actualit\u00e9 de 2009.", "title": "2009 : QU'EST-CE QUI VOUS A FAIT RIRE ? - 09.12.10", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2009-12-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission produite par Laurence Mermoud et r\u00e9alis\u00e9e par C\u00e9dric Louis"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage : Interviews de Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste et de Serge Gaillard, directeur de la division du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B1C275-BFA6-4B4E-A397-2C238DC3D27E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "assurance sociale", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Les ch\u00f4meurs n'auront plus droit qu'\u00e0 260 jours d'indemnit\u00e9s, au lieu de 400, s'ils ont cotis\u00e9 seulement une ann\u00e9e \u00e0 l'assurance. Quant aux \u00e9tudiants, ils ne toucheront plus que 90 indemnit\u00e9s au sortir de leurs \u00e9tudes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la division du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 12h-14h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7172EFEA-9A9B-4736-912D-2C5134605C3A", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako"], "durationSec": 6854, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacko, Ami"], "excerpt": "La compilation GVA-BKO : Interview par t\u00e9l\u00e9phone de Pascal Brunkow, musicien neuchatelois, et Django Ciss\u00e9.\r\nLa circulation \u00e0 Bamako et les \u00e9tudes.\r\nInterview d'Ami Sacko, chanteuse malienne et son mari Bassekou Kouyat\u00e9.\r\nLive d'Ami Sacko.\r\nBamako by night : que font les jeunes le soir \u00e0 Bamako ?\r\nLe Grain.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mari d'Ami Sacko", "name": "Kouyat\u00e9, Bassekou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse malienne", "name": "Sacko, Ami", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Ciss\u00e9, Django", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, responsable de la compilation GVA-BKO", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant malien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La chanson au cin\u00e9ma. Chansons dans les films fran\u00e7ais, des ann\u00e9es 30 \u00e0 nos jours (3/5) : Julien Duvivier: \"La Bandera\" (1935), \"P\u00e9p\u00e9 le Moko\" (1936), \"La Belle Equipe\" (1936), \"Voici le Temps des Assassins\" (1956); Marcel Carn\u00e9: \"Les Portes de la Nuit\" (1946); H.-G. Clouzot: \"Quai des Orf\u00e8vres\" (1947)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-746DAF32-1F85-4F4D-9761-3273E5008E77", "durationSec": 3552, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 06h-08h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7854E638-A47E-48AE-81A5-27B8432382E1", "thematicGeographicals": ["Australie", "Sydney"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surf (loisir)", "course de l\u00e9vriers", "radio"], "excerpt": "Chronique \"Penser aborig\u00e8ne\" : Le koala. Ornithorinque et musique classique. Reste chez toi.\r\nChronique \"M. Chollet\" visite d'un \"seven eleven\" (shop comme station service), parle des interdictions en Australie.\r\nChronique \"Id\u00e9e re\u00e7ue\" : L'Australie est un pays fid\u00e8le \u00e0 la reine d'Angleterre (vrai et faux, monarchie constitutionnel, la reine a un pouvoir symbolique,...).\r\nInterview de Chris Scadan, animateur sur Triple J, radio australienne.\r\nReportage sur les courses de L\u00e9vriers, avec interviews.\r\nChronique \"Johnson & Johnson\" Sport : le surf life saving.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur sur \"Triple J\", radio australienne", "name": "Scadan, Chris", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 16h-18h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CC7A67EF-92B8-470D-9677-86DD0DA038FE", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avoir 20 ans \u00e0 Montr\u00e9al. Interview de Pascal, ch\u00f4meur.\r\nInterview de Beno\u00eet Poitier, musicien canadien du groupe \"Le monde dans le feu\"\r\nReportage chez le barbier (qui a ras\u00e9 Chuck Norris).\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Poitier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Courtaud, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 22h-00h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AAF569FE-0ED0-4232-A4CD-DAFD86199B21", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Interview d'Arthur Velasquez, g\u00e9rant du label Tiefschwarz.\r\nLive du groupe Sante, puis interview de Philippe, membre du groupe.\r\nDJ set de Tiefschwarz.\r\nInterview de Ali, membre de Tiefschwarz.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant du label Tiefschwarz", "name": "Velasquez, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "(pr\u00e9nom), membre de Tiefschwarz", "name": "Ali", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Sante", "name": "Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC, apr\u00e8s son intervention dans un d\u00e9bat \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision arabe Al-Jazeera", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D92528F3-F7A7-4920-AC55-B03A97AF5FC0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pays arabes"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["conseiller national", "t\u00e9l\u00e9vision", "islam", "minaret"], "excerpt": "Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre du vote des Suisses contre les minarets face \u00e0 Azzam Tamimi, un musulman de l'institut islamique de Londres, proche du Hamas et qui pr\u00f4ne les attentats suicides.  Oskar Freysinger a livr\u00e9 un discours plus mod\u00e9r\u00e9 sur Al-Jazeera qu'il ne l'a fait en Suisse pendant la campagne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Excroissance de la guerre froide. De Fulham au bouclier anti-missile (3/5): dr\u00f4le d'apr\u00e8s-guerre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1AF2D55F-67FE-496E-B534-C9C53C996576", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 7453, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "politique internationale", "histoire", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "\"Excroissance de la guerre froide \r\nDe Fulham au bouclier anti missile\r\nCette semaine il sera pour nous question d'un retour sur une histoire d\u00e9sormais entendue, la guerre froide de sa prime naissance, de son d\u00e9veloppement avec au passage quelques \u00e9pisodes peu connus voir totalement ignor\u00e9s par l'Histoire officielle (entendez par l\u00e0, l'histoire telle fut \u00e9crite par les vainqueurs au lendemain de la seconde guerre mondiale)\r\n \r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab PAX AMERICANA  ou la conqu\u00eate militaire de l'espace \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 par Denis Delestrac  C'est l'ex pr\u00e9sident am\u00e9ricain Ronald Reagan qui avait lanc\u00e9 le programme dit de \"la guerre des \u00e9toiles\". Un d\u00e9fi technologique destin\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un bouclier spatial capable de d\u00e9truire les missiles nucl\u00e9aires sovi\u00e9tiques en plein ciel. Depuis, le programme n'a jamais \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, mais a mut\u00e9 en volont\u00e9 de domination absolue de l'espace au b\u00e9n\u00e9fice des seuls int\u00e9r\u00eats am\u00e9ricains. Dominer l'espace, c'est dominer le monde pourrait r\u00e9sumer cette enqu\u00eate passionnante.\r\n \r\nMERCREDI : Dr\u00f4le d'Apr\u00e8s-Guerre\r\nFulton, dans le Missouri, une petite ville tranquille du Midwest am\u00e9ricain. Moins d'un an apr\u00e8s la guerre, elle sort ses drapeaux pour accueillir Winston Churchill. Mais il arrive avec de mauvaises nouvelles pour le monde. Berlin, Prague, Vienne, Budapest, Belgrade, Bucarest et Sofia. Toutes ces villes c\u00e9l\u00e8bres et les populations avoisinantes se trouvent dans ce que Churchill nomme d\u00e9sormais la sph\u00e8re sovi\u00e9tique. Pour la deuxi\u00e8me fois du si\u00e8cle, les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans une guerre loin de leurs fronti\u00e8res. 300'000 Am\u00e9ricains n'en reviendront jamais. Mais les autres retrouvent un pays plus riche et plus heureux que jamais.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lou Andr\u00e9as Salom\u00e9 (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-44AFB28D-1662-4168-BF4C-B29357969D26", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 08h-10h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "genres": ["Reportage", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6D7A970F-482C-499C-8CD6-B299910684EC", "thematicGeographicals": ["Australie", "Sydney"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Chronique \"Personnalit\u00e9 australienne\" : Joffrey Edelstein, m\u00e9decin businessman.\r\nReportage : Le ch\u00f4mage des jeunes et l'environnement.\r\nInterview de Yann Lepenec, sportif de haut niveau \u00e0 Sydney\r\nInterview d'Avril Bones, charg\u00e9e de la biodiversit\u00e9 au WWF de Sydney", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du WWF \u00e0 Sydney", "name": "Bones, Avril", "type": "Participant"}, {"role": "Yann Lepenec (orthographe incertaine), sportif \u00e0 Sydney", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC, invit\u00e9  de la t\u00e9l\u00e9vision arabe Al-Jazeera : Interview d'Ueli Leuenberger, pr\u00e9sident des Verts suisse, qui a \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 surprise du d\u00e9bat ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17D224C-7ECE-433C-92A7-B806603EC4B1", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["conseiller national", "t\u00e9l\u00e9vision", "minaret"], "excerpt": "Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC, \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre du vote des Suisses contre les minarets face \u00e0 Azzam Tamimi, un musulman de l'institut islamique de Londres, proche du Hamas et qui pr\u00f4ne les attentats suicides. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview des deux membres du duo fran\u00e7ais Air. - 2. Interview de Barcella, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47DD4873-3B18-4822-B15B-CD94DCCB6EEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air (Duo fran\u00e7ais)", "Barcella"], "thematicThemes": ["pop", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo fran\u00e7ais", "name": "Air (Duo fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Barcella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Reportage au Sommet de Copenhague. - 2. La collectivit\u00e9 et les d\u00e9fis bio\u00e9thiques : D\u00e9bat", "genres": ["Reportage", "D\u00e9bat"], "id": "sound-F3E624CB-6DB2-406C-9DAB-70F74D85AA81", "durationSec": 3175, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "f\u00e9condation artificielle", "climat", "recherche scientifique", "bio\u00e9thique", "clonage", "r\u00e9chauffement climatique", "biotechnologie"], "excerpt": "2. (\u00e0 5'52'') : Le meilleur des biotechnologies pour la pire des vies ?  L'Etat est-il un gardien l\u00e9gitime des r\u00e8gles de la recherche scientifique ? Les inqui\u00e9tudes collectives encouragent les Etats \u00e0 cadrer les exp\u00e9rimentations scientifiques et humaines dans les domaines jug\u00e9s \"sensibles\" de la haute technologie m\u00e9dicale et biologique. Quelles sont les fondements de ces inqui\u00e9tudes? Quelle est la l\u00e9gitimit\u00e9 des restrictions bio\u00e9thiques que la collectivit\u00e9 promulgue \u00e0 l'endroit des scientifiques et des particuliers ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes pr\u00e9sentes au Sommet de Copenhague", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe", "name": "Romagnoli, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Gateau, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, \u00e9thicien", "name": "Mauron, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Pelluchon, Corine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Domestication et s\u00e9lection. Zoom sur la domestication ou comment l'homme fa\u00e7onne les animaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60A9996B-ADA2-4DA6-90DB-60312B539BC3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage bovin", "s\u00e9lection g\u00e9n\u00e9tique", "animal domestique", "vache"], "excerpt": "\"Domestication et s\u00e9lection\r\nZoom sur la domestication ou comment l'homme fa\u00e7onne les animaux.\r\nLes vaches sont en effet s\u00e9lectionn\u00e9es selon des crit\u00e8res tr\u00e8s pr\u00e9cis. D\u00e9couverte.\r\nDepuis les d\u00e9buts de la domestication, l'homme a cherch\u00e9 \u00e0 obtenir les animaux plus dociles, plus beaux et qui donnent davantage de viande ou de lait, en faisant des croisements entre les meilleures b\u00eates.\r\nAujourd'hui ce processus de s\u00e9lection artificielle est tr\u00e8s abouti, et pourrait bien encore se perfectionner avec les progr\u00e8s de la g\u00e9n\u00e9tique.\r\nComment les \u00e9leveurs s'y prennent-ils pour produire les plus belles vaches? Et qu'est ce qu'une belle vache apr\u00e8s tout?\r\nD\u00e9couverte avec Fran\u00e7ois Morand, \u00e9leveur de vaches Holstein dans le canton de Fribourg, et Markus Hitz, responsable du programme de s\u00e9lection des Holstein chez Swissgenetics.\r\nComment ce processus de s\u00e9lection a-t-il modifi\u00e9 les esp\u00e8ces animales? Inversement, les animaux domestiques ont-ils eu une influence sur l'homme?\r\nR\u00e9ponse en compagnie de Jacques Hausser, professeur au D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nUn dossier de Pascaline Minet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du programme de s\u00e9lection des Holstein chez SwissGenetics", "name": "Hitz, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur fribourgeois de vaches Holstein", "name": "Morand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur UNIL", "name": "Hausser, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 14h-16h : Couleur 3 s'\u00e9clate le grand mix", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0B4916B6-C888-44E1-A191-6571DFA8D0E7", "durationSec": 3597, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les courses de l\u00e9vriers \u00e0 Sydney, les d\u00e9tectives priv\u00e9s de Bamako, la gougoune et le rugby etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. G\u00e9ographie personnelle: Interview de Velibor Colic et Bessa Myftiu, \u00e9crivains, \u00e0 propos du recueil de nouvelles\u00abL'Ombre du mur\u00bb (Ed. des Syrtes) 2. \"La Saga d'un Su\u00e9dois\" Lecture d'extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-120C2DE6-EC6B-4E18-81B3-22B0A494D169", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Kosovo"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire"], "excerpt": "Comment2: Entre les lignes - 9.12.2009 - Velibor Colic & Bessa Myftiu; Comment3: LogDepot ESPACE2 2009-12-09 11:06:31.000 Mercredi 9 d\u00e9cembre 2009. G\u00e9ographie personnelle. Interview de Velibor ColiC  et Bessa Myftiu \u00e0 propos de \u00abL'Ombre du mur\u00bb (\u00e9d. ses Syrtes), par Anik Schuin. Enregistr\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 2009, \u00e0 La Sallaz/RSR.Des \u00e9crivains venus de l'Est racontent leur mur de Berlin. Des nouvelles ou l'Histoire se fond dans le pr\u00e9sent. Les \u00e9ditions des Syrtes ont demand\u00e9 \u00e0 douze \u00e9crivains issus des pays des l'Est d'\u00e9crire une nouvelle autour de L'Ombre du mur, \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de la chute du mur de Berlin. Parmi eux,  le bosniaque Velibor ?oli?, 25 ans en 1989, qui vit actuellement en Bretagne et Bessa Myftiu, 28 ans en 1989, albanaise et genevoise d'adoption. Tous deux \u00e9crivent dor\u00e9navant en fran\u00e7ais et s'attachent, livre apr\u00e8s livre, \u00e0 faire \u00bfuvre de m\u00e9moire et \u00e0 mettre des visages sur l'Histoire et les histoires de vie qu'ils racontent. \u00abEurope, curriculum vitae\u00bb, de Velibor ?oli? passe par Auschwitz, l'Espagne r\u00e9publicaine, Guadalajara , Srebrenica et Berlin. Des hommes, au moment de mourir, cherchent les derniers mots justes. Dans \u00abLes ann\u00e9es de grande solitude\u00bb, de Bessa Myftiu, une jeune fille raconte son \u00ab\u00e9tonnement infini\u00bb le jour o\u00f9 la statue de Enver Hoxa est tomb\u00e9e, pouss\u00e9e par une foule transfigur\u00e9e. Feuilleton: \"La saga d'un Su\u00e9dois\" A suivre du lundi au jeudi entre 11h40 et 11h55 des extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg \u00e0 l'occasion de la parution chez Zulma du \u00abTome I (1858-1885)\u00bb.  Lecture: Yves Jenny. R\u00e9alisation: Claude Dalcher. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959. Lecture Jean-Quentin Ch\u00e2telain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Myftiu, Bessa", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Colic, Velibor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Strindberg, August", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 20h-22h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6D989A49-781B-4AB4-8E87-E4C1625E6882", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 7040, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "exposition d'art", "histoire"], "excerpt": "Interview de Stefan, de Stuttgart, propri\u00e9taire du HBC.\r\nInterview de Jean Noel Gontier, \u00e0 Berlin depuis 32 ans, Gael Boudima, ing\u00e9nieur fran\u00e7ais, et Christopher, ancien \u00e9tudiant Erasmus qui est rest\u00e9 sur place. \r\nInterview de Jakob Tigges, architecte, qui aimerait constuire une colline \u00e0 Tempelhof.\r\nInterview de Bertrand Gallicher, auteur du livre \"L'Allemagne au pied du mur\", 20 ans d'histoire li\u00e9e au mur de Berlin.\r\nInterview de Tobbias, un peintre exposant au HBC.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orthographes incertaines", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 18h-20h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B3CDAFC7-231C-4BF1-A10B-E5137D5A160C", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 7015, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o", "musique"], "excerpt": "Interview de Fran\u00e7ois Lemay, animateur sur \"Bande \u00e0 Part\", homologue de St\u00e9phane pour les jeux vid\u00e9os.\r\nInterview de Paul Cargnello, musicien.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Cargnello, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Courtaud, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mercredi 10h-12h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-10162662-B560-49A5-A660-EA3E97CFED6D", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "mariage"], "excerpt": "La musique malienne : Interview du groupe Laekoben (?) avec Moundi et Indrissa Traor\u00e9, musiciens.\r\nLe mariage et l'infid\u00e9lit\u00e9 au Mali : Interview d'un d\u00e9tective priv\u00e9 \"Tipi Aie\" (phon\u00e9tique) et micro-trottoir.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "passants de Bamako", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvain Salvolainen, journaliste, reporter, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'ouvrage \"Calcutta\" dont il signe les photos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA80A422-D625-4EDC-8FEC-FC99D1E7A781", "thematicGeographicals": ["Calcutta", "Inde"], "durationSec": 2708, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savolainen, Sylvain"], "thematicThemes": ["reportage (technique)", "ville", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le durcissement de la loi sur le ch\u00f4mage p\u00e9nalise les cantons romands : Interviews de Charles Favre, conseiller national vaudois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux et de C\u00e9dric Dupraz, conseiller communal POP \u00e0 le Locle et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A56702C-B066-4FDF-9DEB-F152E1AB266A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["indemnisation", "l\u00e9gislatif national", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Le Conseil national veut supprimer la possibilit\u00e9 qu'ont les cantons o\u00f9 le ch\u00f4mage d\u00e9passe 5% d'octroyer 520 jours d'indemnit\u00e9s aux demandeurs d'emploi, soit 120 jours de plus que les 400 habituels. Or ce sont les cantons romands qui comptent en majorit\u00e9 plus de 5% de taux de ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal POP \u00e0 le Locle et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs", "name": "Dupraz, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Trag\u00e9dies grecques (3/5): Maria Pothou , la Passionnaria  du P\u00e9lopon\u00e8se et Lampris Xristos le majors pompier ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9B054958-EE84-4934-8AC4-002B6C43598D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "pompier"], "excerpt": "\"Maria Pothou , la Passionnaria  du Peloponnese et Lampris Xristos le majors pompier \r\nEn ao\u00fbt 2007,  Maria a  perdu la maison de son enfance dans les  terribles incendies qui on ravag\u00e9 la Gr\u00e8ce. Le bilan global : 73 morts et  250 000 hectares d\u00e9truits. Son village de  Makistos a totalement br\u00fbl\u00e9 et nombreux de ses habitants sont morts sous les flammes . Elle  s\u00bfest battue pour le reconstruire et elle a r\u00e9ussi, mais en ao\u00fbt 2009,  deux ans plus tard jour pour jour, c\u00bfest Ath\u00e8nes qui s\u00bfest enflamm\u00e9e. Comme cinq millions d\u00bfAth\u00e9niens, elle perdait tous les espaces verts de la banlieue d\u00bfAth\u00e8nes ou elle  vit d\u00e9sormais. \r\nChristos, lui, est pompier, il a combattu ces deux incendies, en 2007 \u00e0 Makistos  et \u00e0 Ath\u00e8nes l\u00bf\u00e9t\u00e9 pass\u00e9. Il raconte son rapport au feu et ses souvenirs de cet \u00e9pisode dramatique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Grecs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Jacobi, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "INSECTE"], "id": "asset-253081", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091209, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20091208, le d\u00e9sinfecteur HAGNER Max s'occupe des nids de gu\u00eape laiss\u00e9s \u00e0 l'abandon durant l'hiver. Le chauffage de nos maisons attire les insectes et HAGNER Max peut \u00eatre appel\u00e9 pour d\u00e9loger des mouches en hivernation.", "title": "LE BRICOLAGE - 09.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "GR\u00c8VE", "TABAGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "GR\u00c8VE", "TABAGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "FROMAGE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LAIT", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "\u00c9COLE DE MUSIQUE"], "id": "asset-254042", "durationSec": 1142, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 09.12.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "CERNIER", "RECONVILIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "OUTIL \u00c0 MAIN", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ISLAM", "ISLAM", "USINE", "AMIANTE", "CANCER", "AMIANTE", "PROC\u00c8S", "AMIANTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-254041", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 09.12.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "RAMALLAH", "RAMALLAH", "PIEMONT", "TURIN", "PIEMONT", "STOCKHOLM"], "visualCorporations": ["ETERNIT", "ETERNIT", "ETERNIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 09.12.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-254043", "durationSec": 596, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "09.12.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253487", "durationSec": 593, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "PREMIERE SCENE : SELECTION 3 - 09.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252244", "durationSec": 1939, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE CHOCOLAT : L'ARTISANAT - 09.12.09", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253975", "durationSec": 183, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-253991", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20091209, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur l'\u00e9tat de forme exceptionnel des skieurs suisses JANKA Carlo et CUCHE Didier en ce d\u00e9but de saison 2009 - 2010 de la Coupe du monde de ski alpin.", "title": "JANKA CUCHE : COMMENT TENIR JUSQU'A VANCOUVER ? - 09.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "GROSS, CHRISTIAN", "BALOTELLI, MARIO", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-253988", "durationSec": 9255, "mediaType": "video", "title": "INTER MILAN - RUBIN KAZAN ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["KIEV", "STUTTGART", "LIVERPOOL", "LYON", "LIEGE", "SEVILLE", "ATHENES", "MILAN"], "visualCorporations": ["DYNAMO KIEV", "FC BARCELONE", "VFB STUTTGART", "FIORENTINA", "LIVERPOOL", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "STANDARD DE LI\u00c8GE", "FC SEVILLE", "GLASGOW RANGERS", "ARSENAL", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E", "INTER MILAN", "RUBIN KAZAN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BAREA, Eddy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VOTATION", "ISLAM", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "VOTATION", "ISLAM", "CH\u00d4MAGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "BANQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["STAUFFER, ERIC", "STAUFFER, ERIC", "FREYSINGER, OSKAR", "MAURER, PETER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "GAILLARD, SERGE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "GRIN, JEAN-PIERRE", "WOERTH, ERIC", "RONALDINHO"], "id": "asset-254040", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 09.12.09", "visualGeographicals": ["ONEX", "ONEX", "BERNE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "COLOMBIER (NE)", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["MCG", "MCG", "HSBC", "MILAN AC", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE"], "visualPersons": ["MELGAR, FERNAND", "FEHR, HANS", "SOMMARUGA, CARLO", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-158346", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUEDE", "VEVEY"], "durationSec": 3877, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vevey, SUEDE : 20091209, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur la politique d'asile en Suisse. Suite \u00e0 la diffusion du film documentaire \"La Forteresse\" du r\u00e9alisateur suisse MELGAR Fernand, tourn\u00e9 dans le centre d'accueil de requ\u00e9rants d'asile de Vallorbe, les invit\u00e9s s'interrogent sur la duret\u00e9 de la loi d'asile et les conditions de refoulement des \u00e9trangers.", "title": "ASILE : LA SUISSE TROP SEVERE ? - 09.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "VEVEY", "SUEDE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale diffus\u00e9e en prime time"], "thematicThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9mocraties en question : Interview de Jacques Ranci\u00e8re, philosophe, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E386034F-288F-40AF-8764-C1EDA9F24EB6", "durationSec": 486, "publicationDate": "2009-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ranci\u00e8re, Jacques"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Les d\u00e9mocraties sont-elles encore capables de d\u00e9finir des horizons, un avenir, un cap? Jacques Ranci\u00e8re, philospohe de sensibilit\u00e9 marxiste est l'auteur de \"Et tant pis pour les gens fatigu\u00e9s\" (Ed. Amsterdam 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII ", "name": "Ranci\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Patois vaudois, patrimoine en p\u00e9ril : Entretien avec Daniel Maggetti, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, directeur du Centre de recherche sur les lettres, \u00e9crivain, Marie-Louise Goumaz, patoisante, secr\u00e9taire de l'Amicale des patoisants de Savigny, membre de l'Association vaudoise des amis du patois et Dominique Prongu\u00e9, documentaliste RSR.  - 2. \"La Saga d'un Su\u00e9dois\" Lecture d'extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg (2/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2375EDEB-7276-438D-A616-322660D27088", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "1. A la lumi\u00e8re d'un r\u00e9cent colloque, un \u00e9tat des lieux patoisants. Entre l'oral et l'\u00e9crit, cette langue \u00e0 part enti\u00e8re n'a pas dit son dernier mot. S\u00e9v\u00e8rement condamn\u00e9 par les institutions normatives : l'\u00e9cole, l'administration et m\u00eame la litt\u00e9rature, le patois s'est compl\u00e8tement marginalis\u00e9 en Suisse romande d\u00e8s le XIXe si\u00e8cle. Consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00abinculte\u00bb, \u00e0 l'\u00e9tat de nature, le patois exprimait nostalgiquement un langage des communaut\u00e9s perdues vivant dans l'harmonie. Malgr\u00e9 tout, plusieurs \u00e9crivains ont us\u00e9 de termes ou dialogues patoisants dans leurs textes. Ramuz n'en fit que rarement usage mais en accr\u00e9dita la survivance rythmique. Et il n'est pas impossible, selon Daniel Maggetti, que le patois demeure l' \u00ab\u00e2me cach\u00e9e\u00bb de la langue des Vaudois. A l'initiative de l'Association pour le patrimoine naturel et culturel du canton de Vaud, se sont tenues \u00e0 Lausanne le 13 novembre dernier les 3e Rencontres \u00abR\u00e9seauPatrimoines\u00bb. Si divers sp\u00e9cialistes ont soulign\u00e9 l'importance de cet h\u00e9ritage immat\u00e9riel, les participants ont \u00e9galement pris acte de l'inexorable disparition qui menace ces langues vernaculaires dans le canton. L'Association vaudoise des amis du patois anime depuis des d\u00e9cennies des groupes qui tentent de transmettre \u00e0 la jeune g\u00e9n\u00e9ration ce go\u00fbt des vocables d'autrefois.  Et si la reprise du flambeau ne semble pas encore assur\u00e9e, les nouveaux outils tel Internet pourrait \u00e0 l'avenir donne quelque vigueur aux divers patois. Feuilleton: \"La saga d'un Su\u00e9dois\" A suivre du lundi au jeudi entre 11h40 et 11h55 des extraits tir\u00e9s de la correspondance d'August Strindberg \u00e0 l'occasion de la parution chez Zulma du \u00abTome I (1858-1885)\u00bb. Bulle finale : La minute de savoir-vivre, \u00abLe savoir-vivre actuel (Manuel)\u00bb, de Paul Guth, en collaboration avec Michelle Maurois, Gallimard 1959.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, directeur du Centre de recherche sur les lettres romandes, \u00e9crivain", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "patoisante, secr\u00e9taire de l'Amicale des patoisants de Savigny", "name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Prongu\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Strindberg, August", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Gilles Jobin, chor\u00e9graphe romand, est de retour en Suisse avec son spectacle \"Black swan\", le \"Cygne noir\". - 2. Sommet climatique de Copenhague et TEDxGeneva: les id\u00e9es qui peuvent changer le monde. - 3. Le commerce \u00e9quitable peut-il \u00eatre sexy?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9352D7E9-40A9-4DD3-AAD1-5465FEF201DC", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobin, Gilles"], "thematicThemes": ["guide (document)", "climat", "danse (art chor\u00e9graphique)", "climatologie", "commerce \u00e9quitable", "consommation", "\u00e9cologie", "environnement"], "excerpt": "1. Le spectacle \"Black swan\", le \"Cygne noir\" est une cr\u00e9ation pour quatre danseurs et des peluches. -2. Vincent Courtillot  se veut r\u00e9serv\u00e9 sur les th\u00e8ses les plus courantes du r\u00e9chauffement climatique et le pessimisme ambiant. TEDxGeneva c'est la petite soeur des conf\u00e9rence TED, qui se veut \u00eatre La Mecque des id\u00e9es qui peuvent changer le monde. - 3. Le \"Guide 2010\" du shopping \u00e9thique est distribu\u00e9 un peu partout en Suisse romande. Son but : proposer 300 adresses utiles o\u00f9 faire ses achats 100% durables et responsables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe romand", "name": "Jobin, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "vice pr\u00e9sident des PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux suisse", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ophysicien, membre de l'Acad\u00e9mie des sciences, directeur de l'Institut de physique du globe de Paris et auteur de  \"Nouveau voyage au centre de la terre\" (Ed. Odile Jacob 2009)", "name": "Courtillot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur EPFL en science et ing\u00e9nierie de l'environnement ", "name": "Massard, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de NiceFuture et \u00e9ditrice du Guide du shopping \u00e9thique", "name": "Steudler, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 16h-18h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-44B3ED87-94E8-4391-8F35-8AB30A2960B8", "durationSec": 6860, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["musique", "chanson"], "excerpt": "Rep\u00e9rages de Berlin, Montr\u00e9al et la Suisse.\r\nRevue de presse du professeur Y.\r\nInterview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9beccois.\r\nInterview de Chlo\u00e9 Dudinot, qui tient la boutique \"Ubisoft\" : Ecologie et recyclage en entreprise.\r\nChronique \"La Grande \u00e9cole\".\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "chanteur qu\u00e9beccois", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "animateur sur Radio \"Bande \u00e0 Part\" \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Courtaud, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 12h-14h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-068678E1-C68F-45BD-8F69-272147E02898", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako"], "durationSec": 6833, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "sport de combat et de d\u00e9fense"], "excerpt": "Interview par t\u00e9l\u00e9phone de Pascal Brunkow, \u00e0 propos de l'op\u00e9ration GVA-BKO en 2006 et le morceau qui en est issu. Morceau interpr\u00e9t\u00e9 par Ami Sako.\r\nInterview et live de Baba Salah. \r\nT\u00e9l\u00e9m\u00e9decine: interview de Seydou Tidiane Traor\u00e9 et Mahamoudane Niang, m\u00e9decins au Mali, \u00e0 propos des consultations \u00e0 distance et des vid\u00e9oconf\u00e9rences.\r\nInterview de Modibo Daba Keita, double champion du monde de Tae Kwondo, et de son fr\u00e8re.\r\nInterview de Amara Sylla au Caf\u00e9 Blabla, peintre au Mali, sensible \u00e0 l'\u00e9cologie, \u00e0 propos du sommet de Copenhague et le r\u00e9chauffement climatique.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien", "name": "Salah, Baba", "type": "Participant"}, {"role": "peintre au Mali", "name": "Sylla, Amara", "type": "Participant"}, {"role": "musicien suisse", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin au Mali", "name": "Traor\u00e9, Seydou Tidiane", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin au Mali", "name": "Niang, Mahamoudane", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "chanteuse malienne", "name": "Sako, Ami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice Chaine 2 du Mali", "name": "Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lou Andr\u00e9as Salom\u00e9 (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-99A1FEBF-8933-4365-8472-7DE1875DCF3C", "durationSec": 1385, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE est l'invit\u00e9e de la r\u00e9daction de Forum. - 2 . Depuis le vote des Suisses contre les minarets, le pays se trouve plong\u00e9 dans un d\u00e9bat sur l'int\u00e9gration : Interviews de Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux et d'Ada Marra, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F140082F-5905-4664-849A-AF43D5E02623", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "minaret", "relations internationales"], "excerpt": "1. Micheline Calmy-Rey  exprime ses opinions sur le vote des Suisses contre les minarets, le dossier libyen ou encore sur les motivations des conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 rester longtemps \u00e0 leur poste. Et que pense-t-elle de la pr\u00e9sence d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC, dans un d\u00e9bat sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision arabe Al Jazeera ? 2. La politique d'int\u00e9gration suisse est-elle efficace? Quelles sont les recettes \u00e0 gauche et \u00e0 droite, pour r\u00e9pondre aux interrogations de la population?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseilll\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 10h-12h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Bamako", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-AAF50880-7D38-4A33-90A1-6DF6AC7B00D4", "durationSec": 6843, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)", "souk", "march\u00e9 forain"], "excerpt": "La mort : Les n\u00e9crologues (surnomm\u00e9s les fils des d\u00e9funts) sont les seuls animateurs pay\u00e9s de la radio malienne, parce qu'ils annoncent des d\u00e9c\u00e8s. Comment ils imaginent le paradis. Diff\u00e9rences entre croyants et non-croyants dans la religion musulmane. \r\nReportage au March\u00e9 de Bamako : les libraires, les oeufs...\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec les minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9crologue pour la radio malienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "libraires et vendeurs du march\u00e9 de Bamako", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La chanson au cin\u00e9ma. Chansons dans les films fran\u00e7ais, des ann\u00e9es 30 \u00e0 nos jours (2/5) : Jean Renoir: \"La Chienne\" (1931), \"Madame Bovary\" (1934), \"La B\u00eate humaine\" (1937), \"La Grande Illusion\" (1937), \"French Cancan\" (1955), \"Le Petit Th\u00e9\u00e2tre de Jean Renoir\" (1969)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FEC9201-97E7-479A-9BBF-049E0E6B606D", "durationSec": 3516, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les ambassades suisses dans les pays musulmans doivent r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes apr\u00e8s l'adoption de l'initiative contre la construction de minarets. L'exemple de la Palestine : Interview de Roland Steininger, chef de la repr\u00e9sentation suisse \u00e0 Ramallah en Palestine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A112195-4533-437E-AA9D-D3AE57B37514", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pays arabes"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "minaret", "islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse contre la construction de minarets, le r\u00e9f\u00e9rendum et son onde de choc continuent de monopoliser l'agenda des ambassadeurs suisses dans le monde arabo-musulman.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la repr\u00e9sentation suisse \u00e0 Ramallah en Palestine", "name": "Steininger, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl / Palestine", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 22h-00h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B587B5B8-3931-417B-B242-068305812949", "durationSec": 7027, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Live et interview de Ben Buttler and Mousepad.\r\nLive et interview de Patrick Catani.\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Catani, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, membre de Ben Buttler and Mousepad", "name": "Buttler, Ben", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 18h-20h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DAED627D-2236-4BEC-9075-D8ED46C3E91D", "durationSec": 7015, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rocipon, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["kitsch", "march\u00e9 de l'occasion", "fromage", "chanson d'auteur"], "excerpt": "Visite \u00e0 la boutique kitsch'n swell (not made in China) : Interview de son g\u00e9rant, Richard Goulet.\r\nChronique Culture avec Tony Tremblay.\r\nD\u00e9gustation de fromage suisse par Pascale Richard.\r\nInterview de J\u00e9r\u00f4me Rocipon, chanteur auteur du groupe \"Num\u00e9ro\".\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant de boutique \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Goulet, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Rocipon, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio \"Bande \u00e0 Part\"", "name": "Tremblay, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio \"Bande \u00e0 Part\"", "name": "Richard, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio \"Bande \u00e0 Part\"", "name": "Courtaud, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC invit\u00e9 de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision arabe Al Jazeera : Interviews de parlementaires suisses et de Mallory Schneuwly Purdie, docteur en sociologie des religions et vice-pr\u00e9sidente du Groupe de Recherche sur l\u00bfIslam en Suisse (GRIS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D498E3E7-BE4A-4D4F-AB96-0E29AD7F82F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pays arabes"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["votation", "religion et croyances", "islam", "conseiller national", "d\u00e9bat", "minaret"], "excerpt": "Al-Jazeera, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision arabe se penche sur le vote des Suisses contre les minarets. Dans l'ar\u00e8ne, face \u00e0 Azzam Tamimi, docteur en religion, proche du Hamas et qui pr\u00f4ne les attentats suicide, Oskar Freysinger conseiller national valaisan. Cette \u00e9mission volontairement pol\u00e9mique, est suivie par quelque 80 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs musulmans. Nombreux parlementires craignent qu'Oskar Freysinger d\u00e9rape. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PRD. Les radicaux", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en sociologie des religions et vice-pr\u00e9sidente du Groupe de Recherche sur l\u00bfIslam en Suisse (GRIS)", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Gilles Marchand, futur directeur de la RTS (Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse), r\u00e9pond aux questions et inqui\u00e9tudes d'auditeurs ainsi qu'\u00e0 celles de Philippe Barraud, journaliste ind\u00e9pendant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE54E1D-A53C-409B-8099-11CEBA406015", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1314, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "TSR"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "excerpt": "\"Gilles Marchand r\u00e9pond aux questions et inqui\u00e9tudes de nos auditeurs.\r\nPourquoi fusionner? A quel prix? Faut-il craindre pour la diversit\u00e9 m\u00e9diatique?\r\nGilles Marchand a pr\u00e9par\u00e9 la fusion entre la RSR et la TSR et sera en janvier le directeur de la nouvelle RTS.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur de la RTS", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR ", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le manque de femmes professeures dans les universit\u00e9s est-il une fatalit\u00e9? : Interview de Anne Dafflon-Novelle, docteur en psychologie sociale, co-fondatrice de l'association Label qui lutte pour promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 dans la petite enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-758E928A-09BC-4254-B2D0-5B91A94E4513", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["professeur universitaire", "universit\u00e9", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "Dans les universit\u00e9s suisses, plus on grimpe dans la hi\u00e9rarchie moins on compte de femmes. Pourtant toutes les universit\u00e9s ont une commission de l'\u00e9galit\u00e9 pour promouvoir les candidatures f\u00e9minines et la Conf\u00e9d\u00e9ration a pos\u00e9 un objectif: celui de 25 % de professeurs  femmes d'ici \u00e0 2011. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie sociale", "name": "Dafflon-Novelle, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national examine un projet de r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage : Interviews de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse et de Jean-Claude Rennwald, conseiller national jurassien socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCB91093-AFFA-42BF-B463-C209555ED424", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "charges sociales", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Le Conseil national est entr\u00e9 en mati\u00e8re sur le projet qui veut augmenter les cotisations salariales pour l'assurance ch\u00f4mage de 2 \u00e0 2,2% et limiter les prestations pour les jeunes. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 20h-22h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6EF3F981-8DF6-4784-A4A7-A5E772EA2D16", "durationSec": 6997, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "musique", "politique", "rugby"], "excerpt": "Interview de Johannes, responsable du programme culturel du HBC (lieu d'accueil de Couleur 3 durant l'op\u00e9ration).\r\nInterview de M. Neumann, maire adjoint de Charlottenburg, ou district de Wilmersdorf. Il repr\u00e9sente la jeunesse et les sport.\r\nInterview de Thomas et Leander, joueurs de rugby.\r\nInterview de Katia Hentschel, photographe de la soir\u00e9e d'inauguration du HBC.\r\nInterview en exclusivit\u00e9 suisse de John Paul Jones, du groupe \"Them Crooked Vultures\" (ancien membre de Led Zepplin)\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Johannes, responsable culturel au HBC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Jones, John Paul", "type": "Participant"}, {"role": "M. Neumann, adjoint au maire de Charlottenburg-Wilmersdorf", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Hentschel, Katia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mardi 06h-08h : Couleur 3 s'\u00e9clate \u00e0 Sydney", "id": "sound-A21F7E7C-DCFE-40BE-9E6C-B2316A750931", "durationSec": 6815, "publicationDate": "2009-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage : Quelle est la capitale de la Suisse, une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 suisse ? Revue de presse. Chronique \"Id\u00e9e re\u00e7ue\" : L'Australie est un pays de bagnards. Reportage : Fish Market \u00e0 Darling Harbour (pour manger du poisson, des huitres, se d\u00e9tendre et faire ses courses).\r\nSommaire d\u00e9taill\u00e9 avec minutages dans le document en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}]}}