{"response": {"numFound": 1671, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Avry-devant-Pont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3BA5634-9788-4DD1-95C1-C00BD8ACDE13", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Avry-devant-Pont"], "durationSec": 926, "publicationDate": "1964-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "r\u00e9volution", "dialecte", "moeurs et coutumes", "l\u00e9gende", "commune"], "excerpt": "Anecdote sur la situation g\u00e9ographique d'Avry-devant-Pont. Le sobriquet historique et militaire donn\u00e9 aux habitants. La r\u00e9volution des troupes gru\u00e9riennes contre le gouvernement. La renomm\u00e9e des canons de bois relat\u00e9e dans une po\u00e9sie en patois. La chanson des armaillis. La l\u00e9gende du pont du diable et de la fontaine \u00e0 Catillon. A propos des poissons du lac de la Gruy\u00e8re. La chanson de l'abb\u00e9 Bovet, Le Laboureur, sur les collines d'Avry-devant-Pont. L'h\u00e9ritage de la succession Leclerc. Chanson intitul\u00e9e \"La marche des compagnons\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-p\u00eache", "name": "Bossy, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'Avry-devant-Pont", "name": "Liard, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal", "name": "Alleman, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission scolaire", "name": "Fragni\u00e8re, Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone Lacouture, journaliste : A propos du barrage d'Assouan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4F9483C-58E7-42C7-A4E7-18FB1F06818C", "thematicGeographicals": ["Assouan", "Egypte"], "durationSec": 655, "publicationDate": "1964-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "nationalisation", "politique", "barrage"], "excerpt": "De retour d'Egypte parle des travaux du barrage d'Assouan, ing\u00e9nieurs \u00e9trangers et \u00e9gyptiens. Gen\u00e8se du barrage, dont les Am\u00e9ricains ont r\u00e9fus\u00e9 le financement (crise de Suez), c'est pourquoi Nasser s'est tourn\u00e9 vers URSS. Cette r\u00e9serve d'eau servira pour irriguer de nouvelles terres pour une population croissante. On a d\u00e9couvert une nappe d'eau sous-terraine pr\u00e8s d'oasis \u00e0 la fronti\u00e8re lybienne, cette r\u00e9gion est appel\u00e9e la nouvelle vall\u00e9e. Nationalisation de l'industries et du commerce. Les terres ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es pour former des coop\u00e9ratives. La gigantesque bureaucratie n\u00e9cessaire pour faire fonctionner le tout pose de graves probl\u00e8mes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lacouture, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Face \u00e0 la vie", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 la mort. Emission sp\u00e9ciale pour le Vendredi-Saint avec les textes et les interviews de plusieurs penseurs et  \u00e9crivains romands", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-443987BC-7475-4BD0-AE1B-DF418D83780A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1951, "publicationDate": "1964-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynold, Gonzague de", "Vittoz, Bernard", "Meuwly, Raymond", "Bernard, Richard Edouard", "Daetwyler, Jean", "Savary, L\u00e9on", "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "Pierre-Humbert, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "mort (philosophie)", "philosophie"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur la mort. 1.- D\u00e9claration de Gonzague de Reynold. - 2. Po\u00e8me de et par Andr\u00e9 Pierre-Humbert. - 3. Souvenir de L\u00e9on Savary et lecture d'un quatrain. - 4. Souvenir de Charles-Fran\u00e7ois Landry. - 5. Po\u00e8me de Rilke lu par un com\u00e9dien. - 6. Po\u00e8me de et par Richard Edouard Bernard. - 7. Interview de Raymond Meuwly. - 8. D\u00e9claration de Bernard Vittoz. - 9. Texte de Philippe Menoud lu par un com\u00e9dien. - 10. Interview du docteur Choquard (?). - 11. Interview de Jean Daetwyler. - 12. Texte de Charles-Ferdinand Ramuz lu par un com\u00e9dien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et journaliste fribourgeois", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "peintre fribourgeois", "name": "Meuwly, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physique au Polytechnicum de Lausanne", "name": "Vittoz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te neuch\u00e2telois", "name": "Pierre-Humbert, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur valaisan", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Choquard [orthographe incertaine]", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, collaborateur RSR", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fribourgeois", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rilke, Rainer Maria", "type": "Auteur"}, {"role": "philosophe", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Pierre-Humbert, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Auteur"}, {"role": "professeur de th\u00e9logie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Menoud, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266408", "publicationDate": "1964-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conf\u00e9rence mondiale du commerce \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. La police de l'ONU s'organise \u00e0 Chypre. - 3. Les dettes de l'URSS \u00e0 l'\u00e9gard de l'ONU. - 4. Actualit\u00e9s internationales. - 5. Rivalit\u00e9s sino-sovi\u00e9tiques \u00e0 la conf\u00e9rence d'Alger. - 6. La politique ext\u00e9rieure de Gamal Abdel Nasser, pr\u00e9sident \u00e9gyptien : Interview de Simone Lacouture, journaliste", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-06DF6DCD-E1E7-4C9E-B8E5-3162C9A40907", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chypre", "Asie du Sud-Est", "URSS", "Afrique", "Chine", "Pays arabes", "Egypte"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "1964-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel", "ONU"], "thematicThemes": ["commerce international", "m\u00e9diation", "arm\u00e9e", "conflit arm\u00e9", "d\u00e9pense publique", "communisme", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "1. \u00e0 02.49 : Commentaires de Marcel Legros. \u00e0 03.05 : D\u00e9claration de Che Guevara, ministre cubain de l'industrie [en espagnol] et de Nicolas Patolitchev, ministre sovi\u00e9tique du commerce ext\u00e9rieur [en russe]. - 2. \u00e0 04.57 : Pierre-Yves Simonin commente le d\u00e9ploiement des casques bleus, la participation des forces arm\u00e9es canadiennes. \u00e0 06.42 : D\u00e9claration de Paul Martin, diplomate canadien qui salue la nomination de Sakari Tuomioja au poste de m\u00e9diateur de l'ONU dans la crise chypriote. - 3. \u00e0 11.00 : Serge Nessi commente la version des Russes, la possible privation du droit de vote qu'encourt l'URSS. - 4. \u00e0 13.11 : Jacques Matthey-Doret commente les relations entre la Cor\u00e9e-du-Sud et le Japon, la question de la neutralisation dans le sud-est asiatique, fin de la r\u00e9union de solidarit\u00e9 afro-asiatique \u00e0 Alger. - 5. \u00e0 16.15 : Alexandre Metaxas commente les attaques des dirigeants chinois contre la politique de Moscou, leur but \u00e9tant de d\u00e9tacher de l'influence sovi\u00e9tique les pays appartenant au groupe de Bandung, ainsi que les jeunes Etats africains. - 6. \u00e0 18.51 : La politique de \"grandeur arabe\" emmen\u00e9e par Nasser qui pratique \u00e0 cet \u00e9gard une sorte de \"gaullisme \u00e0 l'Egyptienne\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate canadien", "name": "Martin, Paul (Sr)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Lacouture, Simone", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre sovi\u00e9tique du commerce ext\u00e9rieur ", "name": "Patolitchev, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ministre cubain de l'industrie", "name": "Guevara, Ernesto \"Che\"", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Nessi, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Troisi\u00e8me journ\u00e9e de la conf\u00e9rence mondiale du commerce \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Maurice Brasseur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 belge. - 2. Nomination de Sakari Tuomioja, m\u00e9diateur de l'ONU \u00e0 Chypre. - 3. Autriche : Maintien du gouvernement de coalition. - 4. La situation \u00e9conomique fran\u00e7aise : Interview de Georges Pompidou, Premier ministre fran\u00e7ais. - 5. Rubrique Tiers-Monde. - 6. Visite aux Etats-Unis de Gaston Defferre, maire socialiste de Marseille et candidat aux prochaines pr\u00e9sidentielles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B5586D8E-0B64-4932-9A19-8B021B14A055", "thematicGeographicals": ["URSS", "Egypte", "Allemagne", "Grande-Bretagne", "Chypre", "Etats-Unis", "Autriche", "Chine", "France"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "CEE", "Habsbourg, Otto de", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "commerce international", "m\u00e9diation", "p\u00e9trole", "r\u00e9union internationale", "politique \u00e9conomique", "conflit arm\u00e9", "ex\u00e9cutif national", "nationalisation", "inflation", "coalition politique"], "excerpt": "1. \u00e0 02.43 : Marcel Legros fait le point de cette troisi\u00e8me journ\u00e9e, les relations multilat\u00e9rales entre Etats riches et pauvres. \u00e0 04.08 : Maurice Brasseur r\u00e9pond sur l'action du March\u00e9 Commun \u00e0 l'\u00e9gard des pays en voie de d\u00e9veloppement. - 2. \u00e0 08.12 : Henri Pierre commente l'espoir des Britanniques dans la r\u00e9solution du conflit chypriote. - 3. \u00e0 12.07 : Jean Balvanyi commente l'accord conclu entre populiste et socialiste au d\u00e9triment de Otto von Habsburg, qui demeure en exil, Joseph Klaus devient chancelier. - 4. \u00e0 15.23 : L'inflation est un mal supr\u00eame contre lequel il faut lutter, explique pourquoi la France qui vit dans une situation d'inflation depuis cinquante ans, r\u00e9siste sur le plan \u00e9conomique au contraire de l'Allemagne. \u00e0 18.50 : Commentaires d'Hector Cartigny sur les d\u00e9clarations de Georges Pompidou, le plan de stabilisation. - 5. \u00e0 20.32 : Jean Heer commente le diff\u00e9rend qui a oppos\u00e9 la d\u00e9l\u00e9gation chinoise au repr\u00e9sentant sovi\u00e9tique \u00e0 la conf\u00e9rence d'Alger, le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Nasser d\u00e9cide de nationaliser la compagnie p\u00e9troli\u00e8re Shell d'Egypte. \u00e0 23.30 : Henri Pierre commente le point de vue britannique sur cette nationalisation. - 6. \u00e0 25.18 : Jean Sagnier commente la visite de Gaston Defferre venu assist\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de Bilderberg, les relations franco-am\u00e9ricaines. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 belge \u00e0 la conf\u00e9rence mondiale du commerce", "name": "Brasseur, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enqu\u00eates", "source": "siranau", "title": "Les gu\u00e9risons miraculeuses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD0E07B9-2B3C-4103-9468-F9930F78AEC3", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Epidaure", "Lourdes"], "durationSec": 1281, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation grecque", "protestantisme", "histoire", "miracle", "m\u00e9decine parall\u00e8le", "catholicisme", "p\u00e8lerinage"], "excerpt": "Les gu\u00e9risons miraculeuses. Jean Starobinski recherche dans l'histoire des ph\u00e9nom\u00e8nes analogues. La Gr\u00e8ce poss\u00e8de une m\u00e9decine religieuse dont le centre est \u00e0 Epidaure. Les p\u00e8lerinages avaient beaucoup de succ\u00e8s et permettaient d'entrer en contact avec les dieux. Les rituels et les attentes facilitent la gu\u00e9rison chez certains patients. Pierre Kaelin explique l'attitude de l'\u00e9glise catholique face au miracle, H. Grivel celle du protestantisme. L'abb\u00e9 Laurentin explique le miracle de Lourdes. Un m\u00e9decin raconte des autopsies effectu\u00e9es sur des miracul\u00e9s. La gu\u00e9rison miraculeuse de Marie Bigaud, avec t\u00e9moignage de son m\u00e9decin le Dr Ambroise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, historien des id\u00e9es, th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Grivel, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Laurentin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "miracul\u00e9e de Lourdes", "name": "Bigot, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Georges Pompidou, premier ministre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EABBA416-E24B-4A68-BCCC-862A352496AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 945, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pompidou, Georges"], "thematicThemes": ["inflation", "politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le plan fran\u00e7ais de stabilisation est essentiel pour l'avenir de la France. L'\u00e9conomie fran\u00e7aise d\u00e9pend de l'\u00e9quilibre \u00e9conomique de l'Europe. Le blocage des salaires et les menaces de ch\u00f4mage inqui\u00e8tent les opposants \u00e0 ce plan. Les salaires priv\u00e9s restent libres, m\u00eame le gouvernement souhaite qu'ils soient mod\u00e9r\u00e9s. Le secteur public a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un rattrape de 4% par an. Raisonnablement, on ne devrait progresser plus de 3% par an, mais pour que cela apporte une am\u00e9lioration aux citoyens, il faut que les prix soient stables. Certaines entreprises connaissent des difficult\u00e9s, mais cela n'a rien \u00e0 voir avec le plan, c'est un probl\u00e8me de concurrence internationale. Ces entreprises doivent rationaliser, mais leurs dirigeants doivent avoir constamment \u00e0 l'esprit les cons\u00e9quences sociales de leurs d\u00e9cisions. A St-Nazaire, les employ\u00e9s les plus anciens continueront \u00e0 toucher 80% de salaire jusqu'\u00e0 la retraite. L'ensemble Nante-St-Nazaire doit devenir la grande m\u00e9tropole de la France de l'ouest. Les dangers de l'inflation. Si ce plan dure longtemps c'est que les mesures prises \u00e9taient mod\u00e9r\u00e9es. Le budget 65 restera rigoureux, mais les investissements sociaux seront maintenus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier minsitre fran\u00e7ais", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "TV-JUNIORS : EXPO 64 - 64.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258695", "durationSec": 56, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9couverte de la Suisse", "source": "gico", "title": "BOIRE A LA SOURCE - 64.03.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-174589", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.03.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166402", "durationSec": 1552, "publicationDate": "1964-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9daction du cancre. Sketch ", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-B92C3741-FD59-4A86-BE67-0B95A1E9F9D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 588, "publicationDate": "1964-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9colier"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Inauguration du tunnel du Grand Saint-Bernard", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F3C5126E-3A17-4767-8189-5B45D8F81538", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 765, "publicationDate": "1964-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "Ach\u00e8vement du premier tunnel routier du massif alpin. Reportage \u00e0 l'inauguration. Gen\u00e8se de la construction. D\u00e9tails techniques. Exploitation future. ", "alternativeExcerpt": ["Inauguration du tunnel du Grand-St-Bernard qui relie la Suisse \u00e0 l'Italie."], "alternativeTitle": ["SIR_1964-03-24_emission-sans-nom_F3C5126E-3A17-4767-8189-5B45D8F81538 / Inauguration du tunnel du Grand Saint-Bernard", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3513343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305139", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "camionneur, utilisateur du tunnel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en chef", "name": "Felber (Nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 du tunnel", "name": "Belet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en chef", "name": "Lambert (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'\u00e9tat valaisan, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 du tunnel", "name": "Gard, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant officiel de Pininfarina", "name": "Pininfarina, Sergio", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305135"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conf\u00e9rence mondiale du commerce \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos d'une aide aux pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s - 2. Commentaires d'Alexandre Metaxas : A propos de cette conf\u00e9rence sur la commerce. - 3. Le conflit chypriote. - 4. Bilan du voyage en Am\u00e9rique latine du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 5. Rubrique Tiers-monde. - 6. Interview de Simone Lacouture, journaliste : A propos de la nouvelle constitution socialiste d'Egypte", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-33D2EBCB-6574-4A41-B940-F7D55101F1A1", "thematicGeographicals": ["Egypte", "France", "Antilles", "Chypre"], "durationSec": 1515, "publicationDate": "1964-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel"], "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9union internationale", "conflit arm\u00e9", "commerce", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "socialisme", "parti politique", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "1. \u00e0 01.29 : Marcel Legros en ligne de Gen\u00e8ve rapporte le plan fran\u00e7ais pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, ministre fran\u00e7ais des Finances. \u00e0 02.35 : Extrait de la d\u00e9claration de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing qui affirme la prise de conscience de la France et sa volont\u00e9 d'agir pour mettre fin \u00e0 ces disparit\u00e9s \u00e9conomiques.  \u00e0 04.27 : Extrait du discours de Maurice Brasseur qui souligne l'effort d'importation que peuvent fournir les pays membre de la CEE. - 2. \u00e0 06.02 : Le but de cette conf\u00e9rence, la confusion qui r\u00e8gne au sein des groupements \u00e9conomiques, la position de l'URSS vis \u00e0 vis de ces discussions. - 3. \u00e0 09.39 : Harry Gerson en ligne d'Ath\u00e8nes relate la tension accrue sur l'\u00eele malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e des premiers contingents de la force internationale, les propositions extravagantes des Am\u00e9ricains, dans les milieux officiels on parle de l'abrogation par la Turquie du trait\u00e9 sign\u00e9 en 1930. - 4. \u00e0 15.04 : Jean-Pierre Moulin en ligne de Paris souligne l'incapacit\u00e9 pour la France d'agir en faveur de l'\u00e9conomie du continent, le tr\u00e8s bon accueil fait au g\u00e9n\u00e9ral dans les pays d'outre-mer et le sentiment d'\u00e9mancipation qui s'y fait sentir. - 5. \u00e0 18.22 : Jacques Matthey-Doret : Ouverture \u00e0 Khartoum des n\u00e9gociations entre la Somalie et l'Ethiopie \u00e0 propos de leurs fronti\u00e8res. Rencontre sino-sovi\u00e9tique \u00e0 Alger. L'ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Tokyo a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 par un d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 qui protestait contre la mauvaise politique men\u00e9e par les Etats-Unis. Les Am\u00e9ricains bombardent \"par erreur\" un village cambodgien. - 6. \u00e0 22.00 : Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Egyptiens pour la politique, et l'absence de vie politique. L'emprisonnement des opposants nasseriens rep\u00each\u00e9s par le pr\u00e9sident pour travailler dans le nouveau parti, le corporatisme qui r\u00e8gne au parlement, la mystique de Nasser qui rassemble le peuple derri\u00e8re lui, l'exemple du barrage d'Assouan.\r\n \r\n\r\nEst-Ouest (note sovi\u00e9tique \u00e0 Bonn; bl\u00e9 USA)\r\nBilan voyage de Gaulle Mexique+Antilles\r\n...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Lacouture, Simone", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministres fran\u00e7ais des Finances", "name": "Giscard d'Estaing, Val\u00e9ry", "type": "Participant"}, {"role": "ministre du commerce belge", "name": "Brasseur, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alexandrie", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Tunnel sous les Alpes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3513343.image", "id": "ece-3305135", "durationSec": 761, "publicationDate": "1964-03-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inauguration du tunnel du Grand-St-Bernard qui relie la Suisse \u00e0 l'Italie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305135", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305135"}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "Tensions en Ethiopie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448407.image", "id": "ece-3434987", "durationSec": 511, "publicationDate": "1964-03-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les fronti\u00e8res de la R\u00e9publique de Somalie restent \u00e0 d\u00e9finir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3434987", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3434987"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Ouverture de la conf\u00e9rence mondiale sur le commerce et le d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. Elections \u00e0 la di\u00e8te du Burgenland en Autriche. - 3. Visite en Martinique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, chef d'Etat fran\u00e7ais. - 4. Les concessions de la Belgique au Congo. - 5. Le vieux roi Idris de Libye renonce \u00e0 l'abdication", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-EFBADD40-020B-40DD-888C-A1B6F9DC83F3", "thematicGeographicals": ["Congo", "Libye", "Chypre", "Martinique", "France", "Autriche", "Belgique"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9lection r\u00e9gionale", "commerce", "r\u00e9union internationale", "ind\u00e9pendantisme", "base militaire", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "monarchie"], "excerpt": "1. \u00e0 04.40 : Extrait du discours de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU [en anglais], qui appelle les nations \u00e0 la sagesse politique pour faire du commerce un instrument r\u00e9el de progr\u00e8s social pour acc\u00e9der \u00e0 la paix universelle. \u00e0 05.22 : Marcel Legros, correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve commente les enjeux de cette conf\u00e9rence. \u00e0 06.55 : Evocation du conflit chypriote. - 2. \u00e0 11.34 : Jean Balvanyi en ligne de Vienne commente la victoire socialiste qui remet en cause le retour des Habsbourg. - 3. \u00e0 15.01 : Extrait du discours d'Aim\u00e9 C\u00e9saire qui interpelle le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle sur les probl\u00e8mes que la France n'a pas su r\u00e9soudre sur l'\u00eele. \u00e0 15.56 : suite du discours. \u00e0 16.50 : R\u00e9ponse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au discours d'Aim\u00e9 C\u00e9saire.- 4. \u00e0 20.45 : Extrait du discours de Paul-Henri Spaak, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui souhaite que la Belgique aide le Congo \u00e0 gagner sa stabilit\u00e9 \u00e9conomique et politique [document RTB]. - 5. \u00e0 23.26 : Richard Anderegg en ligne de Beyrouth commente cette nouvelle, la question des bases \u00e9trang\u00e8res en Libye, la monarchie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "U Thant", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et homme politique martiniquais", "name": "C\u00e9saire, Aim\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR ", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Juliette a-t-elle r\u00eav\u00e9 ? D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D5194E84-97EB-4499-8DD0-B23C4085DBF9", "durationSec": 3441, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "64.03.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196463", "durationSec": 897, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Hugo p\u00e8re de famille. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F066706-C64F-4D35-97D1-8805F9F0FC1E", "durationSec": 932, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "paternit\u00e9", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "64.03.23", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-141235", "durationSec": 2494, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166221", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1964-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Grands classiques", "source": "siranau", "title": "Il ne faut jurer de rien. D'Alfred de Musset", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2F1FC796-A2A2-4901-AC99-5865B56E3085", "durationSec": 4568, "publicationDate": "1964-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Randax, Georges", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Musset, Alfred de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un aubergiste", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Van BucK", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "le ma\u00eetre \u00e0 danser", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "l'Abb\u00e9", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la baronne", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Valentin", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "title": "64.03.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230879", "durationSec": 432, "publicationDate": "1964-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "L'OFFRANDE DE CAREME DES CATHOLIQUES SUISSES - 64.03.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-248365", "durationSec": 202, "publicationDate": "1964-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HAAS, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETITE, Eug\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "64.03.22", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-249660", "durationSec": 578, "publicationDate": "1964-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "La douceur de vivre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5996333.image", "id": "ece-5996334", "durationSec": 2220, "publicationDate": "1964-03-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Mad\u00e8re r\u00e8gne un \u00e9ternel printemps qui fait de l'\u00eele un v\u00e9ritable paradis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5996334", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5996334"}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kikwit dans le Kwilu (Congo)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F404D905-D4C4-4AF4-ABF6-23D1AB3493BD", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "1964-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mulele, Pierre"], "thematicThemes": ["police", "politique"], "excerpt": "La ville est calme, mais quelques kilom\u00e8tres plus loin la situation ne l'est pas autant. T\u00e9moignage d'un pr\u00eatre \u00e0 propos d'une attaque. Des fusils et des arcs des rebelles ont \u00e9t\u00e9 saisis. Les moul\u00e9listes sont-ils communistes ? Il est difficile de le savoir, par contre on sait que parmi les r\u00e9volt\u00e9s il y a beaucoup d'intellectuels. Visite en prison de rebelles incarc\u00e9r\u00e9s. Le r\u00f4le et la personnalit\u00e9 du leader Mulele. T\u00e9moignages de diverses personnes sur la situation politique. Les recruteurs du mouvement muleliste disent \u00e0 leurs adh\u00e9rents que s'ils sont touch\u00e9s par balle, ils ressusciteront.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du kwilou", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["VERRERIE D'ART", "\u00c9COLIER", "LECTURE", "ORTHOGRAPHE", "DYSLEXIE", "CHAPEAU", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAPEAU", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-194893", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640321, entretien avec le verrier d'art TROUSSEL Georges qui parle de sa profession\n* SUISSE : 19640321, interview du docteur HENNY Ren\u00e9 qui explique la dyslexie chez les enfants\n* SUISSE : 19640321, pr\u00e9sentation de mod\u00e8les printaniers par des mannequins dans une serre, accompagn\u00e9es par le chanteur BADER Jean-Yves.", "title": "64.03.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1964-03-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'un verrier d'art TROUSSEL Georges au travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "MADERE, ILE SANS HIVER - 64.03.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237585", "durationSec": 2226, "publicationDate": "1964-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Actualit\u00e9 philat\u00e9lique", "source": "gico", "title": "64.03.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-262908", "durationSec": 152, "publicationDate": "1964-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "SPECIAL - 64.03.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153015", "durationSec": 595, "publicationDate": "1964-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Facteur d'orgues", "imageURL": "http://www.rts.ch/7686870.image", "id": "ece-7686876", "durationSec": 162, "publicationDate": "1964-03-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de l'atelier du facteur d'orgues de Grimisuat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7686876", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7686876"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Ren\u00e9 Payot lue par Pierre-Yves Simonin. - 2. Voyage en Guadeloupe du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. - 3. Interview de Gaston Defferre, socialiste fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de sa prochaine participation \u00e0 la conf\u00e9rence de Bilderberg aux Etats-Unis. - 4. Aggravation des tensions \u00e0 Chypre. - 5. Actualit\u00e9s internationales. - 6. Les relations entre l'URSS et le Moyen-Orient", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3C57EC98-79E5-4D9B-B75A-05AA517D6B4B", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Berlin", "Afrique", "Europe", "Etats-Unis", "Chypre", "Guadeloupe (France)", "Mexique", "URSS", "Proche-Orient"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1964-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["diplomatie", "paix", "relations internationales", "arme nucl\u00e9aire", "socialisme", "\u00e9lection cantonale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. \u00e0 02.19 : R\u00e9action des Am\u00e9ricains au voyage du pr\u00e9sident de Gaulle au Mexique, second tour des \u00e9lections cantonales fran\u00e7aise plus favorable \u00e0 la gauche. - 2. \u00e0 07.47 : Robert West commente l'accueil chaleureux r\u00e9serv\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral. \u00e0 08.32 : Extrait du discours du g\u00e9n\u00e9ral sur la non-intervention politique de la France sur la sc\u00e8ne internationale \" ... nous ne cherchons \u00e0 dominer personne, nous ne cherchons \u00e0 d\u00e9molir le jeu de personne, mais nous voulons \u00eatre la France, ind\u00e9pendante.\" . - 3. \u00e0 10.53 : Sa conception d'une Europe unie, le probl\u00e8me des deux Allemagne, le statut de Berlin, son espoir de voir les socialistes \u00e0 la t\u00eate de l'Allemagne, de la Grande-Bretagne et de la France, comment sauvegarder la paix dans le monde, l'avenir des forces de frappe nucl\u00e9aire et l'exemple de la France. - 4. \u00e0 19.32 : Harry Gerson commente la situation militaire \u00e0 Chypre et les provocations turques. - 5. \u00e0 22.39 : Crise entre le Cambodge et le sud-Vietnam, rivalit\u00e9s franco-am\u00e9ricaines: les Am\u00e9ricains et les Britanniques s'int\u00e9ressent aussi \u00e0 l'Afrique. - 6. \u00e0 25.55 : Richard Anderegg commente la visite de Jacob Malik, vice-ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res en Ethiopie et en Somalie, l'aide sovi\u00e9tique financi\u00e8re et militaire \u00e9vince les Etats-Unis dans cette r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire socialiste de Marseille", "name": "Defferre, Gaston", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTF \u00e0 Mexico", "name": "West, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Propos de l'entr'acte", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Dovaz, ancien directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D69AF0-EB7C-404B-AFE9-5F670B2E7469", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 991, "publicationDate": "1964-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dovaz, Ren\u00e9", "Radio-Gen\u00e8ve", "UNESCO"], "thematicThemes": ["radio", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interviews de sp\u00e9cialistes sur la s\u00e9curit\u00e9 automobile \u00e0 l'occasion du Salon de l'auto \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A7FA522-8FEE-4CC1-85F3-906C49F2D945", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1964-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "ceinture de s\u00e9curit\u00e9", "automobile", "industrie automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "designer automobile", "name": "Michelloti (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste des voitures", "name": "Carat, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "industriel, sp\u00e9cialiste des ceintures de s\u00e9curit\u00e9", "name": "Ratzenberger (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "designer automobile", "name": "Pininfarina, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153077", "durationSec": 832, "publicationDate": "1964-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Richard Anthony", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460881.image", "id": "ece-3439677", "durationSec": 173, "publicationDate": "1964-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Si tu veux mon amour\", une chanson de Richard Anthony.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439677", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439677"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9claration de Louis Armand, ing\u00e9nieur fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de sa nomination \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. - 2. L'\r\naffaire du d\u00e9routage du RB-66. - 3. Actualit\u00e9s internationales. - 4. Voyage au Mexique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : Interview de  Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 5. Gr\u00e8ve en France. - 6. Interview de Gaston Defferre, maire socialiste de Marseille : \u00e0 propos de son voyage aux Etats-Unis", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EDC7B65F-1FEF-44C3-A59A-A4194C68CA7F", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "URSS", "Chypre", "Mexique", "Vietnam"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "1964-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["relations internationales", "gr\u00e8ve", "progr\u00e8s technique", "relations Est Ouest", "diplomatie"], "excerpt": "1. \u00e0 02.04 : La recherche d'un nouvel humanisme pour organiser la technique. - 2. \u00e0 05.11 : Jean Sagnier commente les tensions entre les Etats-Unis et le bloc de l'Est. - 3. \u00e0 08.13 : Commentaires de Jacques Matthey-Doret sur la situation \u00e0 Chypre, renouvellement du soutien de l'URSS au peuple de sud-Vietnam, rencontre entre le pr\u00e9sident alg\u00e9rien Ben Bella et son homologue guin\u00e9en Ahmed S\u00e9kou Tour\u00e9. - 4. \u00e0  15.54 : Le bon accueil r\u00e9serv\u00e9 au pr\u00e9sident fran\u00e7ais, le d\u00e9veloppement des liens franco-mexicains. \u00e0 19.15 : Jean-Pierre Moulin dresse le bilan de ce voyage qui marque le renforcement du prestige fran\u00e7ais chez les latinos-am\u00e9ricains, l'engagement de la France aupr\u00e8s des pays en voie de d\u00e9veloppement et la commercialisation des mati\u00e8res premi\u00e8res. - 5. \u00e0 23.03 Jean-Pierre Moulin commente la lassitude et l'adaptation dont font preuve les usagers. - 6. \u00e0 34.01 : Doit participer \u00e0 la conf\u00e9rence de Bilderberg, le principe de ces r\u00e9unions, les rencontres programm\u00e9es, les relations franco-am\u00e9ricaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "maire socialiste de Marseille ", "name": "Defferre, Gaston", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ing\u00e9nieur, r\u00e9sistant fran\u00e7ais et acad\u00e9micien", "name": "Armand, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTF \u00e0 Mexico", "name": "Finalteri, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d' Erwan Bergot, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de son livre : \"Deuxi\u00e8me classe \u00e0 Di\u00ean Bi\u00ean Phu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B693C0F-30A9-49C3-96E5-E608AC1DE0DB", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu"], "durationSec": 901, "publicationDate": "1964-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietminh"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "soldat", "combat militaire", "guerre d'Indochine", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Raconte son r\u00f4le pendant Di\u00ean Bi\u00ean Phu, les raisons du titre de son livre, qu'est-ce qu'\u00e9tait un soldat de deuxi\u00e8me classe, la r\u00e9alit\u00e9 de l'assaut, le combat au corps \u00e0 corps, la mentalit\u00e9 du combattant, la solde d'un deuxi\u00e8me classe. Les soldats qui se sont r\u00e9ellement battus \u00e0 Di\u00ean Bi\u00ean Phu, les questions que se posaient les combtattants, l'\u00e9chec de la strat\u00e9gie militaire. Le traitement des prisonniers de guerre fran\u00e7ais, la manipulation psychologique des prisonniers par les Viets, ce que sont devenus les prisonniers qui sont rentr\u00e9s, raconte une anecdote \u00e0 propos d'un soldat fran\u00e7ais rest\u00e9 au Vietnam et qui n'a pas r\u00e9ussi son int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Bergot, Erwan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "64.03.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195836", "durationSec": 809, "publicationDate": "1964-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A la casse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475801.image", "id": "ece-3475803", "durationSec": 63, "publicationDate": "1964-03-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lausanne se s\u00e9pare de ses trams qui seront envoy\u00e9s \u00e0 la casse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475803", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475803"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enqu\u00eates", "source": "siranau", "title": "Les gu\u00e9risseurs (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CE375C2-3B3F-408D-A87C-6108383EFC51", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1171, "publicationDate": "1964-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "m\u00e9decine naturelle", "gu\u00e9risseur", "cancer", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "excerpt": "Le point de vue des m\u00e9decins. La pratique de la m\u00e9decine est libre dans un seul canton, celui d'Appenzell. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Rentschnick, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de Bordeaux, vice-pr\u00e9sident du s\u00e9nat", "name": "Portmann, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine l\u00e9gale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bernheim, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9", "name": "Drouot Lhermine, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "canc\u00e9rologue \u00e0 Strasbourg", "name": "Gros, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "herboriste", "name": "Mess\u00e9gu\u00e9, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "64.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233133", "durationSec": 291, "publicationDate": "1964-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154572", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1964-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Mus\u00e9e imaginaire", "source": "gico", "title": "64.03.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141362", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1964-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Danielle Darrieux, actrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E267D32-5F75-4834-8DE6-3979D168C6CD", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1964-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darrieux, Danielle"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "alternativeExcerpt": ["Une actrice belle, touchante et troublante \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie."], "alternativeTitle": ["SIR_1964-03-17_visiteur-d-un-soir_6E267D32-5F75-4834-8DE6-3979D168C6CD / Interview de Danielle Darrieux, actrice", "Visiteur d'un soir - 17.03.1964"], "imageURL": "//www.rts.ch/4217266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298063", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Darrieux, Danielle", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298059"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Tourisme au Mexique. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-D42D274D-A705-4DAE-9FC5-2F9B4AE5149C", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 550, "publicationDate": "1964-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Affaires d'Am\u00e9rique latine : Visite au Mexique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 3. Br\u00e8ves internationales. - 4. Crise chypriote et relations Est-Ouest. - 5. Reportage \u00e0 Mexico, r\u00e9actions \u00e0 la visite du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F154B0AA-D8B8-4EB8-BEBD-3FD6FF5E50EA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Mexique", "Chypre", "URSS", "Congo", "Chine", "Am\u00e9rique latine", "France"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "1964-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Alliance pour le Progr\u00e8s"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "r\u00e9forme agraire", "relations Est Ouest", "diplomatie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "2. (A 3.47) Extrait du discours du g\u00e9n\u00e9ral prononc\u00e9 en espagnol et traduit simultan\u00e9ment. (A 7.07) R\u00e9actions am\u00e9ricaines \u00e0 la visite du pr\u00e9sident fran\u00e7ais au Mexique. Attitude et int\u00e9r\u00eat de l'Europe \u00e0 l'\u00e9gard de l'Am\u00e9rique latine. Troisi\u00e8me anniversaire de l'Alliance pour le Progr\u00e8s panam\u00e9ricaine : commentaire de Washington (\u00e0 9.03). R\u00e9forme agraire en Am\u00e9rique latine : commentaire de Buenos Aires (\u00e0 12.06). - 3. (A 13.57) Relations diplomatiques Moscou-Brazzaville. - 4. (A 19.49) Position de la Roumanie dans le conflit sino-sov\u00e9tique : commentaire de Moscou (\u00e0 22.16). - 5. (A 23.47) On entend s'exprimer tr\u00e8s bri\u00e8vement le pr\u00e9sident de l'Association des Fran\u00e7ais libres du Mexique puis d'autres personnes de la rue", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste RTF (Radio T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise)", "name": "West, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Buenos Aires", "name": "Jani\u00e8res, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteur d'un soir", "title": "Danielle Darrieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/4217266.image", "id": "ece-3298059", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1964-03-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une actrice belle, touchante et troublante \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298059", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298059"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les apprentis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474649.image", "id": "ece-3450314", "durationSec": 4178, "publicationDate": "1964-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ouvrier, horloger, m\u00e9canicien, qui sont ces jeunes ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450314", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450314"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Visite officielle de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 Mexico, avec extrait de son discours (en espagnol)", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-B046BE02-94ED-475B-9772-634C309F654E", "thematicGeographicals": ["Mexique", "France"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Compte-rendu de l'arriv\u00e9e de Gaulle \u00e0 Mexico, chez Adolfo Lopez Mateos, avec discours en espagnol devant une foule 300'000 personnes", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Chazu, Jacques (orthographe ?)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Voyage au Mexique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. - 2. Discours de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident des Etats-Unis.- 3. Plan de stabilisation fran\u00e7ais : Interview de Georges Pompidou, Premier ministre fran\u00e7ais. - 4. R\u00e9sultat du second tour des \u00e9lections cantonales fran\u00e7aises. - 5. Congr\u00e8s \u00e0 Hanovre de L'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate d'Allemagne et discours de son pr\u00e9sident Ludwig Erhard, chancelier f\u00e9d\u00e9ral. - 6. Visite en Su\u00e8de d'Andrei Gromyko, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l'URSS. - 7. Suite du voyage au Mexique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A5361A1E-FEF2-4A31-AECB-66F0ABBECC86", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "France", "URSS", "Mexique", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["diplomatie", "r\u00e9union", "politique \u00e9conomique", "politique ext\u00e9rieure", "\u00e9lection cantonale", "relations internationales", "parti politique"], "excerpt": "1. \u00e0 02.19 : Jacques Matthey-Doret commente le voyage du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, revue de presse internationale sur cette visite. - 2. \u00e0 06.39 :  Commentaires de Jean Sagnier sur la politique \u00e9trang\u00e8re des Etats-Unis. - 3. \u00e0 09.58 : La politique dirigiste du gouvernement devrait gagner en lib\u00e9ralisme. - 4. \u00e0 12.39 : Louis-Albert Zbinden commente la stabilit\u00e9 du panoramaa politique fran\u00e7ais avec une certaine progression \u00e0 gauche dans le camp communiste, le gaullisme n' a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'implanter dans la France des assembl\u00e9es d\u00e9partementales. - 5. \u00e0 14.59 : Eric Kistler commente les points de d\u00e9sacord entre les chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates et les socialistes allemands. - 6. \u00e0 18.12 : Commentaires de Dominique Birmann de Relles. - 7. \u00e0 23.41 : Correspondance de Robert West \u00e0 Mexico \u00e0 propos du programme du pr\u00e9sident au Mexique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hanovre", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTF \u00e0 Mexico", "name": "West, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Musset et ses fant\u00f4mes. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8CBC4472-AD05-4FF8-BB24-07094E66AAF5", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George", "Musset, Alfred de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "psychose", "\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Tel est pris. De Jean-Pierre Moutier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E2975055-2618-46E2-A1E3-D70850336C46", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Moutier, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le directeur", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Povsky", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "un voyou", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9d\u00e9", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Ferdinand", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "le gar\u00e7on", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "un voyou", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Tonton", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "le chauffeur de taxi", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "l'homme", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Firmin", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Marcel", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une voix", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oui ou Non", "source": "gico", "title": "64.03.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-259645", "durationSec": 633, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-146731", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1312, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 19640316, pr\u00e9sentation des nouveaux mod\u00e8les automobiles expos\u00e9s lors du traditionnel salon de l'automobile.", "title": "VISITE AU SALON DE L'AUTOMOBILE 1964 - 64.03.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BP", "OPEL", "FERRARI", "PEUGEOT", "RENAULT"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.03.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166490", "durationSec": 1611, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "64.03.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173924", "durationSec": 343, "publicationDate": "1964-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kasavubu, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BD6D6E4-99E7-4744-906D-DA90DDFECFF1", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Son nouveau r\u00f4le dans gouvernement congolais. L'affaire Kisenga.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "name": "Kasavubu, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Les Popenattes (2/2)", "id": "sound-B3B22DE9-B702-44DD-B3F8-936D4D527F46", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Les Popenattes &#61; Les poup\u00e9es de terre, de Jules Surdez, par Jules Surdez, de Ocourt (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Surdez, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "title": "64.03.15", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225751", "durationSec": 492, "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "64.03.15", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-249665", "durationSec": 580, "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPLAIN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-237154", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640315, pr\u00e9sentation de la maquette du sanctuaire \"La joie de vivre\" et r\u00e9actions de pasteurs \u00e0 quelques jours de l'ouverture de l'exposition nationale de 1964 Expo 64.", "title": "L'EVANGILE A L'EXPO 64 - 64.03.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "id": "asset-141080", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "LAUSANNE"], "durationSec": 492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640315, match de football entre le Lausanne-Sports et Grasshopper\n* Carouge : 19640315, victoire d'Etoile Carouge FC, qui a battu Moutier sur le score de 4 buts \u00e0 2, lors d'un match du Championnat suisse de football de LNB\n* Lausanne : 19640315, 8 \u00e8me Championnat international de Suisse de badminton.", "title": "64.03.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CAROUGE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "GRASSHOPPER", "ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1964-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-194531", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640314, pr\u00e9sentation des m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie comme celui de cuisinier ou de serveur. 2 fili\u00e8res de formation sont offertes aux apprentis, la premi\u00e8re consistant \u00e0 suivre une \u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re, la deuxi\u00e8me \u00e0 poursuivre son apprentissage dans un h\u00f4tel, une fili\u00e8re un peu moins on\u00e9reuse.", "title": "LES METIERS DE L'HOTELLERIE - 64.03.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1964-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4TELLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les pommes au four", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471851.image", "id": "ece-3442772", "durationSec": 74, "publicationDate": "1964-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La recette des pommes au four pour inspirer les m\u00e9nag\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442772", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442772"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Semaine de cinq jours", "imageURL": "http://www.rts.ch/8804327.image", "id": "ece-8804333", "durationSec": 269, "publicationDate": "1964-03-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cole neuch\u00e2teloise de Fleurier exp\u00e9rimente la semaine de cinq jours dans les \u00e9coles primaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8804333", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8804333"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le mulet de l'arm\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/8479911.image", "id": "ece-8479912", "durationSec": 38, "publicationDate": "1964-03-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ce mulet des \u00e9coles d'artillerie de montagne, prend sa retraite, et pas n'importe o\u00f9!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8479912", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8479912"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Marly", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50339EA9-B54A-467A-81E6-F23E4DC5658D", "thematicGeographicals": ["Marly-le-Petit", "Fribourg (canton)", "Marly-le-Grand", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 939, "publicationDate": "1964-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "moeurs et coutumes", "papeterie (commerce)", "commune", "religion et croyances", "dialecte", "vie quotidienne", "l\u00e9gende", "gastronomie", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Le surnom des habitants de Marly. R\u00f4le de la papeterie durant la Premi\u00e8re guerre mondiale. A propos du concours \"Devenez reporter\" de l'exposition nationale de 1964. Le sentier de la peste. La statut de la vierge ouvrante, appel\u00e9e \"Notre Dame de la d\u00e9livrance\". Renomm\u00e9e et sp\u00e9cialit\u00e9s de l'auberge communale. Fanfare de Marly. Explication du principe de l'\u00e9mission : cinq apprentis sont invit\u00e9s dans diff\u00e9rentes municipalit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vicaire de Marly", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 doyen", "name": "Monnard, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Marly", "name": "Kuenlin, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Bailly, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "aubergiste", "name": "Jungo, Linus", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Simonet, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "JIM CLARK - 64.03.13", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-231845", "publicationDate": "1964-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.13", "visualThemes": ["PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "OISEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "HORAIRE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "VALAIS", "VALERE", "FLEURIER", "CUDREFIN", "FLEURIER", "COUVET", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139573", "publicationDate": "1964-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040710 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.03.13", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166474", "durationSec": 1615, "publicationDate": "1964-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE PETIT GARCON", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-241192", "durationSec": 4708, "publicationDate": "1964-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A livre ouvert", "title": "Une troubadour", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463128.image", "id": "ece-3463130", "durationSec": 555, "publicationDate": "1964-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La po\u00e9tesse \u00e9voque ses lectures dans les carnotzets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463130"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Avec Charlie Chaplin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452115.image", "id": "ece-3452117", "durationSec": 191, "publicationDate": "1964-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les voisins de Charlie Chaplin t\u00e9moignent de sa courtoisie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452117"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Salon de l'automobile", "imageURL": "http://www.rts.ch/3823465.image", "id": "ece-3823501", "durationSec": 715, "publicationDate": "1964-03-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "El\u00e9gance m\u00e9canique et f\u00e9minine pour le Salon de l'auto.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3823501", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3823501"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La force de frappe fran\u00e7aise : Echange de vue entre Raymond Aron, Guy Carmoy et Jean-Marie Domenach, auteurs d'ouvrages sur le sujet", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BB0903B9-3FE7-4B07-B2EF-6375244D05DA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "1964-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme atomique", "guerre froide", "arm\u00e9e", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue Esprit", "name": "Domenach, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, membre du Club Jean Moulin", "name": "Carmoy, Guy de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne, auteur de \"Le Grand d\u00e9bat\"", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.12", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-137631", "durationSec": 1039, "publicationDate": "1964-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A livre ouvert (1962-1964)", "source": "gico", "title": "MAURICE METRA / JEAN-LOUIS CORNUZ / PIERRETTE MICHELOUD - 64.03.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194819", "durationSec": 2456, "publicationDate": "1964-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enqu\u00eates", "source": "siranau", "title": "Les gu\u00e9risseurs (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC48BEC-1FF3-467A-867C-C31BA5590690", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "1964-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine parall\u00e8le", "droit civil", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Le droit face aux gu\u00e9risseurs. Le succ\u00e8s du traitement importe peu, il suffit que le gu\u00e9risseur n'aie pas le titre de docteur pour qu'il soit condamnable. En France, c'est l'ordre des m\u00e9decins qui attaquent les gu\u00e9risseurs. La situation en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "herboriste", "name": "Mess\u00e9gu\u00e9, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9dat, pr\u00e9sident de l'Association des pharmaciens genevois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Thomas, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Gu\u00e9risseur qui es-tu ?\" (Ed. La Palatine, 1961)", "name": "Lamare, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Poncet, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9", "name": "Drouot Lhermine, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "gu\u00e9risseur", "name": "Alalouf, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "gu\u00e9risseur \u00e0 Herisau", "name": "Rietweck, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Pasquini, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "64.03.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197449", "durationSec": 989, "publicationDate": "1964-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.03.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266410", "publicationDate": "1964-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "64.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207291", "durationSec": 558, "publicationDate": "1964-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Stand pour la cr\u00e9mation \u00e0 l'Expo 64. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-78400519-BA7E-4AAE-B621-C457DA4B5CCF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1964-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "incin\u00e9ration", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fred Kassak, romancier et sc\u00e9nariste. 2. - Tribune des critiques au sujet du film de Louis Malle \"Feu Follet\", tir\u00e9 du roman de Pierre Drieu La Rochelle (Gallimard, 1931)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-15324AD2-2170-4809-8817-0A2EFB8AD768", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1964-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kassak, Fred", "Landry, Fr\u00e9dy", "Buache, Freddy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "toxicomane", "roman policier", "ann\u00e9es 1930", "alcoolisme", "suicide"], "excerpt": "1. Est-ce que vous aimez le cin\u00e9ma? Quel sont les grands classiques du cin\u00e9ma?  \"Quai des orf\u00e8vres\", \"Noblesse oblige\". 2.  (7.24) Table ronde autour du film entre Buache, Dasen, Landry et Romieux : les avis sont tr\u00e8s partag\u00e9s, \"Peu de mouvements d'\u00e2me, c\u00f4t\u00e9 artificiel, les acteurs sont admirables, les portraits sont tr\u00e8s beaux...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musique, cin\u00e9aste amateur Chaux-de-Fonnier", "name": "Landry, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste, romancier", "name": "Kassak, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse, \u00e0 Lausanne&#x0D;\nconservateur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse, \u00e0 Lausanne.&#x0D;\nconservateur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse, \u00e0 Lausanne.&#x0D;\n", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Golda Meir, ministre isra\u00e9lienne des Affaires \u00e9trang\u00e8res, lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Bruxelles ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71E0C459-CA5F-4F5B-AAD9-B10566CA42A1", "durationSec": 58, "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "excerpt": "Elle s'entretiendra avec Paul-Henri Spaak, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, de la politique de leur pays respectif et de questions internationales. Elle parlera du March\u00e9 commun avec Walter Hallstein, secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res d'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d'Isra\u00ebl", "name": "Meir, Golda", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une chaise pour Jonathan. De Ren\u00e9 Roulet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7FD46140-0468-4DDE-8F90-7318E52516BB", "durationSec": 3982, "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de pi\u00e8ces radiophoniques", "name": "Roulet, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"name": "Nicoloff, Serge", "type": "Participant"}, {"name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Guillomard, Bertrand", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Amon, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Madame de Sta\u00ebl et Napol\u00e9on (1/2). De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-634AF217-72ED-439B-BCC2-9CEF24B9CDBC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 945, "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de", "Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Septi\u00e8me Etoile", "source": "gico", "title": "64.03.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-259567", "durationSec": 269, "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TABLE", "VACHE"], "id": "asset-194331", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 164, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19640309, pr\u00e9sentation d'une tr\u00e8s grande \u00e9table avec des installations m\u00e9caniques et modernes.", "title": "ETABLES MODELES A FRIBOURG - 64.03.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9TABLE", "VACHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.03.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172094", "durationSec": 1484, "publicationDate": "1964-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "64.03.08", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-138950", "durationSec": 472, "publicationDate": "1964-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040612 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["PO\u00c9SIE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-140787", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640308, BER Jean, com\u00e9dien, r\u00e9cite des po\u00e8mes.", "title": "JEAN BER - 64.03.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1964-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PO\u00c9SIE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9V\u00caQUE", "VIE QUOTIDIENNE", "HISTORIQUE", "RELIGIEUSE", "VIE QUOTIDIENNE", "HISTORIQUE", "RELIGIEUSE"], "id": "asset-237113", "thematicGeographicals": ["ZOUG"], "durationSec": 707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zoug : 19640308, historique des soeurs de Menzingen dont la congr\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Soeur HEIMGARTNER Bernarda. Elles oeuvrent dans le domaine de la formation et de l'aide aux personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "LE CENTENAIRE DE MENZINGEN - 64.03.08", "visualGeographicals": ["ZOUG", "ZOUG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-03-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" de soeurs novices pronon\u00e7ant leurs voeux pour devenir religieuses en Suisse"], "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "HISTORIQUE", "RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ANN\u00c9ES 1960", "ANNEAUX", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "BARRES PARALL\u00c8LES", "CHEVAL D'AR\u00c7ONS", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "ANN\u00c9ES 1960", "BARRE FIXE"], "id": "asset-146455", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19640308, victoire du FC La Chaux-de-Fonds, qui a battu le Servette FC sur le score de 3 buts \u00e0 0, lors d'un match du Championnat suisse de football\n* La Chaux-de-Fonds : 19640308, demi-finale du championnat suisse de gymnastique artistique compos\u00e9es de 6 \u00e9preuves et remport\u00e9e par le Suisse FEUZ Fritz.", "title": "64.03.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1964-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "title": "64.03.08", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-149807", "durationSec": 591, "publicationDate": "1964-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Louise de Vilmorin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470274.image", "id": "ece-3466853", "durationSec": 905, "publicationDate": "1964-03-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain re\u00e7oit Madame TV dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Verri\u00e8res-le-Buisson.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466853", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466853"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 Balmain", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463289.image", "id": "ece-3463291", "durationSec": 522, "publicationDate": "1964-03-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La nouvelle collection de Pierre Balmain est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463291", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463291"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A travers la rade", "imageURL": "http://www.rts.ch/4219946.image", "id": "ece-4219952", "durationSec": 1048, "publicationDate": "1964-03-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une exposition sur la travers\u00e9e de la rade pr\u00e9sent\u00e9e aux Genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4219952", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4219952"}]}}