{"response": {"numFound": 1671, "start": 1000, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Carte de visite", "title": "Saxon", "imageURL": "http://www.rts.ch/4181177.image", "id": "ece-3305207", "durationSec": 818, "publicationDate": "1964-05-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la plaine du Rh\u00f4ne, le village valaisan a pour roi l'abricot.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305207", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305207"}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Histoire naturelle", "imageURL": "http://www.rts.ch/7145138.image", "id": "ece-7145145", "durationSec": 597, "publicationDate": "1964-05-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A La Chaux-de-Fonds, le nouvel am\u00e9nagement du Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7145145", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7145145"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Labours en commun", "imageURL": "http://www.rts.ch/5834241.image", "id": "ece-5834242", "durationSec": 53, "publicationDate": "1964-05-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le village du Levron r\u00e9unit ses habitants pour les travaux des champs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5834242", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5834242"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXIDERMIE", "PEINTURE MURALE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE"], "id": "asset-237589", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 598, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19640501, \u00e0 l'occasion de l'inauguration du Mus\u00e9e d'Histoire naturelle, le conservateur LANZ Willy, le peintre LOEWER Claude et l'architecte du mus\u00e9e s'expriment sur les choix qui ont \u00e9t\u00e9 faits dans la conception du mus\u00e9e. La pr\u00e9sentation des collections d'animaux empaill\u00e9s permettent \u00e9galement de se rendre compte de la richesse des collections.", "title": "LE NOUVEAU MUSEE D'HISTOIRE NATURELLE DE LA CHAUX-DE-FONDS - 64.05.01", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1964-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TAXIDERMIE", "PEINTURE MURALE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUGEMONT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.05.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164807", "durationSec": 2017, "publicationDate": "1964-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le toit du monde", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448382.image", "id": "ece-3448384", "durationSec": 1563, "publicationDate": "1964-04-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des Suisses tentent de moderniser le N\u00e9pal, \u00e9tat archa\u00efque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448384", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448384"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Suisse caricatur\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474360.image", "id": "ece-3474361", "durationSec": 186, "publicationDate": "1964-04-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le ridicule ne tue pas. La Suisse vue par nos voisins.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474361", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474361"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les gens du village", "imageURL": "http://www.rts.ch/4955201.image", "id": "ece-4955203", "durationSec": 774, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les activit\u00e9s quotidiennes dans un village de montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4955203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4955203"}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (13)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4992200.image", "id": "ece-4992201", "durationSec": 1356, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "P'tit Lou d\u00e9couvre que sa m\u00e8re doit travailler pour subsister.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4992201", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4992201"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Gr\u00fcezi von Bern", "imageURL": "http://www.rts.ch/4941304.image", "id": "ece-4941305", "durationSec": 870, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le caract\u00e8re et les valeurs des habitants de Berne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4941305", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4941305"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Lettre de B\u00e2le", "imageURL": "http://www.rts.ch/4955189.image", "id": "ece-4955190", "durationSec": 692, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage sur la ville de B\u00e2le et son fameux carnaval.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4955190", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4955190"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "B\u00e2le en f\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/8325042.image", "id": "ece-8323789", "durationSec": 576, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est \u00e0 B\u00e2le que se d\u00e9roule plus grand carnaval de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8323789", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8323789"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Un capital \u00e0 pr\u00e9server", "imageURL": "http://www.rts.ch/4929302.image", "id": "ece-4929303", "durationSec": 785, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les petites villes de Suisse attirent de nombreux touristes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4929303", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4929303"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Trop grands pour nous", "imageURL": "http://www.rts.ch/5225011.image", "id": "ece-5225012", "durationSec": 470, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Combien de jeunes suisses deviendront des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5225012", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5225012"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Suisse caricatur\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/4948033.image", "id": "ece-4948034", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1964-04-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Extraits de films parodiant la Suisse et divers interviews.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4948034", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4948034"}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'inauguration de l'Expo 64 prononc\u00e9 par le conseiller d'Etat vaudois Gabriel Desplands", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E5E25694-0D25-45A7-A43E-C2E5E7A1E996", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'Expo", "name": "Despland, Gabriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Expo 64. Discours d'ouverture de l'exposition nationale 1964 par Ludwig von Moos, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-79503B6D-75CC-4F4A-8314-3DD2E01331A1", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 769, "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despland, Gabriel", "Expo 64", "Moos, Ludwig von"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Remerciements envers toutes les personnes qui ont men\u00e9 le projet \u00e0 bout et en particulier \u00e0 Gabriel Despland, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'exposition nationale, \u00e0 la direction compos\u00e9e d'Alberto Camendzin architecte en chef, Edmond Henry directeur administratif et Paul Ruckstuhl, directeur du service financier et des exposants. Les travailleurs suisses et \u00e9trangers sont salu\u00e9s. (05:14) En italien. (05:53) En allemand (07:03) Traduction du discours par Daniel Favre.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Moos, Ludwig von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "64.04.30", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00caTE POPULAIRE", "CARNAVAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "CARNAVAL", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VIE QUOTIDIENNE", "JASS", "VIE QUOTIDIENNE", "MONTAGNE", "TOURISME", "TRAIN \u00c0 CR\u00c9MAILL\u00c8RE", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "PATRIMOINE CULTUREL", "TOURISME", "ARCHITECTURE", "VILLE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ABATTAGE RITUEL", "MOEURS ET COUTUMES", "SC\u00c8NE DE RUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "INCIN\u00c9RATION", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "TECHNIQUE AGRICOLE ET ALIMENTAIRE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "FABRICATION DU FROMAGE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "NEPAL", "KATMANDOU", "NEPAL", "NEPAL", "NEPAL", "NEPAL", "NEPAL", "NEPAL"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES", "LE CORBUSIER", "CENDRARS, BLAISE", "GODARD, JEAN-LUC", "PICCARD, AUGUSTE", "KLEE, PAUL"], "id": "asset-141872", "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "DISCOURS", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["VON MOOS, LUDWIG"], "id": "asset-142968", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640430, journ\u00e9e d'inauguration de l'exposition nationale \"Expo 64\".", "title": "DISCOURS D'INAUGURATION DE L'EXPOSITION NATIONALE 64 - 64.04.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VON MOOS, LUDWIG"], "thematicThemes": ["INAUGURATION", "DISCOURS", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exposition 64", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "DISCOURS", "EXPOSITION NATIONALE", "INAUGURATION", "EXPOSITION NATIONALE", "INAUGURATION", "DISCOURS", "EXPOSITION NATIONALE", "INAUGURATION", "EXPOSITION NATIONALE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "INAUGURATION", "CANTATE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["VON MOOS, LUDWIG", "VON MOOS, LUDWIG", "VON MOOS, LUDWIG", "CHAUDET, PAUL", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "SPUEHLER, WILLY"], "id": "asset-237059", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 12190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640430, journ\u00e9e d'inauguration de la 6 \u00e8me exposition nationale suisse Expo 64.", "title": "JOURNEE D'INAUGURATION DE L'EXPOSITION NATIONALE 64 - 64.04.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INAUGURATION", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLANCHOUD, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-236603", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1357, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640430, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors d'ETTER Serge.", "title": "64.04.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exposition 64", "source": "gico", "visualThemes": ["MONORAIL", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-237132", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640430, travelling depuis le monorail de l'exposition nationale suisse Expo 64 qui permet aux visiteurs de faire le tour de l'exposition et de passer \u00e0 travers les pavillons d'un secteur \u00e0 l'autre. Le monorail a enregistr\u00e9 pr\u00e8s de 6 millions de passagers.", "title": "JOURNEE D'INAUGURATION DE L'EXPOSITION NATIONALE 64 TRAVELLINGS DIVERS - 64.04.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1964-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONORAIL", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (12)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4993316.image", "id": "ece-4993317", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1964-04-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Malgr\u00e9 tous ses efforts, P'tit Lou et le football, \u00e7a fait toujours deux!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4993317", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4993317"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. Mariage princier. - 2. Rencontre onusienne \u00e0 Paris concernant la crise chypriote et d\u00e9bats parlementaires au Palais Bourbon. - 3. Relations Est-Ouest : Durcissement de la politique am\u00e9ricaine \u00e0 l'\u00e9gard de Cuba et assouplissement \u00e0 l'\u00e9gard des pays d'Europe de l'Est qui montrent des v\u00e9ll\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance face au bloc communiste. - 4. Br\u00e8ves des pays du Tiers monde. - 5. Syrie : Affrontement entre le gouvernement baassiste de Damas et ses opposants en Irak. - 6. Travaux du CENTO \u00e0 Washington : Evolution du pacte. - 7. Ouverture du 17e Festival de Cannes", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-4FBEEA94-0CE9-4FF5-8713-0B5D5A4D6B53", "thematicGeographicals": ["Irak", "Syrie", "Cannes", "Chypre", "Cuba", "France", "Europe de l'Est"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1964-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CENTO", "ONU", "OTAN", "Bourbon-Parme, Charles-Hugues de", "Parti baassiste"], "thematicThemes": ["crise politique", "gr\u00e8ve", "d\u00e9bat", "transport", "monarchie", "mariage", "festival de cin\u00e9ma", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. Charles-Hugues de Bourbon-Parme \u00e9pouse la Princesse Ir\u00e8ne de Hollande, commentaire de Rome. Echange des consentements [en italien]. Pol\u00e9miques et difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 cette union et \u00e0 la pr\u00e9tention au tr\u00f4ne d'Espagne. - 2. (A 5.28) Chypre. (A 8.40) Commentaire de Louis-Albert Zbinden concernant les d\u00e9bats minist\u00e9riels. Gr\u00e8ves des taxis et des chemins de fer. - 3. (A 11.36). - 4. (A 12.57). - 5. (A 16.38) Commentaire de Beyrouth. - 6. (A 19.13). - 7. (A 22.23) \"La chute de l'Empire romain\", d'Anthony Mann, ouvre le Festival. Pr\u00e9sentation des grandes lignes de la programmation et des membres du jury du festival", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal", "name": "Giobbe, Paolo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-142320", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640429, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors d'ETTER Serge.", "title": "64.04.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIC-HALL"], "id": "asset-146520", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 458, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640429, le ventriloque ROBY Fred fait quelques num\u00e9ros de ventriloquie en compagnie de sa marionnette Micky.", "title": "FRED ROBY - 64.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1964-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Lettre morte. De Robert Pinget", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-77FDDABC-1F5C-4CC6-9B93-B632589D303A", "durationSec": 4609, "publicationDate": "1964-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Cachin, Micheline", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pinget, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix du pr\u00e9sentateur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Fred", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le gar\u00e7on du bar et l'employ\u00e9 des postes", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Lili", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Levert", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La ph\u00e9nom\u00e9nologie de la musique (2/2) : Causerie d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-11D6AEE7-285D-468D-8B09-B09F640075C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 754, "publicationDate": "1964-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["musicologie", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La ph\u00e9nom\u00e9nologie de la musique (1/2) : Causerie d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-445B1AA8-BE0D-4DE2-B885-4E790DB81EF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 664, "publicationDate": "1964-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["musique classique", "musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Autoroute 100%. Sketch", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-C4AB8B98-E8F7-4634-AEDE-501B4943B2F7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 509, "publicationDate": "1964-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "circulation routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Introduction parJane Rosier, la s\u00e9lection du 17\u00e8me Festival de Cannes. - 2. Interview de Jaques Demy, r\u00e9alisateur : A propos de son film : \" Les Parapluies de Cherbourg\". - 3. La composition du jury du Festival. - 4. D\u00e9bat autour du film de Luis Bunuel \"Le journal d'une femme de chambre\"", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-9039E904-CB7D-47F5-926D-7B44F6815AC2", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1964-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis", "Demy, Jacques", "Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. La s\u00e9lection du 17\u00e8me Festival de Cannes. - 2. \u00e0 02.28 : Pourquoi il a voulu faire un film musical, le tournage \u00e0 Cherbourg, l'importance des couleurs, filme des sentiments universels, l'optimisme qu'il veut transmettre \u00e0 travers ses films, ses influences cin\u00e9matographiques. Son projet d'op\u00e9ra avec Michel Legrand, r\u00e9pond \u00e0 la question de savoir s'il adapterait un livre au cin\u00e9ma. - 3. \u00e0 09.34 : L'attribution de nouveaux prix par le jury. - 4. \u00e0 10.40 : Chaque participant donne bri\u00e8vement son appr\u00e9ciation du film, \"l'\u00e9blouissement\" du film, la r\u00e9action des critiques fran\u00e7ais trouvant que ce film manque de \"m\u00e9chancet\u00e9\", comparaison avec d'autres films de Bunuel (\"El\"). La conjugaison des th\u00e8mes du r\u00e9alisateur et d'Octave Mirbeau, la violence et l'onirisme du film, les personnages, le jeu de Jeannne Moreau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, auteur du film : \"Les Papapluies de Cherbourg\"", "name": "Demy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vallon, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Landry, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Jayne Mansfield", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469094.image", "id": "ece-3469095", "durationSec": 32, "publicationDate": "1964-04-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le sexe-symbole endormie... Quelques secondes vol\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469095", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469095"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le tunnel \u00e0 Chauderon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473010.image", "id": "ece-3452995", "durationSec": 39, "publicationDate": "1964-04-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un tunnel d\u00e9sengage la place Chauderon \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452995", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452995"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les parkings de l'Expo", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870220.image", "id": "ece-3446280", "durationSec": 422, "publicationDate": "1964-04-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Survol en h\u00e9licopt\u00e8re des zones de parking de l'Expo 64 \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446280", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446280"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Feu patriotique", "imageURL": "http://www.rts.ch/7902964.image", "id": "ece-3471907", "durationSec": 147, "publicationDate": "1964-04-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enfant, qui n'a pas ador\u00e9 port\u00e9 les lampions color\u00e9s?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471907", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471907"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Niki de Saint Phalle", "imageURL": "http://www.rts.ch/6132857.image", "id": "ece-6154760", "durationSec": 59, "publicationDate": "1964-04-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La jeune artiste compose d'\u00e9tonnantes oeuvres avec du mat\u00e9riel de r\u00e9cup\u00e9ration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6154760", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6154760"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Aptes au service?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8937453.image", "id": "ece-8937459", "durationSec": 60, "publicationDate": "1964-04-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arm\u00e9e recrute dans le Val d'H\u00e9rens: oui les mulets des Haud\u00e8res feront l'affaire!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8937459", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8937459"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Naufrages. De Jacques Bron", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-42E3655B-0ADE-403B-A667-B794F4CA90A1", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1964-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur vaudois de pi\u00e8ces radiophoniques", "name": "Bron, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Simone Delmesse", "name": "Valde, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "une caissi\u00e8re", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Edgar Bourgeois", "name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "la femme de chambre", "name": "Gouverneur, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Xavier Delmesse", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Marina Bourgeois", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9migration de Chateaubriand. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E23B7CC8-3E70-440F-93FE-0A5908E3C9AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1053, "publicationDate": "1964-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["politique", "18e si\u00e8cle", "\u00e9migration", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.04.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129866", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1964-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse du XXE si\u00e8cle", "source": "gico", "title": "FEUX DE JOIE - 64.04.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-163071", "durationSec": 872, "publicationDate": "1964-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Calendrier de l\u2019histoire", "title": "Le village des enfants", "imageURL": "http://www.rts.ch/7681942.image", "id": "ece-7681928", "durationSec": 77, "publicationDate": "1964-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pose de la premi\u00e8re pierre du village Pestalozzi le 28 avril 1946 \u00e0 Trogen en Argovie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7681928", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7681928"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Bonhomme Jadis", "source": "siranau", "title": "Bonhomme Jadis (14/17) : 1. Les Saints gr\u00ealeurs. - 2. L'histoire du vacherin fribourgeois. - 3. Le repas traditionnel de la B\u00e9nichon. - 4. Le repas de noces \u00e0 Savi\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B25DCDD4-73B6-4C19-AF92-CDCA181474A7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Savi\u00e8se", "Valais", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 987, "publicationDate": "1964-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, Romain"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "moeurs et coutumes", "repas", "fromage", "gastronomie", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin fribourgeois (archives RSR)", "name": "Pasquier, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Savi\u00e8se", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rabelais, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Brodard", "id": "sound-919C1E6A-72A6-4BE4-AB17-E51557EE5BBB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Estavayer-le-Lac", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche", "Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "1964-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Brodard (1897-1964) et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le d\u00e9luge, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de La Roche (FR) - 3. Fa nono, mon gal\u00e9 poupon: Dors, mon beau poupon, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par Marguerite Daetwiler, de La Roche (FR) - 4. Tan de boura po na potse: Pas tant de bruit pour une louche, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard et Fran\u00e7ois-Xavier Brodard et Louis Brodard, de La Roche (FR) - 5. A m\u00e9 mou\u00e2: A mes morts, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 6. Plus pr\u00e8s de toi, Seigneur, de Lowell Mason", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Daetwiler, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Mason, Lowell", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "64.04.26", "visualThemes": ["HELV\u00c8TES"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-185676", "durationSec": 824, "publicationDate": "1964-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CUR\u00c9", "P\u00c9CH\u00c9 (CROYANCE RELIGIEUSE)", "RELIGION ET CROYANCES", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PEINTURE", "BAPT\u00caME", "BIBLE", "MARIAGE"], "id": "asset-237108", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 644, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640426, \u00e9vocation des temps forts de la bible \u00e0 travers la peinture\n* SUISSE : 19640426, \u00e9vocation des diff\u00e9rentes c\u00e9r\u00e9monies religieuses, que sont le bapt\u00eame d'un adulte, l'absolution des p\u00e9ch\u00e9s, le sermon de mariage et l'hostie.", "title": "LITURGIE ET PEUPLE DE DIEU - 64.04.26", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CUR\u00c9", "RELIGION ET CROYANCES", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PEINTURE", "BAPT\u00caME", "BIBLE", "MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA"], "id": "asset-197560", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VEVEY"], "durationSec": 581, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19640426, match de football entre le FC La Chaux-de-Fonds et le Lausanne-Sports\n* Vevey : 19640426, Championnats d'Europe de karting\n* Gen\u00e8ve : 19640426, victoire du Servette FC, qui a battu le FC Chiasso sur le score de 3 buts \u00e0 0, lors d'un match du Championnat suisse de football LNA.", "title": "64.04.26", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VEVEY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "FC CHIASSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1964-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (11)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4992073.image", "id": "ece-4992076", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1964-04-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Les femmes c'est comme les casinos, on sait qu'on va perdre...\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4992076", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4992076"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9part des troupes sovi\u00e9tiques \u00e0 Cuba. - 2. Elections en Allemagne. - 3. L'autorit\u00e9 du chef de l'Etat remise en cause par l'opposition politique fran\u00e7aise. - 4. Rubrique Asie. - 5. Interview de Philippe Decreane, journaliste : A propos de la R\u00e9publique unie de Zanzibar et du Tanganyika", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7F8C0D14-F0DC-4ABB-B14B-4017EFA47FFC", "thematicGeographicals": ["Cuba", "France", "Allemagne", "Laos", "Tanganyika", "Vietnam", "Tanzanie"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "1964-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Phouma, Souvanna"], "thematicThemes": ["communisme", "constitution", "relations Est Ouest", "politique", "autorit\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "1. \u00e0 01.41 : Jean Sagnier en ligne de Washington commente ce d\u00e9part qui fait craindre une nouvelle crise cubaine aux Am\u00e9ricains. - 2. \u00e0 07.42 : Eric Kistler en ligne de Bonn : Renouvellement du parlement du Bade-Wurtemberg. - 3. \u00e0 11.38 : Jean-Pierre Moulin en ligne de Paris rapporte les critiques de l'opposition \u00e0 l'\u00e9gard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle accus\u00e9 de d\u00e9lit d'autorit\u00e9, le d\u00e9bat sur l'apr\u00e8s-gaullisme et la p\u00e9rennit\u00e9 de la V\u00e8me R\u00e9publique. - 4. \u00e0 14.37 : Commentaires d'Andr\u00e9 Rougemont : Les faiblesses du prince Souvanna Phouma, premier ministre du Laos face au comit\u00e9 r\u00e9volutionnaire du Patet-Lao. Tensions accrues dans le sud-Vietnam avec les Am\u00e9ricains. - 5. \u00e0 19.18 : Les faiblesses de cette jeune et in\u00e9gale f\u00e9d\u00e9ration, l'attitude des Britanniques \u00e0 l'\u00e9gard de cette f\u00e9d\u00e9ration. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nInt. Decreane: valeur r\u00e9duite de la F\u00e9d\u00e9ration entre Zanzibar et Tanganika", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais au quotidien \" Le Monde\"", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "id": "asset-236851", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19640425, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s durant laquelle diff\u00e9rents artistes viennent se produire.", "title": "JOUETS ET MUSIQUE II - 64.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1964-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-193930", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640425, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors d'ETTER Serge.", "title": "64.04.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBILIER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "MOBILIER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "COUTURE"], "id": "asset-191522", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1317, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640425, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de tapissier d\u00e9corateur et de celui de courtepointi\u00e8re par de jeunes apprentis.", "title": "LES METIERS DE TAPISSIER DECORATEUR - 64.04.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1964-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "L'alcootest", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453164.image", "id": "ece-3440628", "durationSec": 40, "publicationDate": "1964-04-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas facile d'emploi, le premier alcootest.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440628", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440628"}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (10)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4992012.image", "id": "ece-4992013", "durationSec": 1247, "publicationDate": "1964-04-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Tu prends un train qui a du retard sur le si\u00e8cle\". ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4992013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4992013"}, {"source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de la Presse \u00e0 l'Expo 64", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CBD60596-C9B4-4000-A619-47623048FED7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de cette journ\u00e9e de la Presse de l'Exposition nationale suisse. Discours de Gabriel Despland, pr\u00e9sident de l'Exposition nationale [en fran\u00e7ais, allemand et italien], Pr\u00e9sentation de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, syndic de Lausanne et vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'Exposition nationale. Celui-ci ne fait pas de discours \u00e0 la tribune; discours de Paul Ackermann, pr\u00e9sident de l'Association de la presse suisse [en allemand];  Pr\u00e9sentation d'Hans Schaffner, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9sident de la haute-comission de l'Exposition nationale suisse. Celui-ci ne fait pas de discours \u00e0 la tribune. Discours de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz et de Paul Ackermann pour les auditeurs de la radio. Lecture du discours d'Hans Schaffner.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association de la presse suisse", "name": "Ackermann, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'Exposition nationale", "name": "Despland, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne et vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'Exposition nationale et Conseiller national", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4tesse de l'Expo 64", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Annonce des titres. - 2. Guerre civile au Laos. - 3. R\u00e9tablissement du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la France. - 4. Reprise des hostilit\u00e9s \u00e0 Cuba. - 5. Situation politique au Br\u00e9sil. - 6. Actualit\u00e9s internationales. - 7. Conflit chypriote. - 8. Au Laos, les putschistes rallient les neutralistes repr\u00e9sent\u00e9s par le Prince Souvanna Phouma. - 9. Voyage de Gamal Abdel Nasser, pr\u00e9sident \u00e9gyptien, au Yemen \r\n ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2537A0A2-1F12-4D79-9D4A-0B56CEC7A538", "thematicGeographicals": ["Cuba", "France", "Laos", "Br\u00e9sil", "Yemen", "Chypre"], "durationSec": 1749, "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erhard, Ludwig", "Phouma, Souvanna"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "g\u00e9opolitique", "relations internationales", "embargo \u00e9conomique"], "excerpt": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. \u00e0 02.45 : Les diff\u00e9rentes tendances politiques qui s'affrontent sous l'influence des communistes et des Am\u00e9ricains, instabilit\u00e9 du sud-est asiatique. - 3. \u00e0 06.39 : R\u00e9flexions sur la nature du r\u00e9gime politique fran\u00e7ais quant \u00e0 la disparition potentielle de son chef d'Etat, l'exemple am\u00e9ricain de la vice-pr\u00e9sidence. - 4. \u00e0 08.25 : Politique de restriction \u00e9conomique men\u00e9e par les Am\u00e9ricains \u00e0 l'encontre du r\u00e9gime de Fidel Castro. - 5. \u00e0 11.28 : Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Carlos Lacerda, gouverneur de la province de Guanabara qui dit comment il voit l'avenir de son pays, les in\u00e9galit\u00e9s sociales dans son pays. - 6. \u00e0 14.08 : En Angleterre, scandale des b\u00e9n\u00e9fices exag\u00e9r\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s par certaines firmes fabriquant des fus\u00e9es. Gr\u00e8ve des mineurs en Espagne. A Strasbourg, fin de la cession du Conseil de l'Europe, les r\u00e9solutions adopt\u00e9es. Les relations belgo-allemandes, Jacques Birandies, journaliste RTB \u00e0 Bruxelles relate la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le chancelier allemand Ludwig Erhard. - 7. \u00e0 19.02 : Plan grec sur le d\u00e9mentellement des barricades et le r\u00e9tablissement des communications sur l'\u00eele rejet\u00e9 par les Turcs. - 8. \u00e0 22.49 : Le journaliste Ren\u00e9 Payot rel\u00e8ve les anomalies politiques \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union de cabinet pr\u00e9sid\u00e9e par le Prince. - 9. \u00e0 25.36 : Le chef d'Etat \u00e9gyptien invite les Britanniques \u00e0 quitter le sol arabe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur de la province de Guanabara", "name": "Lacerda, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio-Luxembourg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTB \u00e0 Bruxelles", "name": "Birandies, Jacques (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L\u00e9opold Robert, peintre suisse", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DA272917-7ECB-4671-B07D-FEB1E960EEC6", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 4478, "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Aur\u00e8le", "Robert, L\u00e9opold"], "thematicThemes": ["peinture", "dessin", "r\u00e9volution", "artiste"], "excerpt": "L'atelier des fr\u00e8res Robert \u00e0 Rome. L\u00e9opold Robert rencontre avec le prince Napol\u00e9on-Louis Bonaparte et son \u00e9pouse Charlotte Bonaparte. Les deux fr\u00e8res Bonaparte participent ainsi aux insurrections dans les territoires pontificaux de l'Italie centrale.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Berthoud, Dorette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le moine", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Salomon Gesi", "name": "Nicoloff, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "aubergiste", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Aur\u00e8le Robert", "name": "Widmer, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une ordonnance", "name": "Para, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9opold Robert", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Roi Louis", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Luc Gardan", "name": "Aufer, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Joyan", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Vernet, Horace", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Napol\u00e9on Louis", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-193927", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1248, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640424, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors d'ETTER Serge.", "title": "64.04.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.04.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136456", "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "JAZZ", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ANN\u00c9ES 1960", "KITSCH"], "visualPersons": ["DISTEL, SACHA", "AVERTY, JEAN-CHRISTOPHE", "DISTEL, SACHA", "DISTEL, SACHA", "DISTEL, SACHA"], "id": "asset-146410", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19640424, gala de cl\u00f4ture de la 4 \u00e8me \u00e9dition de la Rose d'Or de Montreux, pr\u00e9sent\u00e9 par le chanteur fran\u00e7ais DISTEL Sacha, avec l'annonce et la remise des prix, dont la Rose d'Or \u00e0 l'\u00e9mission \"Happy End\" de la SSR, r\u00e9alis\u00e9 par ROY Jean-Louis.", "title": "GALA DE CLOTURE DE LA 4 EME EDITION ROSE D'OR DE MONTREUX - 64.04.24", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TSR", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SSR", "TSR", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SSR"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1964-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JENNI, Rose-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (9)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4992238.image", "id": "ece-4992239", "durationSec": 1643, "publicationDate": "1964-04-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "P'tit Lou et sa maman partagent leur vision sur le th\u00e9\u00e2tre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4992239", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4992239"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger P\u00e9lissier, sinologue : A propos de son livre : \"La Chine entre en sc\u00e8ne (de 1839 \u00e0 nos jours)\" (Juillard ; 1963)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E84ABDD4-1695-4776-8ABC-5CC7F3300073", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 866, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["paysan", "r\u00e9volution", "histoire"], "excerpt": "S'explique sur l'expression : \"Le p\u00e9ril jaune\", son origine.  La Chine a \u00e9t\u00e9 la colonie de toutes les nations et \"le p\u00e9ril blanc\" aux yeux des Chinois peut expliquer la rupture du pays avec le monde occidental et le partenaire sovi\u00e9tique. L'entr\u00e9e en sc\u00e8ne de la Chine qui a v\u00e9cu isol\u00e9e pendant trois mill\u00e9naires, les r\u00e9voltes et les r\u00e9formes qui ont accompagn\u00e9 cette entr\u00e9e en sc\u00e8ne : les r\u00e9volutions politiques qui ont boulevers\u00e9 la Chine du XX\u00e8me si\u00e8cle. Revient sur la r\u00e9bellion Taiping (1851-1864) qui a pr\u00e9fac\u00e9 ces changements politiques, a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9volution communiste avant l'heure, Mao Ts\u00e9-Toung a rencontr\u00e9 des paysans qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9bellion, les similitudes entre cet \u00e9pisode et la Chine populaire, la mise en avant de l'agriculture. Le r\u00f4le essentiel qu'est amen\u00e9e \u00e0 jouer la Chine dans le futur.\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n1900 r\u00e9volte des boxeurs\r\nSun Yat-sen: r\u00e9volution politique 1911\r\nTchang Ka\u00ef-Chek: r\u00e9v. nationale 1927\r\nMao: r\u00e9v. sociale 1949\r\nR\u00e9volution Tai Ping 1851-1854: communisme avant lettr", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l'Asie", "name": "Pelissier, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feu vert", "source": "siranau", "title": "Feu vert - Boulimie 64", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Commentaire"], "id": "sound-84321387-9193-4289-9EE2-57BC729F902E", "durationSec": 2538, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulimie 64", "Expo 64"], "thematicThemes": ["humour", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation par Jacques Donzel - 2. Herv\u00e9 Watine - 3. Les Folkloristes - 4. Gribouille - 5. Pr\u00e9sentation par Jacques Donzel - 6. Leny Escudero - 7. Mich\u00e8le Sarna - 8. Adamo - 9. Pr\u00e9sentation par Jacques Donzel - 10. Pr\u00e9sentation par Roland Jay et Lova Golovtchiner - 11. Christiane Tiack - 12. Pr\u00e9sentation par Lova Golovtchiner et Christiane Tiack - 13. Lova Golovtchiner - 14. Pr\u00e9sentation par Lova Golovtchiner et G\u00e9rald Mury - 15. G\u00e9rald Mury - 16. Martine Jeanneret et Lova Golovtchiner - 17. Pr\u00e9sentation par Lova Golovtchiner et B\u00e9atrice Moulin, avec Gabriel Dallard et Alain Corth\u00e9sy - 18. B\u00e9atrice Moulin, avec Gabriel Dallard et Alain Corth\u00e9sy - 19. Annonce de fin par Jacques Donzel", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Marc-Henri Ravussin, conseiller d'Etat vaudois, lors de l'inauguration officielle de l'autoroute Gen\u00e8ve-Lausanne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0FFDF7A7-960E-401F-83D5-1DD90E4B9005", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inauguration", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Ravussin, Marc-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Autoroute Gen\u00e8ve-Lausanne: Discours d'inauguration de et par M. Fran\u00e7ois Peyrot, Conseiller d'Etat", "id": "sound-34BBD93F-9FC2-4510-9035-61D1AE170711", "durationSec": 714, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'autoroute Lausanne - Gen\u00e8ve est officiellement inaugur\u00e9e."], "alternativeTitle": ["SIR_1964-04-23_emission-sans-nom_34BBD93F-9FC2-4510-9035-61D1AE170711 / Autoroute Gen\u00e8ve-Lausanne: Discours d'inauguration de et par M. Fran\u00e7ois Peyrot, Conseiller d'Etat", "Emission sans nom - 23.04.1964"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304941", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Peyrot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3304937"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Carlos Lacerda, gouverneur de la province de Guanabara ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-826B1967-C641-41B7-8193-C32FD43D030D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Monde (journal)", "goulart, Joao"], "thematicThemes": ["communisme", "r\u00e9volution", "dictature militaire"], "excerpt": "[Contexte historique : Cette conf\u00e9rence de presse r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Paris, se d\u00e9roule peu apr\u00e8s le renversement du gouvernement de Joao Goulart, qui menait une r\u00e9forme de politique sociale. Avec la complicit\u00e9 de la CIA, les oligarchies traditionnelles ont manoeuvr\u00e9 pour faire tomber son administration et instaurer une dictature militaire r\u00e9pressive (1964-1985). Ce r\u00e9gime autoritaire a \u00e9t\u00e9 mis en place, directement ou indirectement, par les Etats-Unis, par le biais des agissements de la CIA , afin d'emp\u00eacher la diffusion d'id\u00e9es communistes en Am\u00e9rique latine, perspective qui effrayait le bloc occidental depuis la r\u00e9volution cubaine et la prise de pouvoir de Fidel Castro.]\r\nLe nouveau gouvernement br\u00e9silien et la fin de la crise politique. Esquive la question des projets sociaux du Br\u00e9sil pour attaquer la subjectivit\u00e9 \u00e9ditoriale du journal \"Le Monde\" qui met en place des correspondants communistes qui rapportent des nouvelles fausses sur son pays. Riposte sur la place des communistes dans son pays, la \"colonie sovi\u00e9tique\" que souhaitait l'ancien pr\u00e9sident pour le Br\u00e9sil. R\u00e9plique \u00e0 la question d'un journaliste qui lui demande si son pays a subi une pression \u00e9trang\u00e8re dans cette r\u00e9volution. Les futures relations entre la France et le Br\u00e9sil, son projet de se pr\u00e9senter \u00e0 la t\u00eate de l'Etat, appr\u00e9cie Brigitte Bardot dans son r\u00f4le d'ambassadrice fran\u00e7aise. Attend peu de chose de la prochaine visite du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au Br\u00e9sil, l'attitude nouvelle de son pays \u00e0 l'\u00e9gard de Fidel Castro. Comment il voit l'avenir du Br\u00e9sil, pays in\u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9, la r\u00e9volution de la technologie, l'in\u00e9galit\u00e9 de classe au Br\u00e9sil, parall\u00e8lle avec l'Union Sovi\u00e9tique. Le d\u00e9veloppement de l'\u00e9tat de Guanabara. S'explique sur le terme \"\u00e9puration\" qui a suivi l'instauration du nouveau r\u00e9gime du g\u00e9n\u00e9ral Humberto Branco, dit de ce dernier qu'il a le soutien du peuple. L'exil de Joao Goulart, le sort qu'il lui r\u00e9serverait s'il revenait au Br\u00e9sil (le condamnerait \u00e0 lire les correspondances du journal \"Le Monde\").", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur de la province de Guanabara, journaliste.", "name": "Lacerda, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Pellissier, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Chine entre en sc\u00e8ne\" (Ed. Julliard, 1963)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80761C8B-0EE6-4280-A911-FCE35B6B9630", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 920, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pelissier, Roger", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inauguration de l'autoroute Lausanne-Gen\u00e8ve : Discours de Marc-Henri Ravussin, conseiller d'Etat vaudois, devant le Grand Conseil vaudois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-21E2CA30-57A5-4F5B-825B-8945F76A4EDE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "discours", "inauguration"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Ravussin, Marc-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conflit sino-sovi\u00e9tique : Ralliement de la Roumaine et de la Bulgarie aux th\u00e8ses du PC sovi\u00e9tique. - 2. La situation des artistes polonais en crise face au gouvernement : Interview de Pierre-Henri Simom, journaliste au \"Monde\" - 3. Visite du chancelier f\u00e9d\u00e9ral Ludwig Erhard \u00e0 Bruxelles. - 4. Rubrique Tiers-Monde. - 5. Bilan du congr\u00e8s du FLN \u00e0 Alger : Interview de Charles-Henri Favrod, collaborateur RSR (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-57535673-7A2C-4A9D-838B-0007A21B8D7B", "thematicGeographicals": ["Laos", "Pologne", "Alg\u00e9rie", "Bulgarie", "Tanzanie", "Europe", "Y\u00e9men", "URSS", "Roumanie", "Angola", "Egypte"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["intellectuel", "artiste", "nationalisme", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "communisme"], "excerpt": "1. \u00e0 03.41 : La liaison de Jean Forestier, trop mauvais est interrompue et le commentaires est repris en studio par Jean-Paul Darmsteter, le conflit sinon-sovi\u00e9tique \u00e9volue en se r\u00e9duisant \u00e0 un conflit de personne (Mao-Khrouchtchev). - 2. \u00e0 06.02 : Les artistes polonais veulent continuer \u00e0 s'exprimer librement, quelle \u00e9volution possible, le cr\u00e9dit des intellectuels en Pologne, l'influence de l'\u00e9glise. - 3. Jacques Kotter commente la fin de la tourn\u00e9e europ\u00e9enne du chancelier venu pour d\u00e9battre de la relance d'une union politique. - 4. \u00e0 12.59 : Christian Sulser commente la situation au Laos et la formation d'un nouveau gouvernement, visite de Gamal Abdel Nasser, pr\u00e9sident \u00e9gyptien au Y\u00e9men, r\u00e9union du Tanganika et de Zanzibar en un seul Etat souverain : la Tanzanie, unification des partis nationalistes en Angola. - 5. \u00e0 17.13 : La place de l'Alg\u00e9rie dans le mouvement d'\u00e9mancipation des peuples arabes et africains, sa position d\u00e9licate dans la conf\u00e9rence des non-align\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Champenois, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTB \u00e0 Bruxelles", "name": "Kotter, Jacques (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "EMISSION SPECIALE - 64.04.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-192980", "durationSec": 3662, "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-176073", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640423, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors d'ETTER Serge.", "title": "64.04.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Inauguration de l'autoroute", "imageURL": "http://www.rts.ch/3557230.image", "id": "ece-3304937", "durationSec": 714, "publicationDate": "1964-04-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'autoroute Lausanne - Gen\u00e8ve est officiellement inaugur\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304937", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304937"}, {"source": "escenic", "program": "Soir information", "title": "De passage", "imageURL": "http://www.rts.ch/8930720.image", "id": "ece-8930726", "durationSec": 21, "publicationDate": "1964-04-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Rolling Stones en partance apr\u00e8s un concert \u00e0 Montreux en 1964.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930726", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8930726"}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (8)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4983637.image", "id": "ece-4983638", "durationSec": 1409, "publicationDate": "1964-04-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "P'tit Lou a \u00e9t\u00e9 entendu par le juge au sujet du cambriolage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4983638", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4983638"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conseil des ministres fran\u00e7ais  : Silence \u00e0 propos des d\u00e9cisions russo-anglo-am\u00e9ricaines sur la r\u00e9duction des mati\u00e8res fissibles. - 2. Etats-Unis : Attaques des r\u00e9publicains contre l'administration d\u00e9mocrate. - 3. Visite \u00e0 Londres de Gaston Defferre, maire socialiste de Marseille. - 4. Rubrique Tiers-Monde. - 5. Bilan du congr\u00e8s du FLN \u00e0 Alger : Interview de Charles-Henri Favrod, collaborateur RSR (1/2). - 6. Conf\u00e9rence mondiale du commerce \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview d'Andr\u00e9 Philippe, ancien minstre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-99ABDCA0-9C01-40C2-A2D9-17ECECFAB4DE", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Vietnam du Sud", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "1964-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Defferre, Gaston", "Ben Bella, Ahmed", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["politique nationale", "commerce international", "guerre du Vietnam", "relations internationales", "espionnage"], "excerpt": "1. \u00e0 03.25 : Commentaires de Louis-Albert Zbinden. - 2. \u00e0 09.46 : Jean Sagnier commente les critiques des r\u00e9publicains \u00e0 propos de la r\u00e9alit\u00e9 de la guerre du Vietnam, la tenue des \"assises du conseil de citoyens r\u00e9publicains pour l'\u00e9tude de probl\u00e8mes critiques\" qui d\u00e9noncent la d\u00e9sagr\u00e9gation de l'alliance atlantique par le gouvernement Johnson, et la d\u00e9t\u00e9rioration des relations franco-am\u00e9ricaines. - 3. \u00e0 14.16 : Henri Pierre commente la visite du candidat socialiste aux pr\u00e9sidentielles, lib\u00e9ration et retour au pays d'espion sovi\u00e9tique et britannique. - 4. \u00e0 17.33 : Michel Pittet commente l'imbroglio am\u00e9ricain au sud-Vietnam, les noirs de Rhod\u00e9sie demandent \u00e0 l'ONU de lib\u00e9rer un de leur leader. - 5. \u00e0 19.49 : Le succ\u00e8s de ce congr\u00e8s pour le pr\u00e9sident Ahmed Ben Bella, l'organisation politique du FLN, l'absence de certains hommes politiques en d\u00e9saccord avec l'action de Ben Bella, la politique de nationalisation des banques. - 6. \u00e0 25.54 : Pr\u00e9sentation du plan fran\u00e7ais sur l'organisation des march\u00e9s mondiaux, le processus d'industrialisation des pays en voie de d\u00e9veloppement et le commerce des mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n\r\nGB: Defferre \u00e0 Londres\r\nLaos\r\nInt. Favrod sur congr\u00e8s du FLN\r\nGen\u00e8ve: conf. mondiale du commerce; int. A. Philippe sur le plan fran\u00e7ais sur l'organisation des march\u00e9s mondiaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais", "name": "Philippe, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Champenois, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "64.04.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197478", "durationSec": 239, "publicationDate": "1964-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.04.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266433", "publicationDate": "1964-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-236604", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1410, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640422, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques et avec BIMPAGE Roger \u00e0 la cam\u00e9ra.", "title": "64.04.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "64.04.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146697", "durationSec": 2034, "publicationDate": "1964-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve des gu\u00e9risseurs suisses. Sketch", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-1912A7E5-EF8A-4D0D-99CE-C7951565C17D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 488, "publicationDate": "1964-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "En raison de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale des gu\u00e9risseurs suisses. Candide Panatier, gu\u00e9risseur valaisan, t\u00e9moigne du malaise de la corporation en raison de l'interdiction d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre avec Michel Simon. Interview de M. Joseph Promasens, gu\u00e9risseur fribourgeois. Il fait cause commune avec ses confr\u00e8res valaisans : le nombre de clients est en baisse en raison de l'all\u00e8gement de la p\u00e9nibilit\u00e9 des travaux. Il ne reste qu'une client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re qui ne fr\u00e9quente pas les gu\u00e9risseurs. Le pr\u00e9sentateur devient lui m\u00eame patient des deux gu\u00e9risseurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Nouvelle entente am\u00e9ricano-sovi\u00e9tique autour du nucl\u00e9aire. Extrait d'un discours de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident des Etats-Unis. - 2. R\u00e9action \u00e0 Moscou sur cette nouvelle entente avec les Etats-Unis. - 3. R\u00e9action \u00e0 Londres sur cette d\u00e9tente Est-Ouest. - 4. R\u00e9action \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 propos de la baisse de production des mati\u00e8res fissiles annonc\u00e9e par Washington et Moscou. - 5. Rubrique asiatique. - 6. Crise syrienne. - 7. Elections en Alg\u00e9rie", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-CF99456B-178A-42BD-B5FA-7EC2FAC707A1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 1265, "publicationDate": "1964-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "relations internationales", "communisme"], "excerpt": "1. \u00e0 03.05 : Les restrictions en mati\u00e8re d'arme nucl\u00e9aire de part et d'autres, le d\u00e9sir de paix des deux nations. \u00e0 04.23 : Extrait d'une d\u00e9claration du pr\u00e9sident Lyndon Johnson qui appelle les deux pays \u00e0 sauvegarder l'effort de paix, tout en restant vigilant quant \u00e0 la p\u00e9rrenit\u00e9 du communisme. - 2. \u00e0 07.27 : Jean Forestier en ligne de Moscou commente ce nouveau rapprochement n\u00e9o-pacifique qui mets le pas sur l'isolationnisme. - 3. \u00e0 09.09 : Henri Pierre en ligne de Londres commente la bonne r\u00e9action des Britanniques face \u00e0 cette d\u00e9tente. - 4. \u00e0 12.30 : Jean-Paul Darmsteter en ligne du Palais des Nations de Gen\u00e8ve commente le bon accueil fait \u00e0 cet accord. - 5. \u00e0 14.07 : Christian Sulser relate les conflits qui agitent la r\u00e9gion du sud-est asiatique ; Laos, la Grande-Malaisie. - 6. \u00e0 16.22 : Christian Sulser commente le conflit qui oppose la population contre le r\u00e9gime baassiste de Damas. - 7. \u00e0 18.44 : R\u00e9my Champenois en ligne d'Alger commente l'\u00e9lection des 80 membres du comit\u00e9 central du parti du FLN.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Johnson, Lyndon B.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTF \u00e0 Alger", "name": "Champenois, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Le repos du monde (9)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448860.image", "id": "ece-3448862", "durationSec": 1706, "publicationDate": "1964-04-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les cantons suisses ne peuvent r\u00e9sister \u00e0 la m\u00e9diation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448862", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448862"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Un peu de patience, Stephens ! De Philip Broadley", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-787417F1-8C2D-4EB7-97DF-16C8EE2E2822", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste britannique", "name": "Broadley, Philip", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Williams", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Charles", "name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une femme", "name": "Valde, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Owen Stephens", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Morton", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Gloria", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Parkus", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Vivien", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Dickon", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Beth", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Sergent Gregory", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Schmid, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Echec du coup d'\u00e9tat militaire au Laos contre le prince neutraliste Souvanna Phouma : Interview de Jean Lacouture, journaliste. - 2.  R\u00e9actions internationales au coup d'\u00e9tat au Laos. - 3. Situation \u00e0 Chypre. - 4. Flamb\u00e9e de violence en Syrie. - 5. Conflit autour de l'ind\u00e9pendance de la Rhod\u00e9sie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D8211F80-2DAC-4884-9BB4-994494876F22", "thematicGeographicals": ["Laos", "Rhod\u00e9sie", "Syrie", "France", "Etats-Unis", "Chypre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1651, "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Souvanna Phouma, Moune", "el-Assad, Hafez"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "coup d'Etat", "relations internationales", "neutralit\u00e9", "crise politique"], "excerpt": "1. \u00e0 02.38 : Les raisons de ce coup d'\u00e9tat op\u00e9r\u00e9 par des g\u00e9n\u00e9raux de droite, la solution neutraliste au Laos est un moindre mal choisi par l'Occident. - 2. \u00e0 09.12 : Jean Sagnier en ligne de Washington commente l'appui des Etats-Unis qui r\u00e9affirment leur soutien au gouvernement l\u00e9gal du prince Souvanna Phouma. \u00e0 10.51: Henri Pierre en ligne de Londres commente le soulagement des Britanniques devant l'\u00e9chec de ce coup d'\u00e9tat, le b\u00e9n\u00e9fice de la situation est de resserrer les liens occidentaux autour du Laos. \u00e0 13.03 : Jean-Pierre Moulin en ligne de Paris commente la condamnation du gouvernement fran\u00e7ais qui souhaite voir appliquer une solution neutraliste pour le sud-est asiatique. - 3. \u00e0 16.38 : Jacques Matthey-Doret commente la mobilisation des casques bleus et tirs de coups de feu, le pessimisme du m\u00e9diateur de l'ONU. - 4. \u00e0 19.50 : Richard Anderegg commente la r\u00e9pression des Baas organis\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Hafez el-Assad. - 5. \u00e0 25.17 : Henri Pierre commente les cons\u00e9quences de l'ind\u00e9pendance de la Rhod\u00e9sie men\u00e9e par les colons ultras avec \u00e0 leur t\u00eate Ian Smith.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien \" Le Monde\", historien et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "Troubles \u00e0 Hama", "imageURL": "http://www.rts.ch/5237321.image", "id": "ece-5236755", "durationSec": 270, "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1964 \u00e0 Hama en Syrie, des \u00e9meutes sont violemment r\u00e9prim\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5236755", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5236755"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Enigmatique Voltaire. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BFDE5779-BD52-497F-B473-015C4DAEF6F8", "durationSec": 727, "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["christianisme", "haine", "\u00e9crivain", "18e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Septi\u00e8me Etoile", "source": "gico", "title": "64.04.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-259569", "durationSec": 499, "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-164838", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "SUISSE"], "durationSec": 1074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin, SUISSE : 19640420, le com\u00e9dien fran\u00e7ais BELMONDO Jean-Paul est en Suisse pour le tournage du film \"Echappement libre\" du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais BECKER Jean.", "title": "64.04.20", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1964-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Rencontres", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Piccard concernant le m\u00e9soscaphe. - 2. (09.51) Interview de Louis Gaulis, dramaturge :  A propos de sa pi\u00e8ce \"L'ing\u00e9nieux Sancho Pan\u00e7a\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D0E057C-54E9-40EA-BD18-1E3F503A5874", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1964-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Jacques", "Expo 64"], "thematicThemes": ["art dramatique", "oc\u00e9anologie", "sous-marin civil", "recherche scientifique", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge", "name": "Gaulis, Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge", "name": "Gaulis, Louis", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "r\u00f4le de Don Quichotte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00f4le de Sancho Pan\u00e7a", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LAUSANNE-SERVETTE - 64.04.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92566", "durationSec": 682, "publicationDate": "1964-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Mus\u00e9e imaginaire", "source": "gico", "title": "64.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237407", "durationSec": 1632, "publicationDate": "1964-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "64.04.19", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-249436", "durationSec": 660, "publicationDate": "1964-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPLAIN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Tendance une pi\u00e8ce", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437778.image", "id": "ece-3437780", "durationSec": 210, "publicationDate": "1964-04-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tendance 1964, le retour (momentan\u00e9) du maillot une pi\u00e8ce.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437780", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437780"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Une femme libre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463113.image", "id": "ece-3461917", "durationSec": 179, "publicationDate": "1964-04-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierrette Micheloud s'exprime sur sa libert\u00e9 de femme artiste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461917", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461917"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Porcherie mod\u00e8le", "imageURL": "http://www.rts.ch/8116492.image", "id": "ece-8116498", "durationSec": 237, "publicationDate": "1964-04-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La commune fribourgeoise de St-Aubin dispose en 1964 d'un \u00e9levage de porcs ultra moderne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116498", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8116498"}, {"source": "escenic", "program": "P'tit Lou", "title": "P'tit Lou (7)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4983603.image", "id": "ece-4983604", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1964-04-18T00:59:59Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un cambriolage! Et si Tonia y \u00e9tait pour quelque chose?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4983604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4983604"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Fin de la gr\u00e8ve des m\u00e9decins belges. - 3. Hospitalisation surprise du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 4. Br\u00e8ves internationales. - 5. Voyage en Asie du Sud-Est de Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. - 6. R\u00e9organisation gouvernementale au Laos. - 7. Agitation en Rhod\u00e9sie du Sud. - 8. Conf\u00e9rence mondiale du commerce \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-51A7B3C0-DCF0-490E-B8EE-63574C200938", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est", "Laos", "Belgique", "Rhod\u00e9sie", "France"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "1964-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phouma, Souvanna", "OTASE (Organisation du trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est)", "Gaulle, Charles de", "GATT"], "thematicThemes": ["personnel hospitalier", "ex\u00e9cutif national", "commerce international", "relations internationales", "gr\u00e8ve", "op\u00e9ration chirurgicale", "diplomatie", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "2. (A 2.51) R\u00e9action de Th\u00e9o Lef\u00e8vre, premier ministre belge (\u00e0 3.34) et d'Albert Descamps, recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain (\u00e0 5.06). - 3. (A 7.13) Commentaire de Paris. L'int\u00e9rim a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Georges Pompidou. L'hospitalisation du g\u00e9n\u00e9ral pose des questions sur l'avenir de son mandat. - 4. (A 11.46) Querelle sino-sovi\u00e9tique. Affaire chypriote : la Turquie formule un chantage diplomatique \u00e0 l'attention des Am\u00e9ricains.- 5. (A 14.34) R\u00e9union de l'OTASE \u00e0 Manille. Commentaire de Washington. - 6. (A 18.09). - 7. (A 21.33). - 8. (A 22.29) Suppression \u00e9ventuelle du GATT. Efforts latino-am\u00e9ricains pour trouver une solution en faveur des pays en voie de d\u00e9veloppement. Possible proposition d'un march\u00e9 commun inter-am\u00e9ricain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain", "name": "Descamps, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Premier ministre belge", "name": "Lef\u00e8vre, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste belge", "name": "Vierendeels, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P'tit Lou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-140907", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1375, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19640418, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques et BIMPAGE Roger \u00e0 la cam\u00e9ra.", "title": "64.04.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1964-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "64.04.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146157", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1964-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE OVIN", "TONTE DES MOUTONS", "MOUTON", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PO\u00c9SIE", "MAILLOT DE BAIN", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-191471", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ST-AUBIN (FR)", "SUISSE"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, St-Aubin (FR) : 19640418, 2 \u00e8me partie d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la viande. La qualit\u00e9 de la viande d\u00e9pend en grande partie des conditions d'\u00e9levage et de la nourriture donn\u00e9e aux animaux de boucherie\n* SUISSE : 19640418, entretien avec l'\u00e9crivain et po\u00e8te suisse MICHELOUD Pierrette\n* SUISSE : 19640418, pr\u00e9sentation des tendances de la mode en mati\u00e8re de maillots de bain et de vestes de plage\n* SUISSE : 19640418, le chef de cuisine BERNASCONI Michel pr\u00e9pare une recette de dorade No\u00e9mie.", "title": "64.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-AUBIN (FR)", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1964-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" au g\u00e9n\u00e9rique appara\u00eet \u00e9galement le nom de Gilbert Picard", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070513 et du 20090201"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}]}}