{"response": {"numFound": 1671, "start": 400, "docs": [{"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "Le m\u00e9tier de b\u00fbcheron", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447088.image", "id": "ece-3447090", "durationSec": 1819, "publicationDate": "1964-10-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On recrute b\u00fbcherons, aimant la nature mais travailleurs!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447090", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447090"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "En eaux troubles", "imageURL": "http://www.rts.ch/8595269.image", "id": "ece-8589716", "durationSec": 537, "publicationDate": "1964-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9fil\u00e9 de mode dans un sous-marin, il fallait y penser.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589716", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8589716"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conf\u00e9rence des non-align\u00e9s au Caire. - 2. D\u00e9claration de Mo\u00efse Tschomb\u00e9, Premier ministre congolais en visite \u00e0 Paris s'explique sur sa pr\u00e9sence \u00e0 la conf\u00e9rence des non-align\u00e9s. - 3. Ajournement de la conf\u00e9rence des pays maghr\u00e9bins. - 4. R\u00e9action des Etats-Unis \u00e0 la conf\u00e9rence des non-align\u00e9s du Caire. - 5. La position de la France sur la relance de la force multilat\u00e9rale atlantique. - 6. Campagne \u00e9lectorale en Grande-Bretagne", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-EFD70BFA-8071-48B1-8881-AD08530A2C1D", "thematicGeographicals": ["Congo", "Afrique du Nord", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1964-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "campagne \u00e9lectorale", "r\u00e9union internationale", "politique de d\u00e9fense", "non alignement"], "excerpt": "1. \u00e0 02.15 : Jean Lef\u00e8vre commente les d\u00e9bats qui ont mis en \u00e9vidence le poids des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s, la tendance des \"sages (Tito, Shastri) et la tendance des Chinois. - 2. \u00e0 07.20 : Extrait dans lequel il r\u00e9affirme l'ind\u00e9pendance politique et morale de son pays. - 3. \u00e0 08.40 : Pierre Moser commente ce report qui affaiblit la cr\u00e9ation d'une union politique maghr\u00e9bine, les diff\u00e9rences de r\u00e9gime qui rendent cette union difficile. - 4. \u00e0 11.16 : Jean Sagnier commente la question de la prolif\u00e9ration des armements nucl\u00e9aires qui pr\u00e9occupe Washington, l'engagement des jeunes nations pour les probl\u00e8mes mondiaux. - 5. \u00e0 19.08 : Commentaires d'Hector Cartigny. - 6. \u00e0  21.23 : Henri Pierre commente l'avance des travaillistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre congolais", "name": "Tschomb\u00e9, Mo\u00efse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tunis", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington ", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Concise (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6BAB2B3-C022-4714-8CF2-E4F015FE5812", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Concise"], "durationSec": 806, "publicationDate": "1964-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Concise", "name": "Deb\u00e9taz, Ulysse", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron", "name": "Lambelet, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "64.10.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165111", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1964-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070401"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "title": "LES FORESTIERS BUCHERONS - 64.10.10", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00dbCHERON", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "SYLVICULTURE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["PLANS-SUR-BEX, LES", "PLANS-SUR-BEX, LES", "VAUD", "VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "GIMEL"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174891", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "1964-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19641010, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de b\u00fbcheron forestier, une profession en qu\u00eate de main-d'oeuvre. L'apprentissage, qui se fait en 3 ans, est destin\u00e9 \u00e0 des jeunes aimant la nature et ne rechignant pas sur l'effort physique.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Jean Dumur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476032.image", "id": "ece-3476033", "durationSec": 529, "publicationDate": "1964-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Jean Dumur commente le fameux rapport Warren.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476033", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476033"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le rapport Warren", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461546.image", "id": "ece-3461540", "durationSec": 529, "publicationDate": "1964-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le rapport Warren, un document contest\u00e9 sur la mort de JFK.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461540", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461540"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "64.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146470", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1964-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CARREFOUR SPECIAL - 64.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166385", "durationSec": 1972, "publicationDate": "1964-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Transport \u00e0 l'honneur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446236.image", "id": "ece-3446238", "durationSec": 2377, "publicationDate": "1964-10-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tapis roulants, passerelles et cin\u00e9ma \u00e0 360 degr\u00e9s: \u00e7a bouge \u00e0 l'Expo!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446238", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446238"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Hail\u00e9 Selassi\u00e9, empereur d'Ethiopie : A propos de la deuxi\u00e8me conf\u00e9rence des pays non align\u00e9s au Caire", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F69F5DFE-18CE-4AEA-A925-065E77F51973", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Ethiopie", "Suisse"], "durationSec": 648, "publicationDate": "1964-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales", "paix"], "excerpt": "Comment la doctrine du non-engagement a-t-elle influenc\u00e9 la vie internationale depuis la conf\u00e9rence de Belgrade en 1961, l'accession \u00e0 l'ind\u00e9pendance de nombreux pays. But de la conf\u00e9rence du Caire : maintenir la paix internationale et poursuivre l'action de d\u00e9colonisation, le mar\u00e9chal Tito et le pr\u00e9sident Nasser ont aid\u00e9 \u00e0 r\u00e9unir cette conf\u00e9rence et inspir\u00e9 certains th\u00e8mes. L'avenir et les r\u00f4les des pays du \"non-align\u00e9s\" dans un contexte international divis\u00e9. Aspire \u00e0 une plus grande collaboration entre les pays africains, r\u00e9pond \u00e0 la question du mythe de la bombe atomique chinoise, la multiplication des pays poss\u00e9dant la bombe atomique menace la paix internationale. Ce qu'il pense de la Suisse, de sa neutralit\u00e9, remercie particuli\u00e8rement le canton de Gen\u00e8ve qui lui permit de s'exprimer devant la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations dans les ann\u00e9es 1930 alors que son pays \u00e9tait menac\u00e9 par le fascisme italien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "empereur d'Ethiope", "name": "Selassi\u00e9, Hail\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Secteurs de l'Expo 64", "source": "gico", "title": "COMMUNICATIONS ET TRANSPORTS - 64.10.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-164482", "durationSec": 2376, "publicationDate": "1964-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A livre ouvert (1962-1964)", "source": "gico", "title": "64.10.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-191538", "durationSec": 2733, "publicationDate": "1964-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Lutry en f\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476579.image", "id": "ece-3476581", "durationSec": 170, "publicationDate": "1964-10-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cort\u00e8ge de Lutry, un classique sur les bords du L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476581", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476581"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Edouard Delby, journaliste : A propos du r\u00e9gime dictatorial du G\u00e9n\u00e9ral Stroessner, chef d'Etat du Paraguay. - 2. Conf\u00e9rence des pays non-align\u00e9s au Caire. - 3. L'\u00e9conomie en URSS. - 4. Concile Vatican II sur l'oecum\u00e9nisme", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A4529280-F218-42FD-969A-AE7E4E7759E8", "thematicGeographicals": ["URSS", "Paraguay"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1964-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stroessner, Alfredo", "Concile Vatican II", "Tschomb\u00e9, Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "religion et croyances", "concile", "dictature militaire", "non alignement", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "1. \u00e0 03.58 : Les appuis militaires et industriels du G\u00e9n\u00e9ral Stroessner, chef d'Etat du Paraguay, les ressources agricoles du pays. Pourquoi le Pentagone s'int\u00e9resse au Paraguay, le soutien moral et militaire des Etats-Unis \u00e0 ce r\u00e9gime dictatorial, la visite du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au G\u00e9n\u00e9ral Stroessner. - 2. \u00e0 09.33 : Richard Anderegg commente la troisi\u00e8me journ\u00e9e de la conf\u00e9rence o\u00f9 Mo\u00efse Tschomb\u00e9, Premier ministre du Congo tient la vedette depuis sa r\u00e9sidence forc\u00e9e en Egypte. Ce dernier est emp\u00each\u00e9 ill\u00e9galement de participer \u00e0 la conf\u00e9rence. - 3. \u00e0 14.42 : Alexandre Metaxas commente le revirement \u00e9conomique initi\u00e9 par Nikita Khrouchtchev : Reprendre les m\u00e9thodes capitalistes pour les appliquer \u00e0 un syst\u00e8me socialiste, la loi de l'offre et de la demande. - 4. \u00e0 17.10 : Jean Neuvecelle en ligne de Rome commente la port\u00e9e des d\u00e9bats sur l'oecum\u00e9nisme, le Concile souhaite une multiplication de contact entre catholique et non-catholique.\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Delby, Edouard (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.10.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159197", "durationSec": 1415, "publicationDate": "1964-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "LE SOUVENIR DE GEORGES PITOEFF - 64.10.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237406", "durationSec": 2488, "publicationDate": "1964-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Argentine. - 2. Ouverture au Caire de la 2\u00e8me s\u00e9ance de la conf\u00e9rence des pays non-align\u00e9s. - 3. Interview d'Edouard Delby (orthographe incertaine), sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine : A propos du Paraguay. - 4. Voyage officiel au Canada d'Elisabeth II Reine d'Angleterre. - 5. L'URSS proteste contre des activit\u00e9s d'espionnage de la part des Etats-Unis et de la Grande-Bretagne. - 6. C\u00e9r\u00e9monie du 15\u00e8me aniversaire de la cr\u00e9ation de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-710622C7-46C0-4BE8-AC3F-2E6F1F7B3962", "thematicGeographicals": ["Canada", "Allemagne de l'Ouest", "Paraguay", "URSS"], "durationSec": 1585, "publicationDate": "1964-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stroessner, Alfredo", "Elisabeth II", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "voyage", "anniversaire", "r\u00e9pression politique", "r\u00e9union internationale", "espionnage", "dictature militaire", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. \u00e0 02.19 : Jean-Pierre Elkabbach en ligne de Cordoba commente l'arriv\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral perturb\u00e9e par de violentes manifestations de p\u00e9ronistes. - 2. \u00e0 06.59 : Richard Anderegg en ligne de Caire commente le discours du pr\u00e9sident Sukarno d'Indon\u00e9sie qui a pris \u00e0 parti l'imp\u00e9rialisme et les grandes puissances et a exhort\u00e9 les pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 s'armer \u00e0 outrance. L'intervention du mar\u00e9chal Tito. Les Etats non-align\u00e9s cherchent sous une aile de gauche une politique plus dynamique. - 3. \u00e0 11.12 : Le portrait d'Alfredo Stroessner, dictateur port\u00e9 au pouvoir par l'arm\u00e9e en 1954, la r\u00e9pression de l'opposition men\u00e9e par Stroessner, la censure, la terreur, son arm\u00e9e de 35 000 hommes. La situation \u00e9conomique d\u00e9satreuse du pays. - 4. \u00e0 16.02 : Commentaires de Ren\u00e9 Koenig sur ce voyage alors que les dissensions entre les Canadiens de langue fran\u00e7aise et anglaise augmentent. - 5. \u00e0 19.38 : Maurice Berger en ligne de Moscou commente cet \u00e9pisode qui d\u00e9borde sur les relations entre l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale et l'URSS. - 6. \u00e0  23.22 : Eric Kistler en ligne de Bonn commente cet \u00e9ven\u00e9ment et l'actualit\u00e9 politique du pays. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Delby, Edouard (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste ORTF envoy\u00e9 \u00e0 C\u00f3rdoba (Argentine)", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Machines \u00e0 Tinguely. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-C527B069-D888-4768-A2B7-9A8AF012F8DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1964-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["place", "sculpture", "am\u00e9nagement du territoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Mort de Harpo Marx, com\u00e9dien membre des Marx Brothers. - 2. Interview, de Fr\u00e9d\u00e9ric Landry, critique de cin\u00e9ma : A propos de la 3e semaine d'\u00e9tudes cin\u00e9matographiques \u00e0 Brunnen. - 3. Interview d' Edouard Molinaro, r\u00e9alisateur  : A propos de son film : \"La chasse \u00e0 l'homme\". - 4. Interview de Jeanne Moreau, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans le film : \" Mata Hari\" de Jean-Louis Richard", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9A839E80-BDCA-410D-B5AC-7F2A0A16B08B", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1964-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mata Hari", "Godard, Jean-Luc", "Marx, Harpo"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "r\u00e9union", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "1. Historique des Marx Brothers et portrait de Harpo Marx. - 2. \u00e0 02.23 : Cette semaine s'adresse \u00e0 la jeunesse, et a pour but de d\u00e9velopper la culture cin\u00e9matographique aupr\u00e8s de ce jeune public, les personnalit\u00e9s qui vont animer cette semaine, les films suisses qui seront projet\u00e9s, le film : \" Les Italiens\" d'Alexander J. Seiler, les court-m\u00e9trages de Walter Marti, les films polonais qui seront pr\u00e9sent\u00e9s, le choix de Jean-Luc Godard pour repr\u00e9senter le cin\u00e9ma fran\u00e7ais, le cin\u00e9aste (dont la pr\u00e9sence n'est pas garantie) sera d\u00e9fendu par un jury de jeunes de Locarno. Le cin\u00e9ma italien sera aussi \u00e0 l'honneur avec les films de Vittorio De Seta. L'\u00e9volution de ces rencontres cin\u00e9matographiques. - 3. \u00e0 13.27 : Le th\u00e8me de son film. \u00e0 16.25 : Extrait du film avec Jean-Paul Belmondo, Claude Rich, Jean-Claude Brialy et H\u00e9l\u00e8ne Duc. - 4. \u00e0 18.24 : Le personnage de Mata-Hari, ce qui l'a int\u00e9ress\u00e9 dans ce personnage, parle du film \"Le Train\",  dans lequel elle a jou\u00e9 et qui ne l'a pas passionn\u00e9, choisit d'abord un film pour son r\u00e9alisateur, ceux avec lesquels elle aimerait tourner, se confie enti\u00e8rement aux indications du r\u00e9alisateur, ses projets.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Landry, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Molinaro, Edouard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Duc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Rich, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brialy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les causeries de Henri Guillemin sur l'humour dans l'oeuvre de Victor Hugo (2/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-369C55FF-8F2E-406D-9D18-7AC06A2F8F61", "durationSec": 951, "publicationDate": "1964-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["humour", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de notes joviales de Victor Hugo, qui n'apparaissent pas dans ses oeuvres.\r\nGuillemin les a retrouv\u00e9es dans les archives de Hugo que la famille lui a mis \u00e0 disposition en 1948-1950.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire, historien et pol\u00e9miste", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire, historien et pol\u00e9miste", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.10.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184762", "durationSec": 1506, "publicationDate": "1964-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La terrible Sonnaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452714.image", "id": "ece-3452716", "durationSec": 157, "publicationDate": "1964-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Morat-Fribourg, la course la plus populaire de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452716", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452716"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Premier programme"], "program": "Masques et musiques", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8876D0F-67A9-4E84-8E00-271FFD699DC6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1673, "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1964-10-04_masques-et-musiques_C8876D0F-67A9-4E84-8E00-271FFD699DC6 / Maurice Chappaz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Premier programme"], "program": "Masques et musiques", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 15.01.10 - Maurice Chappaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75D4D2ED-5139-4B07-ACD7-77C3DDA78850", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VAUDOIS", "VAUDOIS"], "id": "asset-197945", "thematicGeographicals": ["PIEMONT"], "durationSec": 754, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pi\u00e9mont : 19641004, les Vaudois originaires du Pi\u00e9mont se sont implant\u00e9s dans la r\u00e9gion. Ils pr\u00eachent la pauvret\u00e9 et le retour \u00e0 l'Evangile sans hi\u00e9rarchie \u00e9ccl\u00e9siastique et ont cr\u00e9\u00e9 le centre Agap\u00e9 de rencontres oecum\u00e9niques.", "title": "LES VAUDOIS DU PIEMONT - 64.10.04", "visualGeographicals": ["PIEMONT", "PIEMONT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" des Vaudois du Pi\u00e9mont en Italie"], "thematicThemes": ["VAUDOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "title": "64.10.04", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92571", "durationSec": 441, "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG", "ANN\u00c9ES 1960", "HOCKEY SUR GAZON", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-134960", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MORAT", "LAUSANNE"], "durationSec": 441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Fribourg-ville : 19641004, 31 \u00e8me \u00e9dition de la course \u00e0 pied Morat Fribourg, remport\u00e9e par le coureur bernois FRIEDLI Edgar\n* Lausanne : 19641004, match nul entre le Lausanne-Sports et le Stade Lausanne qui se sont s\u00e9par\u00e9s sur le score de 1 but \u00e0 1, lors d'un match de hockey sur gazon.", "title": "64.10.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MORAT", "LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate cantonale des patois du Valais \u00e0 Saxon", "id": "sound-7B1CD332-BD93-4B4B-AFF9-651DDC484B0D", "thematicGeographicals": ["Is\u00e9rables", "H\u00e9r\u00e9mence", "Chalais", "Randogne"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1964-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Juliette Cordey (1894-1964), de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. A propos de la F\u00eate cantonale des patois du Valais \u00e0 Saxon, pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 3. Discours de bienvenue \u00e0 la F\u00eate cantonale des patois du Valais, de Jean Duey, par Jean Duey, de Chalais (VS) - 4. &#34;Entendre&#34;, de Tharsice Crettol, par Les Mayentzons de la noblia contra, de Randogne (VS) - 5. &#34;Le sacristain&#34;, de Jules Dayer, par Jules Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 6. &#34;A Saxon&#34;, de Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 7. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Les Mayentzons de la noblia contra", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Dayer, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Avry-sur-Matran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-328E2A34-47B3-46D4-B55A-CDDAC342EEAF", "thematicGeographicals": ["Avry-sur-Matran", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 749, "publicationDate": "1964-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Affry, Louis d'"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "commune", "chapelle", "homicide", "fanfare", "histoire", "religion et croyances", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "La famille d'Affry s'\u00e9tablit \u00e0 Fribourg au d\u00e9but du XIII si\u00e8cle et Louis d'Affry fut le premier landamann de Suisse en 1803. Construction de la chapelle. Autre personnage c\u00e9l\u00e8bre de la commune, Monseigneur Gumy, de l'Ordre des capucins, fut envoy\u00e9 aux Seychelles o\u00f9 il emmena des instruments et cr\u00e9a une fanfare. Extrait d'un morceau de Landwehr de Fribourg. La musique ayant toujours jou\u00e9 un r\u00f4le important, chaque membre du Conseil communal faisait partie de la fanfare locale. Avry-sur-Matran a eu le triste privil\u00e8ge d'avoir le dernier assassin condamn\u00e9 \u00e0 mort en Suisse. Choeur mixte interpr\u00e9tant la \"Marche des chanteurs fribourgeois\", de Bernard Chenaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Avry-sur-Matran", "name": "Gumy, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal", "name": "Bielmann, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'Avry-sur-Matran", "name": "Gumy, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire", "name": "Burgy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Chenaux, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CARREFOUR + SOIR INFORMATION - 64.10.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-163367", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1964-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exposition 64", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "MONTAGNE", "TUNNEL", "LAC", "EXPOSITION NATIONALE", "MONTAGNE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "EXPOSITION NATIONALE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "EXPOSITION NATIONALE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPOSITION NATIONALE", "MONTAGNE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "ENNEIG\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-237478", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 1280, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grisons : 19641002, journ\u00e9e cantonale des Grisons \u00e0 l'occasion de l'exposition nationale suisse de 1964 Expo 64 qui met en avant les traditions et les valeurs des Romanches, Allemands et Italiens.", "title": "JOURNEE CANTONALE DES GRISONS - 64.10.02", "visualGeographicals": ["GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "COIRE", "GRISONS", "DAVOS", "GRISONS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1964-10-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la r\u00e9gion des Grisons en Suisse en 1964"], "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Vivre \u00e0 P\u00e9kin", "imageURL": "http://www.rts.ch/5259781.image", "id": "ece-3437098", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1964-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien de la famille Wong Tsan dans la Chine de Mao.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437098", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437098"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Gulliver", "imageURL": "http://www.rts.ch/3485247.image", "id": "ece-3485248", "durationSec": 436, "publicationDate": "1964-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Suisses seraient-ils trop conformistes? La question d\u00e9range.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3485248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3485248"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Fran\u00e7ois Gross", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460183.image", "id": "ece-3460185", "durationSec": 237, "publicationDate": "1964-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fran\u00e7ois Gross revient sur une interview de Pierre B\u00e9guin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460185"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Pierre B\u00e9guin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466830.image", "id": "ece-3461370", "durationSec": 237, "publicationDate": "1964-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il fut une figure du journalisme romand. Fran\u00e7ois Gross en parle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461370", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461370"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Apprivoiser la mort", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476516.image", "id": "ece-3165019", "durationSec": 933, "publicationDate": "1964-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour les Napolitains, le rapport quotidien \u00e0 la mort exalte la vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3165019", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3165019"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Far West de Mao", "imageURL": "http://www.rts.ch/4947368.image", "id": "ece-4947369", "durationSec": 798, "publicationDate": "1964-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'influence de la Chine de Mao sur la vie des Mongols.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4947369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4947369"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Suisse conformiste", "imageURL": "http://www.rts.ch/4975853.image", "id": "ece-4975854", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1964-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les r\u00e9sultats d'un sondage national organis\u00e9 lors de l'Expo 64.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4975854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4975854"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Makarios III", "imageURL": "http://www.rts.ch/4945437.image", "id": "ece-4945438", "durationSec": 1392, "publicationDate": "1964-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'archev\u00eaque Makarios III est aussi le pr\u00e9sident de Chypre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4945438", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4945438"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Entretien avec Makarios III", "imageURL": "http://www.rts.ch/8173541.image", "id": "ece-8173547", "durationSec": 513, "publicationDate": "1964-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'archev\u00eaque Makarios III \u00e0 la t\u00eate de Chypre d\u00e9tient l'autorit\u00e9 autorit\u00e9 religieuse et politique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8173547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8173547"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Culte du travail", "imageURL": "http://www.rts.ch/8199037.image", "id": "ece-8165485", "durationSec": 197, "publicationDate": "1964-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un sondage r\u00e9alis\u00e9 en 1964 confirme le culte des Suisses pour la valeur travail.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8165485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8165485"}, {"source": "siranau", "title": "Le carillon avec l'orgue de l'Expo 64", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3FCA8448-DD90-4BE9-A330-39370C9367DD", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 803, "publicationDate": "1964-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Face A: Quand le mai va v'nir (Emile Jaques-Dalcroze) - Coucou (populaire tessinois) - Allons danser sous les ormeaux (Jean-Jacques Rousseau) - Chanson du chevrier (Gustave Doret) Face B: Suite anniviarde: Le Vieux clocher, Quand la vigne refleurit - Dimanche \u00e0 Vissoie: Angelus, Ite missa est (Georges Cramer)", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "carillonneur", "name": "Boulenaz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Cramer, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Wetz, correspondant RSR et \"Le Monde\" : A propos de l'Inde (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9310473F-CEBB-4FBF-9ACA-A6F6068223AA", "thematicGeographicals": ["Chine", "Cachemire", "Inde", "Pakistan"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "1964-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "fronti\u00e8re", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "Le sentiment de trahison ressenti par de nombreux Indiens \u00e0 propos du conflit indo-chinois. L'aide am\u00e9ricaine re\u00e7ue par les Indiens, le profond attachement au neutralisme de l'Inde, la personnalit\u00e9 du Pandit Nehru. La gen\u00e8se du probl\u00e8me, les difficiles n\u00e9gociations. La rivalit\u00e9 \u00e9conomique, la d\u00e9monstration de la puissance chinoise qui fait autorit\u00e9 aupr\u00e8s de ses voisins asiatiques. Le probl\u00e8me d'int\u00e9gration des tribus du nord de l'Inde, proches de la fronti\u00e8re chinoise, le conflit au Cachemir.   \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Rappel de la proclamation de la R\u00e9publique populaire de Chine par Mao Zedong . - 2. Interview de Robert Guillain, reporter fran\u00e7ais : A propos de la Chine. - 3. Conflit sino-sovi\u00e9tique. - 4. Les gr\u00e8ves des dockers dans la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. - 5. Extrait discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 Valparaiso (Chili). - 6. Accord entre l'URSS et Chypre", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-54B237BA-5B3D-475F-B47F-3572C27B6392", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Chine", "France", "Chili", "Chypre"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "1964-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["automatisation", "salaire", "accord international", "gr\u00e8ve", "communisme", "arme atomique", "port", "niveau de vie", "agriculture", "crise politique", "discipline (r\u00e8gle)", "aide de l'Etat"], "excerpt": "1. \u00e0 02.09 : Jacques Matthey-Doret commente la politique ext\u00e9rieure de la Chine. - 2. \u00e0 03.56 : L'ordre communiste mis en place depuis la proclamation de la Chine populaire en 1949, l'am\u00e9lioration \"relatif\" du niveau de vie des Chinois, le retard industriel, la discipline draconniene de la vie en Chine, la menace potentielle de la bombe atomique chinoise. - 3. \u00e0 11.29 : Maurice Berger commente la d\u00e9cision de Moscou ne pas excommunier les communistes chinois. - 4. \u00e0 14.24 : Georges Reymond commente la gr\u00e8ve des 60'000 dockers de la c\u00f4te atlantique contre le projet d'introduire l'automation dans la manutention maritime et pour des r\u00e9valuations salariales. - 5. \u00e0 18.05. - 6. \u00e0 21.19 : Maurice Berger commente cet accord par lequel l'URSS garanti une aide militaire et \u00e9conomique \u00e0 Chypre, l'appui politique de cet accord pour revendiquer l'ind\u00e9pendance de l'\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter fran\u00e7ais", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTBF \u00e0 New-York", "name": "Reymond, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Mosocu", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le cimeti\u00e8re d'autos", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441702.image", "id": "ece-3440816", "durationSec": 509, "publicationDate": "1964-09-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que faire des vieilles voitures qui finissent \u00e0 la d\u00e9charge?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440816", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440816"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.09.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164793", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1964-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "64.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235414", "durationSec": 1256, "publicationDate": "1964-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Legrand, compositeur de musique de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C47A3FF9-38B8-43B7-9520-F79A2C953A5A", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1964-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrand, Michel"], "thematicThemes": ["musique de film", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur de musique de films", "name": "Legrand, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. La prochaine conf\u00e9rence inter-communiste. - 2. Rencontre entre le mar\u00e9chal Tito, chef d'Etat yougoslave et Antonin Novotny, pr\u00e9sident tch\u00e9coslovaque. - 3. Assassinat d'Adib Chichakli, ancien pr\u00e9sident syrien. - 4. L'Alg\u00e9rie veut se constituer une industrie p\u00e9troli\u00e8re autonome. - 5. Rubrique Am\u00e9rique Latine. - 6. Stabilisation du conflit chypriote. - 7. Le Concile Vatican II et le probl\u00e8me juif", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-354470C5-16C9-44BD-A8E2-1A48207A9912", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Tch\u00e9coslovaquie", "Yougoslavie", "URSS", "Syrie", "Cuba"], "durationSec": 1579, "publicationDate": "1964-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]", "Concile Vatican II", "Chichakli, Adib"], "thematicThemes": ["Juifs", "communisme", "relations internationales", "r\u00e9cession", "concile", "religion et croyances", "r\u00e9union internationale", "industrie p\u00e9troli\u00e8re", "autonomisme", "antis\u00e9mitisme", "assassinat politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "1. \u00e0 03.44 : Maurice Berger en ligne de Moscou \u00e9voque les grands axes de cette conf\u00e9rence : Pas d'excommunication des Chinois, pas de domination de la part de Moscou qui veut appliquer le droit au polycentrisme et \u00e0 l'ind\u00e9pendance de chacun des partis communistes dans le monde. - 2. \u00e0 06.21 : Alexandre Metaxas en ligne de Paris commente cette visite par laquelle le mar\u00e9chal Tito \"doit aider les dirigeants des d\u00e9mocraties populaires qui se sont compromis avec Staline \u00e0 se d\u00e9gager de cette situation g\u00eanante et \u00e0 se d\u00e9douanner aux yeux des Occidentaux.\" - 3. \u00e0 12.30 : Richard Anderegg en ligne de Beyrouth fait un historique du pass\u00e9 gouvernemental de la Syrie. - 4. \u00e0 12.21 : Pierre Moser en ligne d'Alger relate les directives p\u00e9troli\u00e8re lanc\u00e9es par le pr\u00e9sident Ben Bella. \u00e0 17.33 : Extrait de la d\u00e9claration de Ben Bella qui appelle \u00e0 une juste collaboration p\u00e9troli\u00e8re avce la France et souligne la capacit\u00e9 de l'Alg\u00e9rie de g\u00e9rer elle-m\u00eame ses ressources. - 5. \u00e0 20.36 : R\u00e9cession \u00e9conomique \u00e0 Cuba, Fidel Castro appelle la population \u00e0 faire des sacrifices. Suite du voyage du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Am\u00e9rique Latine. - 6. \u00e0 22.34 : La population de l'\u00eele veut maintenir le cessez-le-feu et la paix, le renouvellement des forces de s\u00e9curit\u00e9 internationale. - 7. \u00e0 24.12 : Jean Neuvecelle en ligne de Rome commente l'intervention des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s officieux (Etats-Unis) des grands organismes isra\u00e9lites venus faire entendre leur voix contre l'antis\u00e9mitisme. La question du d\u00e9icide imput\u00e9e aux Juifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien", "name": "Ben Bella, Ahmed", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "Hommage \u00e0 Togliatti", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442349.image", "id": "ece-3442351", "durationSec": 523, "publicationDate": "1964-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Paul Sartre rend hommage \u00e0 Palmiro Togliatti, fondateur du PCI.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442351", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442351"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le corso fleuri", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476588.image", "id": "ece-3476590", "durationSec": 276, "publicationDate": "1964-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1964, Morges avait encore sa f\u00eate des vendanges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476590", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476590"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Martigny en f\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/7135209.image", "id": "ece-7135217", "durationSec": 146, "publicationDate": "1964-09-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre tradition et modernit\u00e9, il y en a pour tous les go\u00fbts au Comptoir de Martigny.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7135217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7135217"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Dimitri; clown : Sur sa carri\u00e8re", "id": "sound-D567C464-B200-4AE5-BA5B-5D7206645C4E", "durationSec": 632, "publicationDate": "1964-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "9.40 tessinois\r\n10.00 bernois", "alternativeExcerpt": ["Comment l'on devient clown, la vocation de l'artiste tessinois."], "alternativeTitle": ["SIR_1964-09-28_emission-sans-nom_D567C464-B200-4AE5-BA5B-5D7206645C4E / Interview de Dimitri; clown : Sur sa carri\u00e8re", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3569207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305161", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3305157"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Voltaire contre Jean-Jacques. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-102F5BED-0269-4CB4-94E8-C276F704FC48", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1964-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "18e si\u00e8cle", "christianisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "64.09.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146556", "durationSec": 113, "publicationDate": "1964-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "64.09.28", "visualThemes": ["AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "RIDDES", "GENEVE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "AIGLE", "MORGES"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-231801", "durationSec": 1122, "publicationDate": "1964-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "64.09.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-236539", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1964-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100411"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le clown Dimitri", "imageURL": "http://www.rts.ch/3569207.image", "id": "ece-3305157", "durationSec": 624, "publicationDate": "1964-09-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment l'on devient clown, la vocation de l'artiste tessinois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305157", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305157"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PAROISSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-197748", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19640927, exemple de la vie d'un quartier de paroisse de la ville \u00e0 travers les propos de son cur\u00e9.", "title": "APRES LES VACANCES - 64.09.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ville de Gen\u00e8ve et de chantiers de la construction"], "thematicThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PAROISSE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "64.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BARLIE, JACKY"], "id": "asset-149808", "durationSec": 737, "publicationDate": "1964-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "L'avis des femmes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446261.image", "id": "ece-3446263", "durationSec": 136, "publicationDate": "1964-09-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle place l'Expo r\u00e9serve-t-elle aux femmes?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446263", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446263"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "INTERVIEW R. ROULEAU - 64.09.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165945", "durationSec": 630, "publicationDate": "1964-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "CLUB DE RENCONTRE", "ENTRETIEN", "ANN\u00c9ES 1960", "BIENFAISANCE", "\u00c9COLIER", "DOS (ANATOMIE)", "CLASSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLIER", "DOS (ANATOMIE)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FEMME", "EXPOSITION NATIONALE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-174862", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640926, la chanteuse GESSENEY Marianne chante 2 chansons\n* SUISSE : 19640926, PERRIN Yette s'entretient avec son invit\u00e9e HOETER Elisabeth, pr\u00e9sidente mondiale des Soroptimistes\n* SUISSE : 19640926, afin de lutter et de pr\u00e9venir les mauvaises postures dorsales, des cours de gymnastique corrective sont propos\u00e9s aux \u00e9coliers\n* Lausanne : 19640926, itw de femmes sur l'Exposition nationale 1964 \u00e0 Lausanne\n* SUISSE : 19640926, pr\u00e9sentation par mannequins de la mode automne et hiver, \u00e0 travers diverses petites mises en sc\u00e8ne.", "title": "64.09.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1964-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9coliers travaillant dans salle de classe d'\u00e9cole primaire, \u00e9coliers effectuant diff\u00e9rents exercices dans salle de gymnastique, Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Temps de la d\u00e9salpe", "imageURL": "http://www.rts.ch/6941603.image", "id": "ece-3452274", "durationSec": 128, "publicationDate": "1964-09-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La descente des vaches de l'alpage est une f\u00eate pour les paysans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452274", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452274"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Ordinateur et beaut\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446482.image", "id": "ece-3446484", "durationSec": 70, "publicationDate": "1964-09-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un ordinateur ancestral d\u00e9j\u00e0 au service de la beaut\u00e9 des femmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446484", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446484"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Payot. - 3. Voyage du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, en Am\u00e9rique latine. - 4. Etude pour une nouvelle voie d'eau transcontinentale en Am\u00e9rique. - 5. Politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure aux Etats-Unis. - 6. Conf\u00e9rence de presse de  Ludwig Erhard, chancelier ouest-allemand. - 7. Affaires sovi\u00e9tiques. - 8. Coup d'envoi officiel des \u00e9lections en Grande-Bretagne. - 9. Accord \u00e9conomique \u00e9gyptien sign\u00e9 avec l'URSS", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67CCFE10-499A-4DFB-87AF-7FCFFED6CD68", "thematicGeographicals": ["France", "Colombie", "URSS", "Allemagne", "Etats-Unis", "Egypte", "Am\u00e9rique latine", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erhard, Ludwig", "Gaulle, Charles de", "Schwirkmann, Horst", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["subvention", "\u00e9lection", "canal", "politique d'armement", "politique agricole", "mur de s\u00e9paration", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "prix (\u00e9conomie)", "relations Est Ouest", "lait", "campagne \u00e9lectorale", "r\u00e9seau navigable"], "excerpt": "2. (A 2.20) Secteur agricole en France et dans le March\u00e9 Commun. Voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Am\u00e9rique latine. - 3. (A 8.15) Extrait du discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Quito, prononc\u00e9 en espagnol (\u00e0 8.54). Il se dit en faveur l'ind\u00e9pendance \u00e9conomique des Etats d'Am\u00e9rique latine. - 4. (A 9.40) Canal pour le passage de bateaux en Colombie. (A 10.22) Commentaire de Jean Sagnier. Faut-il utiliser la force atomique pacifique pour de tels travaux ? - 5. (A 13.21) Campagne pr\u00e9sidentielle. Diverses gr\u00e8ves. Fronti\u00e8re avec le Mexique. Relations avec l'Europe et l'Est. - 6. (A 15.45) Affaire Schwirkmann. Construction de l'Europe politique. Relations Est-Ouest. - 7. (A 20.20) N\u00e9gociations administratives autour du Mur de Berlin. - 8. (A 23.07) Les travaillistes restent favoris. - 9. (A 26.06) Etape parcourue par l'Egypte sur le chemin du socialisme", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "R\u00e9my, Ludovic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Chronique sur la politique internationale. - 2. Voix de Edgard Pisani sur les probl\u00e8mes agricoles du March\u00e9 Commun. - 3. Le voyage de Charles de Gaulle avec sa voix en espagnol. - 4. Le canal de Colombie. - 5. La conf\u00e9rence de presse de Erhard. - 6. Les \u00e9lections britanniques. - 7. Les relations entre Egypte et URSS", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0FB79213-93BA-4650-8C9F-1EFC647310DE", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Grande-Bretagne", "URSS", "France", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["politique internationale", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'agriculture", "name": "Pisani, Edgard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR ", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "R\u00e9my, Ludger", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Centrale de Chavalon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3902271.image", "id": "ece-3902313", "durationSec": 37, "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La nouvelle centrale thermique en construction en Valais. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3902313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3902313"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Exposition 64", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "PAYSAGE AGRAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION NATIONALE", "GARDERIE", "EXPOSITION NATIONALE", "HIVER", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "LOTERIE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "LUTTE SUISSE"], "id": "asset-170108", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 2780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Lausanne : 1964, archives en NB de l'exposition nationale suisse Expo.64. On d\u00e9couvre dans ces images qui n'ont finalement pas \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es de nombreux aspects de l'exposition comme les diff\u00e9rents pavillons qui formaient la Voie Suisse, le monorail qui transportait les visiteurs, la machine \u00e0 Tinguely, la Vall\u00e9e de la Jeunesse, garderie d'enfants de l'Expo.64, les diff\u00e9rentes attractions et expositions th\u00e9matiques propos\u00e9s au peuple suisse.", "title": "CHUTES, IMAGES D'ARCHIVES - 64.09.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BOUVERET, LE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" DE NUIT, IMAGES NB RUES DE LAUSANNE EN HIVER AVEC DECORATIONS LUMINEUSES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.09.25", "visualThemes": ["D\u00c9SALPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166025", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE", "LITT\u00c9RATURE", "CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-236757", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19640925, \u00e0 l'occasion du IV \u00e8me Congr\u00e8s de l'Association internationale de litt\u00e9rature compar\u00e9e, plusieurs professeurs de litt\u00e9rature dont ETIEMBLE Ren\u00e9 \u00e9voquent le d\u00e9veloppement actuel de cette nouvelle forme de critique litt\u00e9raire.", "title": "LA LITTERATURE DANS LE MONDE - 64.09.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1964-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Temps des seigneurs", "source": "gico", "title": "LE MAKKOKO DE M'BE - 64.09.24", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-190964", "durationSec": 902, "publicationDate": "1964-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "L'oeil de verre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442175.image", "id": "ece-3442177", "durationSec": 195, "publicationDate": "1964-09-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Insolite: l'oculariste qui fabrique les yeux de verre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442177"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-165905", "thematicGeographicals": ["YENS"], "durationSec": 1172, "mediaType": "video", "title": "64.09.23", "visualGeographicals": ["YENS", "YENS", "YENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1964-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070916"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "64.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237539", "durationSec": 1149, "publicationDate": "1964-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "L'ART GUINEEN - 64.09.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-236773", "durationSec": 2050, "publicationDate": "1964-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Freddy Buache : A propos du film : \" Hamlet\", de Grigori Kozintsev. - 2. Commentaires de Jean-Jacques Duch\u00e2teau : A propos du film de Jean-Luc Godard : \"Une femme mari\u00e9e\". - 3. Interview de Jean-Luc Godard, r\u00e9alisateur : A propos de son film : \"Une femme mari\u00e9e\". - 4. Diffusion de trois extraits du film : \"Une femme mari\u00e9e\". - 5. Interview de Luigi Comencini, r\u00e9alisateur : A propos de son film : \"La Ragazza di Bube\". - 6. Interview de Jean-Jacques Languepin, r\u00e9alisateur : A propos de son film : \"Le dernier des 6.000\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4E519CC7-0CBC-4226-B097-0D1D88219600", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1964-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "montagne"], "excerpt": "1. \u00e0 00.57 : Le d\u00e9cor, la th\u00e9\u00e2tralit\u00e9 du film, sa mise en sc\u00e8ne, son lyrisme, le jeu des com\u00e9diens. - 2. \u00e0 04.54 : Ce que Jean-Luc Godard met de lui dans ses films. - 3. \u00e0 06.16 : Dit pr\u00e9f\u00e9rer ses films qui ont le moins bien march\u00e9, le sujet de la femme mari\u00e9e, son prochain film avec Eddie Constantine. - 4. \u00e0  10.05 : Macha M\u00e9ril et Philippe Leroy parlent de la m\u00e9moire. \u00e0 11.50 : Macha M\u00e9ril et Bernard No\u00ebl doivent se s\u00e9parer. \u00e0 12.33 : Macha M\u00e9ril demande \u00e0 Bernard No\u00ebl quel homme il est et qu'est ce qu'un com\u00e9dien, la diff\u00e9rence entre la vie et la com\u00e9die. - 5. \u00e0 15.58 : Filme une histoire d'amour, son choix de Claudia Cardinale pour interpr\u00e9ter son h\u00e9ro\u00efne, parle des films de guerre. La crise financi\u00e8re du cin\u00e9ma italien du \u00e0 la surproduction cin\u00e9matographique, les rapports entre la jeune et l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration de r\u00e9alisateurs italiens. - 6. \u00e0 22.37 : Sp\u00e9cialiste des films de montagne, parle de son film qui se d\u00e9roule sur le dernier sommet invaincu de la cordill\u00e8re des Andes, \u00e9voque son film : \"Les autogrimpeurs\", voudrait filmer ce que sont les grands alpinistes d'aujourd'hui en laissant de c\u00f4t\u00e9 le caract\u00e8re spectaculaire de leurs actions. Les probl\u00e8mes d'argent qu'il rencontre pour monter ses films, les al\u00e9as climatiques, la participation d'acteurs pour jouer des alpinistes. Les a prioris sur l'insucc\u00e8s du film de montagne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur suisse", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur italien", "name": "Comencini, Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Languepin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Vallon, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Leroy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "M\u00e9ril, Macha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'\u00e9crivain Alain-Fournier \u00e0 l'occasion du 50e anniversaire de sa mort. Commentaire de Benjamin Romieux et interview de Cl\u00e9ment Borgal, auteur d'une biographie \"Alain-Fournier\" (Ed. Universitaires, 1963)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7BD4F231-96AD-42B8-B48C-A38D640A8A22", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1964-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain-Fournier"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9crivain", "amour", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9vasion"], "excerpt": "La premi\u00e8re guerre mondiale a-t-elle surpris Alain-Fournier? La religion a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s importante dans sa vie. Lettre \u00e0 la jeune femme qu'il a tant aim\u00e9e. Son livre \"Le Grand Meaulnes\" et le personnage d'Yvonne de Galais. Son amour pour Madame Simone, actrice. La mort \u00e9tait tr\u00e8s importante, \"C'\u00e9tait l'instant o\u00f9 l'\u00eatre se r\u00e9v\u00e8le\". Ses tentations religieuses. Alain-Fournier a retrouv\u00e9 la foi avant la guerre car il avait retrouv\u00e9 le bonheur de l'amour. La foi \u00e9tait ins\u00e9parable de la mort. Le personnage d'Yvonne de Galais. Sa vie sentimentale a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mouvement\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'une biographie d'Alain-Fournier", "name": "Borgal, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Edouard Delby, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine : A propos du complot politique contre Ren\u00e9 Barrientos vice-pr\u00e9sident du gouvernement bolivien.  - 2. Suite de la campagne pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis. - 3. La menace de l'eau contamin\u00e9e en Inde. - 4. Forum mondial de la jeunesse \u00e0 Moscou. - 5. Rubrique Europe. - 6. Suite du Concile Vatican II", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6581043E-6498-4AD8-829F-8B7EB2D43492", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Chypre", "URSS", "Bolivie", "Inde", "Etats-Unis"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "1964-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estenssoro, Paz", "March\u00e9 Commun", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["agriculture", "concile", "coup d'Etat", "relations internationales", "pouvoir", "lait", "eau (ressource)", "campagne \u00e9lectorale", "\u00e9pid\u00e9mie", "pape", "hygi\u00e8ne alimentaire"], "excerpt": "1. \u00e0 03.08 : Les protagonistes de ce complot pilot\u00e9 par Hern\u00e1n Siles Zuazo, ancien pr\u00e9sident bolivien. Petit historique du mandat de Paz Estenssoro, pr\u00e9sident bolivien qui se mit \u00e0 dos les mineurs et leurs milices ouvri\u00e8res. Portrait de Hern\u00e1n Siles Zuazo. - 2. \u00e0 10.11 : Commentaires de Ren\u00e9 Koenig. - 3. \u00e0 13.18 : Jean Wetz en ligne de New Dehli explique les raisons de cette contamination et l'impuissance des autorit\u00e9s qui doivent aussi faire face \u00e0 une disette s\u00e9v\u00e8re. La supr\u00e9matie et l'unit\u00e9 du parti du Congr\u00e8s menac\u00e9e. - 4. \u00e0 18.26 : Maurice Berger en ligne de Moscou relate la pol\u00e9mique Moscou-P\u00e9kin qui perdure. - 5. \u00e0 21.10 : Commentaires de Jacques Matthey-Doret : Visite d'Anton Novotny, pr\u00e9sident tch\u00e9coslovaque \u00e0 Belgrade. A Bruxelles, reprise des n\u00e9gociations pour les ministres de l'Agriculture des six et la gr\u00e8ve des producteurs de lait fran\u00e7ais. La question chypriote. - 6. \u00e0 25.24 : Jean Neuvecelle en ligne de Rome relate les discussions \u00e0 propos du pouvoir absolu du pape au sein de l'Eglise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Delby, Edouard (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New Dehli", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les chroniques de Hard Point : Le grand magot. De Ren\u00e9 Roulet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6C975127-E382-4397-8DD0-340A0DE64A02", "durationSec": 4151, "publicationDate": "1964-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de pi\u00e8ces radiophoniques", "name": "Roulet, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un gardien de prison", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Elisabeth", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Laura", "name": "Amon, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Slim", "name": "Nicoloff, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "la logeuse", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "le sergent Wright", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "un groom", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le lieutenant Glad", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Flussy", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Ruck", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Milly", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Andy Barker", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ralf", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Moss", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Larry Preston", "name": "Widmer, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Rose Barker", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Lamartine et sa ni\u00e8ce Valentine. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A9C0154D-EFF7-4F13-8E0B-0DF2AAF76671", "durationSec": 1132, "publicationDate": "1964-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamartine, Valentine de", "Lamartine, Alphonse de"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "64.09.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198044", "durationSec": 269, "publicationDate": "1964-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE", "VIE QUOTIDIENNE", "DISPENSAIRE", "VILLAGE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE"], "id": "asset-197920", "thematicGeographicals": ["ASIE"], "durationSec": 304, "mediaType": "video", "excerpt": "* ASIE : 19640920, sc\u00e8nes de vie quotidienne de la population dans un village asiatique.", "title": "NOTRE JEUNE - 64.09.20", "visualGeographicals": ["ASIE", "ASIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1964-09-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" de sc\u00e8nes de vie quotidienne dans un village en Asie"], "thematicThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Destination Tokyo", "title": "Qui sera le champion?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6126460.image", "id": "ece-6126461", "durationSec": 2105, "publicationDate": "1964-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "5 athl\u00e8tes romands s'affrontent... A la cl\u00e9, les Jeux Olympiques de Tokyo!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6126461", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6126461"}, {"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "Radio-\u00e9lectricien", "imageURL": "http://www.rts.ch/5266801.image", "id": "ece-5264057", "durationSec": 1616, "publicationDate": "1964-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreux d\u00e9bouch\u00e9s attendent le jeune radio-\u00e9lectricien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5264057", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5264057"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "V\u00e9troz (VS). Pays de l'amigne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4BAE3D3E-8410-4480-8ECB-F44891A8898F", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Valais", "V\u00e9troz"], "durationSec": 756, "publicationDate": "1964-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "vin blanc", "\u00e9lection communale", "art et tradition populaires", "vigneron"], "excerpt": "Le vigneron du pays porte toujours un tablier vert. Chanson en patois. L'amigne est le plant le plus connu de V\u00e9troz, et fait partie int\u00e9grante de la vie quotidienne locale. Les habitants louent les vertus curatives de ce vin. Autrefois, V\u00e9troz faisait partie de la commune de Conthey jusqu'en 1870. La gare reste \u00e9loign\u00e9e du village suite \u00e0 l'opposition des habitants d'alors \u00e0 l'\u00e9tablissement du chemin de fer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal, vigneron \u00e0 V\u00e9troz", "name": "Antonin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "prieur de V\u00e9troz", "name": "Delaloye, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune de V\u00e9troz", "name": "Germanier, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de V\u00e9troz", "name": "Moren, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "chanteur d'un air en patois", "name": "Germanier, Charles", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur de V\u00e9troz", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "Fanfare de V\u00e9troz", "name": "Fanfare Union, V\u00e9troz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "HORLOGERIE", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)"], "id": "asset-174586", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19640919, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de radio-\u00e9lectricien. Cette profession offre des d\u00e9bouch\u00e9s multiples. L'apprenti peut se sp\u00e9cialiser dans des domaines comme la radiodiffusion, la t\u00e9l\u00e9vision, l'horlogerie, la fabrication ou la maintenance d'appareils \u00e9lectroniques. Il doit poss\u00e9der un excellent bagage math\u00e9matique et scientifique.", "title": "RADIO-ELECTRICIEN - 64.09.19", "visualGeographicals": ["DOLE, LA", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "SUISSE", "LAUSANNE", "DOLE, LA"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1964-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destination Tokyo", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT EN LONGUEUR", "100 M\u00c8TRES", "LANCER DU POIDS", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME"], "id": "asset-236560", "thematicGeographicals": ["MACOLIN"], "durationSec": 2149, "mediaType": "video", "excerpt": "* Macolin : 19640919, 4 \u00e8me partie de l'\u00e9mission concours visant \u00e0 s\u00e9lectionner un athl\u00e8te d'un des 5 cantons suisses romands ou du Jura bernois qui assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Tokyo 1964. Les 5 finalistes se sont affront\u00e9s sur 100 m\u00e8tres, 1000 m\u00e8tres, au lancer du poids et au saut en longueur. C'est le Valaisan DELALOYE Freddy qui remporte le premier prix.", "title": "FINALE - 64.09.19", "visualGeographicals": ["MACOLIN", "MACOLIN", "TOKYO"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1964-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ATHL\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Escale royale \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/5906117.image", "id": "ece-3467572", "durationSec": 91, "publicationDate": "1964-09-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Escale \u00e0 Gen\u00e8ve pour les t\u00eates couronn\u00e9es d'Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467572", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467572"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Que savez-vous du Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8928015.image", "id": "ece-8928021", "durationSec": 151, "publicationDate": "1964-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A ce test, ces \u00e9coliers neuch\u00e2telois de 1964 en s'en sortent pas mal du tout...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8928021", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8928021"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La T\u00eate de Moine", "imageURL": "http://www.rts.ch/8959094.image", "id": "ece-8959100", "durationSec": 97, "publicationDate": "1964-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un brin irr\u00e9v\u00e9rencieux dans son appellation mais si d\u00e9licieux, ce fromage des Franches-Montagnes!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8959100", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8959100"}, {"program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Flore Wend, cantatrice : A propos de son enseignement aux USA ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F9B8A71-8360-455E-A5C9-849645059443", "thematicGeographicals": ["Illinois", "Etats-Unis"], "durationSec": 535, "publicationDate": "1964-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wend, Flore"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale"], "excerpt": "Son enseignement de litt\u00e9rature vocale fran\u00e7aise contemporaine dispens\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Indiana, qui a 30'000 \u00e9tudiants. Description de l'organisation du campus. Le d\u00e9roulement du cours, son contenu, l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9tudiants. Les r\u00e9citals qu'elle a donn\u00e9s. Les bonnes conditions offertes aux \u00e9tudiants. Elle va repartir pour neuf mois, comme artiste r\u00e9sidante dans une autre universit\u00e9 dans l'Illinois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Wend, Flore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Ren\u00e9 Payot. - 2. Mariage \u00e0 Ath\u00e8nes du roi Constantin II de Gr\u00e8ce avec Anne-Marie de Danemark. - 3. Affaires Est-Ouest. - 4. Conf\u00e9rence \u00e0 Bruxelles des six du March\u00e9 Commun. - 5. La possible succession \u00e0 la pr\u00e9sidence en Italie. - 6. Interview de G\u00e9rard de Caffarelli, pr\u00e9sident la FNSEA : A propos de la publication du budget 1965. - 7. Pr\u00e9cisions \u00e0 propos de l'engin de destruction sovi\u00e9tique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-49ADA3EF-DB29-4A16-B484-AE4B4C49C9AB", "thematicGeographicals": ["URSS", "Chypre", "Europe", "Italie", "France", "Gr\u00e8ce", "Etats-Unis", "Vietnam"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "1964-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Constantin II"], "thematicThemes": ["arme atomique", "politique agricole", "mariage", "coup d'Etat", "d\u00e9tente internationale", "monarchie", "guerre du Vietnam", "d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "1. \u00e0 03.17 : L'\u00e9chec du coup d'\u00e9tat au sud-Vietnam et ses cons\u00e9quences politiques, la position des Etats-Unis. La d\u00e9tente dans le conflit chypriote. - 2. \u00e0 09.29 : Harry Gerson commente la fastueuse c\u00e9r\u00e9monie. - 3. \u00e0 11.33 : Reprise des contacts entre l'URSS et les Etats-Unis. Campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. - 4. \u00e0 13.57 : Marthe Dumont commente les d\u00e9bats sur l'Europe des patries, la question du transfert g\u00e9ographique du parlement europ\u00e9en, les cr\u00e9dits accord\u00e9s \u00e0 l'URSS, le climat du chacun pour soi. - 5. \u00e0 17.52 : Bernard Brummer [orthographe ?] commente la d\u00e9t\u00e9rioration de l'unit\u00e9 au sein du parti de la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne. - 6. \u00e0 20.51 : La d\u00e9termination de la f\u00e9d\u00e9ration agricole et les revendications des agriculteurs. - 7. \u00e0 23.19 : Jean Forestier commente les d\u00e9clarations de Khrouchtchev. \r\n\r\n\r\n\r\nChronique Payot: Vietnam. Chypre\r\nMariage du roi Constantin de Gr\u00e8ce avec princesse Anne-Marie du Danemark\r\nUSA\r\nBruxelles: reprise des conversations minist\u00e9rielle du March\u00e9 Commun\r\nI: congr\u00e8s du parti D\u00e9mocratie Chr\u00e9tienne\r\nF: actions milieu agricole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FNSEA", "name": "Caffarelli, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Brummer, Bernard (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Dumont, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destination Tokyo", "source": "gico", "title": "DEMI-FINALES - 64.09.18", "visualThemes": ["SAUT EN LONGUEUR", "100 M\u00c8TRES", "LANCER DU POIDS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "OLYMPISME", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "400 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "400 M\u00c8TRES HAIES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "LANCER DU JAVELOT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SAUT EN HAUTEUR", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "LANCER DU MARTEAU"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ATHENES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "ROME", "ROME", "ROME", "ROME"], "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146642", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 949, "publicationDate": "1964-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19640918, 3 \u00e8me partie de l'\u00e9mission concours visant \u00e0 s\u00e9lectionner un athl\u00e8te d'un des 5 cantons suisses romands ou du Jura bernois qui assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Tokyo 1964. Les dix athl\u00e8tes demi-finalistes ont particip\u00e9 \u00e0 des \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme et ont r\u00e9pondu \u00e0 des questions sur l'olympisme en g\u00e9n\u00e9ral, et plus particuli\u00e8rement sur les Jeux olympiques de Rome 1960.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "64.09.18", "visualThemes": ["TAUREAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BHUMIBOL ADULYADEJ DE THA\u00cfLANDE", "VICTOR-EMMANUEL DE SAVOIE", "ALEXANDRE DE YOUGOSLAVIE", "HARALD V DE NORVEGE"], "id": "asset-153230", "durationSec": 2968, "publicationDate": "1964-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "1. 50 ans de la mort de Charles P\u00e9guy, po\u00e8te, lieutenant d'infanterie d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1914 : Interview de Victor Boudon, soldat du bataillon de P\u00e9guy. - 2. (21.13) O\u00f9 va l'Am\u00e9rique du Sud? : Interviews de M. Schmidt, chef de la mission diplomatique br\u00e9silienne \u00e0 l'ONU et de Juscelino Kubitschek, ancien pr\u00e9sident du Br\u00e9sil. - 3. (27.38) En Alg\u00e9rie il y a toujours des fr\u00e8res ennemis : Interview de Mohammed Boudiaf, opposant au r\u00e9gime d'Ahmed Ben Bella. - 4. (38.55) Attentat pr\u00e9sum\u00e9 contre le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au Mont Faron : Interview de Pierre Sergent, ancien capitaine de l'OAS condamn\u00e9 \u00e0 mort par contumace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AE73E10-3A23-4991-8571-3137784FA8AB", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "France", "Provence", "Alg\u00e9rie", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "1964-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed", "P\u00e9guy, Charles", "OAS", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["amnistie", "communisme", "socialisme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "clandestinit\u00e9", "guerre d'Alg\u00e9rie", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la mission diplomatique br\u00e9silienne \u00e0 L'ONU", "name": "Schmidt (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique br\u00e9silienne", "name": "Kubitschek, Juscelino", "type": "Participant"}, {"role": "opposant au r\u00e9gime de Ben Bella", "name": "Boudiaf, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "ancien capitaine de l'OAS", "name": "Sergent, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sergent fran\u00e7ais pendant la premi\u00e8re guerre mondiale", "name": "Boudon, Victor", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur d'un po\u00e8me lu", "name": "P\u00e9guy, Charles", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Mollet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste fran\u00e7ais : A propos de son voyage en Yougoslavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6C19AB-F437-4A13-8DB2-503B92F34B8C", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 830, "publicationDate": "1964-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["socialisme", "histoire", "relations internationales"], "excerpt": "La lente \u00e9volution politique de la Yougoslavie contraste avec le changement \u00e9conomique et social du pays. Exemple convaincant du principe d'autogestion d'entreprise. Ce que repr\u00e9sente le mar\u00e9chal Tito, le lib\u00e9rateur, l'unificateur, le courage d'avoir rompu avec le stalinisme, le rapport de la Yougoslavie avec les pays en voie de d\u00e9veloppement. D\u00e9nonce la politique nationaliste du pr\u00e9sident Nasser. Le r\u00f4le que peut jouer la Yougoslavie dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste fran\u00e7ais", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "64.09.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DURAS, MARGUERITE"], "id": "asset-178840", "durationSec": 3176, "publicationDate": "1964-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}]}}