{"response": {"numFound": 6475, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Pape Fran\u00e7ois, invite l'Eglise \u00e0 \u00eatre plus accueillante et tol\u00e9rante, et souhaite voir les femmes jouer un r\u00f4le plus important : Interview de Jean-Blaise Felley, j\u00e9suite, historien de l'eglise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A50BA2A-2FFE-41FF-8514-9BEA074A547C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Vatican"], "durationSec": 296, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "religion et croyances"], "excerpt": "\"L'Eglise doit renoncer \u00e0 son obsession du dogme\". Ce message est celui du pape Fran\u00e7ois qui donne une nouvelle vision de l'eglise. Il critique notamment l'obsession de l'avortement et de l'homosexualit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, historien de l'eglise &#x0D;\n", "name": "Felley, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mohamed Moulessehoul, \u00e9crivain alg\u00e9rien, connu sous le pseudonyme de Yasmina Khadra, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Les anges meurent de nos blessures\" (Ed. Julliard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03AC1492-E57D-4DF3-ADDA-10234DF1344A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moulessehoul, Mohamed"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Moulessehoul, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Florence, au carrefour des \u00e9rudits (5/5) : Pic de la Mirandole et sa qu\u00eate de la V\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C75C5D3-4395-4E60-9189-C7CA7B9A0E1D", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pico della Mirandola, Giovanni"], "thematicThemes": ["philosophie", "juda\u00efsme", "Renaissance", "15e si\u00e8cle", "christianisme", "histoire", "religion et croyances"], "excerpt": "Sur les traces du bouillonnement  intellectuel et spirituel initi\u00e9 par les humanistes de la Renaissance \u00e0 Florence, nous vous proposons aujourd\u2019hui le portrait de Jean Pic de la Mirandole.  Fabrizio Lelli, sp\u00e9cialiste de la Renaissance italienne, nous fait d\u00e9couvrir la pens\u00e9e ce g\u00e9nie qui incarne compl\u00e8tement l\u2019esprit humaniste, la qu\u00eate d\u2019un savoir universel. Pic de la Mirandole comme philosophe et th\u00e9ologien a \u00e9tudi\u00e9 et synth\u00e9tis\u00e9 les principales doctrines philosophiques et religieuses connues \u00e0 son \u00e9poque, notamment le platonisme, l'aristot\u00e9lisme, la scolastique et la kabbale. Rendez-vous \u00e0 l\u2019\u00e9glise Sant\u2019Ambrogio. A l\u2019int\u00e9rieur, on y d\u00e9couvre une magnifique fresque qui relate un miracle qui a eu lieu dans cette \u00e9glise au Moyen Age sous les yeux \u00e9bahis de Pic de la Mirandole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque du Moyen-Age et de la Renaissance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lecce", "name": "Lelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Musiques du voyage: Gypsies and travellers, les chants des gens du voyage selon Sam Lee (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E47482D-A9A2-41C9-A9ED-E945D7741F83", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irlande"], "durationSec": 2661, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lee, Sam"], "thematicThemes": ["nomadisme", "musique ethnique et folklorique", "folk", "folk song"], "excerpt": "Entretien avec le chanteur britannique, sp\u00e9cialistes des r\u00e9pertoires des derni\u00e8res communaut\u00e9s nomades de Grande Bretagne. Reportage r\u00e9alis\u00e9 le 10 juillet 2013 dans le cadre du festival Les Suds \u00e0 Arles. Sam Lee est un artiste anglais que la critique a acclam\u00e9 en cette ann\u00e9e 2013 comme le nouveau pionnier d'une chanson folk contemporaine. Et pourtant, en disque comme en concert, son r\u00e9pertoire est compos\u00e9 de chants anciens. Il l'a appris aupr\u00e8s des voyageurs d'Angleterre, d'Ecosse et d'Irlande, d'hommes et de femmes souvent \u00e2g\u00e9s, comme Stanley Robertson, \u00e0 qui il a rendu de nombreuses visites pendant 4 ans, jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s en ao\u00fbt 2009. Une sorte d'initiation. Derri\u00e8re le chanteur interpr\u00e8te, il y a donc aussi le collecteur respectueux qui rend hommage \u00e0 ses sources, \u00e0 d\u00e9couvrir sur un site internet que Sam Lee a cr\u00e9\u00e9: on peut y entendre plus d'une quinzaine de ces chanteurs et conteurs, derniers repr\u00e9sentants de ces tr\u00e8s anciennes cultures de travellers et de gypsies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lee, Sam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lira da braccio, l'instrument de L\u00e9onard de Vinci (5/5) : Quand un luthier rencontre un violoniste", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C122B4DE-CE12-43E4-A8F2-85EBC147A995", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "luthier", "name": "Rault, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (15) : Les marionnettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73D7131F-2CD9-4609-AF18-85FADF15C30F", "durationSec": 96, "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "HOMICIDE", "EXTRADITION", "TROTTINETTE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CANDIDAT", "VEDETTARIAT", "MARKETING", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "GORRITE, NURIA"], "id": "asset-268954", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Ren\u00e9 Chollet est un aventurier en trottinette", "VD: deux nouvelles sorties et entr\u00e9es sont pr\u00e9vues sur l'autoroute A9", "GE / \u00c9lections cantonales: analyse des nouvelles tendances de marketing politique", "FR: le canton c\u00e9l\u00e8bre la B\u00e9nichon", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "La justice et la police genevoise fournissent des pr\u00e9cisions sur le meurtre d'Adeline", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il relie la Gruy\u00e8re \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e en suivant les sentiers alpestres.", "La premi\u00e8re se situera \u00e0 la hauteur de la Bl\u00e9cherette et la deuxi\u00e8me sur le contournement de Lausanne.", "Les politiques n'h\u00e9sitent plus \u00e0 investir de gros moyens pour convaincre l'opinion publique.", "Au menu pour les gourmands, moutarde, cuchaules et poires \u00e0 botzi. Cette f\u00eate traditionnelle ne s\u00e9duit pas que les fribourgeois.", "Le couteau ayant \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 comme arme du crime aurait bel et bien \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130869", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130867", "ece-5130869", "ece-5116995"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "HOMICIDE", "EXTRADITION", "INFRACTION", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "RETRAITE (PENSION)", "SYNDICAT", "POMPIER", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MARMOTTE", "RECETTE CULINAIRE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "BERSET, ALAIN", "JORNOT, OLIVIER"], "id": "asset-268952", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le pianiste Fazil Say est condamn\u00e9 \u00e0 dix mois de prison avec sursis", "Les condition de travail sur les chantiers CFF sont remises en cause", "NE: la police et les pompiers lancent un ultimatum au Conseil d\u2019\u00c9tat", "Geopolitis se penche sur l'Allemagne et ses \u00e9lections l\u00e9gislatives", "Football / Europa League: les clubs suisses qualifi\u00e9s pour les phases de groupe ont brill\u00e9", "Le rendez-vous de la presse: retour sur le meurtre d'Adeline", "Abandon du contre-projet \u00e0 l'initiative \u00abPour une caisse maladie unique\u00bb: le point avec Alain Rebetez", "12:45 le journal", "Le journal", "La police et la justice genevoise \u00e9claircissent le meurtre d'Adeline", "Minimag: en Valais le civet de marmotte est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des chasseurs"], "alternativeExcerpt": ["Ce dernier comparaissait pour insulte \u00e0 l'islam. Le musicien turc est connu pour son ath\u00e9isme militant.", "Suivant une enqu\u00eate al\u00e9manique, les travailleurs de nuit effectueraient des horaires trop long et les p\u00e9riodes minimales de repos ne seraient pas respect\u00e9es.", "Ils lui donnent une semaine pour prendre une d\u00e9cision concernant le dossier des retraites, sans quoi ils passeraient \u00e0 des actions concr\u00e8tes.", "Saint-Gall a domin\u00e9 les russes de Kouban Krasnodar tandis que Thoune l'a emport\u00e9 contre les Autrichiens du Rapid de Vienne.", "Avec Pierre Veya, r\u00e9dacteur en chef du Temps et St\u00e9phane Bonvin, r\u00e9dacteur en chef adjoint du Matin..", "Suite \u00e0 certaines informations parues dans les m\u00e9dias, ils tenaient \u00e0 clarifier certains points.", "Si les recettes varient, elles s'accordent sur un point. Pour que la marmotte devienne un met de choix, il faut du temps et un estomac bien accroch\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130899", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5117040", "ece-5130899"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT INFORMATIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "BUDGET DE L'ETAT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ENTREPRISE", "TECHNOLOGIE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ENTREPRISE", "TECHNOLOGIE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ENTREPRISE", "TECHNOLOGIE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "QUARTIER", "\u00c9COLOGIE", "PARKING"], "visualPersons": ["HEDIGER, JOVIAN", "ROHANI, HASSAN", "KERRY, JOHN", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-268953", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "THURINGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "MALLERAY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Turquie: le pianiste Fazil Say est condamn\u00e9 \u00e0 dix mois de prison", "La Conf\u00e9d\u00e9ration abandonne son syst\u00e8me d'\u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques l\u00e9gales", "Iran: le pr\u00e9sident lance une offensive de charme envers les \u00c9tats-Unis", "BE: le Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire l'aide sociale de 10%", "Alain Berset renonce au contre-projet \u00e0 l'initiative \"Pour une caisse maladie unique\"", "Le contre-projet \u00e9tait tiraill\u00e9 entre les opinions de diff\u00e9rents partis", "Meurtre d'Adeline: t\u00e9moignage d'un ancien d\u00e9tenu de la P\u00e2querette", "Le journal", "Allemagne: l'\u00e9quipe suisse de ski de fond a repris l'entra\u00eenement", "La chronique du cin\u00e9aste: Jacob Berger \u00e9voque le meurtre d'Adeline", "C'est l'heure du premier bilan pour l\u2019\u00c9coquartier de Gland (VD)", "Abandon du contre-projet \u00e0 l'initiative \"Pour une caisse maladie unique\": les explications d' Alain Berset, ancien porteur du projet", "Les immigr\u00e9s jouent de grand r\u00f4le dans certaines start-up suisses", "19:30 le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cette condamnation pour des propos diffamatoires sur l'islam, relance la question de la libert\u00e9 d'expression dans ce pays.", "Un nouveau projet va d\u00e9marrer, b\u00e9n\u00e9ficiant de 13 millions de francs suppl\u00e9mentaires de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de relations tumultueuses, Hassan Rohani se rendra \u00e0 New York et multiplie les gestes en direction de Barack Obama.", "Au terme de d\u00e9bats houleux opposant la gauche et la droite, la d\u00e9cision a finalement \u00e9t\u00e9 prise. Elle pourrait servir d'exemple \u00e0 d'autres cantons.", "Bien que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ait \u00e9cart\u00e9 ce contre-projet, il en retient certains \u00e9l\u00e9ments. Le point avec Alain Rebetez.", "Le contre-projet a eu du mal a trouver son chemin entre le parti socialiste et les partis bourgeois, plusieurs autres dossiers se retrouvent dans la m\u00eame situation.", "Cet homme revient sur les qualit\u00e9s professionnelles et humaines d'Adeline.", "Une halle unique en son genre accueille les meilleurs fondeurs europ\u00e9ens en pleine saison estivale.", "Le r\u00e9alisateur revient sur cet \u00e9v\u00e9nement tragique qui a marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 de la semaine.", "L\u2019objectif attendu des habitants est une conduite vertueuse en mati\u00e8re d'\u00e9cologie, toutefois la r\u00e9alit\u00e9 est quelque peu diff\u00e9rente.", "Apr\u00e8s celle des Allemands travaillant \u00e0 Zurich, de nouvelles \u00e9tudes mettent en lumi\u00e8re une nouvelle cat\u00e9gorie d'immigr\u00e9s. Ces \u00e9trangers poss\u00e9dant de hauts niveaux de formation, travaillent dans le milieu des technologies."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130864", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130864", "ece-5130862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le devoir de r\u00e9serve de tous les fonctionnaires de l'Etat signifi\u00e9 par le Conseil d'Etat autour de l'affaire du meurtre d' Adeline, socioth\u00e9rapeute tu\u00e9e par un d\u00e9tenu qu'elle accompagnait en sortie \u00e9ducative, doit \u00eatre observ\u00e9 de mani\u00e8re absolue : Commentaire de Pascal Jeannerat et extrait d'interview de Bertrand Levrat, directeur des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) [archives RTS, Journal du matin, 19.09.2013]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2CC0783B-3A9B-4579-88DB-46986F89ABC9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "Giannakopoulos, Panteleimon"], "thematicThemes": ["censure", "homicide", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Pantelemon Giannakopoulos, chef du d\u00e9partement de psychiatrie, devait s'exprimer dans le Journal du matin de la RTS, mais ia d\u00fb annuler au dernier moment son intervention. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) [archives RTS, Journal du matin, 19.09.2013] ", "name": "Levrat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS  [archives RTS, Journal du matin, 19.09.2013] ", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : Martin Klimas", "id": "sound-F02C37DC-0586-45BA-8C97-2A5FE061B2ED", "durationSec": 122, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dicaments autoris\u00e9s en Suisse sur le site Internet de Swissmedic.ch: la transparence des informations est remise en cause par la D\u00e9claration de Berne. Avec Patrick Durisch, responsable du Programme Sant\u00e9 de l'ONG \"D\u00e9claration de Berne\" et Daniel Luthi, porte-parole de Swissmedic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E9D4C9E-EC8A-4DD3-86AE-3741D15CCD82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmedic"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "information", "patient", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissmedic", "name": "L\u00fcthi, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Programme sant\u00e9 de la D\u00e9claration de Berne", "name": "Durisch, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les milles vies de l'occitan. Reportage sur la langue d'oc qui se cherche une identit\u00e9 contemporaine apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 la disparition", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D9B601B7-FDFC-4FBF-8586-1D7F1723E9EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue vivante", "langue occitane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Thouroude, Guillaume", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Filmer sur la voie publique, l\u00e9gal ou pas? L'avis de Gilles-Antoine Hofstetter, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46339633-EE2B-48D1-8715-0548D6AE0524", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 471, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "vid\u00e9o", "droit de la personnalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Hofstetter, Gilles-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Hatzfeld, journaliste, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son roman \"Robert Mitchum ne revient pas\" (Ed. Gallimard) qui narre la vie de deux sportifs \u00e0 Sarajevo en 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB3F9721-48AF-41D8-B14B-A002E0534617", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hatzfeld, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Hatzfeld, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les homes de la Roseraie \u00e0 Saint-Imier et de l'Escale \u00e0 La Chaux-de-Fonds ont re\u00e7u un label en faveur de la bientraitance dans les institutions pour personnes \u00e2g\u00e9es, de la part de l'association Sonate : Interview de Jean Messerli, directeur de l'Escale \u00e0 La Chaux-de-Fonds, qui explique ce que le Label a chang\u00e9 pour son institution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6556D8D6-CC36-4B47-95C8-B648DEDB7CC5", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "relation sociale", "prix (r\u00e9compense)", "maison de retraite"], "excerpt": "C'est l'association jurassienne Sonate, cr\u00e9\u00e9e il y a un an, qui d\u00e9cerne le label apr\u00e8s un travail d'\u00e9valuation de 3 \u00e0 6 mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Escale \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Messerli, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'impact des cendres volcaniques. Les explications de Thierry Adatte, chercheur \u00e0 l'Institut des sciences de la Terre de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E42E8B0-C88D-49F3-8906-79047506998A", "durationSec": 674, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcanologie", "volcan", "recherche scientifique"], "excerpt": "Les cendres des volcans et \u00e0 leurs diverses cons\u00e9quences. Aviation, agriculture, sant\u00e9 des animaux ou des hommes, m\u00e9t\u00e9o et climat, celles-ci sont nombreuses et int\u00e9ressent de plus en plus les scientifiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des sciences de la Terre, UniL", "name": "Adatte, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les accords de Yalta (4/5) : Un nouveau monde bi-polaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6ABCC13B-4B81-447F-9A94-24631C742817", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "URSS"], "durationSec": 3739, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "accord international", "guerre froide"], "excerpt": "Quel est le message port\u00e9 par les alli\u00e9s occidentaux \u00e0 leur opinion publique? Comment Roosevelt va-t-il \u00e9voquer Yalta et comment Churchill va-t-il se d\u00e9fendre aux Communes? Un bi-polarisation est en cours, un monde d\u00e9sormais soumis aux antagonismes de deux grandes puissances. On parle de la confiance faite \u00e0 Staline, et les opinions publiques des deux camps sont ravies. Mais la Pologne et les autres pays ont-ils \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9s?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (14) : La pub", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F5A738A-70C0-4F29-B01D-2326C19F09AA", "durationSec": 95, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le freestyle.ch \u00e0 Zurich. Tobias St\u00f6ckli, jeune freeskieur nous parle du plus grand \u00e9v\u00e9nement europ\u00e9en d\u00e9di\u00e9 aux sports extr\u00eames, les 21 et 22 septembre 2013 \u00e0 Zurich", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EF708DD-9E3A-41FD-838D-A943C9D18FB9", "durationSec": 285, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"All I Own\" de Sannah Kvist", "id": "sound-105D2AF6-D513-4A8E-A640-DE775056BF65", "durationSec": 122, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le meurtre d'Adeline, socioth\u00e9rapeute, tu\u00e9e par un d\u00e9tenu qu'elle accompagnait en sortie \u00e9ducative, les critiques fusent sur les experts-psychiatres : 1. Revue de presse. - 2. Interview de Bertrand Levrat, directeur des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) sur l'interdiction faite \u00e0 Panteleimon Giannakopoulos de s'exprimer \u00e0 la presse. - 3. Interview de Daniel Zagury, psychiatre, expert pr\u00e8s de la Cour d'appel de Paris", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FCE0F346-621B-4879-83DE-F2DE139515FC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giannakopoulos, Panteleimon", "HUG"], "thematicThemes": ["expertise", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "psychiatrie", "homicide", "censure", "th\u00e9rapeutique"], "excerpt": "2. La direction des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) a refus\u00e9 \u00e0 la RTS l'entretien pr\u00e9vu avec Panteleimon Giannakopoulos, chef du d\u00e9partement de psychiatrie. - 3. Une justice qui se \"psychiatrise\", des experts-psychiatres \u00e0 qui on demande trop. Comment \u00e9valuer la dangerosit\u00e9 d'un d\u00e9tenu en vue de sa r\u00e9insertion?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, expert pr\u00e8s de la Cour d'appel de Paris", "name": "Zagury, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "name": "Levrat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Chantal Thomas, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'\u00e9change des princesses\" (Ed. du Seuil, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C24D6043-3AD4-48DE-94D0-ABF9E33AD04A", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Chantal"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Alors qu'\u00e0 Paris Louis XV enfant est mari\u00e9 \u00e0 l'infante d'Espagne qui n'a que quatre ans, la jeune Mademoiselle de Montpensier - douze ans - est envoy\u00e9e \u00e0 Madrid pour \u00e9pouser le prince des Asturies. Lorsque les filles servent de monnaie d'\u00e9change pour satisfaire les envies de pouvoir des puissants. L'auteure des \u00ab Adieux \u00e0 la reine \u00bb excelle une fois de plus \u00e0 faire revivre leurs voix. C'est un \u00e9pisode un peu oubli\u00e9 de l'Histoire de France, un stratag\u00e8me un brin machiav\u00e9lique imagin\u00e9 par Philippe D'Orl\u00e9ans, qui dirige les affaires du royaume puisque le roi est trop jeune pour r\u00e9gner. Il propose au roi d'Espagne de marier l'infante Anna Maria Victoria \u00e0 ce Louis XV qui n'a que dix ans, et d'envoyer sa propre fille \u00e0 Madrid pour qu'elle \u00e9pouse le prince des Asturies. Aussit\u00f4t dit aussit\u00f4t fait, et les princesses sont \u00e9chang\u00e9es. Anna Maria est une poup\u00e9e qui tente d'\u00eatre aim\u00e9e de tous mais elle est trop petite pour deviner tous les complots qui bruissent \u00e0 la Cour. Louise Elisabeth refuse de tout son \u00eatre, mais en pure perte, ce mariage forc\u00e9 auquel son p\u00e8re la condamne. Chantal Thomas est aux c\u00f4t\u00e9s de l'une et de l'autre, nous racontant au pr\u00e9sent leur quotidien et leurs chagrins. Dans un livre men\u00e9 tambour battant, elle parvient \u00e0 faire \u00e9merger ces deux voix oubli\u00e9es, celles d'une petite fille et d'une adolescente qui tentent d'exister dans un si\u00e8cle qui ne les m\u00e9nage pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty Bucciarelli, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Florence, au carrefour des \u00e9rudits (4/5) : La Biblioth\u00e8que Laurenziana et ses tr\u00e9sors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-666FAD3E-F8FC-4CBE-BAF1-D63BEE2D4193", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1748, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "Renaissance", "biblioth\u00e8que (service)", "religion et croyances", "christianisme", "15e si\u00e8cle", "juda\u00efsme", "histoire"], "excerpt": "Florence au XV \u00e8 si\u00e8cle carrefour incontournable du savoir et de l\u2019art. Des artistes et des \u00e9rudits se pressent dans la capitale de Toscane. Ils disposent de quantit\u00e9s impressionnantes de manuscrits de grande valeur. Visite de la biblioth\u00e8que laurentienne o\u00f9 se trouvent de nombreux manuscrits dont se sont servis les \u00e9rudits des XV et XVI \u00e8 si\u00e8cles. D\u00e9couverte d\u2019une Bible h\u00e9bra\u00efque d\u2019une grande valeur avec Fabrizio Lelli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque du Moyen-Age et de la Renaissance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lecce", "name": "Lelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Service de d\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 v\u00e9lo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB43E749-76A9-46F8-BB02-955E089D879F", "durationSec": 203, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lira da braccio, l'instrument de L\u00e9onard de Vinci (4/5) : Joueurs de lira", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-53E1793D-C11F-4CB6-BFE1-4349E73CC853", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3593, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "luth", "lutherie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, chef de l'ensemble Il Ballo", "name": "Loredo de S\u00e0, Leonardo", "type": "Participant"}, {"role": "liriste", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Libye post-r\u00e9volutionnaire, la fondation artistique ARETE, la d\u00e9mocratie par la culture a pr\u00e9sent\u00e9 la pi\u00e8ce de l'auteur norv\u00e9gien Henrik Ibsen \"Un ennemi du peuple\" : Reportage en compagnie de la troupe pendant quelques jours avec les interviews de Rim et Khaled Mattawa, les organisateurs, qui tentent depuis plus d'un an de cr\u00e9er une sc\u00e8ne culturelle en Libye, d'Amal, une jeune spectatrice qui estime que la pi\u00e8ce fait \u00e9cho dans la Libye actuelle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0ABEAF9C-106D-403A-9AD0-4EFFDF0EBB74", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "art dramatique", "culture"], "excerpt": "La Libye n'est pas connue encore pour sa d\u00e9mocratie ni pour la richesse de sa sc\u00e8ne culturelle. Pourtant des initiatives voient timidement le jour, telles celle de la fondation artistique Arete, la d\u00e9mocratie par la culture. Elle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Tripoli la pi\u00e8ce d'Ibsen \"Un ennemi du peuple\". Jou\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en Libye, la pi\u00e8ce du dramaturge norv\u00e9gien \u00e9voque les m\u00e9thodes utilis\u00e9es par des hommes politiques pour orienter l'opinion publique et servir leurs int\u00e9r\u00eats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisatrice du spectacle \"Un ennemi du peuple\"", "name": "Mattawa, Khaled", "type": "Participant"}, {"role": "Amal, spectatrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du spectacle \"Un ennemi du peuple\"", "name": "Mattawa, Rim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Libye", "name": "Casalis, Marine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chantal Thomas, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son roman \"L'Echange des princesses\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94813ED2-D5DA-4FEF-9C23-684716B9B444", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Chantal"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE", "P\u00c9DOPHILIE", "PLACE DE JEUX", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "QUARTIER", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VILLE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "RECOURS", "RECOURS", "RECOURS"], "visualPersons": ["MERKEL, ANGELA", "MERKEL, ANGELA", "CHIFFELLE, PIERRE", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-268950", "durationSec": 1930, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.19", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "SUISSE", "RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "ALLEMAGNE", "BRANDEBOURG", "ALLEMAGNE", "LENS (VS)", "SION", "VALAIS"], "visualCorporations": ["CFF", "CDU", "CDU", "CDU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Le journal", "Elections l\u00e9gislatives allemandes: le parti d'Angela Merkel , la CDU, courtise les minorit\u00e9s notamment \u00e0 Hagen", "Elections l\u00e9gislatives allemandes: la popularit\u00e9 d'Angela Merkel ne se d\u00e9ment pas apr\u00e8s 8 ans de pouvoir", "GE: le membre pr\u00e9sum\u00e9 des Pink Panthers risque plusieurs ann\u00e9es de prison", "Syrie: Bachar el-Assad reconna\u00eet officiellement poss\u00e8der un arsenal chimique cons\u00e9quent", "Elections l\u00e9gislatives allemandes: entretien avec Bernard Rappaz", "En Californie, les d\u00e9linquants ont l'interdiction de s'approcher \u00e0 moins de 600m de certaines zones", "19:30 Le Journal", "Le journal", "Loi sur l'alcool: entretien avec Jean-Bernard Daeppen, chef service alcoologie du CHUV", "La r\u00e9putation de fiabilit\u00e9 et de ponctualit\u00e9 des CFF n'est plus ce qu'elle \u00e9tait", "La nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'alcool ne limitera pas les horaires de vente", "VS: depuis l'acceptation de la Lex Weber, les recours d\u00e9pos\u00e9s par Helvetia Nostra se multiplient", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le a r\u00e9alis\u00e9 un exploit de taille en s'imposant sur la pelouse de Chelsea", "Elections l\u00e9gislatives allemandes: entretien avec Philipp Steinberg, vice-pr\u00e9sident SPD Berlin", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cemile Giousouf, d'origine turque, repr\u00e9sente l'une des nouvelles t\u00eates d'affiche de la CDU dans la r\u00e9gion de la Ruhr.", "A ce jour, le butin d\u00e9rob\u00e9 de 2,5 millions de francs est toujours introuvable.", "Un aveu sous forme de mise en garde envers les Etats-Unis sur le coup et la dur\u00e9e d'un d\u00e9mant\u00e8lement.", "En Suisse, \u00e0 l'initiative Marche Blanche les chambres f\u00e9d\u00e9rales pr\u00e9f\u00e8rent le contre-projet propos\u00e9 par le Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour encadrer les p\u00e9dophiles.", "La r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale a entendu la grogne des pendulaires. Elle se fixe 89% comme objectif de trains arrivant \u00e0 l'heure \u00e0 destination.", "Le principe de pr\u00e9vention a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 sur l'autel de la responsabilit\u00e9 individuelle et de la libert\u00e9 \u00e9conomique.", "Un co\u00fbt financier important pour la fondation Weber qui se dit pr\u00eate \u00e0 retirer certains recours concernant des r\u00e9sidences principales.", "Une victoire qui vient s'ajouter \u00e0 un palmar\u00e8s d\u00e9j\u00e0 \u00e9logieux face aux clubs anglais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130936", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130936", "ece-5130934"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "PYROMANIE", "PROPHYLAXIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "MALTRAITANCE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MALTRAITANCE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "POGGIA, MAURO", "STAUFFER, ERIC", "GOLAY, ROGER"], "id": "asset-268951", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.19", "visualGeographicals": ["YVERDON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE / Elections cantonales: le MCG, 3\u00e8me force du canton, est en constante progression", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Un label \"bientraitance\" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 deux homes pour personnes \u00e2g\u00e9es dans l'arc jurassien", "Couleurs locales", "JU: le festival du film Del\u00e9mont-Hollywood doit d\u00e9terminer le film suisse qui ira aux Oscars", "VD: les anciennes plaques des rues de Lausanne en vente sur internet s'arrachent comme des petits pains", "Six feux semblent avoir \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9s volontairement \u00e0 Yverdon (VD)", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le MCG n'a encore aucun si\u00e8ge au Conseil d'Etat. A-t-il une chance d'y acc\u00e9der?", "Baptis\u00e9 \u00ab Sonate \u00bb, cette distinction souligne l'engagement d'institutions en faveur du bien-\u00eatre de leurs r\u00e9sidents et de leur personnel.", "Tous les regards se portent sur \"More than Honey\", le documentaire qui raconte la disparition des abeilles.", "Les ench\u00e8res vont bon train, le service des routes et de la mobilit\u00e9 de la ville a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 plus de 34'000 francs.", "Il est cependant impossible pour l'heure de trouver le ou les coupables."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130940", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130940", "ece-5130938", "ece-5117074"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "CONSEILLER NATIONAL", "JEUNESSE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9BAT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "CONSEILLER NATIONAL", "JEUNESSE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PROC\u00c8S", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PROC\u00c8S", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PISTE CYCLABLE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "NOIX", "FA\u00c7ADE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MARRA, ADA", "BAADER, CASPAR", "GRIN, JEAN-PIERRE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MARRA, ADA", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "BAADER, CASPAR", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "VIOLIER, BENO\u00ceT", "FREI, FABIAN", "MOURINHO, JOSE", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-268949", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BRANDEBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AVRY-SUR-MATRAN", "FRIBOURG-VILLE", "S\u00c9VERY", "CRISSIER", "LAUSANNE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "CHELSEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La temp\u00eate tropicale \"Manuel\" s'est transform\u00e9e en ouragan et menace le Mexique", "Syrie: Bachar el-Assad affirme vouloir d\u00e9truire son stock d'armes chimiques", "12:45 Le Journal", "Allemagne: la ville de Francfort-sur-l'Oder qui avait mis\u00e9 sur l'\u00e9nergie solaire a perdu son pari", "Le journal", "GE / Proc\u00e8s du Pink Panthers: le point avec Annabelle Durand \u00e0 Gen\u00e8ve", "VD / Le minimag: une huilerie familiale continue de produire de l'huile de noix de fa\u00e7on artisanale au Moulin de S\u00e9very", "Le Conseil national a refus\u00e9 de suivre les Etats qui souhaitaient augmenter le prix de l'alcool", "Le proc\u00e8s d'un membre pr\u00e9sum\u00e9 des Pink Panthers s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve sous haute s\u00e9curit\u00e9", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le r\u00e9alise l'exploit en battant Chelsea \u00e0 Londres", "Prix de l'alcool: entretien avec Laurence Fehlmann-Rielle, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale FEGPA", "FR: la Trans Agglo devrait \u00eatre op\u00e9rationnelle d'ici 5 ans", "L'invit\u00e9e culturelle: Sandrine Kuster, directrice du th\u00e9\u00e2tre l'Arsenic \u00e0 Lausanne"], "alternativeExcerpt": ["Les pluies torrentielles ont fait plus de 80 morts et 58 personnes ont disparu mercredi dans un glissement de terrain.", "Le pr\u00e9sident syrien a n\u00e9anmoins mis en garde. Leur destruction n\u00e9cessitera du temps et des moyens.", "Tout avait \u00e9t\u00e9 fait pour attirer les entreprises. Aujourd'hui elles ferment leurs portes les unes apr\u00e8s les autres.", "La tradition s'y transmet de p\u00e8re en fils depuis 6 g\u00e9n\u00e9rations.", "La volont\u00e9 affich\u00e9e \u00e9tait de lutter contre la consommation des jeunes et contre les comportements \u00e0 risque.", "Le pr\u00e9venu est accus\u00e9 de plusieurs braquages, dont celui de la bijouterie Chatila en 2009.", "Les B\u00e2lois ont battu l'une des plus grandes \u00e9quipes d'Europe, entra\u00een\u00e9e par le m\u00e9diatique Jos\u00e9 Mourinho.", "Il s'agit de cr\u00e9er une colonne vert\u00e9brale \u00e0 travers toute l'agglom\u00e9ration fribourgeoise.", "L'Arsenic, centre d'arts sc\u00e9niques contemporains, ouvre ses portes ce week-end apr\u00e8s deux ann\u00e9es de travaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130963", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5117120", "ece-5130963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La ville de Zurich a honor\u00e9 Ernst Sieber, pasteur, figure incontournable \u00e0 Zurich : Commentaire de Rouven Gueissaz avec extrait d'une interview d'Ernst Sieber dans \"Hautes fr\u00e9quences\" [archives RTS 31.03.2005]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C1A556E-CFD0-4754-A0CD-2AF16515B766", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sieber, Ernst"], "thematicThemes": ["pasteur", "personnage l\u00e9gendaire", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Le pasteur Ernst Sieber est un peu l'Abb\u00e9 Pierre suisse al\u00e9manique. Les autorit\u00e9s zurichoises  t\u00e9moignent ainsi de leur reconnaissance envers une personnalit\u00e9 qui \u0153uvre depuis des d\u00e9cennies en faveur des plus d\u00e9munis. Ernst Sieber incarne la bont\u00e9, le courage et l'altruisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur [archives RTS, \"Haute fr\u00e9quences\" ,31.03.2015]", "name": "Sieber, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS [archives RTS, \"Haute fr\u00e9quences\" ,31.03.2015]", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Liquor\" de Mike Bayne", "id": "sound-A3C6180F-ABA2-4924-B964-B5B51CB32ADE", "durationSec": 116, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La r\u00e9introduction de la peine de mort en Suisse ? Jason Zwygart, membre des jeunes UDC Vaud et membre du comit\u00e9 d'initiative qui en train de se former pour proposer de r\u00e9introduire la peine de mort en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-644ACFD5-4F32-406D-8E0E-C09EDC4466AE", "durationSec": 280, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les accords de Yalta (3/5) : La fin de la seconde guerre mondiale", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C79342A9-1364-4487-940E-66BB2CF02E79", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3781, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["s"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "D\u00e8s 1944, les troupes allemandes reculent partout en Europe. A l'Est, l'Arm\u00e9e Rouge progresse rapidement. Les alli\u00e9s de l'Allemagne nazie changent de camp, l'Axe s'\u00e9miette. En lib\u00e9rant l'Europe de l'Est, les Russes installent des gouvernements communistes: Roumanie, Bulgarie, Hongrie... A l'Ouest, Anglais et Am\u00e9ricains d\u00e9barquent. Entre l'URSS et les Etats-Unis, c'est la course pour arriver \u00e0 Berlin en premier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le cyclisme nudiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B20A6AA-69DA-48DB-BF07-B3413986B896", "durationSec": 268, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lira da braccio, l'instrument de L\u00e9onard de Vinci (3/5) : Chauffez la colle pour la lyre des peintres", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9B02B4AF-DA2D-4B19-8528-D344A13EBD41", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie"], "excerpt": " A l'atelier de lutherie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au stage", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Val\u00e9rie Donzelli et Michel Vuillermoz, com\u00e9diens, pour leur r\u00f4le dans le film de Lionel Baier, \"Les Grandes ondes (\u00e0 l'Ouest)\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4A71B6D-8604-4109-8682-793671178247", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel", "Vuillermoz, Michel", "Donzelli, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Donzelli, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Suicide de Josh Muller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2954E870-E85F-416E-AA3D-6D54C1AEC62B", "durationSec": 183, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Little Kaiju\", court-m\u00e9trage de Jonathan et Josh Baker", "id": "sound-2C881DE9-A1CC-49FA-A778-6F8429891FD2", "durationSec": 172, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Yasmina Khadra, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Anges meurent de nos blessures\" (Ed. Julliard, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-71283CCE-7C0C-492B-BA18-3EBEAF06CEBF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "colonialisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Les Anges meurent de nos souffrances. La vie met au tapis le h\u00e9ros boxeur de Yasmina Khadra malgr\u00e9 son direct du gauche foudroyant. L'\u00e9crivain  explore une Alg\u00e9rie coloniale m\u00e9connue, peupl\u00e9e de r\u00eaves, d'amour et d'amiti\u00e9. Yasmina Khadra ne nous laisse pas esp\u00e9rer. D\u00e8s les premi\u00e8res pages on le comprend, cette histoire finira mal et, du coup, la tension ne l\u00e2che gu\u00e8re le lecteur. Et pourtant le destin de Turambo semble lui sourire en le portant vainqueur sur le ring, devenu ainsi champion de l'Afrique du Nord, champion aussi de toute sa communaut\u00e9 \u00ab araberb\u00e8re \u00bb et de son quartier. Issu d'un bidonville, Turambo conquiert \u00e0 coup de poings le succ\u00e8s, l'argent et le respect -hypocrite - d'une soci\u00e9t\u00e9 raciste qui cherchera \u00e0 l'\u00e9craser au moindre pas de c\u00f4t\u00e9. La gloire. Oui mais voil\u00e0, le moteur de Turambo, ce qui le fait vibrer et esp\u00e9rer, c'est l'amour \u00e0 travers le regard d'une femme. Et l'amour le perdra. Aux c\u00f4t\u00e9s du jeune et tendre boxeur d\u00e9pass\u00e9 par sa force, Yasmina Khadra explore les ruelles cach\u00e9es de l'Alg\u00e9rie coloniale et dresse le portrait d'hommes et de femmes hauts en couleurs qui souffrent, aiment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Khadra, Yasmina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Khadra, Yasmina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec L\u00e9nard Bender, avocat et homme politique valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7890A59-4246-4ACD-A31C-65529F14304A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bender, L\u00e9onard"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, homme polique valaisan", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Baier, cin\u00e9aste,  pour son long m\u00e9trage \"Les Grandes ondes (\u00e0 l'ouest)\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89D8936F-2ABB-4EC0-B9E4-86A3D61F9FC7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de l'exposition \"State\" de Paolo Woods au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8FC7FEE-CAF0-4EF8-83EF-F518F617115A", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "photographie"], "excerpt": "L'exposition \"State\" relate le s\u00e9jour, en novembre 2010, de Paolo Woods dans une ville du Sud d'Ha\u00efti, Les Cayes, \"Babylone\" accueille, en direct, le photographe Paolo Woods, auteur de l'exposition \"State\", et le journaliste et \u00e9crivain suisse Arnaud Robert. (du 20 septembre 2013 au 5 janvier 2014: exposition \"State\", au mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, \u00e0 Lausanne). En novembre 2010, Paolo Woods s\u2019installe dans une ville du sud d\u2019Ha\u00efti: Les Cayes. \"STATE\" est l\u2019exposition qui relate cette exp\u00e9rience insulaire. Par son ambition, po\u00e9tique autant que journalistique, elle tire la part universelle d\u2019une aventure nationale qui nous concerne davantage qu\u2019on ne le pense. Le photographe canado-hollandais a travaill\u00e9 sur le temps long, sur des th\u00e8mes qui s\u2019\u00e9tendent de l\u2019industrie locale aux atermoiements des ONG, du monde foisonnant de la radio \u00e0 la conqu\u00eate du protestantisme am\u00e9ricain. Au fil de ces recherches, la fragilit\u00e9 de l\u2019Etat-nation ha\u00eftien est devenue le fil rouge d\u2019une future exposition. Ha\u00efti est une contradiction. Une nation particuli\u00e8rement fi\u00e8re de son histoire unique, de sa langue, de sa culture singuli\u00e8re. Mais un Etat qui demeure souvent absent et presque toujours dysfonctionnel. \"STATE\" explore ces questions fondamentales: que se passe-t-il dans une soci\u00e9t\u00e9 dont le gouvernement est inefficace et dont l\u2019Etat \u00e9choue \u00e0 fournir des services de base \u00e0 sa population? Comment un peuple se construit-il en d\u00e9pit de cet \u00e9chec reconduit? \"STATE\" rompt avec l\u2019iconographie du d\u00e9sastre qui sert en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 illustrer Ha\u00efti. L\u2019exposition part d\u2019images qui disent l\u2019ordre plut\u00f4t que le chaos, la com\u00e9die plut\u00f4t que la trag\u00e9die: les riches Ha\u00eftiens, l\u2019\u00e9mergence lente d\u2019une classe moyenne, l\u2019\u00e9laboration de corps alternatifs. Avec Arnaud Robert, Paolo Woods d\u00e9crit des dynamiques qui ont cours dans tous les pays en d\u00e9veloppement. Organisations internationales contre gouvernement local. Soci\u00e9t\u00e9 civile contre pouvoir ex\u00e9cutif. Argent priv\u00e9 contre argent public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Woods, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (13) : Les soutiens-gorge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D97228F2-4909-4417-ADED-EC68D1C24054", "durationSec": 101, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats se prononce en faveur des avions Gripen : Interviews d'Urs Schwaller, conseiller aux Etats fribourgeois PDC et de Christian Levrat, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E0891DC-FC7D-470F-A409-9CC3532E9C33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National", "Conseil des Etats"], "thematicThemes": ["avion militaire", "d\u00e9pense publique"], "excerpt": "Apr\u00e8s le Conseil national c'est le conseil des Etats qui s'est prononc\u00e9 tr\u00e8s nettement en faveur de l'acquisition de 22 avions de combat su\u00e9dois, pour un peu plus de trois milliards de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois, PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Dans la for\u00eat de Broc\u00e9liande (2/2): une base militaire au pays des f\u00e9es. Rencontre avec un apprenti druide autour d'un repas elfique et reportage lors d'un jeu de r\u00f4le m\u00e9di\u00e9val grandeur nature, pr\u00e8s d'une base militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EC91AD1-9F58-4F62-B3C2-D80391067212", "thematicGeographicals": ["France", "Broc\u00e9liande", "Bretagne"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "base militaire", "druidisme", "l\u00e9gende"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apprenti druide, participants \u00e0 un jeu de role", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bourgeois, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Florence, au carrefour des \u00e9rudits (3/5) : Les Juifs et la Renaissance \u00e0 Florence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F8F58B9-46FD-426E-BFD6-4352BFC630B7", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvent", "Renaissance", "juda\u00efsme", "christianisme", "ghetto", "15e si\u00e8cle", "philosophie", "histoire", "religion et croyances"], "excerpt": "Florence de la Renaissance entretient des liens tr\u00e8s \u00e9troits avec l\u2019Orient. Les humanistes, dans leur d\u00e9sir de faire une synth\u00e8se des savoirs, vont faire appel \u00e0 des savants juifs comme m\u00e9diateurs culturels et de fil en aiguille montrer beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat pour la mystique juive, en particulier la kabbale. Comme sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque, Fabrizio Lelli conna\u00eet bien l\u2019histoire et le r\u00f4le que vont jouer les Juifs durant la Renaissance. Nous le retrouvons au Monast\u00e8re San Marco de Florence o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s les restes du ghetto juif de Florence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque du Moyen-Age et de la Renaissance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lecce", "name": "Lelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national pose des limites aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux qui quittent le gouvernement : Interview de Moritz Leuenberger, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90293C0B-2702-4159-8858-4F8F2B4199C7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 684, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["gestion administrative", "retraite", "fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Le Conseil  national a adopt\u00e9 mercredi par 99 voix contre 86 un projet qui restreint les mandats des ministres. Selon ce projet, un ex-ministre ne pourrait durant deux ans exercer aucun mandat r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour le compte d'une entreprise dont les activit\u00e9s ont un rapport direct avec leurs t\u00e2ches ant\u00e9rieures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATION", "COMMUNE", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9QUIPEMENT SCOLAIRE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "GAUCHE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "EAU-DE-VIE", "DISTILLERIE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "ACUPUNCTURE", "FONCTION POLITIQUE", "CADEAU", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "ACUPUNCTURE", "FONCTION POLITIQUE", "CADEAU"], "visualPersons": ["ROUILLER, CLAUDE", "BRELAZ, DANIEL", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-268948", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BREVINE, LA", "CHARBONNIERES, LES", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Fabrice A. aurait d\u00fb passer devant la Commission d'\u00e9valuation de la dangerosit\u00e9", "\u00c9lections du Parlement et du Gouvernement genevois: la gauche de la gauche veut revenir au Grand Conseil", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Le syndic de Lausanne Daniel Br\u00e9laz a perdu pr\u00e8s de 40 kilos en 3 mois", "Couleurs locales", "VD: la localit\u00e9 des Charbonni\u00e8res a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue Village europ\u00e9en de la Gentiane", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Certains experts ne sont pas d'accord sur ce point et une enqu\u00eate administrative devra statuer sur le sujet.", "Elle n'a plus de d\u00e9putation au Grand Conseil depuis huit ans, ses partis lancent une op\u00e9ration \"coup de poing\".", "Son r\u00e9gime particulier suivi dans le centre m\u00e9dical Sinomedica est vu d'un \u0153il critique par certains politiciens.", "Cette plante y est principalement cultiv\u00e9e pour en faire de l'eau-de-vie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130999", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130999", "ece-5130997", "ece-5117154"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "id": "asset-47869", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3724, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat et enqu\u00eate autour de  l'affaire du sadique de Romont qui retrace tous les crimes sexuels et homicides perp\u00e9tr\u00e9s par le tueur en s\u00e9rie Michel Peiry, surnomm\u00e9 \"Le sadique de Romont\", en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger dans les ann\u00e9es 1980. On lui attribue au moins 11 assassinats ou tentatives d'assassinats. Condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 en 1989, il purge toujours sa peine dans une prison en Suisse.", "title": "LE SADIQUE DE ROMONT : AU-DELA DU MAL", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse Lieu ind\u00e9termin\u00e9, sur l'affaire du sadique de Romont de son vrai nom Michel Peiry."], "thematicThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "HOMICIDE"], "alternativeExcerpt": ["Le sadique de Romont : au-del\u00e0 du mal", "Daniel Zagury, psychiatre, distingue clairement le r\u00f4le de l'expert dans les cas de criminologie. Pour le Fran\u00e7ais, chacun doit prendre sa responsabilit\u00e9.", "C\u00e9dric, le fils d\u2019Andr\u00e9 et Josiane Antille est mort sous les coups de Peiry. Thomas lui a  a surv\u00e9cu miraculeusement au tueur en s\u00e9rie. Pour tous, la vie apr\u00e8s le drame f\u00fbt un enfer. Dans les ann\u00e9es 80 il n\u2019existait pas de loi d\u2019aide aux victimes. Ils ont d\u00fb g\u00e9rer seuls leur douleur.", "Romain a v\u00e9cu une histoire d\u2019amour avec Michel Peiry. Jamais il ne l\u2019a connu violent ou mena\u00e7ant. Lorsqu\u2019il d\u00e9couvre son portrait \u2013robot dans les journaux , son monde s\u2019\u00e9croule. 25 ans plus tard il peine toujours \u00e0 r\u00e9aliser que l\u2019homme qu\u2019il a connu \u00e9tait le sadique de Romont.", "Les policiers qui interrogent Peiry vont d\u00e9couvrir avec effroi que ses victimes sont bien plus nombreuses qu\u2019ils ne pensaient. Michel Peiry a voyag\u00e9 dans toute l\u2019Europe en voiture et sem\u00e9 la mort derri\u00e8re lui. Mais entre aveux d\u00e9taill\u00e9s et r\u00e9tractation, le nombre exact de ses victimes reste une zone d\u2019ombre.", "\u00c9t\u00e9 1987 dans la campagne vaudoise, le jeune Thomas est viol\u00e9, tortur\u00e9 et laiss\u00e9 pour mort par un homme qui venait de le prendre en stop.  Il survit miraculeusement. Son t\u00e9moignage va permettre d\u2019identifier le tueur.", "L\u2019arrestation de Michel Peiry est un choc pour ses proches. Nul ne s\u2019imaginait que derri\u00e8re le bon camarade et le sp\u00e9l\u00e9ologue d\u00e9vou\u00e9 , se cachait un pr\u00e9dateur sexuel, un tueur. Comment est-il devenu le sadique de Romont ?", "Tout le monde se souvient de lui comme le sadique de Romont. Michel Peiry reste le plus grand tueur en s\u00e9rie que la Suisse ai connu. Dans les ann\u00e9es 80, il a avou\u00e9 pas moins de 11 meurtres ou tentatives de meurtre de jeunes auto-stoppeurs qu'il a viol\u00e9s, tortur\u00e9s et br\u00fbl\u00e9s.", "Deux corps carbonis\u00e9s retrouv\u00e9s en Valais, un adolescent sauvagement agress\u00e9 dans une for\u00eat de Neuch\u00e2tel\u2026 La police ne se doute pas encore qu\u2019elle a \u00e0 faire \u00e0 un tueur en s\u00e9rie impitoyable, qui s\u2019en prend \u00e0 de jeunes auto-stoppeurs.", "Le sadique de Romont : au-del\u00e0 du mal", "Le sadique de Romont : au-del\u00e0 du mal"], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "\"Les psychiatres ne sont pas responsables de r\u00e9cidives\"", "Se reconstruire apr\u00e8s l\u2019horreur", "Un ancien amant marqu\u00e9 \u00e0 vie", "Zone d'ombre", "Combien de victimes ?", "Un tueur en s\u00e9rie d\u00e9masqu\u00e9", "Portrait d'un monstre ordinaire", "Le sadique de Romont: au-del\u00e0 du mal", "1986-1987 : Les premiers crimes", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre"], "imageURL": "//www.rts.ch/4976748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131017", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "GABIOUD, Blaise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GARDINI, Elisa", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5131017", "ece-5117158", "ece-5117104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment expliquer le terrible meurtre d'Adeline? Le Conseil d'Etat genevois promet d'apporter des r\u00e9ponses sur les proc\u00e9dures qui ont abouti au drame : Commentaire de Mathieu Cupelin et interviews de Charles Beer, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois et de Laurent Beausoleil, ancien directeur de Champ-Dollon, \u00e9tablissement p\u00e9nitencier genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65C573B1-9BD9-4F2F-9875-8B6799F9E114", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 872, "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "d\u00e9tenu", "homicide"], "excerpt": "Bernard Ziegler a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 pour mener l'enqu\u00eate administrative sur le fonctionnement du centre de La P\u00e2querette, o\u00f9 travaillait l'\u00e9ducatrice assassin\u00e9e par un d\u00e9tenu lors d'une sortie \u00e9ducative. Le Conseil d'Etat genevois a \u00e9galement annonc\u00e9 une r\u00e9organisation des structures carcerales : le centre de la P\u00e2querette passe imm\u00e9diatement sous contr\u00f4le du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9. L'unit\u00e9 de soin \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent g\u00e9r\u00e9e par les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\r\n\r\n\r\n\r\nEn direct du studio de Gen\u00e8ve Mathieu Cupelin du Bureau genevois de la RTS+ en direct au t\u00e9l\u00e9phone Charles Beer, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois + entretien avec Laurent Beausoleil,  ancien directeur de la prison de Champ Dollon ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de Champ-Dollon, \u00e9tablissement p\u00e9nitencier genevois", "name": "Beausoleil, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "BANQUIER", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "FRAUDE FISCALE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "BANQUIER", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "SALON DE COIFFURE", "COIFFEUR", "SALON DE COIFFURE", "COIFFEUR", "A\u00c9ROPORT", "FA18 HORNET", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "M\u00c8RE PORTEUSE", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "M\u00c8RE PORTEUSE"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "ROUILLER, CLAUDE", "YAKIN, MURAT", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MORET, ISABELLE", "BEER, CHARLES", "MAURER, MARCEL"], "id": "asset-268947", "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERLIN", "LONDRES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "POLOGNE", "ALLEMAGNE", "SION", "SION", "SION", "NYON", "FRANCE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Sport: le FC B\u00e2le affrontera \"d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal\" le FC Chelsea", "Le journal", "Une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale paralyse les principales villes du Bangladesh", "Gen\u00e8ve annule toutes les sorties de d\u00e9tenus jusqu'\u00e0 nouvel avis", "Le Conseil national entre en mati\u00e8re sur l'introduction d'un d\u00e9lai de carence pour les conseillers f\u00e9d\u00e9raux qui quittent leur fonction", "19:30 Le journal", "La \u00abgestation par autrui\u00bb permet aux couples de faire porter leur enfant par une autre femme", "Les allemands vont se faire coiffer en Pologne", "A\u00e9rodrome de Sion: les pr\u00e9cisions de Simon Pittet, depuis Sion", "L'a\u00e9rodrome de Sion (VS) pourrait \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 exclusivement aux vols civils", "La grande exposition Toutankhamon s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve", "Swisscom se fait d\u00e9rober des milliers de mails et num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone", "Pierre Condamin-Gerbier, le banquier t\u00e9moin principal dans l'affaire Cahuzac est sorti de la prison de Berne", "Portrait de Pierre Condamin-Gerbier, consid\u00e9r\u00e9 comme un tra\u00eetre dans le milieu bancaire", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["C\u00f4t\u00e9 financier, le club londonien poss\u00e8de un budget six fois sup\u00e9rieur au club suisse.", "Le pays craint des r\u00e9actions violentes suite \u00e0 la condamnation \u00e0 mort d'un des principaux leaders islamistes du pays pour sa participation \u00e0 des massacres.", "Tout assouplissement de d\u00e9tention sera gel\u00e9 pendant 3 mois.", "Apr\u00e8s son retrait du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Moritz Leuenberger \u00e9tait entr\u00e9 au Conseil d'Implenia, une soci\u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e par le gouvernement pour le percement du Gothard.", "Pratique interdite en Suisse, elle est cependant r\u00e9pandue aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 l'on peut louer une femme porteuse.", "La ville de Osinow Dolny compte pr\u00e8s de vingt salons de coiffure qui proposent des services \u00e0 des prix imbattables.", "Trois cents emplois sont menac\u00e9s par le retrait de l'arm\u00e9e du site valaisan.", "On y retrouve des r\u00e9pliques d'objets retrouv\u00e9s dans le tombeau du plus c\u00e9l\u00e8bre pharaon.", "C'est un employ\u00e9 de Swisscom qui aurait vol\u00e9 des bandes magn\u00e9tiques pour les remettre \u00e0 la r\u00e9daction du journal le Neue Z\u00fcrcher Zeitung.", "Sous enqu\u00eate pour espionnage \u00e9conomique, cet ancien collaborateur de la banque Reyl a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention, apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 en France sur l'affaire Cahuzac."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5130995", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5130995", "ece-5130993"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPEN", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "L\u00c9GUME", "ART CULINAIRE", "BACT\u00c9RIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "BACT\u00c9RIE", "BR\u00dbLURE", "H\u00d4PITAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT"], "id": "asset-268946", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BONFOL", "CHAMPION", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CHUV", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Swisscom victime d'un vol de donn\u00e9es", "Football/ Ligue des Champions: le FC Bale est-il pr\u00eat \u00e0 prendre sa revanche contre Chelsea ?", "Minimag: reportage \u00e0 Berne, sur des anciens l\u00e9gumes qui reviennent \u00e0 la mode", "Autriche: un braconnier tue quatre personnes et se donne la mort", "Les microbes sont-ils tous m\u00e9chants ?", "Hockey/ LNA: Gen\u00e8ve s'impose 4-1 face \u00e0 Lugano", "Le journal", "12:45 Le journal", "Les Suisses devront se prononcer sur l'achat du Gripen", "Intemp\u00e9ries au Mexique: des milliers de touristes sont encore bloqu\u00e9s \u00e0 Acapulco", "JU: impressionnant d\u00e9placement du chantier de la d\u00e9charge chimique de Bonfol", "FR: proc\u00e8s du Fran\u00e7ais qui avait tent\u00e9 de tuer un homme parce qu'il lui aurait vol\u00e9 sa place dans un caf\u00e9", "Les derniers drames, notamment le meurtre d'Adeline, entra\u00eenent de nombreuses r\u00e9formes et modifications dans le syst\u00e8me des d\u00e9tenus"], "alternativeExcerpt": ["Quinze mille mails internes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s. Les explications de Gaspard Kuhn.", "Suite une tentative d'interpellation, le forcen\u00e9 \u00e0 tu\u00e9 trois policiers et un ambulancier avant de se barricader dans sa maison.", "Le Dr Karl Perron, bact\u00e9riologiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, explique les diff\u00e9rents types de microbes et bact\u00e9ries que l'on rencontre au quotidien.", "R\u00e9sum\u00e9 de la 3\u00e8me journ\u00e9e de championnat pour les clubs romans.", "Ces futures votations ne sont pas sans rappeler celles de 1993 concernant l'achat des avions de combat F/A 18.", "Les deux temp\u00eates tropicales ont d\u00e9j\u00e0 fait des dizaines de mort et gravement endommag\u00e9 les habitations.", "Ce chantier \u00e0 350 millions de francs durera jusqu'en 2015.", "Les pr\u00e9cisions de Marion Tinguely."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131036", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TINGUELY, Marion", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5117190", "ece-5131036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Meurtre d'Adeline. A Gen\u00e8ve, des voix s'\u00e9l\u00e8vent concernant l'encadrement des d\u00e9linquants dangereux : Interview de Denis Choisy, ancien directeur de la prison de Champ-Dollon ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9F1CEE7-B7E2-42CC-9581-38850BB86F3B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "agression", "d\u00e9linquance", "homicide", "th\u00e9rapeutique"], "excerpt": "Denis Choisy a dirig\u00e9 la prison de Champ-Dollon entre 1985 et 1998. La P\u00e2querette, centre de socioth\u00e9rapie genevois, o\u00f9 \u00e9tait enferm\u00e9 le meurtrier d'Adeline, a \u00e9t\u00e9 ouverte en 1986.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la prison Champ-Dollon", "name": "Choisy, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Matthieu M\u00e9gevand, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Ce qu'il reste des mots\" (Ed. Fayard, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-044D0194-F060-4DA0-A6F0-BFB4532AB2C7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9gevand, Matthieu"], "thematicThemes": ["fait divers", "accident routier", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le 13 mars 2012, vingt-deux enfants trouvaient la mort dans le tunnel autoroutier de Sierre. A partir de ce terrible fait divers, le jeune romancier Matthieu M\u00e9gevand a compos\u00e9 un r\u00e9cit philosophique en forme de qu\u00eate. Comment trouver du sens \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement absurde qui, aujourd\u2019hui encore, reste inexpliqu\u00e9 ? Il est Genevois. A trente ans il est l\u2019auteur d\u2019un recueil de nouvelles et d\u2019un premier roman publi\u00e9s \u00e0 L\u2019Age d\u2019Homme. Ouvrages o\u00f9 paraissait d\u00e9j\u00e0 un go\u00fbt affirm\u00e9 pour la transcendance. Il faut dire que Matthieu M\u00e9gevand s\u2019est initi\u00e9 \u00e0 la verticalit\u00e9 par de solides \u00e9tudes en philosophie et en histoire des religions. Ceci, apr\u00e8s une adolescence mouvement\u00e9e entre voyages au long cours, concerts de rap, r\u00eaveries enfum\u00e9es. Un ouvrage de Nicolas Bouvier toujours \u00e0 proximit\u00e9. Le drame de Sierre donc. On a tous en m\u00e9moire les images de cette carcasse m\u00e9tallique disloqu\u00e9e contre le mur d\u2019un tunnel autoroutier. A son bord, il y avait des enfants revenant d\u2019un s\u00e9jour \u00e0 la montagne. Une ann\u00e9e et demie apr\u00e8s les faits, rien ne peut expliquer le drame. Aucun indice technique, aucune explication rationnelle. \u00ab Que peut-on dire sur ce qui ne dit rien. Sur ce qui s\u2019\u00e9chappe ? \u00bb questionne l\u2019auteur dans les premi\u00e8res lignes de son r\u00e9cit. A partir de cette question initiale, Matthieu M\u00e9gevand d\u00e9veloppe un cheminement qui le m\u00e8nera \u00e0 trouver une r\u00e9ponse au-del\u00e0 des mots. Au fil de ses lectures, du dialogue qu\u2019il \u00e9tablit avec des intellectuels, de son v\u00e9cu personnel, de ses intuitions\u2026 il laisse peu \u00e0 peu appara\u00eetre le visage d\u2019un homme en recherche constante. Qu\u00eate de sens, qu\u00eate d\u2019identit\u00e9 aussi. R\u00e9cit, roman philosophique, r\u00e9flexion th\u00e9ologique, autofiction\u2026 \u00ab Ce qu\u2019il reste des mots \u00bb est un objet litt\u00e9raire d\u2019une belle originalit\u00e9, \u00e9tay\u00e9 par les nombreux auteurs admir\u00e9s. Le po\u00e8te Philippe Jaccottet y est g\u00e9n\u00e9reusement c\u00e9l\u00e9br\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9gevand, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9gevand, Matthieu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (12) : La crise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E085068E-D103-441C-8460-BFEAB1FD9B78", "durationSec": 123, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Florence, au carrefour des \u00e9rudits (2/5) : L'art au service de la spiritualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D595ED4A-CCB4-4F71-A09A-A6A9A87C8DAC", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Renaissance", "peinture", "histoire", "christianisme", "couvent", "15e si\u00e8cle", "juda\u00efsme", "philosophie"], "excerpt": "Visite du Couvent San Marco. Ce couvent de dominicains est en partie ouvert au public. On peut y contempler les fresques de Fra Angelico. Le peintre dominicain a d\u00e9cor\u00e9 chacune des cellules des moines. Une de ces cellules en particulier nous int\u00e9resse, celle o\u00f9 l\u2019on va d\u00e9couvrir une adoration des mages.  Cette cellule \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e au m\u00e9c\u00e8ne qui a permis la restauration du couvent au milieu du XVe si\u00e8cle : Cosme de Medicis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque du Moyen-Age et de la Renaissance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lecce", "name": "Lelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Qui a utilis\u00e9 le gaz sarin lors du massacre du 21 ao\u00fbt 2013 pr\u00e8s de Damas ? : Interview de Jean-Paul Zanders, sp\u00e9cialiste en armes chimiques, ancien expert de l'Union Europ\u00e9enne pour le d\u00e9sarmement chimique et nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-726C08B9-098F-4E00-966B-A718C8D74499", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "arme chimique"], "excerpt": "Selon un rapport des experts de l'ONU le gaz sarin aurait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0 l'aide de roquettes. Toutefois, il ne pr\u00e9cise pas si ce sont les rebelles ou le r\u00e9gime qui en a fait usage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en armes chimiques, ancien expert de l'Union Europ\u00e9enne pour le d\u00e9sarmement chimique et nucl\u00e9aire", "name": "Zanders, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La p\u00e9nurie d'uranium pourrait provoquer une sortie du nucl\u00e9aire involontaire : Interview de Michael Dittmar, physicien, professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich et chercheur au CERN physicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90661766-4883-4DA6-B909-16F773D35F3B", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "environnement", "uranium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich et chercheur au CERN physicien", "name": "Dittmar, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Colorized History\" du site de partage reddit.com", "id": "sound-C4354E73-F6B5-4E49-AF41-17154F36F260", "durationSec": 146, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Des experts de l'ONU r\u00e9coltent des preuves de l'utilisation d'armes chimiques en Syrie : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay et extrait d'une d\u00e9claration de Ban Ki-Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-05B2BB8B-F65C-42D5-9D74-1E14B22264DD", "thematicGeographicals": ["Syrie", "New York (ville)"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["arme chimique", "guerre civile"], "excerpt": "Les enqu\u00eateurs de l'ONU on r\u00e9colter des preuves flagrantes et convaincantes de l'utilisation de gaz sarin lors du massacre du 21 ao\u00fbt 2013 pr\u00e8s de Damas.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Ki-Moon, Ban", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondat RTS New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le meurtre d\u2019Adeline, socioth\u00e9rapeute, tu\u00e9 par un d\u00e9tenu qu'elle accompagnait en sortie \u00e9ducative, la question des responsabilit\u00e9s reste au c\u0153ur des interrogations : 1. Commentaire de Mathieu Cupelin et interview de Pandelis Giannakopoulos, chef du d\u00e9partement de psychiatrie des HUG. - 2. Commentaire de Thibaut Schaller et interviews de Xavier Schwitzguebel, vice pr\u00e9sident des Jeunes UDC suisses, de Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident UDC suisse et de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois chef du DSAS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD1DC65-094D-49DC-8416-03ADCF0C6FEE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1003, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adeline"], "thematicThemes": ["homicide", "th\u00e9rapeutique", "peine de mort", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "1. La direction des H\u00f4pitaux Universitaires Genevois (HUG) dit avoir respect\u00e9es les proc\u00e9dures en mati\u00e8re d'expertises, le chef du D\u00e9partement de psychiatrie apporte un avis personnel discordant. - 2. Les responsables de la plateforme cr\u00e9\u00e9e sur Facebook, apr\u00e8s le meurtre d'Adeline,  pour r\u00e9tablir la peine de mort, veulent passer \u00e0 l'\u00e9chelon sup\u00e9rieur et lancer une initiative ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois chef du DSAS", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chef du d\u00e9partement de psychiatrie des HUG&#x0D;\n", "name": "Giannakopoulos, Pandelis", "type": "Participant"}, {"role": "vice pr\u00e9sident des Jeunes UDC suisses", "name": "Schwitzgu\u00e9bel, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les accords de Yalta (2/5) : N\u00e9gociations entre Churchill, Staline et Roosevelt", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-03F7EE2B-06B5-40D4-8F26-AEA876F99E18", "thematicGeographicals": ["Yalta", "URSS"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph", "Churchill, Winston", "Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "diplomatie"], "excerpt": "R\u00e9cit de comment se passent les n\u00e9gociations entre les trois hommes. De Churchill, Staline et Roosevelt, lequel va s'av\u00e9rer le plus habile n\u00e9gociateur? Quels sont, pour chacun, leurs obsessions, leurs r\u00eaves ou leurs doutes? Auparavant, tous trois se sont d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9s \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lira da braccio, l'instrument de L\u00e9onard de Vinci (2/5) : L'atelier de lutherie en plein air", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-89C3A1AD-F227-42A5-A47E-76FC221E4BAF", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie"], "excerpt": "Depuis 2003, un splendide instrumentarium de musique ancienne voit le jour en Suisse romande de mani\u00e8re originale : gr\u00e2ce \u00e0 des stages de lutherie organis\u00e9s au ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res par Philippe Mottet-Rio, luthier fribourgeois. Pour la 11e \u00e9dition de cet \u00ab Atelier de Musique Ancienne de Gruy\u00e8res \u00bb (18 au 24 ao\u00fbt dernier), les initiateurs ont eu l'ambition de r\u00e9aliser un instrument rare, dont seuls une vingtaine d'exemplaires existent au monde : la lira da braccio de la Renaissance italienne. Proche par sa forme et son accord des violons qui prendront sa succession, elle \u00e9tait en tr\u00e8s haute faveur au tournant du XVIe si\u00e8cle. Consid\u00e9r\u00e9e comme l'instrument des peintres et des po\u00e8tes, la lira \u00e9tait jou\u00e9e par Leonardo ou Marsile Ficin, ainsi que par les anges et les Orph\u00e9es de Bellini, Montagna, Rapha\u00ebl et Carpaccio. C'est un tableau de ce dernier qui a servi de mod\u00e8le au ma\u00eetre luthier Christian Rault pour la lira da braccio mise en chantier avec les stagiaires. Tout au long de la semaine, bruit des outils, propos des luthiers et \u00e9chos du concert o\u00f9 la lira \u00e9tait \u00e0 l'honneur nous parviendront de la verte et antique Gruy\u00e8res, jumel\u00e9e par l'esprit \u00e0 Vinci pour l'occasion. Avant de se forger la carri\u00e8re de peintre que l'on sait, c'est donc bien gr\u00e2ce \u00e0 l'archet de la lyre et aux muscles de ses bracci que L\u00e9onard devint si (b\u00e9mol)! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier", "name": "Rault, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, instigateur du festival", "name": "Mottet-Rio, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "stagiaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sorj Chalandon, journaliste, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Quatri\u00e8me mur\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A4B8E05-370B-4B92-B06C-A8D281502961", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalandon, Sorj"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les nouveaux chiffres de la REMP. Heiner Herzog, membre du conseil d'administration de la REMP, commente les derniers chiffres de la presse suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C0F4401-9830-4E3A-9116-AB2419E58546", "durationSec": 269, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Bodyscapes\", de Carl Warner", "id": "sound-4BF55F2C-0E45-4DE8-AF20-E05CAA874BB5", "durationSec": 119, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'art aveugle. Reproduire une peinture sans jamais l'avoir vue avec ses yeux, c'est possible. Visite d'une exposition \u00e0 l'h\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne et zoom sur la d\u00e9marche de l'artiste Quitterie Ithurbide qui reproduit sous forme de bas-reliefs des peintures connues pour que les mal ou les non-voyants puissent les toucher, les regarder \u00e0 leur mani\u00e8re et les dessiner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2480A1F5-F3B6-4EE7-8F13-E05D57CEA946", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ithurbide, Quitterie"], "thematicThemes": ["peinture", "aveugle", "c\u00e9cit\u00e9", "vision", "art plastique", "toucher"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste et mal-voyante", "name": "Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en neurosciences cognitives \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Dieguez, Sebastian", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les supermarch\u00e9s drive-in d\u00e9barquent en Romandie. Reportage \u00e0 Allaman, dans le premier supermarch\u00e9 drive-in de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19BB2DB5-4A62-43AA-AA61-D98AC349822E", "thematicGeographicals": ["Allaman", "Vaud"], "durationSec": 606, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant du drive-in d'Allaman", "name": "Bonnier, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "clients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : La \"Critical Mass\" [r\u00e9unions de skaters, bikers qui d\u00e9filent en ville]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3A3A3E44-68B1-43FA-A3DE-DCFCA9191BD1", "durationSec": 220, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La reproduction sexu\u00e9e au cours de l'\u00e9volution. Le point avec Pierre-Henri Gouyon, professeur de biologie au Museum d'histoire naturelle de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B3B97C6-79DD-4094-BADA-DF9D320FD288", "durationSec": 738, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reproduction humaine", "reproduction animale", "biologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "Pourquoi, au cours de l\u2019\u00e9volution, la reproduction sexu\u00e9e s\u2019est-elle maintenue, alors que cette pratique est longue et co\u00fbteuse? Cette question taraude les biologistes depuis longtemps. Pour y r\u00e9pondre, une \u00e9quipe du Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle de Paris (MNHN) a mod\u00e9lis\u00e9 le diagramme de l\u2019origine des esp\u00e8ces de Charles Darwin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Gouyon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "En Italie, sur l'\u00eele de Giglio, le redressement du bateau de croisi\u00e8re Costa Concordia, s'est achev\u00e9 avec succ\u00e8s : Commentaire d'Eric Jozsef", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28A6305D-D812-42CA-9CAD-9B3766DEE76D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naufrage", "sauvetage", "bateau de plaisance"], "excerpt": "Vingt mois apr\u00e8s le naufrage qui avait fait 30 morts et deux disparus le 13 janvier 2012, les sir\u00e8nes ont retenti dans le petit port sur l'\u00eele de Giglio, accueillies par des hourras.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Lange, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-913442CC-46FE-4BA5-B3E0-4E3CBB12819D", "thematicGeographicals": ["Inde", "Suisse"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lange, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Dans la for\u00eat de Broc\u00e9liande (1/2): objectif ciel et terre. Reportage dans la for\u00eat bretonne \u00e0 la rencontre de Klaod Roparz, photographe, un couple de producteurs de fromage de ch\u00e8vre bio, et d'un conteur-sage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8078900-86AC-4912-ADB5-8ECFFF7B1799", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne", "Broc\u00e9liande"], "durationSec": 3258, "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "for\u00eat", "\u00e9levage caprin", "conte", "l\u00e9gende"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Roparz, Klaod", "type": "Participant"}, {"role": "un coupe de producteurs de fromage de ch\u00e8vre, un conteur", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bourgeois, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "ESPIONNAGE", "ESPIONNAGE", "INFORMATIQUE", "ESPIONNAGE", "INFORMATIQUE", "HOMICIDE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "HOMICIDE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ARME CHIMIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ARME CHIMIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARME CHIMIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "LOGEMENT", "CIT\u00c9 UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SCHWALLER, URS", "NORDMANN, ROGER", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "LAVROV, SERGUE\u00cf", "FABIUS, LAURENT", "BAN KI-MOON", "BRAHIMI, LAKHDAR"], "id": "asset-268944", "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MOSCOU", "NEW YORK", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "LANDERON, LE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["HUG", "CHUV", "ONU", "ONU", "SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Roaming: deux motions qui demandaient des plafonds tarifaires plus bas sont suspendues", "Le remboursement des primes maladie excessives a franchi le cap du Conseil des Etats", "Syrie: les enfants sont parmi les premi\u00e8res victimes", "Le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 d'Adeline avait planifi\u00e9 sa fuite depuis un ordinateur", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mise en cause par les Services industriels genevois, Ennova se d\u00e9fend", "Syrie: le rapport de l'ONU confirme l'usage d'armes chimiques", "Syrie: le point avec Lakhdar Brahimi, l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie", "Le journal", "Le Costa Concordia a \u00e9t\u00e9 redress\u00e9 apr\u00e8s vingt heures d'effort", "Le march\u00e9 de la cybersurveillance conna\u00eet une croissance sans pr\u00e9c\u00e9dent", "19:30 le journal", "La relation entre la NSA et nos services de renseignements suscite des interrogations", "Cybersurveillance: les pr\u00e9cisions de G\u00e9raldine Savary", "GE: les \u00e9tudiants \u00e9trangers effectuent le parcours du combattant pour trouver un logement", "La cinqui\u00e8me version de Grand Theft Auto est le jeu vid\u00e9o de tous les superlatifs", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les associations de d\u00e9fense des consommateurs s'insurgent.", "800 millions seront rembours\u00e9s dans les cantons concern\u00e9s.", "La vie scolaire est boulevers\u00e9e, des milliers d'\u00e9coles sont d\u00e9truites et, en Turquie voisine, l'\u00e9cole est difficile pour les enfants de r\u00e9fugi\u00e9s.", "Fabrice A. \u00e9tait suivi par toute une \u00e9quipe th\u00e9rapeutique, mais il  n'avait pas subi d'expertise psychiatrique avant de pouvoir sortir.", "Les SIG semble avoir perdu 46 millions dans cette soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement des \u00e9oliennes, alors qu'aucun projet n'a abouti.", "L'expertise balistique du rapport, pass\u00e9e relativement inaper\u00e7ue, laisse peu de doute sur l'origine des tirs.", "Cette op\u00e9ration constitue un exploit technique sans pr\u00e9c\u00e9dent.", "Logiciels espions, virus informatiques, de plus en plus de soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es commercialisent ces produits destin\u00e9s aux services de renseignement.", "Plusieurs parlementaires ont pos\u00e9 des questions \u00e0 Ueli Maurer, mais ils ne sont pas satisfaits de ses r\u00e9ponses.", "Malgr\u00e9 la mise \u00e0 disposition de 300 nouvelles chambres, la demande est loin d'\u00eatre satisfaite.", "Chef d'oeuvre de libert\u00e9 d\u00e9brid\u00e9e pour certains, monceau de violence pour d'autres, le jeu bouscule toujours le politiquement correct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131066", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5131066", "ece-5131064"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE CULTURELLE", "INCENDIE", "CERF", "CHASSE", "CERF", "CHASSE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "GOUDRON", "ART CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["JAQUIER, ANTOINE", "HOESLI, ERIC"], "id": "asset-260798", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALANGIN", "VALAIS", "RECHY", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "TRAVERS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "VS: 2'500 chasseurs ont ouvert les feux pour deux semaines", "GE: un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 Adeline, victime d'un d\u00e9tenu r\u00e9cidiviste", "Costa Concordia: les explications de Val\u00e9rie Dupont", "BE: la ville de Berne prend des mesures pour avoir des nuits plus calmes", "Le journal", "Le redressement du Costa Concordia a dur\u00e9 plus de vingt heures", "L'invit\u00e9 culturelle: Elena Hazanov, directrice du Festival Kino, donne un avant-go\u00fbt du programme", "Minimag: le Val-de-Travers, connu pour son absinthe, cache une autre sp\u00e9cialit\u00e9", "Syrie: l'utilisation du gaz sarin a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e", "Etats-Unis: la fusillade perp\u00e9tr\u00e9e dans les bureaux de la Marine a fait treize morts", "En Suisse, beaucoup d'auteurs publient leur premier roman", "Primes maladies excessives: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'objectif principal est de diminuer la population de cerfs trop nombreux \u00e0 toutes les altitudes.", "Des centaines de personnes, dont la m\u00e8re de Lucie, l'adolescente assassin\u00e9e \u00e9galement par un r\u00e9cidiviste, se sont rassembl\u00e9es en Vieille-Ville, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Ces mesures sont destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'insatisfaction des jeunes qui ont manifest\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "C'est un succ\u00e8s, l'\u00e9pave du Costa Concordia se dresse devant l'ile du Giglio.", "Ouvrir une fen\u00eatre sur le cin\u00e9ma russe contemporain, c'est ce que propose le Festival Kino.", "Le jambon \u00e0 l'asphalte est la sp\u00e9cialit\u00e9 des mines d'asphalte de la Presta, le plat a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle par les mineurs justement.", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies parle de crime de guerre, mais Moscou s'oppose \u00e0 toute r\u00e9solution contraignante des Occidentaux contre Damas.", "Les motivations du tireur, abattu par la police, restent inconnues.", "Leur sujet de pr\u00e9dilection est souvent le m\u00eame: eux-m\u00eames."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131104", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5116752", "ece-5131104"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "FUSION", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "L\u00c9GISLATION", "PEINE D'EMPRISONNEMENT", "\u00c9VASION", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARCHITECTURE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CENTRE THERMAL", "HORTICULTURE", "CONCOURS", "FLEUR", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CABANE DE MONTAGNE", "SERVICE DE VOIRIE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "id": "asset-268945", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.17", "visualGeographicals": ["COURT", "LAUSANNE", "GORGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRIGUE", "ANNIVIERS", "ZERMATT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: apr\u00e8s la mort de Marie et d'Adeline, les d\u00e9put\u00e9s veulent agir", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "GE: la ville a d\u00e9cid\u00e9 de f\u00e9miniser les m\u00e9tiers de la voirie", "Couleurs locales", "Le projet de fusion de communes du Jura bernois passe en votation populaire", "VS: des passionn\u00e9s d'horticulture rivalisent d'inventivit\u00e9 pour remporter le prix de la \"route fleurie\"", "Le Cervin, un des sommets les plus pris\u00e9s au monde, sera ferm\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils ont pr\u00e9sent\u00e9 deux nouvelles mesures pour mieux contr\u00f4ler l'\u00e9ventuelle remise en libert\u00e9 des criminels jug\u00e9s dangereux.", "Certaines femmes ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 leur place dans ce monde tr\u00e8s masculin.", "Valbirse, c'est le nom de la future entit\u00e9 qui pourrait regrouper cinq villages de la vall\u00e9e de Tavannes.", "L'affaire est s\u00e9rieuse, un jury parcourt l'ensemble du canton et met des notes.", "La cabane H\u00f6rnli, sur la voie la plus fr\u00e9quent\u00e9e, doit \u00eatre r\u00e9nov\u00e9e, cela engendre des cons\u00e9quences pour le tourisme de cette station."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131076", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5131076", "ece-5131074", "ece-5117221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Interview de Carla Del Ponte, membre de la Commission d'enqu\u00eate internationale ind\u00e9pendante sur la Syrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-683C2AAF-11CD-4AC8-A3E7-C85D2FBD216E", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla", "ONU"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "arme chimique", "guerre civile"], "excerpt": "L'accord conclu \u00e0 Gen\u00e8ve sur l'utilisation des armes chimiques en Syrie, pourrait \u00eatre la base d'une n\u00e9gociation plus large conduisant \u00e0 un r\u00e8glement politique. L'ex-procureure Carla del Ponte membre de la Commission, avait \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 se rendre en Syrie par les autorit\u00e9s de Damas, \u00e0 titre personnel. Elle a cependant refus\u00e9 de s'y rendre sans les autres membres de la Commission. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " membre de la Commission d'enqu\u00eate internationale ind\u00e9pendante sur la Syrie", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Systema Solar, groupe colombien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97DFC566-F9A1-4B87-9B86-C8929FCF0D6D", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Systema Solar"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zep, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, \u00e0 propos de son nouveau recueil, \"Une histoire d'hommes\" (Ed. Rue de S\u00e8vres)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC3BA407-36C1-48FB-9850-715F2873697B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zep"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Zep", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Zep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (11) : Les tatouages", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0BDA815-6854-4357-A78B-6C034A706EEE", "durationSec": 87, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, l'\u00e9motion est toujours tr\u00e8s vive apr\u00e8s la mort d'Adeline, socioth\u00e9rapeute, assassin\u00e9e lors d'une sortie avec un d\u00e9tenu dangereux : 1. Commentaire de Mathieu Cupelin, sur la manifestation devant l'H\u00f4tel de ville organis\u00e9e par le SSP. - 2. Interview d'Anne-Catherine M\u00e9n\u00e9trey, ancienne Conseill\u00e8re nationale verte vaudoise, membre du groupe Info-Prisons et la Ligue suisse pour les Droits Humains. - 3. D\u00e9bat avec Marc Bonnant, avocat et Fran\u00e7ois Canonica, b\u00e2tonnier de l'ordre des avocat du canton de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E0D6E8-8B2C-446B-A94B-2CC631C25EE5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "d\u00e9tenu", "viol"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, l'\u00e9motion est toujours tr\u00e8s vive suite \u00e0 la mort d'Adeline. - 1. Le SSP, le syndicat des services publics, a appel\u00e9 \u00e0 une mobilisation ce soir devant l'H\u00f4tel de Ville, en m\u00e9moire d'Adeline mais aussi pour revendiquer plus de protection pour les \u00e9ducateurs et les travailleurs sociaux. La population a-t-elle r\u00e9pondu \u00e0 l'appel du syndicat? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e2tonnier du l'ordre des avocats du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Canonica, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale verte vaudoise, membre du groupe Info-Prisons et la Ligue suisse pour les Droits Humains", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Collations surveill\u00e9es \u00e0 l'\u00e9cole. Pour des raisons de pr\u00e9vention de l'ob\u00e9sit\u00e9, sodas, bonbons, chips et autre th\u00e9 froid ne sont plus les bienvenus dans les cartables de certains \u00e9l\u00e8ves genevois. L'avis et les conseils de Marie-Pierre Theubet, di\u00e9t\u00e9ticienne au Service de sant\u00e9 de l'enfance et de la jeunesse du Canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A17A772-B066-4D89-949B-5F14346A71D3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 668, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ob\u00e9sit\u00e9", "pr\u00e9vention des maladies", "di\u00e9t\u00e9tique", "enfant (\u00e2ge)", "enseignement obligatoire", "nutrition", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Theubet, Marie-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lira da braccio, l'instrument de L\u00e9onard de Vinci (1/5) : Pr\u00e9sentons la facture", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7A00501C-FD80-477A-850C-993BCDB27245", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie"], "excerpt": "Depuis 2003, un splendide instrumentarium de musique ancienne voit le jour en Suisse romande de mani\u00e8re originale : gr\u00e2ce \u00e0 des stages de lutherie organis\u00e9s au ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res par Philippe Mottet-Rio, luthier fribourgeois. Pour la 11e \u00e9dition de cet \u00ab Atelier de Musique Ancienne de Gruy\u00e8res \u00bb (18 au 24 ao\u00fbt dernier), les initiateurs ont eu l\u2019ambition de r\u00e9aliser un instrument rare, dont seuls une vingtaine d\u2019exemplaires existent au monde : la lira da braccio de la Renaissance italienne. Proche par sa forme et son accord des violons qui prendront sa succession, elle \u00e9tait en tr\u00e8s haute faveur au tournant du XVIe si\u00e8cle. Consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019instrument des peintres et des po\u00e8tes, la lira \u00e9tait jou\u00e9e par Leonardo ou Marsile Ficin, ainsi que par les anges et les Orph\u00e9es de Bellini, Montagna, Rapha\u00ebl et Carpaccio. C\u2019est un tableau de ce dernier qui a servi de mod\u00e8le au ma\u00eetre luthier Christian Rault pour la lira da braccio mise en chantier avec les stagiaires. Tout au long de la semaine, bruit des outils, propos des luthiers et \u00e9chos du concert o\u00f9 la lira \u00e9tait \u00e0 l\u2019honneur nous parviendront de la verte et antique Gruy\u00e8res, jumel\u00e9e par l\u2019esprit \u00e0 Vinci pour l\u2019occasion. Avant de se forger la carri\u00e8re de peintre que l\u2019on sait, c\u2019est donc bien gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019archet de la lyre et aux muscles de ses bracci que L\u00e9onard devint si (b\u00e9mol)! (1/5) : R\u00e9trospective des 10 ans de l'Atelier gru\u00e9rien. Avec J. L. da Costa Andr\u00e9, Philippe Mottet-Rio, instigateur du festival, et des extraits d'archives. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vol", "name": "da Costa, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, instigateur du festival", "name": "Mottet-Rio, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral. Gilles Surchat, habitant de Reconvilier qui respecte le Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral, nous parle de la signification de cette f\u00eate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF722490-E424-4440-9DE7-F58A1553B641", "durationSec": 322, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les accords de Yalta (1/5) : Entretien avec David Sylvan, politologue, et Jean-Fran\u00e7ois Fayet, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45DD2DB4-AB1E-4175-9544-EF7747DEDA9C", "thematicGeographicals": ["Yalta", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3812, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["guerre froide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "accord international"], "excerpt": "Retour en Mer Noire, une paix co\u00fbteuse: les accords de Yalta, le connu et l'ignor\u00e9. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Conf\u00e9rence de Yalta, qui s'est tenue du 4 au 11 f\u00e9vrier 1945, alors que la Seconde Guerre mondiale battait encore son plein en Europe et dans le Pacifique. Elle r\u00e9unit en grand secret Franklin D. Roosevelt pour les \u00c9tats-Unis, Winston Churchill pour le Royaume-Uni et Joseph Staline pour l'U.R.S.S. Leur but est d'adopter une strat\u00e9gie commune afin de h\u00e2ter la fin de la guerre, de r\u00e9gler le sort de l'Europe apr\u00e8s la d\u00e9faite du III\u00e8me Reich et de garantir la stabilit\u00e9 du nouvel ordre du monde apr\u00e8s la victoire. En lien avec le documentaire TV de Nicolas Jallot \"Le dernier secret de Yalta\". (1/5) Entretien avec David Sylvan, sp\u00e9cialiste de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine.\r\nRencontre avec Jean-Fran\u00e7ois Fayet, enseignant au d\u00e9partement d'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve depuis 1992, charg\u00e9 de cours invit\u00e9 \u00e0 l'IUHEID (Gen\u00e8ve) en 2006-2007 et professeur invit\u00e9 \u00e0 l'EHESS (Paris) en 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Fayet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur am\u00e9ricain de relations internationales et de sciences politiques \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sylvan, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne Meiltz, \u00e9crivain, plus connu sous le nom d'Eug\u00e8ne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Le Renard et la faucheuse\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-315221F8-6079-45EE-A143-3F5BCCA81CB3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Cecilia Bartoli, mezzo soprano italienne, rencontr\u00e9e \u00e0 l'occasion d'un r\u00e9cital donn\u00e9 \u00e0 la Fondation Giannada \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6CCFEF4-D6B0-456D-8CE0-86099F2FF08A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steffani, Agostino", "Bellini, Vincenzo", "Bartoli, Cecilia"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique religieuse"], "excerpt": "Cecilia Bartoli a enregistr\u00e9 un CD qui fait revivre le compositeur baroque oubli\u00e9 Agostino Steffani et un autre consacr\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra Norma de Vincenzo Bellini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo soprano italienne", "name": "Bartoli, Cecilia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Florence, au carrefour des \u00e9rudits (1/5) : Florence au centre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-767D8A54-EACB-48CB-A407-8149A6EAE232", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "juda\u00efsme", "15e si\u00e8cle", "christianisme", "histoire", "Renaissance", "religion et croyances"], "excerpt": "Florence, capitale de la Renaissance italienne, va attirer au XV \u00e8 si\u00e8cle quantit\u00e9 des savants et \u00e9tablir un pont entre Orient et Occident, entre juifs et chr\u00e9tiens. Balade artistique et spirituelle dans la Florence de la Renaissance en compagnie de Fabrizio Lelli. Il fut un temps o\u00f9 des \u00e9rudits \u00e9minents se sont mis en qu\u00eate d\u2019un savoir universel qui serait au service de la V\u00e9rit\u00e9 avec un V majuscule ! Ces savants ont tent\u00e9 de faire une synth\u00e8se de toutes les connaissances \u00e0 leur disposition \u00e0 l\u2019\u00e9poque.  Le haut-lieu de cette recherche : la ville de Florence au XV \u00e8 si\u00e8cle ! Fabrizio Lelli nous emm\u00e8ne sur les traces de cette \u00e9poque o\u00f9 Florence a \u00e9t\u00e9 un carrefour entre l\u2019Orient et l\u2019Occident. (1/5) - La balade florentine que nous propose Fabrizio Lelli commence sur la place du d\u00f4me de Florence, devant la porte dor\u00e9e du baptist\u00e8re de St-Jean. Celle-ci symbolise l\u2019int\u00e9r\u00eat pour l\u2019Orient suscit\u00e9 par les \u00e9changes commerciaux et la red\u00e9couverte des textes anciens. Fabrizio Lelli poursuit des recherches sur la litt\u00e9rature philosophique et mystique de la fin du Moyen et d\u00e9but de l\u2019\u00e9poque moderne. Ce qui l\u2019int\u00e9resse, en tout premier lieu, ce sont les relations et interactions entre les auteurs juifs de cette \u00e9poque et les intellectuels chr\u00e9tiens dans l\u2019Italie de la Renaissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature h\u00e9bra\u00efque du Moyen-Age et de la Renaissance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lecce", "name": "Lelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GROUPE DE PRESSION", "INFRASTRUCTURE DE TRANSPORT", "RADE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SANGLIER", "CHASSE", "LANGUE", "ASSOCIATION", "SPORT DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "HODGERS, ANTONIO", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-268845", "durationSec": 1108, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "CUDREFIN", "BIENNE", "FRIBOURG", "CRESUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Gen\u00e8ve: 300 personnes se sont r\u00e9unies pour rendre hommage \u00e0 Adeline: le point avec Gaelle Lavidi\u00e8re", "Berne: deux initiatives genevoises pour am\u00e9liorer le trafic ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es", "Berne: les tandems linguistiques s\u00e9duisent l'administration", "En Valais, c'est l'ouverture de la saison de chasse", "Fran\u00e7oise Jacquet est la nouvelle pr\u00e9sidente du Club Alpin Suisse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131143", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Son meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors qu'il roulait en direction de la fronti\u00e8re germano-polonaise.", "Les parlementaires ont notamment refus\u00e9 la proposition de la travers\u00e9e du lac.", "Le concept est simple, il s'agit de r\u00e9unir deux personnes, deux langages diff\u00e9rents et un bon repas.", "Dans le canton de Vaud, on a introduit la chasse au sanglier de nuit, reportage \u00e0 Cudrefin.", "Elle devra relever les nombreux d\u00e9fis qui attendent le club, notamment la question du financement des cabanes."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5131143", "ece-5131141", "ece-5116788"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.09.16", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "IMP\u00d4T", "BIENFAISANCE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "COURGE"], "visualGeographicals": ["PIEMONT", "SYRIE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH", "VAUD", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268843", "durationSec": 1840, "publicationDate": "2013-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "A9: ce tron\u00e7on d'autoroute voit se succ\u00e9der les chantiers co\u00fbteux", "Redressement du Costa Concordia: le point avec Val\u00e9rie Dupont", "D\u00e9but du redressement du Costa Concordia, \u00e9chou\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "Syrie: le journaliste italien Domenico Quirico a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "Le journal", "Minimag: \u00e0 la d\u00e9couverte de la courge", "12:45 le journal", "Zurich: l'imposition faramineuse du patron de Glencore fait d\u00e9bat", "Syrie / projet de r\u00e9solution fran\u00e7ais, anglais et am\u00e9ricain: les explications de Michel Beuret", "L'invit\u00e9 culturel: le cin\u00e9aste Lionel Baier et l'acteur Patrick Lapp parlent de leur dernier film", "Zapping francophone, r\u00e9alis\u00e9 par TV5 monde", "Pour Gen\u00e8ve et Fribourg, c'est l'heure de la rentr\u00e9e universitaire", "Arrestation du meurtrier d'Adeline: les pr\u00e9cisions de Gaelle Lavidi\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9pense quelque 300 millions pour les autoroutes vaudoises.", "La man\u0153uvre se d\u00e9roule en ce moment-m\u00eame, aux abords de l'\u00eele du Giglio, en Toscane. Cette op\u00e9ration mobilise une centaine de personnes.", "Entr\u00e9 en Syrie avec des combattants de l'opposition, il a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9  derni\u00e8rement apr\u00e8s cinq mois de d\u00e9tention. Il t\u00e9moigne.", "Ce voyage gustatif dans le Seeland, men\u00e9 dans le cadre de la semaine du go\u00fbt en Suisse romande, permet d'en savoir plus sur ce l\u00e9gume de saison.", "Un mouvement de citoyens propose de redistribuer une partie des fonds \u00e0 des organisations d'entraide, une mani\u00e8re d\u00e9tourn\u00e9e de d\u00e9noncer les conditions de travail dans les mines de la soci\u00e9t\u00e9.", "Ils pr\u00e9sentent le dernier film du r\u00e9alisateur \u00ab\u00a0Les grandes ondes (\u00e0 l'ouest)\u00a0\u00bb, dans lequel Patrick Lapp tient son premier grand r\u00f4le.", "Rencontre avec certains nouveaux \u00e9tudiants dans les couloirs de l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5131175", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5116828", "ece-5131175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Bonnie and Clyde, Arthur Penn, 1967", "id": "sound-E4417DEA-5953-4D8F-8508-2FF311F9D779", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Arthur Penn et Bonnie and Clyde c'est donc l'histoire d'un film.\r\nAvec pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'\u00e9cran dans le m\u00eame plan la fusillade et les corps qui tombent, le sang qui gicle.\r\nAvec pour la premi\u00e8re fois, une violence baroque, chor\u00e9graphique esth\u00e9tisante et assez complaisante.\r\nAvec un montage tr\u00e8s nerveux. Comme des souvenirs photographiques qui s'encha\u00eenent. \r\nAvec la vision de personnages tourment\u00e9s, affranchis de tout carcan moral aux motivations \u00e9l\u00e9mentaires, mais jeunes et beaux et libres et amoureux.\r\nAvec une nouvelle vision du cin\u00e9ma, plus lib\u00e9r\u00e9e.\r\nC'est une chose terrible que de faire un film avec tant de gens tr\u00e8s qualifi\u00e9s et tr\u00e8s habiles : si vous avez une id\u00e9e, elle se trouve imm\u00e9diatement filtr\u00e9e comme la fum\u00e9e d'une cigarette. Votre id\u00e9e, chacun de ceux qui vous entourent sait exactement comment elle doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e et ce qui ressort ce n'est pas votre id\u00e9e mais l'arch\u00e9type de l'id\u00e9e hollywoodienne le lieu commun, le banal. Voici ce que dit Arthur Penn sur la machine hollywoodienne dans l'entretien qu'il accorde aux cahiers du cin\u00e9ma en 1967.\r\nLe film re\u00e7oit 10 nominations aux Oscars en 1968. Il remporte le prix du meilleur second r\u00f4le f\u00e9minin pour Estelle Parsons qui joue Blanche et celui de la meilleure photographie.\r\nLe film conna\u00eet un succ\u00e8s consid\u00e9rable, port\u00e9 aux \u00c9tats-Unis par une jeunesse en r\u00e9volte contre la guerre du Vietnam. Port\u00e9 en France par les \u00e9v\u00e9nements de mai 68. \r\nPour Arthur Penn, l'engouement du jeune public pour Bonnie and Clyde s'explique par le fait qu'il met en vedette des h\u00e9ros aux comportements juv\u00e9niles et en qu\u00eate d'\u00e9panouissement sexuel. \r\nBonnie and Clyde c'est un \u00e9veil \u00e0 l'humiliation, \u00e9conomique, sociale, morale que nous inflige la soci\u00e9t\u00e9. Ils choisissent de se battre contre cet \u00e9tat de fait pour trouver leur identit\u00e9. Ils deviennent des ic\u00f4nes pour une jeunesse alors \u00e0 la recherche de nouveaux rep\u00e8res. \r\nBIBLIOGRAPHIE\r\nBibliographie\r\nArthur Penn's Bonnie and Clyde, Edited by Lester D. FRIEDMANN, Cambridge film Handbooks\r\nFr\u00e9d\u00e9ric PERROUD, Bonnie Parker, Clyde Barrow, Les amants terribles, coll : les Couples C\u00e9l\u00e8bres, Acropole, 1999\r\nOff-Hollywood, entretien avec Arthur Penn, Jean-Louis COMOLLI et Andr\u00e9 S. LABARTHE, in Les Cahiers du Cin\u00e9ma, 1967", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.09.2013", "Bonnie and Clyde / TVL_2013-09-15T10:06:45_travelling", "Travelling du 15.09.2013", "Bonnie and Clyde / TVL_2013-09-15T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Arthur Penn et Bonnie and Clyde c\u2019est donc l\u2019histoire d\u2019un film. Avec pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019\u00e9cran dans le m\u00eame plan la fusillade et les corps qui tombent, le sang qui gicle. Avec pour la premi\u00e8re fois, une violence baroque, chor\u00e9graphique esth\u00e9tisante et assez complaisante. Avec un montage tr\u00e8s nerveux. Comme des souvenirs photographiques qui s\u2019encha\u00eenent. Avec la vision de personnages tourment\u00e9s, affranchis de tout carcan moral aux motivations \u00e9l\u00e9mentaires, mais jeunes et beaux et libres et amoureux.", "Arthur Penn et Bonnie and Clyde c\u2019est donc l\u2019histoire d\u2019un film. Avec pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019\u00e9cran dans le m\u00eame plan la fusillade et les corps qui tombent, le sang qui gicle. Avec pour la premi\u00e8re fois, une violence baroque, chor\u00e9graphique esth\u00e9tisante et assez complaisante. Avec un montage tr\u00e8s nerveux. Comme des souvenirs photographiques qui s\u2019encha\u00eenent. Avec la vision de personnages tourment\u00e9s, affranchis de tout carcan moral aux motivations \u00e9l\u00e9mentaires, mais jeunes et beaux et libres et amoureux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5161518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5161518", "ece-5161517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Fran\u00e7ois Lovey, chef du service de l'enseignement en Valais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABCFC760-434E-48D3-A7FE-B34E2AF29B0E", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovey, Jean-Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'enseignement en Valais", "name": "Lovey, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Francis Marmande, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et musicien (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EE8879C-134D-4993-AB9B-BA81FAE84EC2", "thematicGeographicals": ["Pays basque", "Bayonne"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marmande, Francis"], "thematicThemes": ["corrida", "jazz", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et musicien", "name": "Marmande, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Francis Marmande, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et musicien (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78103912-2024-4EB5-AF29-C942610ADC0C", "thematicGeographicals": ["Bayonne", "Pays basque"], "durationSec": 3861, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marmande, Francis"], "thematicThemes": ["corrida", "jazz", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et musicien", "name": "Marmande, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival de la B\u00e2tie 2013 : William Basinski (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DF7E1B5-C944-49AE-9774-B2AA8E83649C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3885, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basinski, William"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "direction d'orchestre"], "excerpt": "En direct du Festival de La B\u00e2tie le 1er septembre 2013 au Studio Ansermet de Gen\u00e8ve, pour entendre le travail de l'artiste am\u00e9ricain William Basinski: \"The Disintegration Loops\". Singulier corpus sonore compos\u00e9 de bandes magn\u00e9tiques originales s'effa\u00e7ant en raison de leurs num\u00e9risations. Une oeuvre interpr\u00e9t\u00e9e par l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve dirig\u00e9 par l'am\u00e9ricain Ryan Mc Adams. Entretien avec William Basinski, Ryan McAdams et Maxim Moston arrangeur de cette oeuvre pour orchestre. [Cette version orchestrale comm\u00e9more le 10e anniversaire de l'attentat du 11 septembre 2001 des tours du World Trade Center \u00e0 New York.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Basinski, William", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, arrangeur", "name": "Moston, Maxim", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "McAdams, Ryan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un salaire juste? Rediffusion des reportages \"Des salaires mirobolants\" (mardi 10 septembre 2013) et \"A la recherche du juste \u00e9cart\" (lundi 9 septembre 2013)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BCC65755-4512-4FFE-92E7-B6A60D8F80B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "r\u00e9mun\u00e9ration", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "salaire", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de l'initiative Minder qui accroit le pouvoir des actionnaires en vue de limiter les tr\u00e8s hautes r\u00e9mun\u00e9rations des grands patrons, le peuple votera encore \u00e0 trois reprises sur l'\u00e9pineuse question des salaires : l'initiative \u00ab 1 : 12 \u00bb le 23 novembre prochain, le salaire minimum en 2014 et, plus loin, le revenu de base. Vacarme a men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de patrons, syndicalistes, chasseurs de t\u00eate, sociologues et salari\u00e9s plus ou moins bien pay\u00e9s pour tenter de saisir les enjeux de ce grand d\u00e9bat autour de la r\u00e9partition des richesses produites.\r\n\"Des salaires mirobolants\": en 2012, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Roche a per\u00e7u 15,8 millions de francs de r\u00e9mun\u00e9rations, celui de Nestl\u00e9 12,6 millions. Pour beaucoup d'acteurs de l'\u00e9conomie ordinaire, ce sont des sommes inimaginables et exag\u00e9r\u00e9es. \u00ab Des r\u00e9mun\u00e9rations obsc\u00e8nes \u00bb, argumente le sociologue fran\u00e7ais Philippe Steiner. \u00ab Ce sont des sommes qui peuvent choquer, mais elles sont, in fine, d\u00e9termin\u00e9es par les lois du march\u00e9 \u00bb, explique encore Dimitri Djorjevic, le directeur r\u00e9gional de Mercuri Urval, une entreprise internationale de recrutement et de conseil. Quant aux grands patrons eux-m\u00eames, aucun de ceux que nous avons invit\u00e9s \u00e0 s'exprimer sur le montant et la fixation de leur r\u00e9mun\u00e9ration n'a donn\u00e9 suite.\r\n\"A la recherche du juste \u00e9cart\": avec leur initiative pour un \u00e9cart maximum des salaires de 1 \u00e0 12, les Jeunes Socialistes ont mis les pieds dans le plat de la r\u00e9partition des richesses produites dans l'\u00e9conomie. L'\u00e9cart d'environ 1 \u00e0 200 enregistr\u00e9 en 2012 dans les sept plus grandes entreprises de Suisse est-il justifiable ? Pour autant, faut-il r\u00e9gler cette question par la loi alors que l'\u00e9cart n'exc\u00e8derait pas 1 \u00e0 5 dans l'immense majorit\u00e9 des entreprises, petites et moyennes ? Pour tenter de comprendre ce qui fonde les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9rations, rendez-vous \u00e0 la Librairie du Boulevard (GE) o\u00f9 les six libraires, qui n'ont ni le m\u00eame \u00e2ge ni la m\u00eame exp\u00e9rience, se partagent les t\u00e2ches et les responsabilit\u00e9s. Ils se versent, finalement, des salaires strictement identiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'une entreprise de recrutement", "name": "Djordjevic, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "libraires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Steiner, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me carc\u00e9ral de la Suisse romande montr\u00e9 du doigt apr\u00e8s l'assassinat d'Adeline, socioth\u00e9rapeute, assassin\u00e9e par un d\u00e9tenu lors d'une sortie : 1. Interviews de Jacqueline De Quattro, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de Pierre Vallon, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et psychoth\u00e9rapie. - 2. Interviews de Thierry Apoth\u00e9loz, conseiller administratif de Vernier et de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-964FDC61-8475-48E0-ABBE-77296B659617", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "homicide", "viol"], "excerpt": "1. Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'\u00c9tat vaudoise en charge de la s\u00e9curit\u00e9 et vice-pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence latine des directeurs des d\u00e9partements cantonaux de Justice et police a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9e par le meurtre d'Adeline, la jeune socioth\u00e9rapeute. Elle va faire des propositions \u00e0 la Conf\u00e9rence des directeurs des d\u00e9partements cantonaux de Justice et police, notamment une harmonisation du r\u00e9gime carc\u00e9ral et de l'application des peines des diff\u00e9rents cantons. Pourquoi n'est-ce pas fait depuis longtemps? Y a-t-il deux approches diff\u00e9rentes entre les Romands et les Al\u00e9maniques? Samedi, dans Forum, Benjamin Br\u00e4gger, expert ind\u00e9pendant dans le domaine carc\u00e9ral se montrait tr\u00e8s critique sur les pratiques romandes des psychiatres. - 2. A trois semaines des \u00e9lections genevoises, l'affaire Adeline devient un v\u00e9ritable enjeu de la campagne et une affaire qui d\u00e9cha\u00eene les passions. Ce week-end, on a vu des \u00e9changes parfois violents sur les pages de certains \u00e9lus sur Facebook. Mais la plupart des partis marchent sur des oeufs. Comment donner un sens politique \u00e0 cette affaire hautement \u00e9motionnelle? Quel en sera l'impact sur la campagne? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie", "name": "Vallon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise : cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de Vernier", "name": "Apoth\u00e9loz, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Place Pinar Selek ou la Turquie qui change : Interview de Pinar Selek, sociologue, militante antimilitariste f\u00e9ministe et \u00e9crivaine turque, vivant en exil en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03405DF-818D-451E-AA7F-5D7B92A348C8", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2013-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Les manifestations antigouvernementales ont repris en Turquie apr\u00e8s la mort d'un jeune de 22 ans lors de heurts avec la police \u00e0 Antalya. Un mouvement que suit la sociologue en exil Pinar Selek. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, militante antimilitariste f\u00e9ministe et \u00e9crivaine turque", "name": "Selek, Pinar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}]}}