{"response": {"numFound": 6475, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Metin Arditi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Confr\u00e9rie des moines volants\" (Ed. Grasset, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-AA5368C1-A97E-421E-B68A-6661F642B6CC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "moine", "ann\u00e9es 1930"], "excerpt": "Dans les ann\u00e9es trente, le pouvoir sovi\u00e9tique pers\u00e9cute et pille l'Eglise russe et des centaines de milliers de religieux sont ex\u00e9cut\u00e9s. Metin Arditi imagine l'histoire d'un groupe de moines-vagabonds qui se met en t\u00eate de sauver les plus beaux tr\u00e9sors de l'art sacr\u00e9 orthodoxe. Les moines de Metin Arditi sont volants, au double sens du terme. D'abord parce qu'ils tentent de soustraire au r\u00e9gime des tr\u00e9sors convoit\u00e9s, ensuite parce qu'ils y parviennent gr\u00e2ce notamment \u00e0 des saltimbanques habiles qui d\u00e9crochent des oeuvres \u00e0 des hauteurs inatteignables par le commun des mortels. La t\u00e2che est sacr\u00e9e, aux yeux en tout cas de l'ermite Nikodime, figure centrale et chef d'orchestre de cette histoire, homme passionn\u00e9 et tourment\u00e9 que vient hanter un pass\u00e9 myst\u00e9rieux voire sulfureux. Une fois encore, l'\u00e9crivain genevois d'origine turque m\u00e8ne son r\u00e9cit tambour battant \u00e0 travers l'histoire et le coeur des hommes, des bolch\u00e9viques \u00e0 la Russie du 21e si\u00e8cle. Du m\u00eame auteur, aux \u00e9ditions Actes Sud : \"Prince d'orchestre\" (2012), \"Le Turquetto\" (2011), \"Loin des bras\" (2009), \"La Fille des Louganis\" (2007), \"La Pension Marguerite\" (2006).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jean-Charles Legrix, conseiller communal UDC \u00e0 la Chaux-de-Fonds, accus\u00e9 de harc\u00e8lement, ne d\u00e9missionera pas : interview Hugues Chantraine, chef du groupe UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B350DBB2-773B-4630-B10E-5B9978E9551C", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrix, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["mobbing", "politique", "l\u00e9gislatif communal"], "excerpt": "Jean-Charles Legrix, conseiller communal UDC, actuellement sans porte-feuille apr\u00e8s un audit qui l'accuse de maltraitance, entend r\u00e9tablir son honneur malgr\u00e9 l'intervention de 5 partis qui l'invitent \u00e0 d\u00e9missionner. L'UDC a demand\u00e9 la mise sur pied d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Chantraine, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Une intervention occidentale en Syrie se pr\u00e9cise : 1. Commentaire de Daniel Coulon. - 2. Commentaire de d'Aline Bassin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E931F9A-9BBD-4167-B617-1A055A2D37A7", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "intervention militaire", "politique internationale"], "excerpt": "A Londres, on ne se demande plus si une intervention militaire contre la Syrie serait une bonne solution, mais on pr\u00e9pare cette action. Le chef du gouvernement David Cameron a convoqu\u00e9 ce 28 ao\u00fbt 2013 une r\u00e9union du Conseil national de s\u00e9curit\u00e9. Avec ses principaux ministres, David Cameron va surtout \u00e9couter les propositions d'action du chef de l'arm\u00e9e britannique qui devrait sugg\u00e9rer des frappes cibl\u00e9es pour d\u00e9truire les installations utilis\u00e9es par le r\u00e9gime syrien pour lancer ses attaques chimiques. La perspective d'une intervention en Syrie suscite des inqui\u00e9tudes sur les march\u00e9s financiers. L'optimisme a fait place \u00e0 la prudence.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Londres", "name": "Coulon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Festival de Lucerne a 75 ans (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22B35504-465F-48B9-8C14-6F863ADF8962", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "excerpt": "Tout a commenc\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1938, sur la pelouse qui descend en pente douce de Tribschen, la maison qu'habit\u00e8rent les Wagner, vers le lac des Quatre-Cantons. Arturo Toscanini y donne un concert de gala historique, fondateur. Depuis 75 ans, le Festival de Lucerne aura connu un d\u00e9veloppement proprement extraordinaire et acquis une r\u00e9putation mondiale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne peut-\u00eatre unique, riche du passage des plus grands orchestres, des solistes superlatifs, des chefs immenses. Dont certains, de Karajan \u00e0 Abbado par exemple, n'auront manqu\u00e9 aucune escale lucernoise dans leur agenda estival. Des d\u00e9lices de chambre aux sublimes moments symphoniques, la musique \u00e0 Lucerne a v\u00e9ritablement forg\u00e9 l'histoire du lieu. C'est d'ailleurs dans un KKL (Kultur- und Kongresszentrum) dont la hardiesse architecturale de Jean Nouvel \u00e9gale la perfection acoustique de Russell Johnson, que Lucerne se vit en ce troisi\u00e8me mill\u00e9naire. Pour feuilleter en votre compagnie cet incomparable livre d'images sonores, Aurore Fontannaz, \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a pass\u00e9 de nombreuses heures dans les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Elle vous permettra d'entendre des moments cl\u00e9s du festival -de 1938 avec Toscanini, ainsi que les voix qui ont fait Lucerne, les Ansermet, Furtw\u00e4ngler, Schuricht, Markevitch, Lipatti, Karajan ou Boulez. Des documents \u00e9mouvants, des interpr\u00e9tations historiques, en contrepoint aux rencontres qu'Aurore d\u00e9sire vous faire partager. Erich Singer, apr\u00e8s avoir rempli tant de fonctions au Festival est aujourd'hui l'historien privil\u00e9gi\u00e9 et la m\u00e9moire vive de la manifestation, auteur d'un livre \" Von Toscanini zu Abbado \" : c'est lui qui nous raconte ces 75 ans d'histoire musicale. Dans son bureau, le directeur actuel, Michael Haefliger \u00e9voquera notamment la recr\u00e9ation, par Abbado, de l'Orchestre du Festival, et analysera pour nous l'identit\u00e9 et le fonctionnement de celui-ci. Avec des archives RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival", "name": "Haefliger, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Lucerne Festival. Von Toscanini zu Abbado\" (Ed. Pro Libro)", "name": "Singer, Erich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fontannaz, Aurore", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Le ballet diplomatique et les consultations se poursuivent en vue d'une \u00e9ventuelle intervention arm\u00e9e en Syrie : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CDBA72-7365-4FF0-8E60-3B38F7AD0941", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Syrie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "arme chimique", "intervention militaire", "politique internationale"], "excerpt": "La Syrie est au coeur des tractations internationales. A l'ONU, les ambassadeurs des 5 pays membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 examinent un projet britannique de r\u00e9solution. Le Premier ministre britannique, David Cameron, qui condamne l'attaque chimique du 21 ao\u00fbt 2013, a pr\u00e9sent\u00e9 le contenu de sa r\u00e9solution. Celle-ci ouvre la voie \u00e0 un recours \u00e0 la force contre le r\u00e9gime syrien mais demande \u00e9galement l'autorisation des mesures n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger la population syrienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (3/5) : 1941: Les Etats-Unis entrent en guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A24BDF4-8827-4BD2-9CD4-19A540109C7B", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leahy, William Daniel", "P\u00e9tain, Philippe", "Roosevelt, Theodore", "Darlan, Fran\u00e7ois", "Churchill, Winston", "Gaulle, Charles de", "Juin, Alphonse", "Weygand, Maxime", "Murphy, Robert"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "D\u00e9barquement", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "nationalisme", "Collaboration (1939-1945)", "r\u00e9volution", "ind\u00e9pendantisme", "dictature", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "D\u00e9but 1941, les Etats-Unis ne sont pas encore en guerre. Aux yeux de Roosevelt, pour qui de Gaulle ne repr\u00e9sente rien, seul Vichy fait figure de gouvernement l\u00e9gal de la France. L'ultra-conservateur, l'amiral Lehay, envoy\u00e9 comme ambassadeur, a pour mission d'emp\u00eacher un basculement total de la politique de Vichy vers l'Allemagne. Il fait valoir \u00e0 P\u00e9tain et Darlan tout l'int\u00e9r\u00eat que l'Am\u00e9rique, dans l'hypoth\u00e8se probable de son entr\u00e9e dans le conflit, porterait \u00e0 la flotte et \u00e0 l'empire fran\u00e7ais. Parall\u00e8lement, le diplomate Robert Murphy est envoy\u00e9 comme repr\u00e9sentant personnel de Roosevelt \u00e0 Alger pour tester les intentions de Weygand. Il recrutera alors des officiers de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise et d\u00e9veloppera des liens avec les dirigeants des r\u00e9seaux de r\u00e9sistants locaux afin de pr\u00e9parer le d\u00e9barquement am\u00e9ricain.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9 au droit du travail. Avec Olivia Guyot Unger, directrice du Service d'Assistance Juridique de la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes \u00e0 Gen\u00e8ve, et Patrick Mangold, avocat sp\u00e9cialiste en droit du travail, associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude Subilia Mingard Mangold Germond & Iselin \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32A42400-195C-4FB9-A5DA-3D0B93CADF2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1354, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "droit du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Mangold, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Guyot-Unger, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La cigarette \u00e9lectronique pas si inoffensive que \u00e7a! Elle contiendrait des mol\u00e9cules canc\u00e9rig\u00e8nes et des m\u00e9taux toxiques selon une \u00e9tude publi\u00e9e par la revue fran\u00e7aise \"60 millions de consommateurs\". Quel est l'impact de ces substances sur la sant\u00e9? Faut-il envisager de la pr\u00e9vention et un cadre l\u00e9gal comme pour la cigarette? Le point avec Jacques Cornuz, directeur de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire du CHUV et vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour la pr\u00e9vention du tabagisme (CFPT)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84B558B1-7E08-414F-9DD1-DFFE47AA335B", "durationSec": 580, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicologie", "tabagisme", "cigarette \u00e9lectronique", "risque sanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Policlinique universitaire du CHUV", "name": "Cornuz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Sol\u00e9, journaliste, \u00e9crivain, auteur d'une biographie d'Anouar El-Sadate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBBE9A9-3EFF-4F2B-BD24-9A848C107FCA", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El-Sadate, Anouar"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, romancier", "name": "Sol\u00e9, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "RALLYE AUTOMOBILE", "POLICE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLLUTION", "TSIGANES", "COMMER\u00c7ANT", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU DE PLAISANCE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU DE PLAISANCE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9MON", "BOISSON", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "D\u00c9MON", "BOISSON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["KUENZLER, MICH\u00c8LE"], "id": "asset-268777", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.08.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GUMEFENS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD/ Apr\u00e8s avoir colonis\u00e9 les toits, le solaire s'installe en douceur sur les lacs romands", "GE/ 29 candidats tenteront leur chance lors de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VD/ Le \u00abBitter des Diablerets\u00a0\u00bb est servi dans les bars du canton depuis plus d'un si\u00e8cle", "GE/ Le Cannonball est une course de voiture dont le but est de relier deux villes en \u00e9vitant la police", "VS/ La police de la faune resserre sa surveillance quant \u00e0 l'augmentation des actes de pollution", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Certains particuliers choisissent aujourd'hui un moteur \u00e9lectrique aliment\u00e9 par des panneaux solaires.", "Outre ce record de participants, le scrutin se d\u00e9roulera cette ann\u00e9e en deux tours.", "Le diable se cacherait dans la c\u00e9l\u00e8bre bouteille qui est \u00e0 l'honneur en ce moment au mus\u00e9e des Ormonts.", "Les forces de l'ordre sont bien d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 attraper les pilotes qui ne respectent pas le code de la route.", "Dans le collimateur des agents, des gens du voyage qui proposent de plus en plus leurs services pour des nettoyages divers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072587", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072587", "ece-5076056", "ece-5072585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS CIVIQUES", "T\u00c9MOIGNAGE", "COMM\u00c9MORATION", "IMMOBILIER", "ACHAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PRODUIT PHOTOGRAPHIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "MOBBING", "ORGANISATION DE LA POLICE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "SPORT", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES", "FEDERER, ROGER", "FREI, FABIAN", "DEGEN, PHILIPP"], "id": "asset-268775", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MARLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT", "EVOLENE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DORIGNY", "NEW YORK", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau, 1\u00e8re pr\u00e9sentation de Fanny Moille pour la rubrique soci\u00e9t\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Syrie: une op\u00e9ration contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad se pr\u00e9cise", "Devant le l\u00e9gislatif de la Chaux-de-Fonds, Jean-Charles Legrix a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa volont\u00e9 de ne pas d\u00e9missionner", "Football: le FC B\u00e2le s'est offert une 5\u00e8me participation \u00e0 la Ligue des Champions", "Le journal", "12:45 le journal", "Minimag: \u00e0 Evol\u00e8ne (VS), les touristes peuvent vivre des exp\u00e9riences \u00e9motionnelles fortes", "Le rendez-vous soci\u00e9t\u00e9: Sami Coll, sociologue, nous \u00e9claire sur la protection de nos donn\u00e9es priv\u00e9es", "Conciliation entre \u00e9tudes et carri\u00e8re sportive: interview de Swann Oberson, universitaire et nageuse", "Le projet de fusion de police de l'Arc jurassien a du plomb dans l'aile", "Il y a 50 ans, Martin Luther King pronon\u00e7ait son c\u00e9l\u00e8bre \u00abI have a dream\u00bb", "50 ans de \u00ab\u00a0I have a dream\u00a0\u00bb: entretien avec Clarence Jones, ami proche de Martin Luther King", "FR/ Les dirigeants d'Ilford annoncent qu'une partie des terrains ont trouv\u00e9 un repreneur"], "alternativeExcerpt": ["Les renseignements am\u00e9ricains auraient la preuve d'utilisation d'armes chimiques par Damas.", "Le conseiller communal UDC souhaite d\u00e9sormais actionner la justice.", "Les Rh\u00e9nans ont dispos\u00e9 des Bulgares de Ludogorets 2-0 lors du match retour", "Les Evol\u00e8nards parlent encore patois au quotidien, une richesse culturelle qui int\u00e9resse  \u00e9norm\u00e9ment les visiteurs.", "L'affaire Snowden a mis en lumi\u00e8re les pratiques des agences de renseignements traquant les moindres recoins de nos vies num\u00e9riques.", "L\u2019Universit\u00e9 de Lausanne a pr\u00e9sent\u00e9 un dispositif destin\u00e9 \u00e0 accompagner les \u00e9tudiants qui font une carri\u00e8re sportive.", "Plusieurs pistes restent n\u00e9anmoins \u00e0 l'\u00e9tude pour mettre en place des synergies entre les deux polices.", "Des milliers de personnes sont attendues \u00e0 Washington pour lui rendre hommage ce mercredi.", "Celui qui fut \u00e9galement son conseiller personnel revient sur ce fameux discours.", "C'\u00e9tait l'un des points centraux du plan de restructuration destin\u00e9 \u00e0 sauver l'entreprise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072625", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076097", "ece-5072625"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIMPANZ\u00c9", "LANGAGE", "EXPRESSION NON-VERBALE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FISCALIT\u00c9", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "ACCORD INTERNATIONAL", "NOIRS", "BLANCS", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "LAC", "\u00c2GE DU BRONZE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "VENTE", "BARRAGE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "BARRAGE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "PARKING", "MOTO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SCOOTER", "PARKING", "MOTO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SCOOTER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9", "BLATTER, JOSEPH", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-268776", "durationSec": 1931, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS", "FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Initiative sur l'immigration: l'analyse d'Alain Rebetez depuis Berne", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 un arrangement entre les banques et le fisc am\u00e9ricain", "Syrie: le monde est suspendu \u00e0 une possible action militaire", "Discours d'Obama: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet depuis Washington", "B\u00e2le va faire payer le parcage des deux-roues au centre-ville", "L'initiative contre l'immigration de masse sera soumise au peuple d'ici quelques mois", "Le film \u00abGrand Central\u00bb aborde le sujet rarement trait\u00e9 du milieu des centrales nucl\u00e9aires", "Le journal", "VD/ Les travaux du barrage de l'Hongrin pourraient s'av\u00e9rer peu rentable", "L'Universit\u00e9 de Lausanne am\u00e9nage son plan d'\u00e9tude pour les \u00e9tudiants sportifs de haut niveau", "Usain Bolt a rencontr\u00e9 le patron de la FIFA, Sepp Blatter, avant le meeting de Zurich", "50 apr\u00e8s le c\u00e9l\u00e8bre discours de Martin Luther King, les in\u00e9galit\u00e9s restent tenaces aux \u00c9tats-Unis", "NE/ Une \u00e9quipe de scientifiques d\u00e9cortique le langage des singes pour comprendre le n\u00f4tre", "19:30 le journal", "GE/ Plus de 2000 pilotis de l'\u00e9poque de bronze ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s dans le lac", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072583", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l'\u00e9chec de la Lex USA, la copie et le sc\u00e9nario ont \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement revus.", "L'utilisation d'armes chimiques est d\u00e9sormais un fait \u00e9tabli selon Washington.", "Cette mesure impopulaire, une premi\u00e8re en Suisse, sera mise en \u0153uvre d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut reprendre la main, par l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie.", "Pour la cin\u00e9aste Rebecca Zlotowsky, le nucl\u00e9aire n'est pas que le d\u00e9cor de l'histoire d'amour entre Gary et Karole.", "Malgr\u00e9 un co\u00fbt estim\u00e9 \u00e0 plus de 330 millions de francs, \u00e0 court terme, la rentabilit\u00e9 du pompage-turbinage pose probl\u00e8me.", "Une organisation dont la nageuse Swann Oberson aurait bien voulu disposer l'an pass\u00e9.", "Fan de football, la star jama\u00efcaine en a profit\u00e9 pour soulever la Coupe du Monde.", "A l'instar du taux de ch\u00f4mage, les chiffres demeurent \u00e9loquents.", "Ils se sont rendus compte que les singles parlent des dialectes et utilisent une syntaxe.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 sortis des eaux il y a deux ans, le canton souhaitait les vendre, mais les arch\u00e9ologues ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les couler."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072583", "ece-5072581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les exp\u00e9rience de mort imminente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06CE87F5-EE7C-4034-97A4-139E8F060AB6", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente", "mort (philosophie)", "mort (biologie)"], "excerpt": "Depuis le livre \u00e0 succ\u00e8s du Dr Raymond Moody, auteur du best-seller mondial \"La vie apr\u00e8s la vie\" en 1975, notre soci\u00e9t\u00e9 hautement m\u00e9dicalis\u00e9e s'est retrouv\u00e9e de plus en plus confront\u00e9e \u00e0 des t\u00e9moignages de personnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente, du fait m\u00eame des techniques performantes de r\u00e9animation utilis\u00e9es aujourd'hui. En m\u00eame temps, la question de la mort, de l'au-del\u00e0 et de la conscience est revenue sur le devant de la sc\u00e8ne, passionnant un public toujours plus large. Dans ce vaste mouvement d'int\u00e9r\u00eat, se sont engouffr\u00e9s de nombreux courant de pens\u00e9e, allant de ceux affirmant tout de go une vie apr\u00e8s la mort, \u00e0 ceux ne voulant voir dans les r\u00e9cits ramen\u00e9s par toutes ces personnes ayant fr\u00f4l\u00e9 la mort que de simples hallucinations. Il n'en demeure pas moins que depuis le succ\u00e8s litt\u00e9raire du Dr Moody et de ses \u00e9mules, les questions demeurent: Que se passe-t-il apr\u00e8s la mort? Qui meurt? Y a-t-il quelque chose de nous qui survit? Quelle est la nature de ces t\u00e9moignages parlant de tunnel, de lumi\u00e8re et de connaissances retrouv\u00e9es? Comment la science s'int\u00e9resse-t-elle \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes? Mais surtout, quelle est la conscience qui voit tout cela et o\u00f9 est-elle? Et le cerveau, est-ce un r\u00e9cepteur ou l'unique cr\u00e9ateur de toutes ces visions? Pour tenter non pas de r\u00e9pondre \u00e0 chacune de ces questions, mais pour ouvrir la discussion, St\u00e9phane Allix, en duplex depuis Paris, r\u00e9alisateur de films, auteur de plusieurs livres et fondateur de l'INREES (Institut de Recherche sur les Exp\u00e9riences Extraordinaires), ainsi que Sebastian Dieguez, chercheur en neurosciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de plusieurs articles et recherche sur les NDE (Near Death Experience), partageront avec nous leur point de vue et l'\u00e9tat de leurs recherches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de films, auteur de plusieurs livres et fondateur de l'INREES (Institut de Recherche sur les Exp\u00e9riences Extraordinaires", "name": "Allix, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en neurosciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de plusieurs articles et recherche sur les NDE (Near Death Experience)", "name": "Dieguez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (2/5) : Et\u00e9 1940 : La France est battue ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-296EF8C0-BB7A-4C99-A1CC-3DB30C9E8F1C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Afrique du Nord"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tain, Philippe", "Weygand, Maxime", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "id\u00e9ologie politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "armistice", "r\u00e9volution", "ind\u00e9pendantisme", "Collaboration (1939-1945)", "D\u00e9barquement", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "Juifs", "nationalisme"], "excerpt": "Cet \u00e9t\u00e9 1940 est resplendissant et tragique. L'Occident tr\u00e9buche sous les coups de l'Allemagne hitl\u00e9rienne, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 battue par l'arm\u00e9e allemande. Les raisons de cette d\u00e9faite sont encore aujourd'hui objet d'\u00e2pres discussions et interpr\u00e9tations. Cette d\u00e9faite \u00e9tait-elle in\u00e9luctable pour cause d'in\u00e9galit\u00e9 militaire entre la France et le Reich, ou \u00e9tait-ce une d\u00e9faite accept\u00e9e sous la banni\u00e8re \"plut\u00f4t Hitler que Staline\"  ? Pourtant, d\u00e8s la veille de l'armistice sign\u00e9e par le Mar\u00e9chal P\u00e9tain, Charles de Gaulle, un g\u00e9n\u00e9ral de brigade jusqu'alors peu connu, va s'exiler \u00e0 Londres et adresser par la radio des messages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s d'insoumission, de refus de la d\u00e9faite et de reconqu\u00eate des espoirs. Malgr\u00e9 la chute de la m\u00e9tropole, l'Afrique du Nord repr\u00e9sentait encore le territoire de l'empire fran\u00e7ais le plus important par sa position et constituait une plateforme id\u00e9ale pour reprendre l'offensive le moment venu. D'o\u00f9 la volont\u00e9 profonde des r\u00e9sistants (et en particulier du \"groupe des cinq\") de tenter de conserver ces terres en zone libre afin de pouvoir dans un premier temps s'y replier et organiser ensuite la contre-offensive. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du \"disc-golf\". Reportage \u00e0 Thyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-016E610C-8816-4BB7-BBC7-2E9782E24227", "thematicGeographicals": ["Thyon", "Valais"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["golf (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du tourisme de Thyon R\u00e9gion", "name": "Crettaz, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Festival de Lucerne a 75 ans (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-929312D6-6454-456D-BA7F-51F66007B163", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique classique"], "excerpt": "Tout a commenc\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1938, sur la pelouse qui descend en pente douce de Tribschen, la maison qu'habit\u00e8rent les Wagner, vers le lac des Quatre-Cantons. Arturo Toscanini y donne un concert de gala historique, fondateur. Depuis 75 ans, le Festival de Lucerne aura connu un d\u00e9veloppement proprement extraordinaire et acquis une r\u00e9putation mondiale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne peut-\u00eatre unique, riche du passage des plus grands orchestres, des solistes superlatifs, des chefs immenses. Dont certains, de Karajan \u00e0 Abbado par exemple, n'auront manqu\u00e9 aucune escale lucernoise dans leur agenda estival. Des d\u00e9lices de chambre aux sublimes moments symphoniques, la musique \u00e0 Lucerne a v\u00e9ritablement forg\u00e9 l'histoire du lieu. C'est d'ailleurs dans un KKL (Kultur- und Kongresszentrum) dont la hardiesse architecturale de Jean Nouvel \u00e9gale la perfection acoustique de Russell Johnson, que Lucerne se vit en ce troisi\u00e8me mill\u00e9naire. Pour feuilleter en votre compagnie cet incomparable livre d'images sonores, Aurore Fontannaz, \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a pass\u00e9 de nombreuses heures dans les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Elle vous permettra d'entendre des moments cl\u00e9s du festival -de 1938 avec Toscanini, ainsi que les voix qui ont fait Lucerne, les Ansermet, Furtw\u00e4ngler, Schuricht, Markevitch, Lipatti, Karajan ou Boulez. Des documents \u00e9mouvants, des interpr\u00e9tations historiques, en contrepoint aux rencontres qu'Aurore d\u00e9sire vous faire partager. Erich Singer, apr\u00e8s avoir rempli tant de fonctions au Festival est aujourd'hui l'historien privil\u00e9gi\u00e9 et la m\u00e9moire vive de la manifestation, auteur d'un livre \" Von Toscanini zu Abbado \" : c'est lui qui nous raconte ces 75 ans d'histoire musicale. Dans son bureau, le directeur actuel, Michael Haefliger \u00e9voquera notamment la recr\u00e9ation, par Abbado, de l'Orchestre du Festival, et analysera pour nous l'identit\u00e9 et le fonctionnement de celui-ci. Avec des archives RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Lucerne Festival. Von Toscanini zu Abbado\" (Ed. Pro Libro)", "name": "Singer, Erich", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival", "name": "Haefliger, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fontannaz, Aurore", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Des calendriers scolaires et militaires harmonis\u00e9s ? Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, commente la proposition du chef de l'arm\u00e9e de prolonger la pause estivale pour permettre aux jeunes d'effectuer leur \u00e9cole de recrues sans que leurs \u00e9tudes n'aient \u00e0 en p\u00e2tir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D19F6E94-31A2-4D17-B754-EC46C12C5CF5", "durationSec": 253, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'imaginaire \u00e9rotique. B\u00e9n\u00e9fiques pour stimuler la sexualit\u00e9, l'imaginaire et les fantasmes peuvent parfois susciter des sentiments de honte ou de culpabilit\u00e9. L'avis de Patricia Anex, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C23D712-F72E-4241-B030-CC35B6E03387", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 712, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave", "sexualit\u00e9", "fantasme", "sexologie"], "excerpt": "La sexologue \u00e9voque une question tr\u00e8s souvent abord\u00e9e lors de ses consultations: fantasmer ou se masturber en pensant \u00e0 une autre personne est-ce tromper son partenaire? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologie", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie Darrieussecq, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Il faut beaucoup aimer les hommes\" (Ed. P.O.L., 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5C209773-D77C-4EEA-A2A2-D1D0F7AD9D51", "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darrieussecq, Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Depuis \u00ab Truismes \u00bb, son premier roman, Marie Darrieussecq surprend par son insistance \u00e0 traquer les id\u00e9es re\u00e7ues et les fausses v\u00e9rit\u00e9s.\u00ab Il faut beaucoup aimer les hommes \u00bb propose un regard aiguis\u00e9 sur les st\u00e9r\u00e9otypes li\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et la culture africaines. A travers la relation amoureuse de deux stars d\u2019Hollywood. Elle se nomme Solange. Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la protagoniste de \u00ab Cl\u00e8ves \u00bb, pr\u00e9c\u00e9dent roman de l\u2019auteure, alors qu\u2019elle s\u2019initiait cr\u00fbment \u00e0 la sexualit\u00e9 au cours des ann\u00e9es 1980. Depuis, Solange s\u2019est \u00e9mancip\u00e9e de ses origines provinciales. Elle est devenue actrice et travaille pour l\u2019usine \u00e0 r\u00eaves hollywoodienne.  Lui se nomme Kouhouesso Nwokam. N\u00e9 au Cameroun, de nationalit\u00e9 canadienne, il s\u2019est aussi impos\u00e9 comme acteur \u00e0 succ\u00e8s, entre longs-m\u00e9trages et s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Solange et Kouhouesso se rencontrent lors d\u2019une soir\u00e9e s\u00e9lecte chez George (Clooney !). Un couple se forme : il est noir de peau. Elle est blanche. Ce contraste de couleur et la difficult\u00e9 \u00e0 le surpasser sous-tendent le roman de Marie Darrieussecq. Avec, comme une trouble rengaine, des fragments du discours de Dakar prononc\u00e9 par Nicolas Sarkozy en 2007 : \u00ab Le drame de l\u2019Afrique, c\u2019est que l\u2019Homme africain n\u2019est pas assez entr\u00e9 dans l\u2019Histoire. (\u2026) Le probl\u00e8me de l\u2019Afrique, c\u2019est qu\u2019elle vit trop le pr\u00e9sent dans la nostalgie du paradis perdu de l\u2019enfance. \u00bb En \u00e9cho \u00e0 cette vision compass\u00e9e de l\u2019Afrique, vient s\u2019ajouter le projet fou de Kouhouesso : tourner dans la for\u00eat africaine une adaptation du c\u00e9l\u00e8bre roman de Joseph Conrad : \u00ab Au c\u0153ur des t\u00e9n\u00e8bres \u00bb Bien loin de la transposition tr\u00e8s personnelle de Coppola. Une histoire d\u2019amour impossible, une r\u00e9flexion ac\u00e9r\u00e9e sur les relents post-colonialistes, le making-of d\u2019un tournage \u00e9pique au c\u0153ur de l\u2019Afrique\u2026 il y a tout cela dans ce roman au titre durassien. \u00ab Il faut beaucoup aimer les hommes \u00bb, une injonction qui diffuse lentement son parfum d\u2019ironie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Darrieussecq, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Martin, Sabrina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Darrieussecq, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Zoos et sauvegarde des esp\u00e8ces. Un exemple au zoo de Servion, en compagnie de Roland Bulliard, son directeur, qui a d\u00e9cid\u00e9 de participer au programme de conservation d'une esp\u00e8ce de panth\u00e8re, et de Matthias Clerc, gardien du zoo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67257E4A-9E57-4CAF-812A-0FE06931655D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Servion"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["panth\u00e8re", "jardin zoologique", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "esp\u00e8ce animale"], "excerpt": "Les zoos jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la sauvegarde des esp\u00e8ces menac\u00e9es. Souvent, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 eux qu\u2019un animal ne dispara\u00eet pas totalement de la plan\u00e8te. Et m\u00eame, parfois, que sa population sauvage est pr\u00e9serv\u00e9e. Mais pour les zoos, ces programmes de conservation repr\u00e9sentent de gros efforts financiers et humains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du zoo de Servion", "name": "Bulliard, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "gardien du zoo de Servion", "name": "Clerc, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Vieillir avec gr\u00e2ce\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC45DB06-A784-49A3-AC41-9729367192B7", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Olmi, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la publication de son roman \"La Nuit en v\u00e9rit\u00e9\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CA99F8A-E5AE-427D-9234-9867F4A4B695", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3152, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olmi, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Olmi, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Interviews de Pascal Lamy, directeur sortant de l'OMC et de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, invit\u00e9s \"Fil rouge\" de Forum. - 2. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine serait pr\u00eate \u00e0 frapper en Syrie. Les gouvernements britannique et fran\u00e7ais r\u00e9fl\u00e9chissent de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e0 une frappe \u00e9ventuelle. - 3. Pr\u00e9sentation d'une proposition d'Eveline Widmer-Schlumpf pour r\u00e9gler le diff\u00e9rend fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis. - 4. L'Association suisse des banquiers priv\u00e9s r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un rapprochement avec l'Union europ\u00e9enne. - 5. La Commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil national dit oui \u00e0 l'achat de 22 avions de combat su\u00e9dois Gripen. - 6. Interview d'Arnold Koller, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'occasion de ses 80 ans. - 7. L'arm\u00e9e suisse enseignera la communication aux cadres de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. - 8. Derni\u00e8re chronique de Pascal Couchepin. - 9. Bulletin de m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3D32CE95-4D7C-4AA4-8E53-91025928E967", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "Syrie", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Lamy, Pascal", "OMC", "Koller, Arnold"], "thematicThemes": ["guerre civile", "fiscalit\u00e9", "banque", "secret bancaire", "relations internationales", "communication de l'information", "arm\u00e9e", "intervention militaire", "accord international", "avion militaire"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PDC d'Appenzell", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur sortant de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC schaffhousois", "name": "Hurter, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correpondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correpondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral radical", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PERQUISITION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAIN", "PHOTOGRAPHIE", "TRAIN", "AQUARELLE"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-268774", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.08.27", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CAROUGE", "CAROUGE", "VAUD", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le canton de Vaud d\u00e9bloque 300 millions de francs pour ses trains r\u00e9gionaux.", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Olivier Geerinck est passionn\u00e9 par les locomotives", "Les Genevois r\u00e9clament le retour du tram\u00a013", "En 1996, le Fribourgeois Pascal Corminboeuf cr\u00e9e la surprise en \u00e9tant \u00e9lu sans parti politique au Conseil d'Etat", "Deux hauts fonctionnaires de la commune de Carouge ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par la police judiciaire", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072675", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat.", "Il les immortalise en peinture", "5500 signatures ont en effet \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es pour faire rena\u00eetre la liaison directe entre Carouge et la gare Cornavin.", "Il a pris sa retraite politique apr\u00e8s trois l\u00e9gislatures. Rencontre avec ce paysan au parcours atypique.", "Un audit de la Cour des comptes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'ils utiliseraient du mat\u00e9riel et des collaborateurs \u00e0 des fins personnelles."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072675", "ece-5076112", "ece-5072673"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "GRIPEN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "H\u00d4PITAL", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "H\u00d4PITAL", "FRONTI\u00c8RE", "TSIGANES", "DISCRIMINATION RACIALE", "DROITS CIVIQUES", "DISCOURS", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "VOTATION", "LIVRE SCOLAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["VAN SINGER, CHRISTIAN", "HILTPOLD, HUGUES", "MAURER, UELI", "MEIERHANS, STEFAN", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "KING, MARTIN LUTHER", "BUTTET, YANNICK", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "DICKER, JO\u00cbL"], "id": "asset-268773", "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.27", "visualGeographicals": ["FRANCE", "WINTERTHUR", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "VAUD", "GENOLIER", "SLOVAQUIE", "WASHINGTON", "VAUD", "VAUD", "MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Nous votons le 22 septembre sur la modification de la loi sur le travail", "La commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 du National soutient l'achat du Gripen", "19:30 le journal", "Le journal", "Gripen\u00a0: les explications de Pierre Nebel", "Les g\u00e9n\u00e9riques sont trop chers selon Monsieur Prix", "Kosice, en Slovaquie, construit un mur anti-Roms.", "Vaud\u00a0: depuis cette rentr\u00e9e, il n'est plus obligatoire de couvrir ses cahiers", "Jo\u00ebl Dicker surfe toujours sur la vague du succ\u00e8s", "Bulat Chagaev a quitt\u00e9 la Suisse", "Cin\u00e9ma: Fran\u00e7ois Ozon sort son nouveau film \"Jeune et Jolie\"", "Ce mercredi marque le 50e anniversaire de la marche sur Washington de Martin Luther King", "Le syst\u00e8me hospitalier suisse est en pleine mutation", "Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de La Chaux-de-Fonds se r\u00e9unit mardi soir pour examiner les suites de l'affaire Legrix", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cette modification veut permettre aux shops des stations-service d'ouvrir toute la nuit et le dimanche. Retour sur les enjeux.", "Elle vote pour l'acquisition des 22 appareils de combat.", "Il propose un nouveau syst\u00e8me. Le remboursement des m\u00e9dicaments serait align\u00e9 sur le g\u00e9n\u00e9rique correspondant le moins cher.", "Une mesure largement d\u00e9nonc\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne qui la consid\u00e8re comme une s\u00e9gr\u00e9gation inacceptable.", "Des g\u00e9n\u00e9rations de parents et d'\u00e9l\u00e8ves se sont \u00e9chin\u00e9es \u00e0 couvrir les cahiers d'\u00e9cole, ils auront d\u00e9sormais le choix.", "Rencontre avec l'\u00e9crivain qui a d\u00e9j\u00e0 vendu plus de 650'000 exemplaires.", "Le Tch\u00e9tch\u00e8ne chercherait \u00e0 revenir en Suisse muni d'un nouveau visa Schengen.", "Ce film r\u00e9v\u00e8le une jeune actice d'exception, Marine Vacth.", "Barack Obama sera charg\u00e9 de comm\u00e9morer le fameux discours du c\u00e9l\u00e8bre pasteur afro-am\u00e9ricain.", "On estime \u00e0 9 milliards l'investissement n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9chelle nationale pour conserver un syst\u00e8me de soins de haute qualit\u00e9.", "L'analyse d'Olivier Kurth."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072664", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072664", "ece-5072662"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "ESTIVAL", "PISTE DE SKI", "PROTECTION DE LA NATURE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "D\u00c9GUSTATION", "VIN ROUGE", "P\u00c8LERINAGE", "MARCHE (LOISIR)", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-268772", "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.27", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZERMATT", "NEW YORK", "VALAIS", "HEITENRIED", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Affaire Legrix: les pr\u00e9cisions de Olivier Kurth.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama \u00e9tudierait l'option d'une op\u00e9ration militaire contre le r\u00e9gime syrien", "Jean-Charles Legrix sera interpell\u00e9 mardi soir par le conseil l\u00e9gislatif de la ville de La Chaux-de-Fonds", "Les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques seraient entre 30 et 40\u00a0% plus cher en Suisse que dans le reste de l\u2019Europe", "Intervention en Syrie: l'analyse de Abraham Zisyadis", "La station de Zermatt est salu\u00e9e pour ses efforts environnementaux", "Plusieurs c\u00e9l\u00e8bres bolggeurs chinois ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s", "Le journal", "12h45", "L'invit\u00e9e culturelle\u00a0: Emilie de Turckheim est un \u00e9crivain fran\u00e7ais ayant \u00e9tudi\u00e9 le droit, les sciences politiques et la sociologie.", "Le village de Flanthey (VS), pr\u00e8s de Crans-Montana, inaugure  jeudi sa \u00ab Maison des Cornalins \u00bb", "Deux hauts fonctionnaires de la commune de Carouge ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s", "Minimag: rencontre avec les p\u00e8lerins de Compostelle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072698", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Selon la presse am\u00e9ricaine, l'intervention serait br\u00e8ve et de port\u00e9e limit\u00e9e.", "Tous les partis, except\u00e9 l'UDC, demandent au conseiller communal de d\u00e9missionner suite aux accusations d'harc\u00e8lement qui p\u00e8sent sur lui.", "Les pr\u00e9cisions de Stefan Meiherhans, surveillant des prix.", "Elle s'engage en effet \u00e0 renaturer toutes les zones ou elle construit des remont\u00e9es m\u00e9caniques ou des syst\u00e8mes d'enneigement.", "Le gouvernement les accuse d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la plus grande attaque informatique ayant touch\u00e9 la Chine \u00e0 ce jour.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9crit son premier roman \u00e0 24 ans, elle publie aujourd'hui son sixi\u00e8me roman \"Une Sainte\".", "Elle s'installe dans le Ch\u00e2teau de Vaas, une b\u00e2tisse du 13e si\u00e8cle, o\u00f9 l'int\u00e9rieur vient d'\u00eatre enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9.", "Les explications de Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re.", "D\u00e9marche spirituelle ou sportive, ce p\u00e8lerinage fait de plus en plus d'adeptes."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076150", "ece-5072698"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Festival de Lucerne a 75 ans (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46AB3A44-FF10-468F-9C18-35302E87E0CA", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique classique"], "excerpt": "Tout a commenc\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1938, sur la pelouse qui descend en pente douce de Tribschen, la maison qu\u2019habit\u00e8rent les Wagner, vers le lac des Quatre-Cantons. Arturo Toscanini y donne un concert de gala historique, fondateur. Depuis 75 ans, le Festival de Lucerne aura connu un d\u00e9veloppement proprement extraordinaire et acquis une r\u00e9putation mondiale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne peut-\u00eatre unique, riche du passage des plus grands orchestres, des solistes superlatifs, des chefs immenses. Dont certains, de Karajan \u00e0 Abbado par exemple, n'auront manqu\u00e9 aucune escale lucernoise dans leur agenda estival. Des d\u00e9lices de chambre aux sublimes moments symphoniques, la musique \u00e0 Lucerne a v\u00e9ritablement forg\u00e9 l'histoire du lieu. C'est d'ailleurs dans un KKL (Kultur- und Kongresszentrum) dont la hardiesse architecturale de Jean Nouvel \u00e9gale la perfection acoustique de Russell Johnson, que Lucerne se vit en ce troisi\u00e8me mill\u00e9naire. Pour feuilleter en votre compagnie cet incomparable livre d'images sonores, Aurore Fontannaz, \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a pass\u00e9 de nombreuses heures dans les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Elle vous permettra d'entendre des moments cl\u00e9s du festival -de 1938 avec Toscanini, ainsi que les voix qui ont fait Lucerne, les Ansermet, Furtw\u00e4ngler, Schuricht, Markevitch, Lipatti, Karajan ou Boulez. Des documents \u00e9mouvants, des interpr\u00e9tations historiques, en contrepoint aux rencontres qu'Aurore d\u00e9sire vous faire partager. Erich Singer, apr\u00e8s avoir rempli tant de fonctions au Festival est aujourd'hui l'historien privil\u00e9gi\u00e9 et la m\u00e9moire vive de la manifestation, auteur d'un livre \" Von Toscanini zu Abbado \" : c'est lui qui nous raconte ces 75 ans d'histoire musicale. Dans son bureau, le directeur actuel, Michael Haefliger \u00e9voquera notamment la recr\u00e9ation, par Abbado, de l'Orchestre du Festival, et analysera pour nous l'identit\u00e9 et le fonctionnement de celui-ci. Avec des archives RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival", "name": "Haefliger, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Lucerne Festival. Von Toscanini zu Abbado\" (Ed. Pro Libro)", "name": "Singer, Erich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fontannaz, Aurore", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Michael Amb\u00fchl, secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales : 1. Interview de Michael Amb\u00fchl et commentaire d'Alexandre Cohen. - 2. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-48EF2B50-4D97-4289-85A0-82353B029C33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amb\u00fchl, Michael"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "diplomatie"], "excerpt": "Michael Amb\u00fchl tire un bilan sur sa carri\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. N\u00e9gociateur \u00e0 succ\u00e8s de l'accord UBS avec les Etats-Unis et n\u00e9gociateur en chef face \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, il laisse en suspens des dossiers br\u00fblants comme le litige fiscal avec les Etats-Unis et la convention sur les successions avec la France. Apr\u00e8s 31 ans de bons et loyaux services pour la diplomatie du pays, le n\u00e9gociateur s'en va rejoindre l'EPFZ, sans amertume aucune: serein et satisfait de son bilan. Michael Amb\u00fchl est confiant quant \u00e0 l'avenir de la Suisse et fid\u00e8le \u00e0 la strat\u00e9gie du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti Socialiste Suisse, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales", "name": "Amb\u00fchl, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS, Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Lutz, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7FF2948-D440-43B2-9C1A-1649B3DBA914", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutz, Christian"], "thematicThemes": ["photographie", "censure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lutz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (1/5) : Interview de St\u00e9phanie Prezioso, professeure d'histoire \u00e9conomique et de Christine Levisse-Touz\u00e9, historienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2B7F75A-643C-4661-BBB6-09FA97E16162", "thematicGeographicals": ["Normandie", "Afrique du Nord"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination raciale", "id\u00e9ologie politique", "conflit arm\u00e9", "cin\u00e9ma", "D\u00e9barquement", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Collaboration (1939-1945)", "historiographie", "r\u00e9volution", "ind\u00e9pendantisme", "nationalisme", "dictature"], "excerpt": "En premi\u00e8re partie, pr\u00e9sentation du documentaire \"I love democracy: l'Allemagne \u00e0 la veille des \u00e9lections\" [diffus\u00e9 le dimanche 1er septembre 2013 sur RTS Deux]. L'Op\u00e9ration Torch, qui qualifie le d\u00e9barquement alli\u00e9 en Afrique fran\u00e7aise du Nord, est au coeur de cette s\u00e9rie d'\u00e9missions. St\u00e9phanie Prezioso d\u00e9taille dans ce premier \u00e9pisode la repr\u00e9sentation que l'on se fait de la guerre et du combattant \u00e0 travers le prisme du cin\u00e9ma. A titre d'exemple, le film \"Il faut sauver le soldat Ryan\", qui met en images du d\u00e9barquement de Normandie par Steven Spielberg : le r\u00e9alisateur ne s'est pas born\u00e9  \u00e0 transmettre l'histoire au travers de son art mais a \u00e9galement pris soin, lorsque cela \u00e9tait n\u00e9cessaire, de la \"cr\u00e9er\". Christine Levisse-Touz\u00e9 rappelle l'importance accord\u00e9e par la France \u00e0 l'Afrique du Nord pendant la seconde guerre mondiale, non seulement de par sa situation g\u00e9ographique strat\u00e9gique mais de aussi de par ses ressources, notamment d\u00e9mographiques. Elle revient \u00e9galement sur la R\u00e9volution nationale du r\u00e9gime de Vichy, id\u00e9ologie qui aura notamment pour impact l'exclusion des juifs fran\u00e7ais de la Nation, mais aussi d'officialiser une soumissions inconditionnelle au mar\u00e9chal P\u00e9tain. Elle d\u00e9crit en outre l'\u00e9mergence \u00e0 cette \u00e9poque des vell\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance exprim\u00e9s par les peuples d'Afrique du Nord. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Prezioso, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "historienne et sp\u00e9cialiste de la France pendant la Seconde Guerre mondiale", "name": "Levisse-Touz\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Stress du matin, chagrin! Comment amener ses bambins \u00e0 l'heure \u00e0 l'\u00e9cole sans pr\u00e9cipitation et sans \u00e9nervement? A partir de quel \u00e2ge l'enfant acquiert la notion du temps ou l'importance d'\u00eatre \u00e0 l'heure?  Les explications et conseils d'Annette Cina, ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Institut de recherche sur la famille \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et directrice du centre de psychoth\u00e9rapie de l'Universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC2FAF6D-E5B3-4E0A-9B04-A99CC0B3F8FF", "durationSec": 427, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "psychologie appliqu\u00e9e", "stress"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Institut de recherche sur la famille \u00e0 l'Uni de Fribourg", "name": "Cina, Annette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La publication du vade-mecum par la Conf\u00e9rence des Ev\u00eaques suisses, sur le r\u00f4le des paroisses qui g\u00e8rent les budgets, agite l'Eglise catholique en Suisse : Interviews de Jacques Neirynck, catholique et conseiller national vaudois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien et de Jean-Blaise Fellay, pr\u00eatre j\u00e9suite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81B91CA9-3D24-4349-A397-E13B8237151A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 467, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conf\u00e9rence des Ev\u00eaques suisses"], "thematicThemes": ["catholicisme", "paroisse", "financement"], "excerpt": "L'Eglise catholique en Suisse s'agite avec la confrontation entre le camp de la pastorale et celui des financiers. Dans ce vade-mecum, les Ev\u00eaques demandent aux organisations cantonales de droit public, qui tiennent les cordons de la bourse de l'Eglise catholique suisse, de s'en tenir aux t\u00e2ches purement administratives et de ne pas se m\u00ealer de questions th\u00e9ologiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre j\u00e9suite, journaliste, formateur, historien de l'\u00e9glise", "name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Grozdanovitch, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Puissance discr\u00e8te du hasard\" (Ed. Deno\u00ebl, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7A01F944-EAC0-4116-B865-B8840956FE2D", "thematicGeographicals": ["Bourgogne"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grozdanovitch, Denis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "On a souvent glos\u00e9 sur le double parcours, il est vrai surprenant et rare, de Denis Grozdanovitch, ancien tennisman devenu \u00e9crivain. Depuis son \u00ab Petit trait\u00e9 de la d\u00e9sinvolture \u00bb et \u00ab R\u00eaveurs et nageurs \u00bb (Jos\u00e9 Corti), \"Grozda\", comme l'appellent famili\u00e8rement ses amis, a trac\u00e9 un sillon tr\u00e8s personnel qui le relie aux \u00e9crivains philosophes et fl\u00e2neurs des 19e et 20e si\u00e8cles, de Thoreau \u00e0 Sebald. Avec toujours cet humour tr\u00e8s fin qui a fait son succ\u00e8s. Dans \u00ab La Puissance discr\u00e8te du hasard \u00bb, Grozdanovitch renoue avec ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection qui mettent en valeur son \u00e9rudition personnelle. Erudition qui conf\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9crivain un regard po\u00e9tique sur le monde. Grozda, un homme en dehors des dogmes acad\u00e9miques, capable d'observer, de sentir, de penser, de voir ce que les autres ne voient pas. Cela, avec beaucoup d'attention et \"des pouvoirs d'appr\u00e9hension de la r\u00e9alit\u00e9 plus t\u00e9nus que ceux de l'intelligence\". Dans ce livre, Grozdanovitch inscrit \u00e9galement sa pens\u00e9e et son \u00e9criture en r\u00e9sistance au d\u00e9terminisme actuel et \u00e0 une certaine uniformisation de la pens\u00e9e dominante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grozdanovitch, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Grozdanovitch, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grozdanovitch, Denis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les paquebots, l\u00e9gendes des mers. En marge d'une exposition \u00e0 Evian, interview de Cl\u00e9mence Ducroix, historienne de l'art et l'une des commissaires de l'expo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B40EB764-7DA9-463F-AFB8-F1CCC24DE92C", "thematicGeographicals": ["Evian", "France"], "durationSec": 3256, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croisi\u00e8re", "histoire", "industrie de luxe", "exposition th\u00e9matique", "paquebot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Ducroix, Cl\u00e9mence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La rentr\u00e9e de l'\u00e9cole vaudoise. Julien Bovey, jeune enseignant, commente les r\u00e9formes introduites par la nouvelle loi vaudoise sur l'enseignement obligatoire, qui entre en vigueur le 26 ao\u00fbt, jour de rentr\u00e9e scolaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51B72D36-80E6-4DED-B149-3F94674D16B1", "durationSec": 265, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Wi-Fi dans les transports publics. Les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Revaz, porte-parole des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A811DBA6-2655-4FD6-BA3E-8EDBA714FEA1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "Car Postal", "Poste (La)"], "thematicThemes": ["car postal", "train", "transport collectif", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "Wi-Fi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Transports pulblics, le risque z\u00e9ro doit-il \u00eatre possible ? : d\u00e9bat avec Daniel Mange, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL, auteur de \"Plan Rail 2050\", Daniela Cerqui, anthropologue, Olivier Fran\u00e7ais, municipal responsable des travaux de la ville de Lausanne et la participation des auditeurs", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-C3A3E649-1062-4129-994A-8994375BA9AE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "travail (activit\u00e9)", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "accident ferroviaire"], "excerpt": "Un mois apr\u00e8s le drame de Granges-Marnand, les m\u00e9caniciens se plaignent de fatigue intense et de pression croissante, qui peut mettre en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs. Etes-vous inquiets ?  Dans le reportage de \"Quinze Minutes\", diffus\u00e9 ce samedi dans le journal de 12h30, les conducteurs de locomotive des CFF t\u00e9moignent de leurs conditions de travail \u00e9puisantes. L'accident mortel de Granges-Marnand, survenu il y a pr\u00e8s d'un mois, d\u00e9lie les langues des m\u00e9caniciens. Ils se plaignent d'une fatigue intense et d'une pression croissante, qui peut mettre en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs. Les CFF ont pr\u00e9vu de convoquer la presse en fin de semaine prochaine pour \u00e9voquer pr\u00e9cis\u00e9ment les questions de s\u00e9curit\u00e9, les conditions de travail des m\u00e9caniciens, et les solutions envisag\u00e9es. Reste que cette affaire illustre les probl\u00e8mes r\u00e9currents li\u00e9s \u00e0 une automatisation des m\u00e9tiers et notre refus croissant de tol\u00e9rer l'erreur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "anthropologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}, {"role": "municipal, responsable des travaux de la ville de Lausanne", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire \u00e0 l'EPFL, auteur de \" Plan Rail 2050 : plaidoyer pour la vitesse\" (Collection Savoir suisse, 2010)", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karine Tuil, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la publication de son roman \"L'Invention de nos vies\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CD8A5F6-6B19-4E9B-8AF8-89F6083D9F39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3165, "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tull, Karine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tull, Karine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "DRONE CIVIL", "DRONE CIVIL", "POLITIQUE FISCALE", "D\u00c9MISSION", "MOSQU\u00c9E", "ATTENTAT", "INTERNET", "PRESSE", "PUBLICIT\u00c9", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "VITESSE (PHYSIQUE)", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "VITESSE (PHYSIQUE)", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-268746", "durationSec": 1923, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TRIPOLI (LIBAN)", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "VOSGES (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La violence extr\u00eame en Syrie d\u00e9borde toujours davantage sur le Liban voisin", "Publigroupe a annonc\u00e9 la suppression de pr\u00e8s de 250 emplois dont une centaine en Suisse", "Le journal", "Fiscalit\u00e9 des villes: entretien avec Florence Germond, directrice des finances, Lausanne", "Toto Riina, chef historique de Cosa Nostra, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il y a tout juste 20 ans", "19:30 le journal", "Toto Riina: entretien avec Lucia Riina, fille du c\u00e9l\u00e8bre parrain", "Nouvo: l'utilisation de drones civils pose questions quant au respect de la sph\u00e8re priv\u00e9e", "Visite des experts en Syrie: les explications de Christophe Curty, grpe Chimie Organique, D\u00e9tection, D\u00e9contamination, Labo. Spiez", "VD: avec la rentr\u00e9e scolaire, la voie secondaire \u00e0 option dispara\u00eet", "Les villes suisses se sentent exclues de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises", "La puissance de plus en plus grande des v\u00e9los \u00e9lectriques interroge", "Syrie: les experts en armes chimiques de l'ONU ont \u00e9t\u00e9 pris pour cible par des snipers", "Leader en fabrication de panneaux de construction, l'entreprise suisse \u00abPavatex\u00bb ouvre une usine en France", "L'acteur John Malkovich est \u00e0 St-Prex (VD) o\u00f9 il joue un tueur en s\u00e9rie dans \u00ab\u00a0The Infernal Comedy\u00a0\u00bb", "Michael Amb\u00fchl quitte le secr\u00e9tariat d'Etat en niant d'\u00e9ventuelles tensions avec Eveline Widmer-Schlumpf", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'attentat de la semaine pass\u00e9e est le plus meurtrier depuis la guerre civile.", "L'entreprise vaudoise a pris cette mesure suite \u00e0 une perte de 10 millions de francs au premier semestre.", "Le parrain des parrains \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 pour sa cruaut\u00e9 et son influence sur les plus hautes sph\u00e8res politiques.", "L'usage de cam\u00e9ras embarqu\u00e9es notamment souffre d'un v\u00e9ritable vide juridique.", "Fini le syst\u00e8me \u00e0 trois voies dont la \u00ab\u00a0VSO\u00a0\u00bb qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme stigmatisante.", "Selon leurs calculs, la perte atteindrait 1,5 milliard dont 50 millions pour la seule ville de Lausanne.", "Des restrictions de circulation pour les v\u00e9los \u00e9lectriques seront introduites l'ann\u00e9e prochaine dans certaines zones.", "Durant leur inspection, ils ont pu rencontrer des victimes des gaz neurochimiques dans l'agglom\u00e9ration de Damas.", "La compagnie dont le si\u00e8ge est \u00e0 Fribourg doit inaugurer son site le 26 septembre en pr\u00e9sence des autorit\u00e9s fran\u00e7aises.", "Il campe le r\u00f4le de Jack Unterweger, un tueur en s\u00e9rie autrichien qui avait pour habitude d'\u00e9trangler ses victimes.", "En partance pour l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich (EPFZ), il a tenu une derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072732", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072732", "ece-5072730"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "TOURISME", "POLITIQUE FISCALE", "VILLE", "POLITIQUE FISCALE", "VILLE", "INFANTICIDE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "HOMME", "ENSEIGNANT", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COM\u00c9DIEN", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["GERMOND, FLORENCE"], "id": "asset-268745", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.26", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GRABS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-PREX", "ST-PREX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "12:45 le journal", "Un important incendie s'est d\u00e9clench\u00e9 dans le c\u00e9l\u00e8bre parc national de Yosemite en Californie", "Proc\u00e8s des voleurs de voitures de l'autoroute A1 (FR): les pr\u00e9cisions de Pierre Jenny", "Un p\u00e8re a tu\u00e9 ses deux filles en mettant le feu \u00e0 sa voiture \u00e0 St-Gall", "Publigroupe va supprimer 245 emplois d'ici le d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine", "Suppressions d'emplois \u00e0 Publigroupe: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "Syrie: les experts de l'ONU ont enfin pu enqu\u00eater sur l'utilisation de gaz", "Le journal", "GE: de plus en plus d'hommes se lancent dans la carri\u00e8re d'enseignant", "VD: la nouvelle loi scolaire signe la suppression de la voie secondaire \u00e0 option", "Les villes suisses veulent \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9laboration de la r\u00e9forme fiscale des entreprises", "Minimag: en 2012, la Suisse a attir\u00e9 plus de 500'000 Japonais", "L'invit\u00e9 culturel: John Malkovich est \u00e0 St-Prex (VD) pour y pr\u00e9senter son nouveau spectacle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072774", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les flammes se rapprochent du lac \u00abHetch Hetchy\u00a0\u00bb fournissant de l'eau aux habitants de San Francisco.", "L'homme de 44 ans qui \u00e9tait s\u00e9par\u00e9 de la m\u00e8re des enfants est lui aussi d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.", "C'est la division en charge de commercialiser les annonces dans la presse qui est touch\u00e9e.", "A Damas depuis la semaine derni\u00e8re, ils n'avaient pas re\u00e7u l'autorisation de se rendre sur les lieux suppos\u00e9s.", "Rencontre avec un jeune enseignant qui fait sa premi\u00e8re rentr\u00e9e.", "En raison d'Harmos, l'appellation des niveaux scolaires change et d\u00e9boussole de nombreux parents.", "Elles risquent de perdre 1,5 milliard de francs de recettes fiscales.", "En moyenne, le Japonais d\u00e9pense 400 CHF par jour, pour l'h\u00f4tel, les visites, et le repas.", "Dans \u00ab\u00a0The Infernal Comedy\u00a0\u00bb, l'acteur y campe le r\u00f4le du serial killer autrichien Jack Unterweger."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076215", "ece-5072774"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "TOURISME DE MASSE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALPINISME", "TOURISME DE MASSE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALPINISME", "LANGUE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "JEUNE (\u00c2GE)", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-268747", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.08.26", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "FR/ Le proc\u00e8s des voleurs de voitures de l'autoroute A1 s'est ouvert", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Des gendarmes sont post\u00e9s au Mont Blanc pour faire respecter les r\u00e8gles en vigueur", "VD/ C'\u00e9tait la rentr\u00e9e de tous les changements pour les 100'000 \u00e9coliers vaudois et genevois", "NE: \u00e0 27 ans, Fabio Bongiovanni si\u00e8ge au conseil communal de Neuch\u00e2tel", "VD/ Le canton simplifie le syst\u00e8me de l'imp\u00f4t \u00e0 la source", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'affaire remontant \u00e0 avril 2010 s'\u00e9tait termin\u00e9e par la mort d'un des voleurs apr\u00e8s une course-poursuite avec la police", "Le plus haut sommet d'Europe est pris d'assaut par des montagnards plus ou moins exp\u00e9riment\u00e9s.", "Les enseignants appliquent d\u00e9sormais la nouvelle loi scolaire signant la suppression de la voie secondaire \u00e0 option.", "Ce mordu de politique affili\u00e9 au parti lib\u00e9ral radical reprend le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Alain Ribaux, devenu conseiller d'Etat.", "D'ici 2014, il mettra en place un nouveau syst\u00e8me informatique pour \u00e9viter la surtaxation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072736", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072736", "ece-5076171", "ece-5072734"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Zimbabwe - Ambuya Nyati, l'art de la mbira au service d'une musique th\u00e9rapeutique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67CBE5C1-2AE3-4003-9651-38231F28D014", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe"], "durationSec": 2822, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "m\u00e9decine traditionnelle"], "excerpt": "Concert et interview avec l'artiste et Vincent Hickman, ethnomusicologue et producteur du projet, enregistr\u00e9s le 3 mai 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve dans le cadre du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie. Sur son passeport, elle s'appelle officiellement Judith Jana, mais chez elle, on l'appelle Ambuya Nyati, \"Ambuya\" comme formule de respect pour les anciens, et \"Nyati\" pour son totem, le buffle. Elle est musicienne, mais aussi m\u00e9dium et gu\u00e9risseuse, dans la tradition des gwenyambira, de ceux \u00e0 qui la mbira est apparue en r\u00eave et qui ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel des anc\u00eatres. Sa carri\u00e8re publique en tant qu'artiste d\u00e9bute v\u00e9ritablement en 1983, lorsque Ambuya Nyati fonde Kunzwana Mbira Group : la formation commence \u00e0 se faire conna\u00eetre en jouant dans les c\u00e9r\u00e9monies, puis atteint une audience plus large en participant \u00e0 des festivals, des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 et de radio au Zimbabwe. En 2007, Nyati se produisait pour la 1\u00e8re fois sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, accompagn\u00e9e par une de ses filles \u00e2g\u00e9e alors de 12 ans, Gamuchirai Juma : c'\u00e9tait au Festival Voix de Femmes en Belgique et au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris. Puis en \u00e9t\u00e9 2012, gr\u00e2ce \u00e0 l'ethnomusicologue Vincent Hickman, elle \u00e9tait de retour avec deux musiciennes, dont sa fille ain\u00e9e, pour jouer au Brave Festival (Pologne), au Festival les Orientales et au Festival du R\u00eave de l'aborig\u00e8ne en France. A cette occasion, elle enregistre dans les studios de Radio France un CD publi\u00e9 au printemps 2013 dans la collection Ocora. En mai 2013, \u00e0 l'affiche du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, elle \u00e9tait l'ambassadrice de la culture traditionnelle de son peuple, les Shona du Zimbabwe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, producteur", "name": "Hickman, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne, m\u00e9dium, gu\u00e9risseuse", "name": "Nyati, Ambuya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'arbre, notre ma\u00eetre : le tremble (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88C6E364-4829-4851-B033-96AB9E8EC814", "durationSec": 254, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre"], "excerpt": "Ce premier volet de la s\u00e9rie est consacr\u00e9 au Tremble.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Zimbabwe - Ambuya Nyati, l'art de la mbira au service d'une musique th\u00e9rapeutique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CE58B33-D699-4BF2-8A23-FCC5010EC03F", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe"], "durationSec": 2679, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "m\u00e9decine traditionnelle"], "excerpt": "Concert et interview avec l'artiste et Vincent Hickman, ethnomusicologue et producteur du projet, enregistr\u00e9s le 3 mai 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve dans le cadre du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie. Sur son passeport, elle s'appelle officiellement Judith Jana, mais chez elle, on l\u2019appelle Ambuya Nyati, \"Ambuya\" comme formule de respect pour les anciens, et \"Nyati\" pour son totem, le buffle. Elle est musicienne, mais aussi m\u00e9dium et gu\u00e9risseuse, dans la tradition des gwenyambira, de ceux \u00e0 qui la mbira est apparue en r\u00eave et qui ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel des anc\u00eatres. Sa carri\u00e8re publique en tant qu'artiste d\u00e9bute v\u00e9ritablement en 1983, lorsque Ambuya Nyati fonde Kunzwana Mbira Group : la formation commence \u00e0 se faire conna\u00eetre en jouant dans les c\u00e9r\u00e9monies, puis atteint une audience plus large en participant \u00e0 des festivals, des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 et de radio au Zimbabwe. En 2007, Nyati se produisait pour la 1\u00e8re fois sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, accompagn\u00e9e par une de ses filles \u00e2g\u00e9e alors de 12 ans, Gamuchirai Juma : c'\u00e9tait au Festival Voix de Femmes en Belgique et au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris. Puis en \u00e9t\u00e9 2012, gr\u00e2ce \u00e0 l'ethnomusicologue Vincent Hickman, elle \u00e9tait de retour avec deux musiciennes, dont sa fille ain\u00e9e, pour jouer au Brave Festival (Pologne), au Festival les Orientales et au Festival du R\u00eave de l\u2019aborig\u00e8ne en France. A cette occasion, elle enregistre dans les studios de Radio France un CD publi\u00e9 au printemps 2013 dans la collection Ocora. En mai 2013, \u00e0 l'affiche du festival Afriques Intimes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, elle \u00e9tait l'ambassadrice de la culture traditionnelle de son peuple, les Shona du Zimbabwe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, producteur", "name": "Hickman, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne, m\u00e9dium, gu\u00e9risseuse", "name": "Nyati, Ambuya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Stocker le CO2 dans le sol. Zoom sur une solution qui consiste \u00e0 enfouir dans le sous-sol de notre terre le CO2. Les explications de Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de M\u00e9canique des sols de l'EPFL. - 2. Des algues contre le CO2. Le point sur le projet Vasco test\u00e9 en milieu ouvert par des scientifiques \u00e0 l'IFREMER de Palavas les flots, avec Cyrille Przybyla, sp\u00e9cialiste en bio ressources aquatiques et coordinateur du projet ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E70BF8C-95E3-4E37-B454-3FB947C95C46", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud"], "durationSec": 2137, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IFREMER", "EPFL"], "thematicThemes": ["algue", "recherche scientifique", "pollution", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'EPFL", "name": "Laloui, Lyesse", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en bio-ressources aquatiques", "name": "Przybyla, Cyrille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Chedid: les chiens ne font pas des chats. Coproduction des Radios Francophones Publiques (RFP), production de la RTS (9/9): Matthieu Chedid, une \u00eele au masculin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-26605DD2-4640-4585-9676-4C524BD0AB99", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chedid, Matthieu"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "famille"], "excerpt": "Matthieu en 2013, son nouvel entourage, l\u2019album \"\u00eel\", le Mojo et le sexe, les super h\u00e9ros. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste, cr\u00e9ateur du visuel de -M-", "name": "Houplain, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur, fils de Louis Chedid", "name": "Chedid, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens de M devenus DJ pour M", "name": "Dorio &amp; Brad", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste de -M-", "name": "Atef, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re de Matthieu Chedid", "name": "Chedid, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Kanche, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de -M- le mot dit chez Robert Laffont", "name": "Borbon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Merabet, Hocine", "type": "Participant"}, {"role": "assistant de Matthieu", "name": "Borgeaud, Gaspar", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, p\u00e8re de Matthieu Chedid", "name": "Chedid, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ex-compagne de Matthieu", "name": "Bary, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "UNE FAMILLE RESPECTABLE", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-268486", "durationSec": 5201, "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ARME CHIMIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ACCIDENT ROUTIER", "IMP\u00d4T", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "USINE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "RAFTING (LOISIR)"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON"], "id": "asset-268744", "durationSec": 1451, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 13.08.25", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "VAL D'ANNIVIERS", "BADE-WURTEMBERG", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "visualCorporations": ["MSF", "LECLANCHE", "LECLANCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076230", "ece-5076228"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "INFOGRAPHIE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "PAYSAGE AGRAIRE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL"], "id": "asset-50494", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "VAL D'ANNIVIERS", "SUISSE"], "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Sierre, Val d'Anniviers : 20130825, sur le trac\u00e9 de la course Sierre Zinal ROTH Steve et son invit\u00e9 PONT Jean-Claude reviennent en images et en archives sur l'histoire de la course des cinq quatre-mille pour sa quaranti\u00e8me \u00e9dition.", "title": "SIERRE-ZINAL, 40 ANS - 13.08.25", "visualGeographicals": ["SIERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAL D'ANNIVIERS", "SUISSE", "VAL D'ANNIVIERS", "VAL D'ANNIVIERS", "VAL D'ANNIVIERS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["  vues a\u00e9riennes du Val d'Anniviers et des sommets le long du parcours de la course Sierre Zinal"], "thematicThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "SIERRE ZINAL"], "alternativeExcerpt": ["Document : Sierre-Zinal, 40 ans", "Document : Sierre-Zinal, 40 ans", "Document : Sierre-Zinal, 40 ans", "Document : Sierre-Zinal, 40 ans"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Sierre-Zinal, 40 ans", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document : Sierre-Zinal, 40 ans", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/5143266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5076070", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076070", "ece-5227940", "ece-5076068", "ece-5163337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "F\u00caTE", "DIALECTE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "F\u00caTE", "DIALECTE", "HOMICIDE", "POIGNARD", "NUAGEUX", "CIN\u00c9MA MUET", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["DECASTEL, MICHEL"], "id": "asset-268743", "durationSec": 987, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "BULLE", "BULLE", "MOUTIER", "CERNIER"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Barack Obama \u00e9voque ouvertement les options militaires pour une \u00e9ventuelle intervention en Syrie", "La revue de presse dominicale", "Football / Super League (6e j.): le FC Sion compte sur sa nouvelle recrue Assifuah pour trouver le chemin des filets", "Football / Super League (6e j.): les Lausannois ont encore perdu face \u00e0 Aarau samedi", "Le journal", "12:45 le journal", "NE: les Jardins musicaux animent le Val-de-Ruz chaque \u00e9t\u00e9", "FR: la f\u00eate internationale des patois se d\u00e9roule \u00e0 Bulle", "Plusieurs manifestations contre la minorit\u00e9 rom ont eu lieu en R\u00e9publique tch\u00e8que"], "alternativeExcerpt": ["Sous pression apr\u00e8s les accusations d'attaques \u00e0 l'arme chimique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le premier ministre britannique David Cameron souhaitent intervenir.", "Le club qui re\u00e7oit Thoune ce dimanche \u00e0 Tourbillon rencontre de gros probl\u00e8mes sur le plan offensif.", "La situation devient urgente puisque les Vaudois sont derniers avec un seul point au compteur.", "Le film ''Les temps modernes'' de Charlie Chaplin accompagn\u00e9 d'un orchestre a rencontr\u00e9 un grand succ\u00e8s.", "Des centaines de participants venus de Suisse, de France et d'Italie c\u00e9l\u00e8brent les langues r\u00e9gionales. Entretien avec Marcel Th\u00fcrler, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de la f\u00eate.", "Ces rassemblements ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en de violents affrontements avec la police, notamment lorsque les manifestants ont tent\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer dans des quartiers roms."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072843", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. 1. Deux attentats meurtriers \u00e0 la bombe perp\u00e9tr\u00e9s le 23 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Tripoli ont fait au moins une quarantaine de morts.- 2. La marine am\u00e9ricaine a d\u00e9ploy\u00e9 un 4e destroyer en M\u00e9diterran\u00e9e apr\u00e8s les soup\u00e7ons d'utilisation d'armes chimiques en Syrie. - 3. Le cap du millioni\u00e8me enfant syrien r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger a \u00e9t\u00e9 atteint : Interview d'Antonio Guterres, Haut Commissaire des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FFDEAD6B-C76E-4F72-ADF8-38AD32B78BD7", "thematicGeographicals": ["Libye", "Etats-Unis", "Syrie"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["droit humanitaire", "droit de l'enfant", "politique d'asile", "attentat", "politique internationale", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "arme chimique"], "excerpt": "Le cap du millioni\u00e8me enfant syrien r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger a \u00e9t\u00e9 atteint. Le Haut commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s de l'ONU et l'UNICEF l'ont annonc\u00e9 le 23 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve. Les deux institutions se disent confront\u00e9es \u00e0 la plus grave crise humanitaire au monde et accusent la communaut\u00e9 internationale de ne pas \u00eatre parvenue \u00e0 prot\u00e9ger toute une g\u00e9n\u00e9ration de jeunes syriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Haut Commissaire des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Guterres, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandeur nature", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Burri, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F11CB46E-6AEE-41D4-945D-EACA4E534B71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burri, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Ren\u00e9 Burri vient de souffler 80 bougies. Mais pas de panique : c'est lui qui le dit,  il est en route vers les 100 ans ! Longue vie Monsieur le photoreporter! \u2026Ren\u00e9 Burri est tout \u00e0 la fois photographe, journaliste, graphiste. Il est curieux, infatigable, insatiable. Mais encore ? C'est un conteur n\u00e9. Rafra\u00eechissant! Ren\u00e9 Burri na\u00eet le 9 avril 1933, \u00e0 Z\u00fcrich, mais toute sa vie il se sentira bernois. Jeunesse joyeuse chez les scouts, dans les p\u00e2turages. Il dessine, se r\u00eave sur une sc\u00e8ne ou derri\u00e8re une cam\u00e9ra. En 1946, muni de l'appareil de photo paternel il prend son premier clich\u00e9 : Winston Churchill, \u00e0 l'occasion d'un discours historique donn\u00e9 \u00e0 Zurich. Faut-il y voir un d\u00e9clic ? Le tout d\u00e9but d'une vocation qui passe par l'Ecole des arts appliqu\u00e9s de Zurich ? Peut-\u00eatre ? En tous cas, il a \u00e0 peine 22 ans quand le magazine Life publie son premier reportage. Apr\u00e8s ? Les grands reportages : le Canal de Suez, Cuba, le Che et son cigare, etc\u2026 Des amiti\u00e9s durables : dont Picasso, Le Corbusier ou Tinguely. Une voie royale s'ouvre devant lui, un chemin qu'il rebrousse avec bonheur au micro de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. Ren\u00e9 Burri Vous ne pouvez pas le manquez. Un large chapeau viss\u00e9 sur la t\u00eate. El\u00e9gance nonchalante mais raffin\u00e9e. L'\u0153il qui frise, la malice dans le sourire : c'est Ren\u00e9 Burri, \u00e9gal \u00e0 lui-m\u00eame. Le photographe vient de souffler 80 bougies. Cet \u00e9t\u00e9 ses clich\u00e9s sont expos\u00e9s au Museum f\u00fcr Gestaltung Z\u00fcrich et au Mus\u00e9e des Suisses dans le Monde, au ch\u00e2teau de Penthes. Il vient de signer un accord avec le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e pour y d\u00e9poser 50 ans de photographie. La vie est belle. Il toise l'avenir avec all\u00e9gresse. Son secret ? Il le situe lui-m\u00eame entre la curiosit\u00e9 et la na\u00efvet\u00e9. A parcourir de toute urgence son dernier ouvrage Impossibles r\u00e9miniscences (Phaidon). 50 ans de photographies couleurs insolites et po\u00e9tiques, \u00e0 voir jusqu'au 13 octobre aux cimaises du Museum f\u00fcr Gestaltung Z\u00fcrich. A voir encore ses portraits de Giacometti, Picasso, Le Corbusier, Tinguely et Klein, accroch\u00e9s jusqu'au 15 d\u00e9cembre, au Mus\u00e9e des Suisses dans le Monde, \u00e0 Penthes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Burri, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Tintin \u00e0 Fribourg\" en juin 2013. Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 dans le litige opposant la soci\u00e9t\u00e9 Moulinsart et la Biblioth\u00e8que cantonale de Fribourg : Interview de G\u00e9rald Berger, chef du service de la culture du canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94DFFD26-67A6-4934-B109-9A499A3583A4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg (BCUF)", "Tintin"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "droit d'auteur"], "excerpt": "L'exposition \"Tintin \u00e0 Fribourg\" r\u00e9alis\u00e9e d\u00e9but juin 2013 par la Biblioth\u00e8que cantonale de Fribourg voulait mettre en lumi\u00e8re les aspects suisses de l'oeuvre d'Herg\u00e9. Un catalogue pastichant quelques planches d'Herg\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'occasion. Mais la soci\u00e9t\u00e9 \"Moulinsart\", qui prot\u00e8ge les droits d'auteur d'Herg\u00e9, a exig\u00e9 la suppression du catalogue et la fermeture de l'exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9rald Berger, chef du Service de la culture aupr\u00e8s de la Direction de l'instruction publique, de la culture et du sport (DICS)", "name": "Berger, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des m\u00e9canos. Quand c'est trop, c'est trop : Reportage en marge de l'accident ferroviaire de Granges-Marmand (VD) survenu entre deux trains r\u00e9gionaux le 29 juillet 2013", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3097D86D-0210-439C-9A8B-C61129B35042", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["locomotive", "condition de travail", "s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire", "accident ferroviaire"], "excerpt": "Les m\u00e9caniciens en ont gros sur le coeur.T\u00e9moignages de m\u00e9caniciens sur leur m\u00e9tier exigeant. Pour beaucoup, conduire une locomotive \u00e9tait un r\u00eave d'enfant. Un r\u00eave bris\u00e9. Et pourtant, les CFF doivent convaincre les jeunes de choisir le m\u00e9tier. T\u00e9moignages sans fard de m\u00e9canos \u00e9puis\u00e9s par des cadences et horaires \u00e9prouvants.\r\n[Lieux des interviews : St\u00e9phane : En cabine (locomotive) ; T\u00e9moignage anonyme 2 : gare  CFF Granges-Marnand ; T\u00e9moignage anonyme 3 : en cabine (locomotive) ; Patricia Claivaz : gare CFF Lausanne; Andr\u00e9 Alder : gare CFF Gen\u00e8ve]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9canicien locomotive CFF, t\u00e9moignage anonyme 3", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9canicien locomotive CFF, pr\u00e9sident VSLF(Syndicat suisse des  m\u00e9caniciens de locomotive et aspirants, section Gen\u00e8ve", "name": "Alder, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9canicien locomotive CFF, t\u00e9moignage anonyme 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane, m\u00e9canicien locomotive CFF, t\u00e9moignage anonyme 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des CFF", "name": "Claivaz, Patricia", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCENT (LANGAGE)", "HUMOUR", "PARC ET JARDIN PUBLICS"], "visualPersons": ["BARBEY, BOB", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-51510", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 6184, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20130824 et archives, Alain Morisod pr\u00e9sente depuis le quartier des Eaux-Vives, \"son quartier\", un best of de chansons extraites d'\u00e9missions Les coups de coeur d'Alain Morisod.", "title": "Bienvenue dans mon quartier !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["\"Bienvenue dans mon quartier\"", "\"Bienvenue dans mon quartier\"", "Pour cette \u00e9mission, Alain Morisod vous invite \u00e0 la d\u00e9couverte de son quartier de Gen\u00e8ve. Suivez le guide en chansons..."], "alternativeTitle": ["Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "\"Bienvenue dans mon quartier\""], "imageURL": "//www.rts.ch/5037816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072873", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "EBENER, Lorena", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5114176", "ece-5072873"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "DISCOURS", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "JARDINAGE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "HORLOGERIE", "AUTOMATE", "OISEAU"], "visualPersons": ["BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-268741", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BRASSUS, LE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Etats-Unis: le parc Yosemite en Californie est touch\u00e9 par un gigantesque incendie", "Portugal: le nord et le nord-est continuent d'\u00eatre ravag\u00e9s par des incendies tr\u00e8s virulents", "Liban: l'attentat qui a frapp\u00e9 Tripoli a fait hier plus de 50 morts et 500 bless\u00e9s", "Le journal", "La 24e \u00e9dition du Grand Raid, \u00e9preuve de marathon VTT, se d\u00e9roule depuis ce matin en Valais", "Gr\u00e2ce \u00e0 l'EPER, les r\u00e9fugi\u00e9s peuvent cultiver une parcelle dans les jardins familiaux de B\u00e2le", "Au Brassus (VD) une jeune soci\u00e9t\u00e9 horlog\u00e8re fait revivre les automates oiseaux chanteurs", "Rentr\u00e9e politique: le point avec Chlo\u00e9 Steulet \u00e0 Gen\u00e8ve (Palexpo)", "12:45 Le Journal"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs lignes de haute tension ont \u00e9t\u00e9 atteintes. Le feu menace l'alimentation en \u00e9lectricit\u00e9 de la ville de San Francisco.", "La protection civile a recens\u00e9 sept incendies encore en activit\u00e9 ce matin.", "Il s'agit de l'attentat le plus meurtrier depuis la fin de la guerre civile.", "Cette course populaire suscite toujours l'admiration pour ceux qui bouclent les 125 km du parcours.", "Vu le succ\u00e8s du projet, il existe aujourd'hui dans d'autres villes.", "Une tradition qui avait disparu depuis 200 ans et qui rena\u00eet ainsi dans la vall\u00e9e de Joux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072902", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "VIOLON", "INITIATIVE POPULAIRE", "SECRET BANCAIRE", "DISCOURS", "FRAUDE FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "DISCOURS", "TOURISME", "RACISME", "DROITS CIVIQUES", "DISCOURS", "COMM\u00c9MORATION", "TOURISME", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "ROBOT", "USINE", "INDUSTRIE", "ROBOT", "USINE", "INDUSTRIE", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "PELLI, FULVIO", "LANDOLT, MARTIN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "HOLDER, ERIC", "KING, MARTIN LUTHER"], "id": "asset-268742", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "THOUNE", "SEMPACH", "VIEGE", "WASHINGTON", "TUNISIE", "FRIBOURG", "GRIMENTZ", "VERBIER", "GRIMENTZ", "VERBIER", "JAPON", "JAPON", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "PLR", "PBD", "PDC", "LES VERTS", "CREMO", "VOLKSWAGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le point sur les incendies qui frappent les Etats-Unis et le Portugal", "Assembl\u00e9e du PDC \u00e0 Sempach (LU): r\u00e9action de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC", "Les Verts ont \u00e9voqu\u00e9 des solutions pour le d\u00e9veloppement des r\u00e9gions de montagne apr\u00e8s l'adoption de la lex Weber", "Le point sur les mots d'ordre des partis en vue des prochaines votations du 22 septembre 2013", "L'Am\u00e9rique c\u00e9l\u00e8bre les 50 ans du discours historique de Martin Luther King pour les droits civiques", "Chine: l'ancien ministre Bo Xilai a reconnu sa part de responsabilit\u00e9 dans un d\u00e9tournement d'argent public", "Le journal", "19:30 Le Journal", "Le march\u00e9 du lait conna\u00eet cette ann\u00e9e une embellie inattendue", "Tunisie: le tourisme est en berne en raison de l'instabilit\u00e9 politique qui a suivi la R\u00e9volution de 2011", "Equitation: Steve Guerdat \u00e9choue de peu dans sa qu\u00eate de m\u00e9daille aux championnats d'Europe", "Valais: le jeune Argovien Urs Huber remporte la 24e \u00e9dition du Grand Raid", "Une entreprise japonaise confie une ligne d'assemblage \u00e0 des humano\u00efdes", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR ont rejet\u00e9 massivement l'initiative 1:12 des jeunes socialistes", "1500 coccinelles et autres bus VW sont attendus \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex (VD)", "L'UDC rejette l'initiative du GSSA pour l'abrogation du service militaire obligatoire", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072867", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le PDC d\u00e9clare adopter une r\u00e9solution pr\u00e9sentant 25 mesures de soutien \u00e0 la classe moyenne.", "Les Verts avaient choisi Vi\u00e8ge (VS) pour r\u00e9unir leurs troupes.", "Un \u00e9v\u00e9nement qui souligne le chemin parcouru, et les combats qui restent \u00e0 mener en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9.", "Bo Xilai encourt la peine de mort, mais devrait sauver sa t\u00eate, dans ce proc\u00e8s encadr\u00e9 par le r\u00e9gime.", "Depuis 4 ans, le prix du lait pay\u00e9 au producteur a chut\u00e9 en raison de la lib\u00e9ralisation partielle du march\u00e9.", "Avec des cons\u00e9quences \u00e9conomiques d\u00e9sastreuses pour un secteur qui repr\u00e9sentait 7% du PIB du pays.", "Son cheval, Nino des Buissonnets, a refus\u00e9 un obstacle dans la derni\u00e8re manche de la journ\u00e9e.", "Il a accompli 125 km de course \u00e0 VTT \u00e0 travers les vall\u00e9es alpines, de Verbier \u00e0 Grimentz.", "Le gouvernement de Shinzo Abe a decid\u00e9 d'integrer des robots humano\u00efdes dans son plan de relance pour faire face au vieillissement de la population.", "L'initiative en cours pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e a en revanche \u00e9t\u00e9 plus d\u00e9battue.", "Alors que la marque allemande vient d'annoncer l'arr\u00eat de la production de son bus combi, la cote de ses v\u00e9hicules ne cesse de grimper.", "En ordre de bataille \u00e0 Gen\u00e8ve, ils rejettent aussi l'initiative 1:12  des jeunes socialistes pour des salaires \u00e9quitables."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072867", "ece-5072865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Michel Viala, homme de th\u00e9\u00e2tre genevois : 1. Interview de Michel Viala (Archives RSR, 4 mars 2010). -2. Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1BC4942-1319-4A45-8658-BA11D584BDB1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 412, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viala, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mort (biologie)"], "excerpt": "Michel Viala, de son vrai nom Claude-Michel Tissot, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 ao\u00fbt 2013, \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans. Avant d'\u00e9crire des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, cet anarchiste, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, a beaucoup bourlingu\u00e9 en Afrique et en Asie, s'engageant aussi dans la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re. Michel Viala a souvent \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit comme un \u00e9corch\u00e9 vif. Michel Viala a connu la vie de la rue, la vie de clochard. Les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, il les a pass\u00e9es dans un EMS genevois o\u00f9 il continuait \u00e0 \u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, ancien directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre (Archives RSR, 4 mars 2010)", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RSR, 4 mars 2010)", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portait de Paul Meyer, clarinettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7127145-55A2-4144-87A9-CB93DAEA1567", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "clarinette"], "excerpt": "A 48 ans, Paul Meyer est l\u2019un des meilleurs clarinettistes de sa g\u00e9n\u00e9ration. Il avait \u00e0 peine 17 ans lorsqu\u2019il remportait le Concours de l\u2019Eurovision en 1982, ce qui a propuls\u00e9 sa carri\u00e8re. Il a c\u00f4toy\u00e9 de grands ma\u00eetres, comme Isaac Stern, Mstislav Rostropovitch et Jean-Pierre Rampal. Il d\u00e9fend la musique contemporaine et a cr\u00e9\u00e9 plusieurs concertos, ceux de Penderecki, Michael Jarrell et Thierry Escaich. Ce que l\u2019on sait moins, c\u2019est qu\u2019il est aussi chef d\u2019orchestre. Cette activit\u00e9 occupe d\u00e9sormais plus de 50% de son temps. Paul Meyer dirige des orchestres en Cor\u00e9e et au Japon, mais aussi en Europe. Il s\u2019attaque au grand r\u00e9pertoire symphonique, Mahler, Strauss, Debussy. Bref, un artiste complet, tr\u00e8s sympathique de surcro\u00eet, dispos\u00e9 \u00e0 se frotter des exp\u00e9riences qui sortent du commun. Paul Meyer sera en concert, vendredi 23 ao\u00fbt 2013  au festival St Prex Classics, pour un concert avec Anne Sofie von Otter et le Pepe Lienhard Big Band. Une rencontre insolite autour de musiques de Duke Ellington, Count Basie et Cole Porter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Althaus, auteur et com\u00e9dien, coordinateur de la soir\u00e9e avec la danseuse Marie-Pierre Pietragalla au St Prex Classics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-585980C8-19F3-42CA-BB98-AD9694206055", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Saint-Prex"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pietragalla, Marie-Claude", "St Prex Classics"], "thematicThemes": ["festival de musique", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de gestion du St-Prex Classics", "name": "Althaus, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des invit\u00e9s sur le gril: Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-798DF530-EA17-4F46-BA1E-AD9EF42A346C", "durationSec": 548, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muster, Val\u00e9rie", "F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["consommation", "grillade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 la FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Dominique Muller, professeur au D\u00e9partement des neurosciences de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. - 2. La centrale de Fukushima fuit toujours. L'avis de J\u00e9r\u00f4me Joly, directeur-adjoint de l'Institut fran\u00e7ais de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83506D53-F89E-4D31-9437-6243C2BF5700", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muller, Dominique"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "radioactivit\u00e9", "pollution radioactive", "neurosciences", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-ajoint de l'IRSN", "name": "Joly, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en neurosciences, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Muller, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le \"street workout\": faire sa gymnastique dans la rue est tendance. D\u00e9cryptage avec l'anthropologue Alain M\u00fcller de lUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D86ED0-A35F-4EFE-A7AC-08E0CF6E2EB9", "durationSec": 492, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rue", "mode sociale", "gymnastique (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Muller, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "adepte lausannois de street workout", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Michel Viala, homme de th\u00e9\u00e2tre genevois : interviews de Daniel Calderon, auteur du film \"Michel Viala, le bruit de mon silence\", sorti en 2012 et de Metin Arditi, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-760302AA-D657-45AC-9150-D59FA27841DB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viala, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Michel Viala, figure marquante de la sc\u00e8ne culturelle romande, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans. Michel Viala a connu mille vies : l\u00e9gionnaire, SDF, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et surtout \u00e9crivain. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Calderon, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vent de l'Histoire", "source": "siranau", "title": "Une histoire de l'\u00e9cologie. Entretien avec Roland de Miller, \u00e9crivain et chercheur. Avec une \u00e9vocation de la figure du peintre naturaliste Robert Hainard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7E5DF84-F860-4C10-9180-865324A23287", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2912, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["art animalier", "\u00e9cologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'\u00e9cologie (Archives RTS)", "name": "Del\u00e9age, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, chercheur", "name": "Miller, Roland de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PLANTE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PLANTE", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PLANTE", "CHEF D'ETAT", "ARME CHIMIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MOBBING", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MOBBING", "ACCIDENT ROUTIER", "\u00c9PILEPSIE", "AFFICHE", "PARTI POLITIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ALPINISME", "INTERVENTION MILITAIRE", "ARME CHIMIQUE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "BERSET, ALAIN", "VAUTRAVERS, ALEXANDRE"], "id": "asset-268739", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.23", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "AIGLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Obama s'est exprim\u00e9 sur l'approche prudente de Washington vis-\u00e0-vis du conflit syrien", "Une attaque extr\u00eamement violente a fait au moins 29 morts au Liban", "Le journal", "L'\u00e9mission politique al\u00e9manique \u00ab\u00a0Arena\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e8bre ses 20 ans", "Michel Viala, figure de la vie culturelle romande, s'est \u00e9teint", "Collision \u00e0 Aigle (VD): l'ex champion cycliste Robert Dill-Bundi \u00e9tait au volant de la voiture folle", "19:30 le journal", "Situation en Syrie (1/2): entretien avec Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, centre politique de s\u00e9curit\u00e9 (IHEID)", "Portugal: des centaines de pompiers luttent contre les incendies qui se sont d\u00e9clench\u00e9s mardi", "Jean-Charles Legrix aurait d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des probl\u00e8mes dans des entreprises o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 employ\u00e9", "Huit sp\u00e9l\u00e9ologues chevronn\u00e9s viennent d'atteindre le sommet du Vanil des Artses par l'int\u00e9rieur de la montagne", "Le VTT est un sport o\u00f9 la souffrance prend souvent le pas sur le plaisir", "Situation en Syrie (2/2): entretien avec Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, centre politique de s\u00e9curit\u00e9 (IHEID)", "Une op\u00e9ration militaire en Syrie pr\u00e9senterait de gros dangers pour les puissances occidentales", "Une saisie record de \u00abkhat\u00a0\u00bb, une plante aux effets comparables \u00e0 l'amph\u00e9tamine, a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "GE: les affiches socialistes pour le Conseil d'Etat auraient \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9es d'une campagne de Mercedes", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les all\u00e9gations d'utilisation de gaz chimique, l'inaction occidentale pose question.", "Le double attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e a vis\u00e9 deux mosqu\u00e9es sunnites \u00e0 Tripoli.", "Ce programme phare \u00ab\u00a0outre-Sarine\u00a0\u00bb fait et d\u00e9fait les carri\u00e8res des politiques, y compris des Romands.", "L'artiste avait v\u00e9cu comme un clochard \u00e0 certaines p\u00e9riodes mais aussi sign\u00e9 des r\u00e9alisations grand public \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, comme la Vierge noire.", "L'homme aurait \u00e9t\u00e9 victime d'un malaise \u00e9pileptique.", "Les moyens d\u00e9ploy\u00e9s sont proportionnels \u00e0 l'\u00e9tendue du danger qui menace le nord et le centre du pays", "Malgr\u00e9 certains t\u00e9moignages compromettants, le conseiller communal de La Chaux-de-Fonds ne compte toujours pas d\u00e9missionner.", "Les couloirs maintes fois emprunt\u00e9s r\u00e9servent tout de m\u00eame encore des surprises.", "Pourtant, \u00e0 l'image de Verbier-Grimentz, les comp\u00e9titions connaissent un succ\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dent en Suisse.", "L'une des solutions envisag\u00e9es serait de mettre en place une zone d'exclusion a\u00e9rienne.", "Cette drogue en provenance de la corne de l'Afrique est essentiellement consomm\u00e9e par les immigr\u00e9s en Suisse.", "Selon Cominmag, il s'agirait d'une copie exacte d'une campagne datant de 2012."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5084290", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5084290", "ece-5084288"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268740", "durationSec": 1104, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Vallorbe et Yverdon pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Jennifer Covo parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile."], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tMEILLEURS MOMENTS DE L'EMISSION COULEUR D'ETE 2013\n*\tVALLORBE VAUD SPELEOLOGUES EXPLORENT LES GALERIES NON-AMENAGEES DES GROTTES\n*\tLES INFOS DE L'ACTUALITE EN IMAGES EN SUISSE ROMANDE", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Les meilleurs moments de couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec G\u00e9rald Favre, hydrog\u00e9ologue et sp\u00e9l\u00e9ologue", "Interview \u00e0 Yverdon (VD) de Whitney Toyloy, Miss Suisse 2008", "A la d\u00e9couverte des cavit\u00e9s ferm\u00e9es des grottes de Vallorbe (VD)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5084294", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Vall\u00e9e de Joux - Vallorbe - Yverdon", "Rencontre avec des membres du Sp\u00e9l\u00e9o Club du Nord Vaudois"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RUCHTI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5084294", "ece-5057794", "ece-5084292"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.08.23", "visualThemes": ["CRIMINALIT\u00c9", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "FAILLITE", "FONDERIE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "FAILLITE", "FONDERIE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOUDON", "LAUSANNE", "SOFIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268738", "durationSec": 927, "publicationDate": "2013-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "L'artiste, dramaturge et po\u00e8te Michel Viala est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans", "La criminalit\u00e9 est en baisse dans le canton de Gen\u00e8ve", "Egypte: les Fr\u00e8res musulmans demandent toujours la lib\u00e9ration de Morsi", "Football /Europa League: aucun des clubs helv\u00e9tiques en lice n'a r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer", "12:45 le journal", "Le journal", "La Fonderie de Moudon (VD) fermera d\u00e9finitivement ses portes apr\u00e8s 150 ans d'existence", "Portugal: des feux de for\u00eat font rage depuis plusieurs jours", "Basketball: la Suisse s'incline en Bulgarie en 1/2 finale des qualifications de l'Euro 2015", "Indemnisation des d\u00e9tenus de Champ-Dollon (GE): les pr\u00e9cisions de Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["C'\u00e9tait l'une des figures les plus populaires du th\u00e9\u00e2tre romand.", "La police genevoise a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi matin les r\u00e9sultats du premier semestre 2013.", "Dans le m\u00eame temps, l'ancien pr\u00e9sident Moubarak vient d'\u00eatre assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans un h\u00f4pital militaire.", "De Thoune, Grasshopper et Saint-Gall, seuls les Bernois poss\u00e8dent encore une chance de parvenir \u00e0 la phase de groupes.", "La justice doit annoncer ces prochains jours la faillite de l'entreprise.", "Une femme pompier est morte et une dizaine d'autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ce jeudi.", "Une d\u00e9faite logique qui place les Suisses en position d\u00e9licate avant le match retour dimanche \u00e0 Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5084323", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5057824", "ece-5084323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marine Vacth et Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot, com\u00e9diens, pour leur r\u00f4le dans le film \"Jeune et jolie\" de Fran\u00e7ois Ozon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84025A5E-78EE-4F10-BCAF-352E27EC2A77", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vacth, Marine", "Pierrot, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Ozon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pierrot, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vacth, Marine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9raldine Pailhas, com\u00e9dienne, pour son r\u00f4le dans le film \"Jeune et jolie\" de Fran\u00e7ois Ozon [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAD5452B-60FA-49E1-9BFA-170A3D770513", "durationSec": 1657, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pailhas, G\u00e9raldine"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Pailhas, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le rein artificiel de demain. Interview de Michel Burnier, chef de service en n\u00e9phrologie au Centre hospitalier universitaire vaudois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FECB115-DCD1-4389-9C51-6C93E499D875", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1387, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rein", "dialyse", "rein artificiel"], "excerpt": "Un rein artificiel portable et externe de moins de trois kilos qui lib\u00e9rerait les patients des s\u00e9ances de dialyse en milieu hospitalier? Telle est l\u2019ambition du projet europ\u00e9en Nephron+, auquel participe le Centre suisse d\u2019\u00e9lectronique et de microtechnique de Neuch\u00e2tel (CSEM).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9phrologue, CHUV", "name": "Burnier, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Richard Chassot a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de pr\u00e9sident de Swiss Cycling : 1. Interview de Richard Chassot. - 2. Commentaire de Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6690F164-E082-4A85-BF3A-27D224F9A7A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Cycling", "Chassot, Richard"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "f\u00e9d\u00e9ration sportive"], "excerpt": "Richard Chassot quitte la pr\u00e9sidence Swiss Cycling. En poste depuis mars 2012, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme a d\u00e9missionn\u00e9 avec effet imm\u00e9diat apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par des membres de son comit\u00e9 directeur qui ont r\u00e9voqu\u00e9 la nomination de l'Irlandais Pat McQuaid pour l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Union Cycliste Internationale, \u00e9lection qui se tiendra lors du congr\u00e8s de l'UCI, le 27 septembre 2013, \u00e0 Florence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme, Swiss Cycling", "name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Le pr\u00e9sident Bachar al-Assad est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir utilis\u00e9 des armes chimiques contre un fief des insurg\u00e9s dans la banlieue de Damas : 1. Commentaire de Jacques Allaman. - 2. Interviews de Ziad Majed, politologue libanais et d'Alexandre Vautravers, r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-01F412AE-90C5-48D9-B5E8-E6CF0EEF3949", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 845, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit humanitaire", "arme chimique", "guerre civile"], "excerpt": "La communaut\u00e9 internationale, ainsi que les organisations des droits de l'homme, r\u00e9clament que les experts de l'ONU, pr\u00e9sents en Syrie, v\u00e9rifient sur place les accusations de l'opposition syrienne sur un recours aux armes chimiques par le r\u00e9gime. Le bilan, 170 morts selon une ONG syrienne, 1'300 selon l'opposition syrienne, est inv\u00e9rifiable. Damas d\u00e9ment avoir utilis\u00e9 des armes chimiques. La communaut\u00e9 internationale reste tr\u00e8s divis\u00e9e avec des r\u00e9actions qui oscillent entre prudence et outrance.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "politologue libanais, professeur \u00e0 l'American University of Paris", "name": "Majed, Ziad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Mahamat Saleh Haroun, r\u00e9alisateur du film : \"Grigris\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C82A7A2-FD9E-404F-97D5-CD6F1C1ADA2E", "durationSec": 1732, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haroun, Mahamat-Saleh"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Haroun, Mahamat-Saleh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans le monde des cartes postales (4/4): l'avenir de la carte postale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8D7E4CA-C655-41C5-862E-BD463198E2FC", "durationSec": 447, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "courrier", "carte postale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de cartes postales, photographe", "name": "Fleury, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "experts", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portait de David Kadouch, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C9949C5-F9C0-4B81-8E12-057672AC269B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadouch, David"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "excerpt": "A 28 ans, David Kadouch est l\u2019un des pianistes fran\u00e7ais les plus talentueux de sa g\u00e9n\u00e9ration. N\u00e9 \u00e0 Nice, il a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 tr\u00e8s jeune \u00e0 la musique gr\u00e2ce \u00e0 sa m\u00e8re, fervente m\u00e9lomane. Il a men\u00e9 des \u00e9tudes au Conservatoire national sup\u00e9rieur de Paris chez Jacques Rouvier, puis s\u2019est perfectionn\u00e9 aupr\u00e8s du grand p\u00e9dagogue Dmitri Bashkirov \u00e0 l\u2019\u00e9cole Reine Sofia de Madrid. Finaliste du Beethoven Bonn Competition en 2005, il a particip\u00e9 aux acad\u00e9mies de Salzburg et de Verbier (Prix d\u2019Honneur en 2009). Il a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des rares pianistes s\u00e9lectionn\u00e9s par Daniel Barenboim - avec notamment Lang Lang \u2013 \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une s\u00e9rie de masterclasses publiques sur les \"Sonates\" de Beethoven film\u00e9es en janvier 2005 au Symphony Center de Chicago (voir les DVD \"Barenboim on Beethoven\"). David Kadouch affiche un jeu expressif et color\u00e9, dot\u00e9 d\u2019une riche sonorit\u00e9. Il joue en soliste mais pratique aussi la musique de chambre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Kadouch, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cloud computing: pas de nuage \u00e0 l'\u00e9cole pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Interview de Christian Fl\u00fcckiger, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence pour le Jura et Neuch\u00e2tel (PPDT)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F753D35-2D83-4B80-A46E-B9F0B77AF2C3", "durationSec": 611, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique \u00e0 l'\u00e9cole", "cloud computing", "enseignement obligatoire", "protection des donn\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence pour le Jura et Neuch\u00e2tel (PPDT)", "name": "Fl\u00fcckiger, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vent de l'Histoire", "source": "siranau", "title": "Une histoire des mouvements transfrontaliers. Entretien avec Patrick R\u00e9rat, g\u00e9ographe, Philippe Hebeisen et Francesco Garufo, historiens neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B861B59D-07D1-4586-99F0-B42C401DD61A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3155, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier", "migration de population", "fronti\u00e8re", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Hebeisen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Garufo, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "R\u00e9rat, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268737", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Cure et \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Jennifer Covo parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tLA CURE ET LES ROUSSES LA FRONTIERE ENTRE SUISSE ET FRANCE A ETE DEPLACEE EN 1863\n*\tVALLEE DE JOUX VAUD HABITANTS SONT FAVORABLES AU PROJET PARC EOLIEN EOLJOUX QUI PREVOIT 7 EOLIENNES", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "La Cure (VD): une commune \u00e0 cheval sur deux fronti\u00e8res", "La Vall\u00e9e de Joux (VD): rencontre avec Eric Duruz, pr\u00e9sident de l'Association pour le D\u00e9veloppement Ecnomique de la Vall\u00e9e de Joux", "La Vall\u00e9e de Joux (VD): terre d'accueil des \u00e9oliennes", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "La Cure (VD): un h\u00f4tel suisse et fran\u00e7ais", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5084361", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Situ\u00e9 \u00e0 la fois en Suisse et en France, cette commune doit sa situation singuli\u00e8re \u00e0 Napol\u00e9on qui a trac\u00e9 la ligne de la fronti\u00e8re dans cette r\u00e9gion. Rencontre avec certains habitants devant faire face \u00e0 cette particularit\u00e9.", "Les oppositions au projet du gouvernement vaudois pleuvent partout dans le canton sauf dans la vall\u00e9e qui voit ce dernier d'un bon oeil.", "Nyon - La Cure - La Vall\u00e9e de Joux", "Entretien avec son g\u00e9rant, Alexandre Peyron."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KOHLER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5084361", "ece-5057857", "ece-5084359"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 13.08.22", "visualThemes": ["CORRUPTION", "COMMUNISME", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "COMMUNISME", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "JURIDICTION P\u00c9NALE", "SECRET BANCAIRE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "HERMAPHRODITE", "HERMAPHRODITE", "TRAIN", "MAGN\u00c9TISME", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN", "MAGN\u00c9TISME", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "JEUNESSE", "SPORT", "JEUNESSE", "SPORT"], "visualGeographicals": ["JINAN", "PEKIN", "BELLINZONE", "AIGLE", "GENEVE", "GENEVE", "ZURICH", "LAUSANNE", "USA", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268736", "durationSec": 1920, "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'EPFL se d\u00e9veloppe en Valais", "Condamnation d'un ex-employ\u00e9 de Julius Baer: le point avec Jean-Marc Heuberger", "Un ex-employ\u00e9 de Julius Baer condamn\u00e9 a trois ans de prison", "19:30 le journal", "Le journal", "Egypte: Hosni Moubarak est sorti de prison", "Syrie: vives r\u00e9actions internationales suite \u00e0 la probable attaque \u00e0 l'arme chimique", "Allemagne: les hermaphrodites pourront attendre avant de choisir leur sexe", "Aigle (VD): une voiture folle provoque un grave accident", "Le projet Hyperloop, d'Elon Musk, veut r\u00e9inventer les modes de transport", "Lausanne (VD) est candidate pour les Jeux Olympiques de la Jeunesse d'hiver 2020", "Syrie: la ligne rouge de Barack Obama a \u00e9t\u00e9 franchie", "Gen\u00e8ve: les gravats de la liaison ferroviaire CEVA doivent \u00eatre stock\u00e9s", "Gen\u00e8ve: une boutique horlog\u00e8re s'est fait cambrioler \u00e0 l'aide d'une voiture b\u00e9lier", "Chine: le proc\u00e8s controvers\u00e9 de Bo Xilai a d\u00e9but\u00e9", "Lucerne: une vid\u00e9o t\u00e9moigne de la violence de la police", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ce matin, le projet, retenu pour le p\u00f4le chimie, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse. Les 1ers chercheurs pourraient y travailler d\u00e8s 2014.", "Cet informaticien allemand avait vendu les noms de clients de la banque au fisc allemand en \u00e9change de plus d\u2019un million d'euros, le tribunal de Bellinzone a prononc\u00e9 son verdict.", "Il fait l'objet d'une assignation \u00e0 r\u00e9sidence et a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 dans un h\u00f4pital militaire du Caire. Cette lib\u00e9ration est un signe de changement au sein du monde politique.", "M\u00eame si l'incertitude concernant les lieux et la date des s\u00e9quences demeure, les images sont terribles.", "Quand un enfant na\u00eet avec une ambigu\u00eft\u00e9 sexuelle, la m\u00e9decine est aujourd'hui plus attentiste que dans le pass\u00e9, en Suisse \u00e9galement.", "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans cet accident ayant impliqu\u00e9 sept v\u00e9hicules.", "Ce dernier pr\u00e9sente des similitudes avec Swissm\u00e9tro, autrefois imagin\u00e9 en Suisse.", "Swiss Olympic a d\u00e9cid\u00e9 cet apr\u00e8s-midi de proposer la ville de Lausanne, qui doit d\u00e9sormais attendre deux ans avant la d\u00e9cision du CIO.", "Une intervention arm\u00e9e se r\u00e9v\u00e8lerait toutefois difficile puisque les alli\u00e9s de Bachar el-Assad ont repris du terrain et qu'il b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d'une partie de la population.", "Un quart des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour la ligne Cornavin - Eaux-Vives - Annemasse  sont recycl\u00e9s directement sur les chantiers, les 3/4 restant devant eux \u00eatre stock\u00e9s.", "Deux hommes ont pris la fuite avec 30 montres expos\u00e9es dans les vitrines, il s'agit de la 3e attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier cette ann\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Ce proc\u00e8s est tr\u00e8s attendu par les citoyens et le gouvernement puisqu'il traite de l'un des plus gros scandales politiques du pays.", "R\u00e9v\u00e9l\u00e9es par la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, ces images proviennent d'une cam\u00e9ra de surveillance. On y voit un policier frapper un cambrioleur \u00e0 terre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5084347", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5084347", "ece-5084345"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "BIJOUTERIE", "CAMBRIOLAGE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "CIT\u00c9 UNIVERSITAIRE", "ARCHITECTURE", "CIT\u00c9 UNIVERSITAIRE", "ARCHITECTURE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["LAESSER, CLAUDE", "MAURER, MARCEL", "SCHAER, FABIAN"], "id": "asset-268735", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "MOURET, LE", "BIENNE", "SION", "SION", "SOFIA"], "visualCorporations": ["PLR", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Gen\u00e8ve: une marque horlog\u00e8re s'est fait cambrioler", "Bellinzone (TI): le verdict concernant un ex-employ\u00e9 de la banque Julius Baer est tomb\u00e9", "P\u00e9kin: le proc\u00e8s de Bo Xila\u00ef a d\u00e9but\u00e9", "Bienne: le budget 2013 est en d\u00e9ficit de quelque 15 millions", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le s'est impos\u00e9 en Bulgarie", "Fribourg / Election compl\u00e9mentaire au Conseil d'Etat: la droite s'est unie", "Syrie / accusations d'attaque \u00e0 l'arme chimique: le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies s'est r\u00e9uni d'urgence", "12:45 le journal", "Le journal", "Lucerne: une affaire de violence entache la r\u00e9putation de la police", "Le projet Valais Wallis de l'EPFL a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 officiellement"], "alternativeExcerpt": ["Les cambrioleurs se sont attaqu\u00e9s \u00e0 la boutique au moyen d'une voiture b\u00e9lier.", "Il \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir vol\u00e9 des donn\u00e9es bancaires de clients de cette banque priv\u00e9e, pour les revendre au fisc allemand.", "L'ancien ministre du Commerce compara\u00eet pour corruption et abus de pouvoir. Des accusations qu'il conteste, dans un proc\u00e8s orchestr\u00e9 par le gouvernement.", "La ville doit se serrer la ceinture avec effet imm\u00e9diat et renoncer \u00e0 plusieurs projets.", "Les B\u00e2lois ont remport\u00e9 le match 4 \u00e0 2.", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR, UDC et PDC ont pour la premi\u00e8re fois d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une alliance pour les \u00e9lections.", "Ce dernier a demand\u00e9 une enqu\u00eate, sans parvenir \u00e0 s'entendre pour demander un acc\u00e8s imm\u00e9diat sur les lieux de l'attaque.", "Une vid\u00e9o de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique montre un policier frappant \u00e0 la t\u00eate un homme \u00e0 terre, lors de son arrestation.", "Le site r\u00e9unira dans un m\u00eame espace des chercheurs de l'EPFL et des \u00e9tudiants de la HES."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5083927", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5057491", "ece-5083927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Suisses passent 1heure par jour dans les transports publics : Interview de Vincent Kaufmann, professeur \u00e0 l'EPFL de sociologie urbaine et d'analyse des mobilit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B04B8B39-F36B-4EF4-8FB4-5B6FE582A23F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "comportement social", "transport public urbain"], "excerpt": "En Suisse, Selon le rapport \"Mobilit\u00e9 et transports 2013\" de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, 40% de nos d\u00e9placements sont pour les loisirs, un quart pour se rendre au travail. Si le nombre de trajets par jour maison-travail a diminu\u00e9, la distance des trajets a augment\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL de sociologie urbaine et d'analyse des mobilit\u00e9s", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans le monde des cartes postales (3/4): les collectionneurs de cartes postales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8161F8-52DA-4A6C-9007-68735E3D9A5F", "durationSec": 423, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection", "carte postale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la place financi\u00e8re ne peut pas se permettre de subir des d\u00e9brayages : Interview de Michel D\u00e9robert, secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des banquiers priv\u00e9s ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECA905F1-E351-4FAD-BA4F-7584E68C2179", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lloyds", "Union Bancaire Priv\u00e9e"], "thematicThemes": ["banque", "rachat d'entreprise", "licenciement"], "excerpt": "Des menaces de d\u00e9brayages des employ\u00e9s de Lloyds Suisse, suite aux licenciements pr\u00e9vus dans le cadre du rachat de la banque par l'Union Bancaire Priv\u00e9e, ont ramen\u00e9 la direction \u00e0 la table des n\u00e9gociations. Des mouvements sociaux qui pourraient pourtant devenir plus fr\u00e9quents alors que les conditions se durcissent pour le secteur bancaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des banquiers priv\u00e9s ", "name": "D\u00e9robert, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Certificat \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9nergies renouvelable: du nouveau dans l'\u00e9nergie fribourgeoise. Les pr\u00e9cisions sur ces changements avec Serge Boschung, chef du Service de l'\u00e9nergie du Canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7218899E-73B6-4E2E-8F28-0BB99F6BDD3C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie renouvelable", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de l'\u00e9nergie du Canton de Fribourg", "name": "Boschung, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Lambiel, humoriste, \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e de son spectacle \"Le Zapping\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3F35BF7-79C1-486E-99CB-890A2F20B597", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, Yann"], "thematicThemes": ["imitation (art)", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Egypte, la cour d'appel du Caire a ordonn\u00e9 la lib\u00e9ration conditionnelle d'Hosni Moubarak, ex-pr\u00e9sident accus\u00e9 dans une affaire de corruption : Commentaire d'Alexandre Buccianti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AF0C668-73D5-4C73-905C-F5861069992B", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["guerre civile", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "fonction politique"], "excerpt": "A 85 ans, Hosni Moubarak n'a probablement plus d'avenir politique, mais sa lib\u00e9ration \u00e9ventuelle soulignerait l'\u00e9volution drastique des rapports de force, sept semaines apr\u00e8s la destitution par l'arm\u00e9e du pr\u00e9sident islamiste Mohamed Morsi, issu des Fr\u00e8res musulmans.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Voie bilaterale entre la Suisse et l'Union Europeenne. 1. Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient le projet de mandat de n\u00e9gociation pour renouveler la voie bilaterale :  Commentaire d'Esther Coquoz et Vincent Bouquin et interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9rale chef du DFAE. - 2. L'UDC va lancer une proc\u00e9dure de consultation  : Interview de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC419A1D-965D-44EC-9951-E1BC54840F18", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 998, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "accord international"], "excerpt": "1. Didier Burkhalter a rappel\u00e9 que la variante choisie pr\u00e9voit  une instance supranationale de surveillance des accords, une reprise dynamique du droit europ\u00e9en et un r\u00f4le plus grand accord\u00e9 \u00e0 la Cour europ\u00e9enne de justice en cas de litiges. - 2. L'UDC craint que le  mandat de n\u00e9gociation adopt\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  lance le bradage de la souverainet\u00e9 suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFAE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vent de l'Histoire", "source": "siranau", "title": "L'histoire de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en Suisse. Entretien avec Mathieu Leimgruber, historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1CC3437-3C70-40E9-BBA5-F9DF7BCE4B96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "protection sociale", "histoire", "assurance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Leimgruber, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'utilisation d'un t\u00e9l\u00e9phone mobile est-elle dangereuse dans les stations d'essence? La r\u00e9ponse de Fabrizio Marzolini, responsable Syst\u00e8me batterie chez Leclanch\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5360961-6C19-46B9-AF9E-EFF437D23772", "durationSec": 70, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque technologique", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "explosion", "station service"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable Syst\u00e8me batterie chez Leclanch\u00e9", "name": "Marzolini, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les dessous du panier (8/8): \u00e0 quoi ressembleront les magasins du futur? Interview de Nicolas Inglard, directeur d'IMADEO, soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tude sur le commerce de d\u00e9tail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBEC0189-AA33-418E-B69D-9454A1C311AE", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "commerce de d\u00e9tail", "marketing", "supermarch\u00e9", "magasin d'alimentation g\u00e9n\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'IMADEO", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-268734", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tGENEVE PROGRESSION DU CHANTIER DU CEVA, TRAIN QUI RELIERA GARE CORNAVIN A ANNEMASSE\n*\tGENEVE WORLD RADIO SWITZERLAND (WRS) DIFFUSE EMISSION POUR EXPATRIES DESIRANT S'INTEGRER EN SUISSE\n*\tMARLY FRIBOURG ENTREPRISE PRODUITS PHOTOGRAPHIQUES ILFORD ANNONCE 66 LICENCIEMENTS\n*\tMONTPELLIER FRANCE ARRESTATION MEMBRE GANG PINK PANTHERS EVADE PRISON BOIS-MERMET EN 20130500\n*\tYVERDON VAUD NOUVAU PROJET D'ECO-QUARTIER QUI POURRA LOGER JUSQU'A 3800 HABITANTS\n*\tGROLLEY FRIBOURG ACCIDENT MORTEL TUANT 4 JEUNES IL Y A UN AN ETAIT DU A EXCES VITESSE SELON ENQUETE", "title": "TEMOIN - 13.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Cologny, dans le quartier des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Nyon pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Jennifer Covo parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les expatri\u00e9s sont nombreux \u00e0 vivre sur les rives du L\u00e9man", "Le CEVA reliera bient\u00f4t Annemasse \u00e0 la gare de Cornavin", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5083967", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Catherine Nelson Pollard, anglaise expatri\u00e9 \u00e0 Nyon, propose une \u00e9mission de radio hebdomadaire pour tenter de faciliter l'int\u00e9gration des expatri\u00e9s.", "\"Couleurs d'\u00e9t\u00e9\" s'est rendue sur le chantier pour t\u00e9moigner de l'avanc\u00e9e des travaux."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHOBAZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFAUX, Connie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOISSON, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENDOZA, C\u00e9cilia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5083967", "ece-5057524", "ece-5083965"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "OBJET RELIGIEUX", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "OBJET RELIGIEUX", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "OBJET RELIGIEUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ORGANISATION JUDICIAIRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "AUDIOVISUEL", "INTERNET", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "ESPIONNAGE", "INFORMATIQUE", "INTERNET", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "ESPIONNAGE", "INFORMATIQUE", "CIGARETTE", "IMP\u00d4T", "POLITIQUE DES PRIX", "HOMICIDE", "ARRESTATION", "LICENCIEMENT", "USINE", "\u00c9QUIPEMENT PHOTOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BALE, GARETH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "BRUNNER, TONI", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-268733", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.21", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "ARGOVIE", "AVENCHES", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "USA", "ALLEMAGNE", "HAMBOURG", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MARLY"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "AL-JAZIRA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Al Jazeera n'en finit pas de s'\u00e9tendre", "Le paquet de cigarettes \u00e0 11 francs se profile", "Les r\u00e9v\u00e9lations sur la surveillance am\u00e9ricaine provoquent un toll\u00e9 en particulier en Europe.", "Wikileaks\u00a0: Bradley Manning est condamn\u00e9 \u00e0 35 ans de d\u00e9tention par la justice am\u00e9ricaine", "19h30", "Le journal", "La c\u00e9l\u00e8bre crosse de Saint-Germain, qui date du 7e si\u00e8cle, a d\u00e9sormais une r\u00e9plique identique \u00e0 l'original.", "UE\u00a0: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9sente son plan pour le mandat de n\u00e9gociation", "Manning\u00a0: Les pr\u00e9cisions de Bernard Rappaz", "Attaque en Syrie\u00a0: l'analyse de Madeleine Brot", "Relation avec l'UE\u00a0: La r\u00e9action de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "L'opposition syrienne accuse l'arm\u00e9e de Bachar el-Assad d'une tuerie pr\u00e8s de Damas", "Meurtre de Frasse (FR)\u00a0: les polices fribourgeoises et bernoises ont interpel\u00e9 un suspect mardi", "L'entreprise Ilford bas\u00e9e \u00e0 Marly dans le canton de Fribourg annonce le licenciement de 66 personnes", "Le transfert de Gareth Bale au Real Madrid semble imminent", "Hosni Mourbarak pourrait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9.", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La cha\u00eene arabe s'implante aux Etats-Unis avec l'intention de concurrencer Fox News et CNN.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral met en consultation une r\u00e9vision de la loi sur l'imposition du tabac. Les recettes serviront \u00e0 financer l'AVS et l'AI.", "En Allemagne par exemple, des groupes se d\u00e9veloppent pour apprendre \u00e0 d\u00e9jouer l'espionnage am\u00e9ricain.", "Les r\u00e9actions se multiplient depuis le verdict, pour les uns Manning paie le fait d'avoir trahi, pour les autres c'est un martyre de la v\u00e9rit\u00e9", "Le travail a \u00e9t\u00e9 gigantesque et a n\u00e9cessit\u00e9 des centaines d'heures de travail.", "Il comprend le recours controvers\u00e9 \u00e0 la Cour de justice europ\u00e9enne pour r\u00e9gler les diff\u00e9rends", "La France, la Grande-Bretagne, les Etats-Unis ont demand\u00e9 une r\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 m\u00eame si les faits sont en l'\u00e9tat difficiles \u00e0 v\u00e9rifier.", "Le mobile du suspect n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la police.", "La direction d'Ilford annonce aussi qu'un investisseur japonais doit entrer prochainement dans le capital de la soci\u00e9t\u00e9.", "La somme d\u00e9passe pour la premi\u00e8re fois les 100 millions d'euros.", "Un tribunal du Caire a en effet accept\u00e9 une demande de lib\u00e9ration conditionnelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5083963", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5083963", "ece-5083961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "TEMPLE", "GOLF (LOISIR)", "ART DU SPECTACLE"], "visualPersons": ["SEFEROVIC, HARIS", "YAKIN, MURAT", "LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-268732", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.21", "visualGeographicals": ["ALPNACH", "LYON", "SOFIA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PEKIN", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["REAL SOCIEDAD", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La politique d'h\u00e9bergement des requ\u00e9rants est \u00e0 nouveau au centre du d\u00e9bat", "Al Jazeera continue son expansion dans le monde", "12:45 le journal", "Le journal", "Tous les 4 ans Del\u00e9mont offre un grand spectacle en plein air \u00e0 ses habitants", "Syrie\u00a0: l'analyse de S\u00e9bastien Faure", "L'Observatoire syrien des droits de l'Homme d\u00e9nonce un bombardement meurtrier dans des bastions rebelles de Damas", "La pratique du golf explose en Chine"], "alternativeExcerpt": ["Un centre vient d'ouvrir \u00e0 Alpnach, dans le canton d'Obwald, avec des r\u00e8gles strictes pour les requ\u00e9rants.", "En effet le groupe qatari s'installe aux Etats-Unis.", "Cette ann\u00e9e le spectacle s'appelle \"La R\u00e9volte aux Jardins\" et sera donn\u00e9 jusqu'\u00e0 fin ao\u00fbt.", "Des opposants \u00e0 Bachar el-Assad font \u00e9tat d'attaques chimiques. Attention \u00e0 l'extr\u00eame duret\u00e9 des images.", "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est r\u00e9v\u00e9lateur des bouleversements en marche dans la soci\u00e9t\u00e9 chinoise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5083997", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5057555", "ece-5083997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A la Chaux-de-Fonds, l'audit concernant l'attitude de Jean-Charles Legrix, conseiller communal UDC destitu\u00e9 de ses fonctions, sera connu le le 27 ao\u00fbt 2013 : Interview de Laurent Duding, pr\u00e9sident du Parti socialiste des montagnes neuch\u00e2teloise  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E28017D-9D54-46B5-ADB8-3479E2336892", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrix, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["fonction politique", "mobbing", "l\u00e9gislatif communal"], "excerpt": "Le conseil communal de La Chaux-de-Fonds, a d\u00e9cider de ne pas divulguer les r\u00e9sultats de cet audit pour prot\u00e9ger le personnel. Les \u00e9lus traiteront d'une interpellation interpartis sur la mani\u00e8re dont les autorit\u00e9s communiqueront sur les conclusions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste des montagnes neuch\u00e2teloises", "name": "Duding, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9calage professionnel (8/8): zoom sur les d\u00e9veloppeurs du r\u00e9seau CFF qui ont d\u00e9j\u00e0 la t\u00eate en 2030", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CAA9638-CA31-479A-8167-4B34266F0B33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["rail", "futurologie", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, CFF Infrastructure", "name": "Baumgartner, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "P\u00e9nurie des logements pour \u00e9tudiants.  Le point avec Fran\u00e7oise Demierre, responsable des logements au BLRU, le Bureau des logements et restaurants universitaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5878D483-898C-4BA4-BC6C-4A07D294C213", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "p\u00e9nurie", "logement", "logement locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des logements au BLRU", "name": "Demierre, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Kudelski SA, groupe sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9lectronique, retrouve la croissance \u00e9conomique  pour le premier trimestre 2013 : Interview d'Andr\u00e9 Kudelski, pr\u00e9sident du groupe\r\n\r\n\r\nKudelski, groupe vaudois sp\u00e9cialis\u00e9 dans la s\u00e9curisation des contenus num\u00e9riques, renoue avec les chiffres b\u00e9n\u00e9ficiaires : ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856A0416-78E4-4439-9EAF-201348DCF17D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cheseaux-sur-Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski, Andr\u00e9", "Kudelski (Entreprise)"], "thematicThemes": ["industrie", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "industrie \u00e9lectronique"], "excerpt": "Le groupe Kudelski  a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 10,3 millions de francs au premier semestre 2013, contre une perte de 9,7 millions en 2012. La crise et le faible niveau de confiance des consommateurs continuent de peser sur le secteur de la TV num\u00e9rique en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Kudelski SA", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pravda", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Patrice, artiste de reggae pop : A propos de son sixi\u00e8me album \"The Rising of the son\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Cry cry cry\" et \"Hippies with gun\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-F428DE1C-C1FC-4D7E-B867-5F90364AC09B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrice", "Williams, Patrice Bart"], "thematicThemes": ["pop", "hip-hop", "reggae"], "excerpt": "De passage \u00e0 Lausanne pour annoncer la sortie de son sixi\u00e8me album \"The Rising Of The Son\", l\u2019artiste de reggae pop Patrice vous offre une petite session acoustique rien que pour vos oreilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste de reggae pop", "name": "Patrice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans le monde des cartes postales (2/4): les tendances actuelles dans le march\u00e9 de la carte postale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73A98693-2811-4E00-8474-153C3CCFD8E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2013-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carte postale", "mode sociale", "courrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}]}}