{"response": {"numFound": 6475, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace (2001: A Space Odyssey) de Stanley Kubrick, 1968 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B48EE634-996B-4626-841C-1032723DE250", "durationSec": 262, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "CHAMBRE \u00c0 COUCHER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TOUR DES FLANDRES", "PLASTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "NEIGE", "AVALANCHE", "NEIGE", "AVALANCHE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "RIRE", "CLOWN", "MALADE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-267645", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 13.03.31", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "FLANDRE", "BERNE-VILLE", "TRIENT", "VALAIS", "TEXAS", "MORAT", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4673258", "ece-4673256"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 2 - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-267104", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20130331, ce programme destin\u00e9 aux jeunes t\u00e9l\u00e9spectateurs s'inspire des bandes dessin\u00e9es humoristiques et \u00e9ducatives de FIAMI pour expliquer l'histoire des sciences.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace (2001: A Space Odyssey) de Stanley Kubrick, 1968 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A48588BC-17F8-40AA-AB80-9728B58B7B56", "durationSec": 333, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace (2001: A Space Odyssey) de Stanley Kubrick, 1968 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01A49F1A-56D5-4A2C-9880-8BAD5B156DBD", "durationSec": 449, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la foi et son influence sur la sant\u00e9 : Interview de Jacques Besson, chef du service de psychiatrie communautaire au CHUV et sp\u00e9cialiste de la neuro-th\u00e9ologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BED9C940-83B9-4739-BE20-9D9116F321A5", "durationSec": 897, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Jacques"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "sant\u00e9", "psychiatrie"], "excerpt": "A Rome, une foule impressionnante a envahi la place Saint-Pierre pour assister \u00e0 la b\u00e9n\u00e9diction de P\u00e2que, urbi et orbi, du pape Fran\u00e7ois. Le besoin de croire, la spiritualit\u00e9, est-ce un besoin universel ? La science, depuis quelques ann\u00e9es, s'est lanc\u00e9e dans la qu\u00eate biologique de Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de psychiatrie communautaire au CHUV et sp\u00e9cialiste de la neuro-th\u00e9ologie", "name": "Besson, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Natacha Koutchoumov, com\u00e9dienne, avec son ordinateur personnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F89AA145-3F92-4A89-AA3E-BB4EDFE686F9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koutchoumov, Natacha"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christine Pedotti, \u00e9crivaine, \u00e9ditrice, militante f\u00e9ministe et catholique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75034911-3DF2-4C11-AD19-D667D09E7213", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3258, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedotti, Christine"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "\u00e9crivaine", "catholicisme", "femme", "f\u00e9minisme", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, \u00e9ditrice, militante f\u00e9ministe et catholique", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.03.31", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "FROID", "AGRICULTURE", "\u00c9NERGIE", "PRINTEMPS", "FROID", "AGRICULTURE", "\u00c9NERGIE"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-267646", "durationSec": 556, "publicationDate": "2013-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e8bre sa premi\u00e8re messe de P\u00e2ques", "Les consommateurs doivent faire le choix entre les l\u00e9gumes cultiv\u00e9s sous serres ou import\u00e9s", "La revue de presse dominicale", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La c\u00e9r\u00e9monie sur la place Saint Pierre \u00e0 Rome a \u00e9t\u00e9 retransmise par les t\u00e9l\u00e9visions de nombreux pays.", "Le choix est d\u00e9licat pour les consommateurs soucieux du bilan \u00e9cologique de leur comportement."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4673284", "ece-4675398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe de presse zurichois Tamedia a lanc\u00e9 son offensive pour rassurer la Suisse romande. Le directeur du groupe Pietro Supino a assur\u00e9 que l'existence du quotidien \"Le Matin\" n'\u00e9tait pas menac\u00e9e : Commentaire de Pierre-Han Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-322B7B25-92E1-48F2-B764-754F12141466", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tamedia", "Le Matin"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decin sur l'Alpe : Reportage de Marc Decrey avec plusieurs m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex, qui s'inqui\u00eatent de la difficult\u00e9 \u00e0 trouver une rel\u00e8ve dans la r\u00e9gion", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-485B6F95-3A34-424D-98DB-69A048BE510B", "thematicGeographicals": ["Pays d'Enhaut", "Vaud", "Ch\u00e2teau-d'Oex", "Suisse"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "p\u00e9nurie"], "excerpt": "Alors qu'en plaine la question du moratoire sur les m\u00e9decins fait pol\u00e9mique, en montagne c'est une toute autre r\u00e9alit\u00e9 qui suscite l'inqui\u00e9tude : la p\u00e9nurie de ces m\u00e9decins de famille. A Ch\u00e2teau d'Oex, d'ici 2 ans, cinq des 9 g\u00e9n\u00e9ralistes du Pays d'En-Haut auront pris leur retraite. Il faut donc trouver des successeurs, des jeunes pr\u00eats \u00e0 exercer dans la r\u00e9gion et quitter les aises de la grande ville. Alors \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex on s'organise. D?ici quatre ans, un centre de soins sera propos\u00e9s aux jeunes candidats. Un vrai cabinet de groupe permettant de partager les exp\u00e9riences, mais aussi les gardes qui p\u00e8sent lourd sur la vie de famille. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-assistant", "name": "Nicod, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex", "name": "Bornet, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint du chef du service des urgences de l'h\u00f4pital de Riaz", "name": "Codeluppi, Gianmarco", "type": "Participant"}, {"role": "patients et personnel m\u00e9dical", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef de l'h\u00f4pital du Pays d'Enhaut", "name": "Scherrer, Patrick", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delemer, Cyril", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandeur nature", "source": "siranau", "title": "Interview de Yvette Th\u00e9raulaz, chanteuse et com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8203D0C2-BC83-4F66-842C-2C0FE39CFA5B", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["art dramatique", "chanteuse"], "excerpt": "Elle chante sa vie, elle joue sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre depuis 52 ans\u2026 Avec fougue et toujours avec une m\u00eame passion juv\u00e9nile\u2026 Yvette Th\u00e9raulaz vous re\u00e7oit chez, elle dans un  joyeux appartement, dont les  murs et les recoins, tapiss\u00e9s de souvenirs, vous racontent toute une vie. Des origines gruy\u00e8riennes. Une enfance choy\u00e9e dans un quartier populaire de Lausanne. Un papa laitier, Marcel, une maman aimante, Lina, et une petite s\u0153ur de quatre ans sa cadette. Les Th\u00e9raulaz n'ont pas beaucoup de moyens, mais quand Michel Corboz affirme que cette petite \u00e0 des talents musicaux, Lina et Marcel n'h\u00e9sitent pas \u00e0 renoncer \u00e0 acheter une voiture pour lui payer un piano. A 16 ans, quand Yvette a l'occasion d'aller tenter sa chance \u00e0 Paris. L\u00e0 encore, Lina et Marcel sont d'accord. L'avenir leur donnera raison. Oh combien ! L'autre jour, Yvette Th\u00e9raulaz venait d'apprendre qu'elle \u00e9tait la laur\u00e9ate 2013 de l'Anneau Rheinhardt, la plus prestigieuse r\u00e9compense suisse d\u00e9cern\u00e9e par le milieu du th\u00e9\u00e2tre. Un jour id\u00e9al pour jeter un \u0153il dans le r\u00e9troviseur et raviver les \u00e9motions v\u00e9cues en 52 ans de carri\u00e8re derri\u00e8re un micro, sur les planches ou sous l'\u0153il des cam\u00e9ras...  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt amer de l'ananas. Frais, exotique et bon march\u00e9, l'ananas du Costa Rica. Ce petit pays d'Am\u00e9rique du Sud est le premier exportateur mondial de ce fruit qui conna\u00eet depuis 10 ans un boom \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\nUne r\u00e9ussite \u00e9conomique qui a un prix: saccage de l'environnement, exploitation d'une main-d'oeuvre bon march\u00e9 et atteintes \u00e0 la sant\u00e9 des communaut\u00e9s locales. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-81E6C71D-8D06-4248-B607-B97A04A7E8EA", "thematicGeographicals": ["Costa Rica"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploitation mini\u00e8re \u00e0 ciel ouvert", "production agricole", "\u00e9cologie", "ananas"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts, Costa-ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut obliger les grandes entreprises \u00e0 mettre en place des plans sociaux : D\u00e9bat entre Jean-Christophe Schwaab, conseiller national vaudois socialiste et Christophe Reymond, directeur du Centre\r\npatronal vaudois", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-81ED9EC8-4FEF-4420-B8F1-E463E52FB3CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 706, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "licenciement", "droit du travail"], "excerpt": "C'est un projet politique dont on a presque pas parler en Suisse. Et pourtant, il pourrait drastiquement changer notre droit du travail tr\u00e8s lib\u00e9ral. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut obliger toutes les grandes entreprises qui pr\u00e9voient un licenciement collectif \u00e0 mettre en place des plans sociaux. Si la mesure ravit les syndicats, elle fait trembler les patrons. Mais pourquoi notre gouvernement veut-il tout \u00e0 coup mieux prot\u00e9ger les travailleurs ? La Suisse prendrait-elle la France pour mod\u00e8le ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre&#x0D;\npatronal vaudois", "name": "Reymond, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PHOTOGRAPHIE", "NU (ART)", "PHOTOGRAPHIE", "NU (ART)", "ANN\u00c9ES 1970", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PHOTOGRAPHIE", "NU (ART)", "CARAMBOLAGE", "PLUVIEUX", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "SALADE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PLUVIEUX", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "VITESSE (PHYSIQUE)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "NEIGEUX", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-267647", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.03.30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ST-GALL", "BERLIN", "LUCERNE", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "CHEXBRES", "GENEVE", "PUPLINGE", "GENEVE", "FLEURIER", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "VD: une collision en cha\u00eene impliquant 50 v\u00e9hicules a eu lieu sur l'autoroute A9", "Fleurier (NE) s'est autoproclam\u00e9e \"capitale mondiale du changement d'heure\"", "GE: les cultures ont trois semaines de retard \u00e0 cause du mauvais temps", "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping ach\u00e8ve sa tourn\u00e9e de six jours en Afrique", "La Cor\u00e9e du Nord s'est d\u00e9clar\u00e9e \"en \u00e9tat de guerre\" contre son voisin du Sud", "Cin\u00e9ma: la com\u00e9die suisse \"Bob et les Sex Pistaches\" sort sur les \u00e9crans", "VD / Carambolage de l'A9: le point avec Laurent Dufour", "Voyage de Xi Jinping en Afrique: l'analyse de Michel Beuret", "Un fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex (VD) va tenter de battre le record de vitesse en snowboard", "La pin-up du quotidien zurichois Blick est une v\u00e9ritable institution outre-sarine", "Les indices m\u00e9t\u00e9orologiques du mois de mars montrent une pluviom\u00e9trie normale mais plus de froid", "M\u00e9t\u00e9o du mois de mars: entretien avec le climatologue Martin Beniston \u00e0 Vevey (VD)", "19:30 Le Journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le gigantesque carambolage n'a pas fait de bless\u00e9 grave mais a n\u00e9cessit\u00e9 la fermeture de l'autoroute tout l'apr\u00e8s-midi.", "La nuit prochaine, \u00e0 deux heures, il sera en r\u00e9alit\u00e9 trois heures du matin. Passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 oblige.", "Les mara\u00eechers peinent \u00e0 fournir leurs clients. Le week-end pascal est particuli\u00e8rement maussade \u00e0 l'image du mois de mars.", "La pr\u00e9sence de la Chine en Afrique engendre depuis plusieurs ann\u00e9es de fortes tensions sociales et politiques.", "Pyongyang menace aussi Washington.", "Le r\u00f4le-titre du film est tenu par l'acteur Jules Sitruk. Il est \u00e9paul\u00e9 pour l'occasion par une pl\u00e9thore de comiques romands.", "Fix\u00e9 \u00e0 201 km/h, le record de vitesse en snowboard est en passe d'\u00eatre battu.", "Elle fait partie du paysage de la presse suisse depuis des d\u00e9cennies et ne laisse personne indiff\u00e9rent.", "Les temp\u00e9ratures restent particuli\u00e8rement basses pour un d\u00e9but de printemps."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4674937", "ece-4674935"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 2 - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-267103", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 820, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20130330, ce programme destin\u00e9 aux jeunes t\u00e9l\u00e9spectateurs s'inspire des bandes dessin\u00e9es humoristiques et \u00e9ducatives de FIAMI pour expliquer l'histoire des sciences.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "EV ZOUG - CP BERNE 6E MATCH DEMI-FINALE PLAY-OFFS ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2012 - 2013", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-267690", "durationSec": 9105, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.03.30", "visualThemes": ["COIFFURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-267648", "durationSec": 467, "publicationDate": "2013-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La mode capillaire est aux cheveux ombr\u00e9s", "Italie: le pr\u00e9sident Giorgio Napolitano envisagerait de d\u00e9missionner", "La Cor\u00e9e du Nord se d\u00e9clare officiellement en \u00e9tat de guerre avec le Sud", "12:45 Le Journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9coloration des pointes orne les t\u00eates des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s depuis une ann\u00e9e.", "Sa d\u00e9mission permettrait la tenue de nouvelles \u00e9lections. Le pays ne parvient plus \u00e0 sortir de l'impasse politique.", "Pyongyang menace \u00e9galement les Etats-Unis en cas de \"provocation t\u00e9m\u00e9raire\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4674967", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4673341", "ece-4674967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Collaboration (5/5) : Entretien avec Yves Riou, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28890405-F2C2-4A3C-94FB-7C2305C5091C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "film documentaire", "Collaboration (1939-1945)", "arts et loisirs", "artiste"], "excerpt": "Rencontre avec Yves Riou, co-r\u00e9alisateur, avec Philippe Pouchain, du film documentaire \"L\u2019Occupation sans rel\u00e2che\": Ce film plonge au c\u0153ur de la vie artistique, \u00e0 Paris, pendant l'Occupation. Il aborde un aspect de l\u2019histoire jusqu'alors peu trait\u00e9, qui permet de relier la vie quotidienne des Fran\u00e7ais avec la carri\u00e8re professionnelle et amoureuse de plusieurs artistes embl\u00e9matiques de ces ann\u00e9es-l\u00e0 - Gabin, Arletty, Maurice Chevalier, Tino Rossi, Sacha Guitry - et avec la r\u00e9alit\u00e9 de l'Occupation. Des ann\u00e9es noires qui n\u2019emp\u00eachent pas cependant une richesse et un foisonnement artistiques incomparables. Une p\u00e9riode complexe, racont\u00e9e par plusieurs intervenants, historiens ou t\u00e9moins directs qui apportent un nouvel \u00e9clairage tout en nuances. Des t\u00e9moignages qui tranchent avec le sombre tableau de la collaboration ou le mythe vertueux de la R\u00e9sistance que l'on montre habituellement. Le film rec\u00e8le bon nombre d'archives, et parmi elles de petits tr\u00e9sors: des images totalement in\u00e9dites tourn\u00e9es par des soldats allemands lors de leur s\u00e9jour \u00e0 Paris. Des images, en grande partie tourn\u00e9es en couleur, qui donnent \u00e0 voir le Paris des spectacles, le Paris de la nuit, le Paris \u00e9rotique et le Paris de la collaboration\u2026. horizontale! Enfin, last but not least - le film relate des faits aujourd\u2019hui incontestables sur la r\u00e9alit\u00e9 de la Collaboration. Il les replace dans leur contexte et dans leur complexit\u00e9 historique. Il n\u2019occulte pas les questions sensibles et souvent g\u00eanantes concernant nombre des artistes de la p\u00e9riode : Sacha Guitry et Arletty furent-ils des \"collabos\" ou Louis Jouvet, un grand r\u00e9sistant? Qui sait que l\u2019acteur Michel Simon porta l\u2019\u00e9toile jaune alors qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas juif? Qu\u2019Arletty a sauv\u00e9 Trauner de la d\u00e9portation? Qui conna\u00eet le nom de Robert Hugues Lambert, cet acteur qui incarna Mermoz \u00e0 l\u2019\u00e9cran et qui fut d\u00e9port\u00e9 \u00e0 cause de son homosexualit\u00e9? Qui se souvient que Sacha Guitry fut d\u00e9nonc\u00e9 comme juif alors qu\u2019\u00e0 la Lib\u00e9ration il le fut comme collaborateur? Qui pourrait expliquer pourquoi les Nazis lib\u00e9r\u00e8rent Harry Baur apr\u00e8s l\u2019avoir tortur\u00e9 pendant trois mois? Et qui aurait pu deviner qu\u2019un certain Dieudonn\u00e9 \u00e9crivait d\u00e9j\u00e0 des articles antis\u00e9mites, en 1940? Toutes ces informations, et bien d\u2019autres, viennent \u00e9mailler \"L\u2019occupation sans rel\u00e2che\" et montrer l\u2019imbrication entre la vie artistique et la vie\u2026 tout court.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Riou, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Soudan, alias Mimetic, musicien et directeur artistique de l'Electron Festival de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8960509-3955-4B0F-8022-397C86948638", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Electron Festival", "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "Mimetic"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "musique \u00e9lectronique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Exercice de la psychoth\u00e9rapie en Suisse: entr\u00e9e en vigueur de la loi sur les professions de la psychologie. Interview de Anne-Christine Volkart, psychologue, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des psychologues ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9CE4485-8D09-4AB3-AC4D-B3CAE1B2991F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "l\u00e9gislation", "exercice de la m\u00e9decine", "psychoth\u00e9rapie", "exercice ill\u00e9gal de la m\u00e9decine"], "excerpt": "D\u00e8s le 1er avril 2013, n'est plus psychologue qui veut. L\u2019entr\u00e9e en vigueur de la loi sur les professions de la psychologie impose des crit\u00e8res stricts permettant d\u2019exercer la psychoth\u00e9rapie en Suisse. Cette loi, appel\u00e9e LPsy, est souhait\u00e9e depuis longtemps par la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Psychologues. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des psychologues", "name": "Volkart, Anne-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : L'Ohio (5/5). Neil Young : \"Ohio\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-973DEE0C-21AA-4E55-A922-BA6F1320DAA2", "durationSec": 327, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le sucre amer de la Sierra Leone (5/5) : Une certification durable contest\u00e9e", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-906AD444-BD53-49FB-A862-1D5852782CBC", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 1508, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sucre", "agriculture", "organisation non gouvernementale", "carburant", "organisation humanitaire", "biocarburant"], "excerpt": "En f\u00e9vrier 2013, Addax a re\u00e7u un label de durabilit\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 par la \u00ab Table ronde sur les biocarburants durables \u00bb (RSB), un forum qui r\u00e9unit des entreprises et des ONG autour de cette th\u00e9matique. Une certification qui ouvre \u00e0 Addax l\u2019acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en des carburants. Mais, pour l\u2019ONG \u00ab Pain pour le prochain \u00bb, cette certification n\u2019est pas cr\u00e9dible et sous-estime gravement plusieurs probl\u00e8mes. Yvan Maillard Ardenti, de \u00ab Pain pour le prochain \u00bb et une repr\u00e9sentant de la \u00ab Table ronde sur les biocarburants durables \u00bb d\u00e9battent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l \"Table ronde sur les biocarburants durables\"", "name": "Haye, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Pain pour le prochain", "name": "Maillard Ardenti, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La girafe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1A6678C-2BAC-4ECD-B58C-0888736AAE41", "durationSec": 151, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 120 : Hypnose", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E5235AA-FF71-4C93-A0EC-08D2BEC6892B", "durationSec": 199, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'heure d'\u00e9t\u00e9. Gilles Surchat, opposant \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, nous fait part de ses arguments contre le changement d'horaire qui a lieu ce dimanche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDFD990B-3F2D-4124-887A-6019FB8CC007", "durationSec": 316, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"DoYaThing\", clip musical du groupe anglais Gorillaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F46F913-02AB-48E5-87F2-6591494F3A80", "durationSec": 406, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorillaz"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Podalyd\u00e8s et Mathieu Amalric, com\u00e9diens \u00e0 l'affiche du film de Jean-Marie et Arnaud Larrieu, \"Amour, crime parfait\" inspir\u00e9 d'un texte de Philippe Djian et tourn\u00e9 dans le Lavaux et au Learning Center de l'EPFL \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49AC787B-F19F-435F-B5FB-6C58FE1C9003", "thematicGeographicals": ["Lavaux", "France", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larrieu, Arnaud", "Podalyd\u00e8s, Denis", "Djian, Philippe", "Amalric, Mathieu", "Larrieu, Jean-Marie", "EPFL"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Amalric, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents f\u00eate ses 75 ans (4/4): la vitesse, premi\u00e8re cause des accidents mortels sur les routes suisses (Avec extraits d'archives de spots publicitaires)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C93C77DC-18E6-4E3D-8BF2-FB0E5666865A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "pr\u00e9vention des accidents", "vitesse (physique)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marek Halter, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-053EEA42-CC7B-4F76-8A2E-504BFD9BC36C", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halter, Marek"], "thematicThemes": ["Juifs", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" N\u00e9 \u00e0 Varsovie en 1936, Marek Halter est le fils d'un imprimeur et d'une po\u00e9tesse yiddisch. A l'\u00e2ge de cinq ans, il s'\u00e9chappe avec ses parents du ghetto de Varsovie. En 1967, il fonde et pr\u00e9side le Comit\u00e9 international pour la paix n\u00e9goci\u00e9e au Proche-Orient. Marek Halter a publi\u00e9 une vingtaine de livres, romans et essais. Il collabore \u00e9galement \u00e0 de nombreux journaux \u00e0 travers le monde. Son livre \"L'Odyss\u00e9e du peuple juif\" publi\u00e9 aux Editions Librio est un condens\u00e9 de l'histoire quatre fois mill\u00e9naires du peuple juif. Des patriarches aux rois, des proph\u00e8tes aux sages, de l'Egypte des Pharaons au monde d'aujourd'hui, Marek Halter retrace l'aventure du seul peuple de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 avoir travers\u00e9 l'histoire de l'humanit\u00e9 sans jamais perdre sa Loi et son identit\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Martin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "COHABITATION RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "IMP\u00d4T", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "D\u00c9TENU", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AVICULTURE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AVICULTURE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "P\u00c2QUES", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["FOURNIER, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-267649", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.03.29", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "TRIPOLI (LIBYE)", "PARIS", "GENEVE", "ARGOVIE", "ALLEMAGNE", "THURGOVIE", "SION", "GENEVE", "SION"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663474", "ece-4663472"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAISON 2 - DESSINE-MOI LES ETOILES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-267101", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 852, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20130329, ce programme destin\u00e9 aux jeunes t\u00e9l\u00e9spectateurs s'inspire des bandes dessin\u00e9es humoristiques et \u00e9ducatives de FIAMI pour expliquer l'histoire des sciences.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 135 : Mi chat, mi buste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E9C0A94-B19C-4E55-8E76-594DD3FB98C5", "durationSec": 224, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Portrait de Hugo Duminil-Copin, math\u00e9maticien,  professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, laur\u00e9at du Prix Vacheron Constantin 2012", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FA7ED21-A49F-4F35-9356-86093727AB60", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duminil-Copin, Hugo"], "thematicThemes": ["math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien", "name": "Duminil-Copin, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPPORTER", "VOTATION", "VIE POLITIQUE", "SOMMELIER"], "visualPersons": ["BYKOV, ANDREY", "KOSSMANN, HANS", "BYKOV, ANDREY", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-267650", "durationSec": 498, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.03.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le peuple revotera sur l'initiative \"stop aux hausses des tarifs des TPG\"", "Fran\u00e7ois Hollande s'est exprim\u00e9 en direct sur France 2 jeudi soir", "Fran\u00e7ois Hollande: l'analyse de Jean-Philippe Schaller", "12:45 le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un vice de forme a contraint le Conseil d'Etat \u00e0 annuler cette votation.", "Aucune mesure fracassante n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est notamment \u00e9tendu sur l'importance de faire des \u00e9conomies."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663505", "ece-4656032"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 134 : H\u00e9rissons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EABC267A-C6CB-445D-AAEA-340DF1F8E824", "durationSec": 199, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le sucre amer de la Sierra Leone (4/5) : Des r\u00e8gles du jeu, svp", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F0BF8759-24A2-49BE-A758-32476F1CC393", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation non gouvernementale", "agriculture", "biocarburant", "sucre", "carburant", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Estimant qu\u2019Addax a trahi ses promesses (orales) de construire h\u00f4pitaux, \u00e9coles, centres communautaires, etc. plusieurs villages commencent \u00e0 entreprendre des d\u00e9marches juridiques contre l\u2019entreprise. Me Sonkita Conteh, un avocat sierra-l\u00e9onais, est au centre du dispositif qui se met en place pour obtenir d\u2019Addax une attitude plus conciliante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Conteh, Sonkita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple. Jason Zwygart, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, nous dit pourquoi il votera \u00aboui\u00bb \u00e0 l'initiative pour l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF0F82FE-CFD1-4295-93D8-72BE61080CE2", "durationSec": 219, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re quitte Economiesuisse, f\u00e2ch\u00e9e par la position de l'association fa\u00eeti\u00e8re dans le dossier du \"Swissmade\" : 1. Commentaire de Francesca Argiroffo. - 2. Interview de Jean-Christophe Babin, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tag Heuer. - 3. Commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-121BC381-769F-4ADE-8B18-689184062234", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EconomieSuisse", "F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re suisse (FH)"], "thematicThemes": ["horlogerie", "groupe de pression"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re claque la porte d'Economiesuisse, f\u00e2ch\u00e9e par la position de l'association fa\u00eeti\u00e8re dans le dossier du \"Swissmade\". Ne se sentant pas compris et soutenus, les horlogers quitteront donc l'association \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Apr\u00e8s les critiques essuy\u00e9es sur l'inittiative Minder l'association patronale se retrouve \u00e0 nouveau sur la sellette et d'autres conflits se profilent.\r\n\r\n \r\n\r\nEn direct Francesca Argiroffo\r\n\r\n+ en direct au t\u00e9l\u00e9phone avec Jean-Christophe Babin, patron de Tag Heuer, membre du Conseil de la FH\r\n\r\n+ en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral, d\u00e9cryptage de Vincent Bourquin \r\n\r\n \r\n\r\n(ce retrait tombe au plus mauvais moment pour Economiesuisse qui a fait une campagne tr\u00e8s critiqu\u00e9e sur Minder)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tag Heuer", "name": "Babin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Oy, chanteuse suisso-ghan\u00e9enne : Interpr\u00e9tation en direct des titres \"Akwaba\" et \"Market Place\" [en fran\u00e7ais et suisse-allemand avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-BC8D3D96-8A92-4371-81CA-A609DBAEBB81", "thematicGeographicals": ["Ghana", "Suisse"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oy"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "trip hop", "pop"], "excerpt": "Entre pop, \u00e9lectro et trip-hop, l\u2019univers d'Oy est unique, surprenant, particuli\u00e8rement en concert. Joy Frempong, mi-Suissesse, mi-Ghan\u00e9enne, a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s de Stade et Filewile. Dor\u00e9navant en solo, elle s\u2019entoure d\u2019effets, d\u2019ordinateurs, de percussions et surtout de quatre petites poup\u00e9es \u2013 ses mascottes \u2013 qui jouent les assistantes. Son prochain live a lieu \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre d\u2019Electron Festival, le 30 mars 2013.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voix, eletronics, chanteuse suisso-ghan\u00e9enne", "name": "Oy", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Lleluja-Ha", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 119 : Space cake", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B211B3D0-A0F5-44A5-8EA3-A6A078ECA092", "durationSec": 137, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Leroy, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Nina Simone, roman\" (Ed. du Mercure de France)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12159518-7F2C-4171-AABB-1701F771190C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3554, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music", "chanteuse", "black music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leroy, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La c\u00e9lebrit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B1A2C77-D3A0-436E-9E9C-D396865D8131", "durationSec": 145, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un bureau d'architectes zurichois remporte le concours d'urbanisme pour le site de l'ancienne brasserie Cardinal : Interview de Pierre-Alain Cl\u00e9ment, syndic de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF381DC5-3315-428F-8518-788A37EE331F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Fribourg", "name": "Cl\u00e9ment, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'histoire du soir pour les enfants. Les conseils de Brigitte Praplan, responsable du bureau romand de l'Institut Jeunesse Suisse et M\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3CAACC7-F0D2-4278-BE67-72D8BDA8FC5C", "durationSec": 890, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte", "\u00e9ducation", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Zoom sur l\u2019importance de l\u2019histoire qu\u2019on raconte \u00e0 son enfant, le soir avant de s\u2019endormir. Plus qu\u2019un rituel, c\u2019est un moment qui semble tr\u00e8s important dans le d\u00e9veloppement et l\u2019\u00e9ducation de l\u2019enfant. Henri Buxant a voulu savoir comment faire pour choisir une bonne histoire et s'il fallait absolument que celle-ci se termine bien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bureau romand de l'IJSM", "name": "Praplan, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9pistage du cancer du sein: quatre ans de plus pour l'\u00e2ge limite fix\u00e9 pour la mammographie pr\u00e9ventive dans le canton de Gen\u00e8ve. Explications avec B\u00e9atrice Arzel, m\u00e9decin, directrice de la Fondation genevoise pour le d\u00e9pistage du cancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEC194BA-4316-460E-9F98-0B99250F8289", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des maladies", "cancer", "d\u00e9pistage de maladies", "sein"], "excerpt": "Quatre ans! C\u2019est ce qu\u2019ont gagn\u00e9 les Genevoises en mati\u00e8re de d\u00e9pistage du cancer du sein. Elles pourront d\u00e9sormais effectuer une mammographie pr\u00e9ventive jusqu\u2019\u00e0 74 ans, contre 70 auparavant. C'est une premi\u00e8re en Suisse romande et cela concerne pr\u00e8s de 3 300 femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Arzel, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : L'Ohio (4/5). Red Hot Chili Peppers : \"Around The World\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6F8AD36-5226-41D4-A1C0-1559E41577A4", "durationSec": 361, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Red Hot Chili Peppers"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Running the Numbers\", photomontages r\u00e9alis\u00e9 par l'artiste am\u00e9ricain Chris Jordan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B1C9DF1-00C1-4B77-BA6C-583CA9D9E2B4", "durationSec": 186, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Chris"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Ranti\u00e8res, chanteur, m\u00e9di\u00e9viste et chef de l'Ensemble \"Vox in Rama\" (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA1A663-D065-43AE-B196-F053DA3A86D8", "durationSec": 3528, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse", "chant gr\u00e9gorien", "Moyen Age"], "excerpt": "Musique m\u00e9di\u00e9vale, chant gr\u00e9gorien, liturgie, histoire m\u00e9di\u00e9vale..., sa carri\u00e8re, ses ensembles, ses disques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, m\u00e9di\u00e9viste, chef de l'Ensemble \"Vox in Rama\"", "name": "Ranti\u00e8res, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Henchoz, cr\u00e9atrice de la collection Sautecroche et Minicroche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A5669B6-D2B0-4F73-9E3F-D29F424BB8E7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sautecroche", "Henchoz, Marie", "Minicroche"], "thematicThemes": ["chanson enfantine"], "excerpt": "\"Marie Henchoz est la cr\u00e9atrice de la collection Sautecroche et Minicroche. Native du Pays-d'Enhaut, elle y puise souvent son inspiration. Elle s'est form\u00e9e au piano au Conservatoire de Lausanne, \u00e0 l'Ecole de jazz \u00e0 Berne et \u00e0 l'Institut Jaques-Dalcroze \u00e0 Gen\u00e8ve.  L'humour, qui tient une grande place dans sa vie, se retrouve dans ses chansons qui se veulent \u00e0 la fois ludiques et festives. Elle est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le monde du th\u00e9\u00e2tre et s'investit dans les spectacles que propose la Compagnie Sautecroche; 6 com\u00e9dies musicales et de nombreux concerts ont d\u00e9j\u00e0 enchant\u00e9 petits et grands. Un nouveau spectacle, \"Sautecroche fait sa cuisine\", est pr\u00e9vu pour la saison 2013-2014.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice des collections Sautecroche et Minicroche", "name": "Henchoz, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents f\u00eate ses 75 ans (3/4): la pr\u00e9vention routi\u00e8re (Avec extraits d'archives de spots publicitaires)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F94FB9CA-FB2A-4897-A75D-F3E814E17B55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["accident routier", "ceinture de s\u00e9curit\u00e9", "histoire", "pr\u00e9vention des accidents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'organisation internationale bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve \"Spamhouse\" a \u00e9t\u00e9 la cible de la plus grande attaque informatique jamais constat\u00e9e publiquement : Interview de Solange Ghernaouti, experte en cybercriminalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA7B79E1-7E25-4620-84BC-6476CA4A612B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "\"C'est comme si on avait tir\u00e9 au bazooka sur Internet !\" La plus grande attaque informatique jamais constat\u00e9e publiquement a vis\u00e9 une organisation internationale bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. Spamhouse r\u00e9pertorie les sites soup\u00e7onn\u00e9s d'envoyer des spams. Ses serveurs ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9s avec des cons\u00e9quence sur le r\u00e9seau Internet qui a apparemment \u00e9t\u00e9 ralenti. Derri\u00e8re cette attaque, on trouverait une soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9erlandaise, Cyberbunker, justement \u00e9pingl\u00e9e par Spam-house. Tout porte \u00e0 croire qu'il s'agit d'un r\u00e8glement de compte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experte en cybercriminalit\u00e9", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Collaboration (4/5) : Entretien avec Fran\u00e7ois Rouquet, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-547F2C58-577F-499B-A32B-9410E5AC106A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Collaboration (1939-1945)", "universit\u00e9", "professeur universitaire"], "excerpt": "Pour \u00e9voquer la collaboration des universitaires, rencontre avec Fran\u00e7ois Rouquet, sp\u00e9cialiste de l'Occupation et auteur de nombreux travaux sur le sujet, dont \"Mon cher Coll\u00e8gue et Ami. L'\u00e9puration des universitaires 1940-1953\", (Rennes, PUR, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'Histoire Contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen", "name": "Rouquet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg ne fermera pas dans les trois prochains mois, selon le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral qui donne gain de cause aux forces motrices bernoises : 1. Commentaire de Muriel Ballaman. - 2. D\u00e9bat entre Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste, et Guy Parmelin, conseiller national vaudois UDC. - 3. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDFB9F2D-F8D1-486D-B7F1-887052E5102E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "M\u00fchleberg"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (LOISIR)", "VOTATION", "VIE POLITIQUE", "PRINTEMPS", "FROID", "VACANCES", "APPARTEMENT", "CONCERT", "RADAR ROUTIER", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "POLICE", "PARKING", "SITE INTERNET", "PARKING", "SITE INTERNET", "PARKING", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["SPIELMANN, JEAN", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-267651", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.03.28", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "EPALINGES", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Des applications pour smartphones signalent les radars sur les routes", "Le wildgolf, version sauvage et rebelle du golf traditionnel, est la nouvelle activit\u00e9 du printemps", "L'association Chant'appart organise des concerts chez des particuliers", "Un site internet propose aux automobilistes de sous-louer ou d'\u00e9changer leur place de parking", "Les stations de ski esp\u00e8rent profiter du froid durant les vacances de P\u00e2ques", "Les Genevois se prononceront \u00e0 nouveau sur les tarifs des transports publics.", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4656070", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La police rappelle que ces applications sont ill\u00e9gales.", "Malgr\u00e9 la m\u00e9t\u00e9o maussade, les activit\u00e9s de plein air \u00e0 faire avec les enfants reprendront durant la p\u00e9riode de P\u00e2ques.", "Deux fois par mois, entre Gen\u00e8ve et Lausanne, les artistes viennent chanter dans le salon des fans.", "Une personne occupe la place la journ\u00e9e, une autre autre durant la nuit. Apr\u00e8s des d\u00e9buts discrets, la plate-forme d'\u00e9change conna\u00eet un succ\u00e8s grandissant depuis quatre ans.", "Pourtant, avec ce temps maussade, les Romands r\u00eavent de soleil et de plage.", "La justice a invalid\u00e9 le scrutin du 3 mars dernier pour vice de forme suite \u00e0 un recours d'un membre du Parti pirate."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4656068", "ece-4663539", "ece-4656070"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHEF D'ETAT", "CHEF D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CARILLON", "BRUIT", "PRINTEMPS", "FROID", "PLUIE", "PRINTEMPS", "FROID", "NEIGE", "PRINTEMPS", "FROID", "PLUIE", "MALADIE", "FILM DOCUMENTAIRE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "FILM DOCUMENTAIRE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9MOLITION", "BUILDING", "D\u00c9MOLITION", "BUILDING", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "JUSTICE", "PALAIS DE JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "JUSTICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "ACCIDENT", "INONDATION"], "visualPersons": ["HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "MOSCOVICI, PIERRE", "ROCARD, MICHEL", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-267652", "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.03.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "DIJON", "PARIS", "DOUANNE", "GENEVE-VILLE", "NENDAZ", "MOUTIER", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "KLOTEN", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MUEHLEBERG", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663535", "ece-4663537"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "AVION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PRISONNIER DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PILOTE MILITAIRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PILOTE MILITAIRE", "ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "SAVON", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "MARRA, ADA"], "id": "asset-267653", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.03.28", "visualGeographicals": ["SION", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "USA", "LUCERNE", "VEVEY", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Minimag: un savon artisanal est d\u00e9sormais enti\u00e8rement fabriqu\u00e9 \u00e0 Payerne (VD)", "Les Genevois devront revoter sur l'initiative pour stopper la hausse des tarifs des TPG", "VD: de nouvelles mesures d'insertion sont mises en place pour les jeunes en difficult\u00e9", "L'invit\u00e9e culturelle: la chanteuse Patricia Kaas rend hommage \u00e0 Edith Piaf", "La Suisse a retenu de force des centaines d'aviateurs \u00e9trangers durant la Seconde Guerre mondiale", "Les banques ont rouvert leurs portes dans une ambiance tr\u00e8s tendue \u00e0 Chypre ce jeudi", "Christian Varone reprendra ses fonctions de commandant de la police valaisanne d\u00e8s lundi", "Le journal", "La centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg pourra poursuivre ses activit\u00e9s, les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il est plus cher que celui que l'on trouve dans les grandes surfaces, il a cependant le m\u00e9rite de s'appuyer sur des produits de proximit\u00e9.", "Le recours d\u00e9pos\u00e9 par le Parti pirate a \u00e9t\u00e9 admis par la Chambre administrative de la Cour de Justice. Le point avec Ga\u00eblle Lavidi\u00e8re.", "Le Service vaudois de la protection de la jeunesse a mis sur pied huit mesures avec pour objectif de trouver des rep\u00e8res suffisants pour que ces jeunes puissent d\u00e9crocher un emploi.", "A l'occasion des 50 ans de la disparition de l'artiste, Patricia Kaas sort un album o\u00f9 elle revisite 16 titres de la M\u00f4me.", "Intern\u00e9s dans un camp disciplinaire de Suisse centrale dans des conditions tr\u00e8s pr\u00e9caires, ils ont tent\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises de s'\u00e9vader. 70 ans apr\u00e8s les faits, leur courage a \u00e9t\u00e9 officiellement reconnu par le Congr\u00e8s am\u00e9ricain.", "D'importantes mesures de s\u00e9curit\u00e9 accompagnent ce lent retour \u00e0 la normale. Apr\u00e8s douze jours de blocage, on craint des d\u00e9bordements mais aussi une fuite massive de capitaux.", "Prenant acte de la d\u00e9termination de Christian Varone \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer son poste, le gouvernement valaisan a avalis\u00e9 son retour.", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a pris cette d\u00e9cision \u00e0 une majorit\u00e9 de quatre juges contre un."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4656106", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663569", "ece-4656106"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le sucre amer de la Sierra Leone (3/5) : D\u00e9veloppement \u00e0 tous prix", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E6F1046C-B722-4A28-8A90-82311B9EE94E", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "sucre", "biocarburant", "organisation humanitaire", "carburant", "organisation non gouvernementale"], "excerpt": "Fatoumata Forna, sierra l\u00e9onaise, travaille comme \u00ab Officier de liaison avec les communaut\u00e9s \u00bb pour l\u2019entreprise Addax. Un job qui consiste, dans le cadre du remaniement parcellaire induit par l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Addax, \u00e0 cr\u00e9er des groupes de cultivatrices dans les villages et les aider \u00e0 prendre une place dans la vie sociale et \u00e9conomique locale. Pour elle, l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Addax est globalement positive en termes de d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de liaison avec les communaut\u00e9s de l'entreprise Addax", "name": "Forna, Fatouma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les gouvernements vaudois et genevois souhaitent rencontrer les dirigeants du groupe de presse Tamedia, pour avoir des explications sur leur plan d'\u00e9conomies. En suisse al\u00e9manique, les gouvernements cantonaux sont indiff\u00e9rents : Commentaire de Rouven Gueissaz et interviews de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E88ED7C6-2048-4ACC-BF38-4739F673944A", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Vaud", "Gen\u00e8ve", "Suisse"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tamedia"], "thematicThemes": ["presse", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "Si la mobilisation est forte en Suisse romande, ce n'est pas le cas de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Sarine, bien que les titres al\u00e9maniques du groupe soient concern\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEFR", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : L'Ohio (3/5). Royce Da 5'9' : \"Murder\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B5BB1BC-8473-4C49-96C7-498032D7396C", "durationSec": 439, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royce Da 5'9\""], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christian Varone retrouve son poste de commandant de la police valaisanne, suite \u00e0 sa d\u00e9faite aux \u00e9lections pour le Conseil d'Etat valaisan et malgr\u00e9 l'affaire de la pierre turque : Commentaire de Rapha\u00ebl Grand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48F7B0CD-AE65-41CD-8240-B3770726319F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varone, Christian"], "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles P\u00e9pin, journaliste et philosophe, \u00e0 propos de son ouvrage \"Quand la Beaut\u00e9 nous sauve\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B76322E-C6D0-45EB-AD63-166A1FFE447F", "durationSec": 3595, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "beau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "P\u00e9pin, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Vuilleumier, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La semelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D3E0A51-3908-4353-8D9D-03D7CF027C3A", "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Phiulippe Kenel, avocat d'affaires, pr\u00e9sident de la LICRA \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D470590-850F-457C-BEE6-713EC48E869B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kenel, Philippe", "LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mit"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "avocat", "racisme", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "\"Ce docteur en droit et avocat est associ\u00e9 au sein du Cabinet Python et Peter. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la planification fiscale, successorale et patrimoniale ainsi qu'en mati\u00e8re de d\u00e9localisation des personnes fortun\u00e9es en Suisse et en Belgique, il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9dig\u00e9 plusieurs ouvrages sur ce th\u00e8me dont : \"D\u00e9localisation et investissements des personnes fortun\u00e9es et \u00e9trang\u00e8res en Suisse\" (Editions Favre, 2011). Outre des activit\u00e9s d'avocat, il est pr\u00e9sident de la Chambre de commerce suisse pour la Belgique et le Luxembourg \u00e0 Bruxelles et pr\u00e9sident de Ligue contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme (LICRA) \u00e0 Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaires", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 118 : L'oeuf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75BA6BC5-68B9-4EE2-A621-CA8A256D7853", "durationSec": 109, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La sage-femme, l'ermite et le m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71983CD7-699A-473F-A455-6B9C6EE0F715", "thematicGeographicals": ["Alpes", "Valais"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["obst\u00e9trique", "b\u00e9b\u00e9", "sage-femme", "naissance"], "excerpt": "Prenant appui sur les carnets de naissance d\u2019Odette Fournier, sage-femme \u00e0 Haute-Nendaz en Valais entre 1930 et 1970, Claude-Alexandre Fournier, ma\u00eetre-assistant en psychologie de la religion \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, revisite l\u2019histoire et la psychologie de la naissance dans les Alpes valaisannes. Occupant une place centrale dans la sociabilit\u00e9 villageoise, la sage-femme \u00e9tait autrefois associ\u00e9e \u00e0 l\u2019ermite dans la t\u00e2che d\u2019apporter les b\u00e9b\u00e9s dans les familles. A la fois incarnation mythique d\u2019un monde perdu et figure de transition vers la professionnalisation de la naissance, Odette Fournier, grand-m\u00e8re de l\u2019auteur, sert de guide pour reconstituer le fil rouge dans cette rupture de l\u2019histoire. Avec, en direct, Claude-Alexandre Fournier, auteur de l'ouvrage \"Odette Fournier, sage-femme : attitudes religieuses face \u00e0 la naissance en Valais entre 1930 et 1970\" (\u00e9ditions Labor & Fides, 2013), ainsi que Michelle Pichon, responsable fili\u00e8re sage-femme \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve (HEdS-GE).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la fili\u00e8re sage-femme \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 de Gen\u00e8ve (HEdS)", "name": "Pichon, Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre-assistant en psychologie de la religion \u00e0 l\u2019UNIL", "name": "Fournier, Claude-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9venir les accidents. Des experts r\u00e9pondent aux questions des auditeurs. En direct de l'Ecole professionnelle artisanale de Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67F82875-6DBD-4122-ACEE-19E5BF0502BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1375, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SUVA", "BPA"], "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des accidents", "accident du travail", "secours en cas d'accident", "accident", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "instructeur samaritain", "name": "Zannato, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Division S\u00e9curit\u00e9 et sant\u00e9 au travail \u00e0 la SUVA", "name": "Truffer, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. Ta\u00efwan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04BF1BC2-B373-4AF5-876A-0ADB52A0FA3C", "durationSec": 234, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Tamedia veut \u00e9conomiser 18 millions en Suisse romande. Peter Staub, responsable qualit\u00e9 chez Tamedia, commente le plan d'\u00e9conomie de 34 millions de francs - dont 18 en Suisse romande - que son entreprise entend r\u00e9aliser ces trois prochaines ann\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13027D14-5AF2-45F9-BCC0-1F05F7E2E95E", "durationSec": 287, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Sponsored Heroes\", travail graphique de l'artiste italien Roberto Vergati Santos autour du placement de produits dans les histoires de super-h\u00e9ros", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-105977E2-D474-4F4E-9EC0-9249339A6164", "durationSec": 168, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santos, Roberto Vergati"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-134F0817-55CA-4D1D-B5A5-BE13391B361D", "durationSec": 153, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les 100 ans du magazine \"Science & Vie\". Interview de Matthieu Villiers, directeur de la r\u00e9daction du magazine ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEA0CFA9-BF2B-4DD4-90FE-E4CA40768823", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 828, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Science &amp; Vie"], "thematicThemes": ["presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "magazine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la r\u00e9daction de Science &amp; Vie", "name": "Villiers, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les valseuses de Bertrand Blier, 1974 (extro 2/2). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19D6B3DE-B2E9-420D-9ED6-680CD6548808", "durationSec": 2563, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blier, Bertrand"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIMATOLOGIE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "BATEAU SOLAIRE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9MOGRAPHIE", "VILLE", "LOGEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "STADE", "LOGEMENT", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "COMMERCE", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "COMMERCE", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "COMMERCE", "SUPERMARCH\u00c9", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AMENDE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "ARM\u00c9E", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "ARM\u00c9E", "ESCALADE"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN", "BRELAZ, DANIEL", "VUILLEUMIER, MARC", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-267654", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.03.27", "visualGeographicals": ["PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "BULLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "GENEVE", "GRAND-BORNAND", "ANNECY"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663592", "ece-4663594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le premier ministre David Cameron durcit la politique d'immigration de la Grande-Bretagne : Correspondance de Catherine Ilic", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C0B1CB2-720A-430C-ABC4-7E66E8AC36D3", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne", "Roumanie", "Bulgarie"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "immigration", "march\u00e9 du travail"], "excerpt": "Le Premier ministre britannique a annonc\u00e9 la mise en place de restrictions aux droits des immigr\u00e9s en mati\u00e8re de logement, d'indemnit\u00e9 ch\u00f4mage et d'acc\u00e8s au syst\u00e8me de sant\u00e9. Ces mesures, qui doivent prendre effet avant 2014, ont pour but de d\u00e9courager la venue d'immigr\u00e9s roumains et bulgares, lorsque seront lev\u00e9es les restrictions \u00e0 l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Collaboration (3/5) : Certaines valeurs", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-8AA10B5F-C769-4128-84D5-01C934530663", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michelin (enteprise)"], "thematicThemes": ["Collaboration (1939-1945)", "usine", "occupation militaire", "patronat"], "excerpt": "Evocation de l'attitude du patronat fran\u00e7ais pendant la guerre: de la collaboration assum\u00e9e \u00e0 l'opposition jusqu'\u00e0 la mort. Rencontre \u00e9galement avec Fr\u00e9d\u00e9ric Charpier. Il a publi\u00e9, dans l'ouvrage collectif \"Histoire secr\u00e8te du Patronat de 1945 \u00e0 nos jours\" (La D\u00e9couverte, 2010) l'article \"De la collaboration \u00e9conomique au recyclage des \u00abcollabos\u00bb\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste d'investigation et r\u00e9alisateur de films documentaires", "name": "Charpier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 133 : L'ADN", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53B547B3-EAC3-4BFA-B0D7-8D7103FB69C8", "durationSec": 207, "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POLICE", "CAMBRIOLAGE", "HASCHICH", "L\u00c9GISLATION", "ARME PORTATIVE", "L\u00c9GISLATION", "ARME PORTATIVE", "HYGI\u00c8NE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "PRESSE QUOTIDIENNE", "LICENCIEMENT", "MOBILIER", "BOIS", "B\u00dbCHERON", "MOBILIER", "BOIS", "B\u00dbCHERON", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["GROSJEAN, THIERRY", "LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-267655", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.03.27", "visualGeographicals": ["CH\u00caNE-BOUGERIES", "FRIBOURG-VILLE", "WASHINGTON (ETAT USA)", "USA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEVAIX", "NEUCHATEL", "KIRGHIZISTAN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "FR: Bulle entre dans le cercle des 40 villes les plus peupl\u00e9es du pays", "GE: une tentative de braquage avec s\u00e9questration s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Ch\u00eane-Bougeries", "L'invit\u00e9 culturel: l'\u00e9crivain Nicolas Couchepin nous parle de son dernier livre \"Les Mensch\"", "Explosion d\u00e9mographique bulloise: le point avec Patrice Borcard, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re", "FR: pr\u00e8s de 35 kilos de stup\u00e9fiants ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s dans un local de s\u00e9questres de la police cantonale", "L'Am\u00e9ricaine Amanda Knox et son ex-petit vont devoir \u00e0 nouveau s'expliquer devant la justice", "Hans-Peter Pleisch, un Suisse passionn\u00e9 de ski, a recr\u00e9\u00e9 au Kirgistan une station made in Switzerland", "Les b\u00fbcherons suisses souffrent de la concurrence des pays de l'Est qui cassent les prix", "Le d\u00e9bat sur le recensement des armes ressurgit depuis la tuerie de Daillon", "NE: le conseiller d'Etat Thierry Grosjean a pris \u00e0 nouveau la d\u00e9fense de la directrice du centre de requ\u00e9rants de Perreux", "Le journal", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Depuis ce printemps, la commune compte officiellement 20 000 habitants. Entre 1990 et 2013, la courbe de la population n'a cess\u00e9 de grimper et devrait encore cro\u00eetre ces 5 prochaines ann\u00e9es.", "Les malfrats ont retenu deux employ\u00e9s d'un supermarch\u00e9 durant une demi-heure. Ils ont tent\u00e9 de forcer le coffre du magasin sans succ\u00e8s.", "L'auteur romand nous plonge dans l'histoire de la famille Mensch: un couple, leur fille de 16 ans et leur gar\u00e7on trisomique. Un univers ordinaire au premier abord, mais rapidement \u00e9trange, po\u00e9tique et parfois fantastique.", "Plus \u00e9tonnant encore, la disparition remonte \u00e0 la fin de l'an dernier, mais n'a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e qu'\u00e0 la mi-mars.", "Il y a pr\u00e8s de 6 ans, les deux Am\u00e9ricains avaient \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s du meurtre d'une \u00e9tudiante britannique \u00e0 P\u00e9rouse. La Cour de cassation italienne vient en effet d'annuler leur acquittement, prononc\u00e9 en 2011.", "C'est en Asie centrale, \u00e0 plus de 5000 kilom\u00e8tres de la Suisse, que l'ancien directeur des t\u00e9l\u00e9cabines \u00e0 Davos a d\u00e9cid\u00e9 de s'installer.", "En effet, le march\u00e9 du bois suisse est dans la tourmente. Et les b\u00fbcherons doivent se mettre \u00e0 fabriquer des meubles pour trouver de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s.", "Faut-il ou non durcir la l\u00e9gislation? Pour le moment, la tra\u00e7abilit\u00e9 des armes s'effectue avec des moyens qui datent d'un autre \u00e2ge.", "Il \u00e9tait question de l'affaire des punaises infestant la chambre de deux requ\u00e9rants. Selon le Conseiller d'Etat, la directrice a fait le n\u00e9cessaire pour assainir les lieux."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663196", "ece-4656180"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "CHALET", "PEINTURE MURALE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ENNEIG\u00c9", "CHALET", "PEINTURE MURALE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "POLICE", "CAMBRIOLAGE", "STUP\u00c9FIANT", "HOCKEY SUR GLACE", "SURDIT\u00c9", "LANGAGE", "SURDIT\u00c9", "LANGAGE"], "id": "asset-267642", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.03.27", "visualGeographicals": ["VAUD", "DIABLERETS, LES", "FRIBOURG-VILLE", "PRILLY", "PETIT-LANCY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: une grande quantit\u00e9 de drogue a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e dans un entrep\u00f4t de la police pr\u00e8s de Ch\u00e2tillon", "Sur les chalets des Alpes vaudoises, la tradition veut que l'on inscrive le nom du propri\u00e9taire, du charpentier ainsi que des versets de la bible", "GE: des cours de lecture labiales offrent aux malentendants une alternative aux appareils auditifs", "FR: les autorit\u00e9s veulent faire de l'ancienne brasserie Cardinal le premier parc technologique z\u00e9ro carbone de Suisse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il aura fallu pr\u00e8s de trois mois pour que les policiers d\u00e9couvrent le cambriolage.", "De Rougemont aux Diablerets, ces mots donnaient parfois aussi d'autres informations, comme la richesse du propri\u00e9taire.", "En Suisse, plus d'une personne sur dix est malentendante. Ce chiffre est malheureusement vou\u00e9 \u00e0 augmenter ces prochaines ann\u00e9es, notamment \u00e0 cause de l'exposition croissante au bruit.", "La ville et le canton sont propri\u00e9taires des terrains. Parmi les grandes \u00e9tapes \u00e0 venir, la cr\u00e9ation d'une soci\u00e9t\u00e9 anonyme charg\u00e9e de r\u00e9unir plusieurs dizaines de millions n\u00e9cessaires \u00e0 ce projet."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4656142", "ece-4663596", "ece-4656144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel externalise son num\u00e9ro de la centrale d'appels d'urgence, le 144, \u00e0 la fondation Urgences sant\u00e9 Vaud : 1. Commentaire de C\u00e9lestine Perissinotto. - 2. Interview de Gis\u00e8le Ory, conseill\u00e8re d'Etat: cheffe du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales. - 3. Interview de Michel Thentz, ministre jurassien: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9. - 4. Interview de Kristian Schneider, directeur de l'H\u00f4pital du Jura. - 5. Interview de Blaise Courvoisier, pr\u00e9sident de la commission parlementaire 144", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-33EA3DB7-DFC9-45FB-91F1-663991208564", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["central t\u00e9l\u00e9phonique", "urgence m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat: cheffe du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Ory, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission parlementaire 144", "name": "Courvoisier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9", "name": "Thentz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'H\u00f4pital du Jura", "name": "Schneider, Kristian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erik Truffaz, trompettiste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13311B3E-9AE3-4537-A9AB-670B600ADDF2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaz, Erik"], "thematicThemes": ["jazz fusion", "trompette", "instrumentiste"], "excerpt": "\"Plus de vingt ans de carri\u00e8re, dix-huit disques dont dix-sept sur Blue Note, des tourn\u00e9es extensives dans le monde entier : le succ\u00e8s du trompettiste Erik Truffaz et de son quartet est constant. Les ventes cumul\u00e9es de ses albums se chiffrent \u00e0 500'000, un record dans le monde du jazz. Et son nouvel opus \"El Tiempo de la Revolucion\", paru en fin d'ann\u00e9e, semble destin\u00e9 au m\u00eame succ\u00e8s. Originaire de France Voisine, Erik Truffaz a fait ses d\u00e9buts entre Lausanne et Gen\u00e8ve.\r\nLe 6 avril prochain il se produit sur la sc\u00e8ne de l'Olympia de Paris et le 9 avril au Cully Jazz Festival avec Anna Aaron.\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le luth", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B53AF73C-C86F-410A-B866-B248A4C9FD5F", "durationSec": 105, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents f\u00eate ses 75 ans (2/4): les accidents domestiques (Archives de spots publicitaires)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F0DF0F4-168A-4FD8-A718-A83A1FB8D4EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 357, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["pr\u00e9vention des accidents", "histoire", "accident domestique", "spot publicitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le surpoids est aussi un probl\u00e8me social. Interview de Idris Guessous, m\u00e9decin adjoint aux HUG, responsable de l'Unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C148ED47-607C-4B5D-A058-BBA2440B45A0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 845, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9miologie", "classe sociale", "ob\u00e9sit\u00e9", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Selon l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, 37% des Suisses sont en surpoids et pr\u00e8s d\u2019un quart d\u2019entre eux sont ob\u00e8ses. La situation est pr\u00e9occupante dans tous les pays d\u00e9velopp\u00e9s. Les causes de la prise de poids sont multiples: manque d\u2019activit\u00e9 physique, malbouffe, stress ou traumatisme. Mais il y \u00e9galement la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9conomique et des facteurs sociaux. Selon l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS), le surpoids est une \u00e9pid\u00e9mie. L'institution souligne que, dans le monde, il y a aujourd\u2019hui plus de personnes souffrant de surpoids que de malnutrition. Depuis 1993, le m\u00e9decin Idris Guessous, en collaboration avec le bus sant\u00e9, surveille le poids des Genevois. Son \u00e9tude, \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 10 000 personnes, couvre 10 ans. Ce qui en ressort est assez inqui\u00e9tant: 1 Genevois sur 2 serait ob\u00e8se ou en surpoids. \r\nCe qui ressort \u00e9galement de cette recherche, c\u2019est que certaines zones et certains quartiers de Gen\u00e8ve sont plus touch\u00e9s que d\u2019autres par les probl\u00e8mes de surpoids. Pour sch\u00e9matiser, il appara\u00eet que les pauvres sont plus touch\u00e9s que les riches! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin aux HUG", "name": "Guessous, Idris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier van Cauwelaert, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"La Femme de nos vies\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAF2D4B5-C265-4500-B16D-C9D957DBE1A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Cauwelaert, Didier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "van Cauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "van Cauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le sucre amer de la Sierra Leone (2/5) : Addax se rebiffe", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5D95B096-EFA8-49D3-A40B-3C50BB954073", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 1585, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sucre", "biocarburant", "agriculture", "organisation humanitaire", "organisation non gouvernementale", "carburant"], "excerpt": "Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019entreprise suisse Addax Bioenergy, on s\u2019estime diabolis\u00e9 par des ONG comme \"Pain pour le prochain\". Fabien H\u00fcnenberger a pass\u00e9 une journ\u00e9e dans les b\u00e2timents de l\u2019entreprise \u00e0 Makeni, pour voir comment travaille son d\u00e9partement social et environnemental et s\u2019entretenir avec ses responsables pour comprendre comment ils rem\u00e9dient aux probl\u00e8mes cr\u00e9\u00e9s par l\u2019implantation de l\u2019entreprise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s de Addax Bioenergy", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Levitation\" du photographe italien Giuseppe Lo Schiavo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C40B392C-1A6A-4F8C-8CB6-0DD9D46A4FCC", "durationSec": 135, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lo Schiavo, Carlo"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le lifting des auberges de jeunesse. Examen d'une tendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2897690F-9F7B-48E1-90DF-0A08243BE966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "auberge de jeunesse", "h\u00f4tellerie"], "excerpt": "Autrefois r\u00e9serv\u00e9es aux jeunes routards d\u00e9sargent\u00e9s, les auberges de jeunesse attirent aujourd\u2019hui une client\u00e8le plus \u00e2g\u00e9e et plus ais\u00e9e. Les raisons de ce succ\u00e8s: une architecture moderne, un design d\u2019int\u00e9rieur tr\u00e8s soign\u00e9 et une qualit\u00e9 accueil irr\u00e9prochable. Xavier Bloch d\u00e9cortique la tendance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le Vatican", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9505944F-E69F-4497-9F29-5FE72568A162", "durationSec": 146, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 117 : Le walkman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20FC106D-8D41-4406-82E5-2438238571CB", "durationSec": 149, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Caf\u00e9ine, je t\u2019aime moi non plus. Les effets biologiques et sanitaires du caf\u00e9. Interview de Murielle Bochud, \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive (CHUV) et auteure d'une recherche sur la caf\u00e9ine et la tension art\u00e9rielle, et Thierry Favrod-Coune, m\u00e9decin chef de clinique \u00e0 l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances des HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A70123D-F5C8-41DC-96A8-2DF0591F10F4", "durationSec": 1295, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "caf\u00e9 (boisson)"], "excerpt": "Comment2: La caf\u00e9ine est une substance qui agit sur l'\u00e9tat du syst\u00e8me nerveux central en induisant des modifications de la perception, des sensations, de l'humeur. Il s'agit donc d'un... psychotrope! Est-ce que cette substance est mauvaise pour la sant\u00e9? Il semble que non puisqu'une grande \u00e9tude montre au contraire que l'esp\u00e9rance de vie des consommateurs de caf\u00e9ine et sup\u00e9rieur \u00e0 celle de ceux qui n\u2019en consomment pas.\r\nLes explications de Murielle Bochud, \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive (CHUV) et auteure d'une recherche sur la caf\u00e9ine et la tension art\u00e9rielle, et Thierry Favrod-Coune, m\u00e9decin chef de clinique \u00e0 l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances (HUG). Un sujet d'Adrien Zerbini.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2013-03-26T10:20:31.88.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de clinique aux HUG", "name": "Favrod-Coune, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Bochud, Murielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Collaboration (2/5) : Quatre cent millions de francs... par jour", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ADE15F10-E722-4359-B630-F5CAD9E62ABA", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3528, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire", "patronat", "\u00e9conomie", "Collaboration (1939-1945)", "pillage"], "excerpt": "Plong\u00e9e dans certains aspects du R\u00e9gime de Vichy (1940-1944) qui assure le gouvernement de la France durant l'occupation du pays par l'Allemagne nazie. Apr\u00e8s ce qu'on a appel\u00e9 l'Armistice. Le sort \u00e9conomique de la France a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 scell\u00e9 bien avant l'invasion, il s'agit d'extraire le maximum de richesse. Un v\u00e9ritable pillage. Des sommes astronomiques \u00e0 verser aux Allemands pour \"payer les troupes d'occupation\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 132 : Saut de puce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4376CA50-D99E-4B01-A285-D1DEEBF4FC40", "durationSec": 200, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : L'Ohio (2/5). Justice : \"Ohio\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EBAFDE1-9C64-48AA-A73D-E41C922E1422", "durationSec": 408, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Justice"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un nouveau test de la FRC sur l'effet cocktail des perturbateurs endocriniens pr\u00e9sents dans les cosm\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DF62D1B-74A4-4B78-924C-89969DBF37E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 433, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endocrinologie", "produit de beaut\u00e9", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des tests \u00e0 la FRC", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominque", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lausanne est la ville la moins s\u00fbre de Suisse. Michel Brice, porte-parole de la police municipale de Lausanne, commente les derni\u00e8res statistiques de la criminalit\u00e9, qui placent Lausanne \u00e0 la derni\u00e8re place des villes de Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA26FBD5-92AE-4702-BD4D-8FA21B54AE3F", "durationSec": 265, "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "ART CULINAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "DISCOURS", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CRIMINALIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CARTE", "H\u00d4TEL", "ARCHITECTURE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "SALON DE MASSAGE", "SALON DE MASSAGE"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "ORY, GIS\u00c8LE", "LEUBA, PHILIPPE", "LUTHI, PASCAL", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-267656", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.03.26", "visualGeographicals": ["GRANGENEUVE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "DAMPHREUX", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Damphreux (JU): une maison de plaisir d\u00e9cide de s'installer au c\u0153ur du village, juste \u00e0 cot\u00e9 de l'\u00e9glise", "Crans-Montana (VS): \u00ab Lindner Hotel Rhodania \u00bb est le nouveau projet de l'architecte Mario Botta", "Le Conseil d'Etat genevois a une solution pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me des embouteillages dans la ville", "Porrentruy (JU): la juge administrative invalide le scrutin pour l'\u00e9lection du maire de la ville", "La gagnante de \"le Chef c'est vous !\" se d\u00e9marque avec son mille-feuilles au vacherin", "H\u00f4pitaux de Neuch\u00e2tel: les d\u00e9put\u00e9s valident la strat\u00e9gie du Conseil d'Etat", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4655710", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La grande majorit\u00e9 des habitants ne veut pas de ce salon de massage \u00e9rotique. Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s des autorit\u00e9s cantonales.", "Ce complexe de 60 millions de francs a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 il y a plus de dix ans mais retard\u00e9 par de nombreuses oppositions.", "Il veut augmenter le nombre de voies sur l'autoroute de contournement et construire un pont ou un tunnel pour la Travers\u00e9e du lac. Une solution qui co\u00fbterait plus de 5 milliards", "Les habitants de la ville pourraient donc retourner prochainement aux urnes pour \u00e9lire un nouveau maire. Les explications d'Olivier Guerdat.", "Un masterchef version fribourgeoise ne pouvait \u00e9videmment pas se faire sans vacherin fribourgeois.", "Les opposants veulent privil\u00e9gier un site unique avec leur initiative."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4655708", "ece-4663215", "ece-4655710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "VERDICT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "PATRIOTISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PATRIOTISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "TAILLE DE PIERRE", "FORGEAGE"], "id": "asset-267658", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.03.26", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "ZURICH-VILLE", "BELGIQUE", "BRUGES", "ITALIE", "MALLERAY"], "visualCorporations": ["LE MATIN", "24 HEURES", "LE MATIN", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "24 HEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: le producteur valaisan G\u00e9rald Morin nous pr\u00e9sente son documentaire \u00abSur les traces de Fellini\u00bb", "Etats-Unis: la Cour supr\u00eame entame un d\u00e9bat sur la question sensible du mariage homosexuel", "Un drapeau de l'Empire allemand affich\u00e9 dans le bureau valaisan d'Oskar Freysinger cr\u00e9e la pol\u00e9mique", "Nouvelles votations \u00e0 Porrentruy: le point avec Olivier Guerdat", "En Belgique, le football rassemble Flamands et francophones", "Le groupe de presse Tamedia, propri\u00e9taire notamment de la Tribune de Gen\u00e8ve et du Matin, veut \u00e9conomiser 34 millions de francs", "Violences en Birmanie: les pr\u00e9cisions de Bernard Genier", "Minimag: un petit groupe de passionn\u00e9s se regroupe autour d'une association des vieux m\u00e9tiers de l'artisanat", "Les violences entre bouddhistes et musulmans ont commenc\u00e9 en Birmanie", "Porrentruy (JU): la justice annule le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0 la mairie", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4655746", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une mani\u00e8re de rendre hommage au maestro Federico Fellini, 20 ans apr\u00e8s sa disparition.", "Dans un reportage r\u00e9alis\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, on d\u00e9couvre le drapeau au mur du nouveau Conseiller d'Etat.", "Les Diables Rouges sont l'un des rares symboles d'unit\u00e9 du pays.", "Des dizaines de postes de journaliste pourraient dispara\u00eetre.", "L'objectif est de faire revivre les m\u00e9tiers d'antan, comme forgeron ou tailleur de pierre.", "De nouveaux incidents se sont produits au nord de Rangoon. On d\u00e9nombre d\u00e9j\u00e0 40 morts et le d\u00e9placement de 12'000 personnes.", "Elle admet partiellement le recours d\u00e9pos\u00e9 par un citoyen qui estime qu'un nombre cons\u00e9quent de bulletins ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s de mani\u00e8re frauduleuse."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4663264", "ece-4655746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 131 : La th\u00e9rapie de groupe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88602000-F5A2-4538-9F78-38AA2BE24203", "durationSec": 189, "publicationDate": "2013-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le piano", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98D53E13-D524-4728-8B06-3A3F43119AFC", "durationSec": 159, "publicationDate": "2013-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}]}}