{"response": {"numFound": 6475, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fulvio Pelli, conseiller national tessinois radical, a annonc\u00e9 son retrait du Conseil National, o\u00f9 il a si\u00e9g\u00e9 durant 18 ans : Interview de Fulvio Pelli et commentaire de Vincent Bourquin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9854ECD8-DC40-4867-92C6-456E1649289E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelli, Fulvio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller national", "fonction politique"], "excerpt": "C'est un t\u00e9nor de la politique suisse qui a annonc\u00e9 son retrait du Conseil national. Fulvio Pelli, ancien pr\u00e9sident du PLR fera ses adieux \u00e0 la Berne f\u00e9d\u00e9rale lors de la session d'hiver des Chambres. Le Tessinois devrait \u00eatre remplac\u00e9 par l'ancien pr\u00e9sident du PLR tessinois, Giovanni Merlini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois PLR", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Lou Reed", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72B0AA8B-5F85-4E33-A406-DE29654FEC77", "durationSec": 139, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste documentariste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"L'Exp\u00e9rience Blocher\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-413959BA-53CD-466F-ADAB-F63A83DABF9D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Bron, Jean-St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["fonction politique", "film documentaire", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Valeria Bruni Tedeschi, actrice et cin\u00e9aste fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 3e long-m\u00e9trage, \"Un Ch\u00e2teau en Italie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18AB2B4C-F7AD-4323-8834-E139E886E04A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 535, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruni Tedeschi, Valeria"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dienne", "name": "Bruni Tedeschi, Valeria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Silencio\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C42A3DE-A16A-4442-A073-F39310AC655F", "durationSec": 106, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Arts num\u00e9riques, les fractales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90507EFD-DD87-498D-B30B-ED22F2BA6BBD", "durationSec": 317, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Forces Motrices bernoises annoncent qu'elles veulent d\u00e9brancher la centrale de M\u00fchleberg en 2019, ce qui est une premi\u00e8re en Suisse : Commentaire de St\u00e9phane Deleury et d\u00e9bat avec Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste et Guy Parmelin, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1ED046B-EAC4-434E-BE0B-FA19514B3847", "thematicGeographicals": ["M\u00fclhleberg", "Suisse"], "durationSec": 584, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "C'est historique: pour la premi\u00e8re fois, un exploitant annonce la fermeture d'une centrale nucl\u00e9aire en Suisse. Les BKW, les Forces motrices bernoises veulent d\u00e9brancher la centrale M\u00fchleberg en 2019. Elle aura alors fonctionn\u00e9 durant 47 ans. Le plan de d\u00e9mantelement de la centrale doit encore \u00eatre approuv\u00e9 par l'IFSN, l'organe de s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en Suisse. Cette d\u00e9cision de l'entreprise bernoise est un premier pas concret vers la sortie du nucl\u00e9aire d\u00e9cid\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et le Parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Ono-dit-Biot, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Plonger\" (Ed. Gallimard, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-47E17EE9-FCEB-48D4-B1CE-7D11D31220A4", "durationSec": 3174, "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pour raconter sa m\u00e8re \u00e0 son petit gar\u00e7on, un homme enqu\u00eate sur la femme qu'il a aim\u00e9e follement et qui les a quitt\u00e9s pour poursuivre un id\u00e9al myst\u00e9rieux. Le roman de Christophe Ono-dit-Biot d\u00e9bouche sur la mort mais c'est la vie que l'auteur diss\u00e8que. Une femme est retrouv\u00e9e nue et morte, sur une plage d'un pays arabe. Parce qu'il le doit \u00e0 son fils, C\u00e9sar, \u00e9crivain et journaliste, tente de comprendre la vie et la mort de cette femme qu'il a tant aim\u00e9e. C\u00e9sar plonge au coeur du myst\u00e8re de Paz, photographe devenue c\u00e9l\u00e8bre mais que rien ni personne ne semble avoir pu d\u00e9tourner de son destin. Il veut d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9, sachant pourtant qu'elle ne fait que lui \u00e9chapper. Paz voulait la vie et les voyages, C\u00e9sar, reporter de guerre, en \u00e9tait revenu et n'aspirait qu'\u00e0 une vie tranquille \u00e0 Paris, en famille, dans cette vieille Europe s\u00e9curisante malgr\u00e9 la crise. C'est la passion pour un requin qui d\u00e9truira l'amour de Paz et de C\u00e9sar et qui entra\u00eenera la jeune femme dans des eaux troubles qui finiront pas l'aspirer. Une derni\u00e8re fois C\u00e9sar plongera, mais cette fois peut-\u00eatre pour trouver la lumi\u00e8re. Des mots forts et souvent po\u00e9tiques pour un roman qui figure sur la liste du Prix Renaudot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ono-dit-Biot, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ono-dit-Biot, Christophe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "SPORT", "UNIVERSIT\u00c9", "SPORT", "UNIVERSIT\u00c9", "SPORT", "MUR D'ESCALADE", "SALLE DE GYMNASTIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "SPORT"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-56154", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20131030, ROTH Steve s'entretient avec CARREL Georges-Andr\u00e9, directeur du Service des Sports de l'UNIL et de l'EPFL et revient avec lui en images et en archives sur sa carri\u00e8re de directeur mais aussi d'entra\u00eeneur et de joueur de volley-ball. Il \u00e9voque aussi sa vision du sport aujourd'hui, tant dans la comp\u00e9tition que dans les loisirs.", "title": "RENCONTRE AVEC GEORGES-ANDRE CARREL - 13.10.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE UC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2013-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE"], "thematicThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "SPORT"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Georges-Andr\u00e9 Carrel", "Directeur du Service des sports UNIL et EPFL", "Rencontre avec Georges-Andr\u00e9 Carrel"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport - Rencontre", "Au coeur du sport - Rencontre, Rencontre avec Georges-Andr\u00e9 Carrel", "Rencontre avec Georges-Andr\u00e9 Carrel", "Au coeur du sport - Rencontre", "Au coeur du sport - Rencontre, Rencontre avec Georges-Andr\u00e9 Carrel"], "imageURL": "//www.rts.ch/5313019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5218904", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5218904", "ece-5273136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Human Brain Project de l'EPFL quitte Lausanne en 2014 pour Gen\u00e8ve dans l'ancien si\u00e8ge de Merck Serono, \u00e0 S\u00e9cheron : 1. Commentaire de Julien Magnollay. - 2. Interviews de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances, de Jean-Michel Favez, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois et de Charles Beer, pr\u00e9sident socialiste du Conseil d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'instruction publique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A4BB933F-49E6-4C2E-BCB0-8A95809AE4BF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["cerveau", "recherche scientifique"], "excerpt": "Le canton de Vaud renonce ainsi \u00e0 construire Neuropolis, le b\u00e2timent qui devait accueillir le coeur du projet \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Favez, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Vaud", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des produits de boulangerie sans huile de palme. Par quoi cette graisse est-elle remplac\u00e9e? Quelle incidence sur le prix et le go\u00fbt des aliments? Les autres enseignes pourront-elles suivre le mouvement? Le point avec Christian Jaques, conseiller technique de la boulangerie romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-232DA2CC-62F3-487F-A208-C5EA1070654F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "Coop", "Pouly"], "thematicThemes": ["boulangerie (commerce)", "huile v\u00e9g\u00e9tale", "risque sanitaire", "huile de palme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller technique de la boulangerie romande", "name": "Jaques, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nancy Huston, \u00e9crivaine franco-canadienne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Danse noire\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE69FCED-C4D0-4068-86A3-DA6B8ECE76C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, Nancy"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la  Bart\u00f2k, le d\u00e9racin\u00e9 (22/25)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0D6E53E7-ADBF-4A09-B5AC-749A743D7BA9", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s: \"B\u00e9l\u00e0 Bart\u00f2k,\" Pierre Citron (Ed. Seuil, coll. Solf\u00e8ges, 1994).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Arts num\u00e9riques, tour d'horizon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C242304-0310-451B-B674-9E90E365B8A6", "durationSec": 328, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Tu ne tueras point d'animaux (2/5) : Les croyants aussi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A01DD04B-A41D-4EF2-9815-9AC7918C3738", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9g\u00e9tarisme", "protection des animaux", "animal", "animal de laboratoire"], "excerpt": "Il arrive que la militance contre l\u2019exploitation animale plonge ses racines dans une identit\u00e9 religieuse. Rencontre avec une membre de la communaut\u00e9 \"Chr\u00e9tiens des origines\" et avec Veganesh, un slammeur fran\u00e7ais v\u00e9gane et hindouiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "slammeur fran\u00e7ais v\u00e9gane et hindouiste", "name": "Veganesh", "type": "Participant"}, {"role": "une membre de la communaut\u00e9 \"Chr\u00e9tiens des origines\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon Der Spiegel, un des 80 centres d'\u00e9coute au monde se trouve en Suisse, au coeur de la Gen\u00e8ve internationale : Interview de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1724B343-074C-4395-B00B-ACD3DDD27A72", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9coute clandestine"], "excerpt": "Ce type de service est compos\u00e9 de sp\u00e9cialistes, accr\u00e9dit\u00e9s en tant que personnel diplomatique ou consulaire. Ils se livrent depuis les locaux des diff\u00e9rentes ambassades \u00e0 des activit\u00e9s d'\u00e9coute t\u00e9l\u00e9phonique ou encore de surveillance du trafic internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (42) : Les architectes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6F8DA91-9A6B-4B1F-A6E8-B460912CCFAC", "durationSec": 122, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "R\u00e9parer son smartphone, \u00e7a peut co\u00fbter cher. Reportage chez Mix-phone \u00e0 Lausanne et entretien avec Didier Severin, responsable du Podspital \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-795A9CF1-BFE7-45A2-8DFE-03B906B07E5D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 679, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone", "prix (\u00e9conomie)", "d\u00e9pannage", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "D'un point de vue \u00e9cologique et \u00e9conomique, il est recommand\u00e9 de faire r\u00e9parer un smartphone cass\u00e9 plut\u00f4t que d'acheter un nouvel appareil. En Suisse romande, il existe de nombreuses boutiques de r\u00e9paration. \"On en parle\" a men\u00e9 l'enqu\u00eate et d\u00e9couvert que les prix et les conditions varient fortement d'une enseigne \u00e0 l'autre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Podspital \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "S\u00e9verin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs de Mix-Phone \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Auditeurium", "source": "siranau", "title": "Auditeurium : Miles Kane. Micro-trottoir de Michel Ndeze", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-45F4E851-58DC-43CB-98E4-0981353733AA", "durationSec": 213, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "Kane, Miles"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Des passants r\u00e9agissent \u00e0 une chanson et commentent la programmation musicale de Couleur 3. Michel Ndeze les interroge sur leurs go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Cinq romantiques fran\u00e7ais m\u00e9connus : Interview de Laurent Martin, pianiste (2/5) : Mel Bonis (1858-1937)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CBEBCBA-C213-429F-BE72-1E3814E72AD9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonis, Mel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "romantisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Yannis Papadaniel, docteur en anthropologie : A propos de son ouvrage \"La mort \u00e0 c\u00f4t\u00e9\" (Ed. Anarcharsis, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61E2779F-7EAD-4606-9B93-174DF96A4E2C", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "anthropologie", "soin palliatif", "b\u00e9n\u00e9volat"], "excerpt": "Yannis Papadaniel a partag\u00e9 plusieurs ann\u00e9es durant les exp\u00e9riences des b\u00e9n\u00e9voles qui, au sein de diverses associations de deux villes suisses, accompagnent les personnes en fin de vie dans leurs derniers instants. Il en a rapport\u00e9 un ouvrage qui reconfigure les questions que l'on croyait pourtant largement balis\u00e9es sur la relation \u00e0 la mort chez nos contemporains.\" (source: pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur). Et, en direct, Yannis Papadaniel, Dr en anthropologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales. Avec le t\u00e9moignage de Monique, ancienne b\u00e9n\u00e9vole, accompagnante de personnes en fin de vie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Monique, ancienne b\u00e9n\u00e9vole accompagnante de personnes en fin de vie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en anthropologie", "name": "Papadaniel, Yannis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les racines du Rock'n'Roll (2/5) : Entretien avec G\u00e9rard Herzhaft (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EECD95A-8CC9-475F-828F-61DF7C240757", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 4005, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musique", "blues"], "excerpt": "Premi\u00e8re partie de l'entretien avec G\u00e9rard Herzhaft, qui a publi\u00e9 une quarantaine d'ouvrages, essais et romans, sur les musiques am\u00e9ricaines et sur l'Am\u00e9rique. Il est \u00e9galement l'auteur, avec Fran\u00e7ois Jouffa, d'une collection \"Roots of Rock'n'roll\" (Fr\u00e9meaux & Associ\u00e9s), qui d\u00e9montre que le Rock'n'Roll n'est pas n\u00e9 avec Bill Haley et Elvis Presley mais bien avant, de la fusion entre le Rhythm and Blues, le Western Swing, la Country, le Gospel - soit de l'ensemble des musiques populaires du d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue, historien, conf\u00e9rencier et musicien", "name": "Herzhaft, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Rolin, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Ormuz\" (Ed. P.O.L.), qui a pour cadre le d\u00e9troit d'Ormuz qui nrelie le Golfe persique au Golfe d'Oman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41EEB3C2-21BC-45D1-BFDF-A71A9045E900", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolin, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolin, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude-Inga Barbey, com\u00e9dienne et \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion des pr\u00e9sentations de son spectacle \"Laverie Paradis\" qu'elle interpr\u00e8te avec Doris Ittig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A0BFAC4-4D84-40A7-90CE-B34518912FE4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9die", "com\u00e9dienne", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'arm\u00e9e ne communique pas bien avec le Parlement . Lt Col Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, revient sur les probl\u00e8mes de communication que conna\u00eet l'arm\u00e9e autour de son exercice d\u00e9cri\u00e9 \u00abStabilo Due\u00bb", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3844A50-2564-4BDF-9ACD-3D0F9DD20125", "durationSec": 293, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La direction du journal Le Temps est sur les rang pour le rachat du titre : Interview de Val\u00e9rie Boagno, directrice du journal Le Temps et commentaire de Dominique Choffat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-678A7307-9F8B-41DC-8B07-3743E60039D9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Temps (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "excerpt": "On trouve dans ce projet la directrice du quotidien Val\u00e9rie Boagno, le r\u00e9dacteur en chef Pierre Veya, ainsi que plusieurs cadres de l'entreprise. Cette annonce intervient deux jours apr\u00e8s l'annonce de l'int\u00e9r\u00eat de Christophe Blocher et du financier tessinois Tito Tettamanti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du journal Le Temps", "name": "Boagno, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La mission am\u00e9ricaine de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve serait un centre des \u00e9coutes de la NSA, selon les informations du Spiegel : Interview d'Alexandre Vautravers, professeur \u00e0 la Webster University \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de strat\u00e9gie militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F14282FB-F93B-4435-B3FF-EAEC21F47DB9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["National Security Agency (NSA)"], "thematicThemes": ["espionnage", "\u00e9coute \u00e9lectronique", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "C'est au tour de la Suisse d'\u00eatre touch\u00e9e par les informations d'Edward Snowden. La mission am\u00e9ricaine de l'ONU n'abrite pas que des diplomates, mais aussi des antennes et des sp\u00e9cialistes des \u00e9coutes en provenance de la NSA. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le le journal allemand der Spiegel. Et la cit\u00e9 de Calvin est loin d'\u00eatre un lieu anecdotique dans la strat\u00e9gie am\u00e9ricaine, puisqu'avec 80 stations d'\u00e9coutes, la mission de Gen\u00e8ve est consid\u00e9r\u00e9e comme un centre de la plus haute importance, toujours selon der Spiegel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Webster University \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de strat\u00e9gie militaire", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Maps\" de Kim Asendorf", "id": "sound-D8B4A16A-2A7E-4ABA-8714-DFA0D31D6A97", "durationSec": 136, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 007 : Gerarda", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5BC0F68-1061-4DB6-A2CB-5A277FEC6844", "durationSec": 0, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'homme subconscient. Interview de Yves Agid, chercheur, fondateur de l'Institut du cerveau et de la mo\u00eblle \u00e9pini\u00e8re de Paris, auteur de l'ouvrage \"L'Homme subsconscient. Le cerveau et ses erreurs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E323050F-F9E6-4578-838D-FFE3BB1B1D78", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agid, Yves"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur fran\u00e7ais", "name": "Agid, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan Eicher, chanteur, \u00e0 l'occasion de ses deux concerts au Th\u00e9\u00e2tre Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0174D905-F215-4CBC-9B46-7F8504548B50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Vasset, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Conjuration\" (Ed. Fayard, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-860B2F67-C43A-46D5-80CE-7B57A138FC53", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2013-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Insaisissable !... Vous allez vivre 200 pages dans ses talons, il va beaucoup vous amuser mais je vous d\u00e9fie de trouver le plus petit indice qui vous permettrait de le reconna\u00eetre si vous le croisiez dans la rue. Passe-muraille patent\u00e9, le narrateur vise l\u2019invisibilit\u00e9. Le d\u00e9cor de cette \u00ab conjuration \u00bb appara\u00eet en revanche dans ses plus petits d\u00e9tails. Philippe Vasset vous livre Paris sous toutes ses coutures, aussi fid\u00e8lement devant que derri\u00e8re le d\u00e9cor. Apr\u00e8s avoir lu ce livre vous ne verrez plus la ville comme avant. A la fin des ann\u00e9es 2000, le narrateur avait trouv\u00e9 son bonheur dans une sorte de friche du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Aubervilliers, en bordure du canal St-Denis. Des ruines d\u00e9saffect\u00e9es, coinc\u00e9es entre une for\u00eat sauvage, un vieux cimeti\u00e8re et la station de r\u00e9ception du gazoduc Le Havre-Paris. Il s\u2019\u00e9tait simplement annex\u00e9 les lieux. C\u2019\u00e9tait son territoire: une collection de terriers enchant\u00e9s o\u00f9, p\u00e9riodiquement, je me faisais lapin d\u2019Alice. C\u2019est qu\u2019il est fantasque le narrateur: fantasque, \u00e9nigmatique mais plut\u00f4t irr\u00e9sistible. Las, le temps de ces zones blanches n\u2019est bient\u00f4t plus qu\u2019un lointain souvenir. Depuis quelques ann\u00e9es, Paris est vou\u00e9 aux nettoyeurs; tout est ras\u00e9, cadr\u00e9, format\u00e9, \u00e9talonn\u00e9. Fini de jouer! Le narrateur pour qui l\u2019extr\u00eame discr\u00e9tion a toujours eu des vertus hallucinog\u00e8nes, se voit d\u00e9sormais condamn\u00e9 \u00e0 changer de m\u00e9thode\u2026 j\u2019allais devoir op\u00e9rer en autarcie compl\u00e8te. (\u2026) Il y allait de ma survie: je refusais de me laisser emmurer vivant.\r\nEt si je vous dis que Philippe Vasset a fait des \u00e9tudes de g\u00e9ographie, de philosophie et de relations internationales, qu\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9criture il est journaliste d\u2019investigation et que son d\u00e9fi est de r\u00e9aliser des livres de fictions o\u00f9 il y a de vraies infos, vous ne serez pas surpris d\u2019apprendre qu\u2019en lisant \u00ab La conjuration \u00bb vous deviendrez incollables sur le fonctionnement des sectes, sur les substances hallucinog\u00e8nes ou sur les techniques les plus actuelles pour forcer les barrages de tous genres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vasset, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vasset, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (41) : Sex toys", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09B5508C-D81E-4A60-A53A-2DC5CBEDDB0C", "durationSec": 91, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 006 : Duck on the plane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-847B4681-C5D0-49B6-A32C-7C159FC5F355", "durationSec": 149, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouveaux noms de famille. Le nouveau droit du nom de famille ne remonte qu'au 1er janvier 2013, et d\u00e9j\u00e0 des couacs se dessinent. Le point avec Claire Jordi, cheffe de la section documents d'identit\u00e9 au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ADDB983-3DE3-413E-B9CE-6C5C1AD261D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "patronymie", "passeport", "droit civil", "carte d'identit\u00e9"], "excerpt": "D\u00e9sormais, en se mariant, chaque \u00e9poux garde son nom de c\u00e9libataire. Sauf si l'un ou l'autre choisit de prendre le nom de son conjoint. Mais, pour permettre au conjoint qui change de nom de garder une trace de sa vie d'avant: il est permis d'ajouter son nom de c\u00e9libataire avec un trait d'union. C'est valable aussi dans l'autre sens: si vous gardez votre nom, vous pouvez mettre celui de votre conjoint \u00e0 la suite, toujours avec un trait d'union. Cela s'appelle le \"Nom d'alliance\".\r\nDans le registre de l'\u00e9tat civil, seul le nom de famille choisi au moment du mariage est enregistr\u00e9. Cela dit, le nom d'alliance ne sert pas que pour le folklore, puisqu'on peut l'inscrire sur son passeport ou sa carte d'identit\u00e9. Donc le nom qui figure sur le passeport n'est pas le m\u00eame que dans les registres de l'Etat et cela pose un vrai probl\u00e8me \u00e0 une auditrice, que sa banque ne reconna\u00eet plus. Quand elle pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce d'identit\u00e9 avec son nom d'alliance au guichet, on lui r\u00e9pond que le nom ne correspond pas au titulaire du compte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la section documents d'identit\u00e9 au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "name": "Jordi, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Cinq romantiques fran\u00e7ais m\u00e9connus : Interview de Laurent Martin, pianiste (1/5) : Pauline Viardot (1821-1910)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11D6228B-6947-4CBF-9866-2617F69654AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viardot, Pauline"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "romantisme", "femme"], "excerpt": "Laurent Martin, c\u2019est en quelque sorte \u00ab l\u2019aventurier des musiques perdues \u00bb. Depuis 35 ans, le grand pianiste explore les rivages de la musique fran\u00e7aise, \u00e0 la recherche des compositeurs m\u00e9connus ou tout simplement oubli\u00e9s. Sa discographie compte d\u2019innombrables premi\u00e8res mondiales. Gr\u00e2ce \u00e0 sa curiosit\u00e9 insatiable doubl\u00e9e d\u2019un certain flair, Laurent Martin a fait revivre la musique de Mel Bonis, de Blanche Selva, de Pauline Viardot, d\u2019Alexis de Castillon, de Fernand de la Tombelle, de Georges Onslow ou encore de Charles Valentin Alkan. Certaines de ses d\u00e9couvertes connaissent aujourd\u2019hui les honneurs du disque et de la sc\u00e8ne. Laurent Martin nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir cette semaine le portrait de cinq compositeurs et compositrices fran\u00e7aises, actifs dans la seconde moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle ou dans les premi\u00e8res d\u00e9cennies du 20e si\u00e8cle . Le musicien accompagne ses propos de plusieurs \u0153uvres pour piano encore in\u00e9dites au disque \u00e0 ce jour. A la rencontre d\u2019un monde perdu ou l\u2019histoire d\u2019une passion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Greco, photographe et r\u00e9alisateur autodidacte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27D43B63-183E-4C8D-A814-9EC163763D27", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greco, Paul"], "thematicThemes": ["photographie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, cin\u00e9aste", "name": "Greco, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pierre-Arnauld Fueg est \u00e9lu maire de Porrentruy. Gaspard Vallat, habitant de Porrentruy, revient sur le psychodrame qui s'est achev\u00e9 ce dimanche avec l'\u00e9lection du candidat PDC \u00e0 la mairie de sa ville", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-429211AD-6D67-4967-A988-214E9585D041", "durationSec": 292, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les racines du Rock'n'Roll (1/5) : Entretiens avec Vincent Michelot, historien, et Michka Assayas, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A09107E3-FE80-4C68-8BD1-4E71B19A36FA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3774, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "rock'n'roll"], "excerpt": "Rencontre avec un collectionneur \u00e9rudit: une visite chez G\u00e9rard Herzaft. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 la vie aux Etats-Unis dans les ann\u00e9es 1950 au travers des bouleversements musicaux qui s'y produisent. Avec une visite \u00e0 un romancier, historien, musicien, musicologue et collectionneur: G\u00e9rard Herzhaft, auteur d'une vaste anthologie sur les racines musicales remontant aux ann\u00e9es 1920 de ce qui s'av\u00e8rera bient\u00f4t \u00eatre l'un des plus importants bouleversements musicaux de l'histoire: le Rock'n'roll. En lien avec le film documentaire TV de Tim Toidze \"Khrouchtchev \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique\", pour d\u00e9couvrir sous un angle plus politique cette Am\u00e9rique des ann\u00e9es 1950: \"automne 1959. En pleine guerre froide, Nikita Khrouchtchev va devenir du jour au lendemain la coqueluche des m\u00e9dias am\u00e9ricains. Le dirigeant sovi\u00e9tique profite d'un voyage aux Etats-Unis pour lancer une v\u00e9ritable op\u00e9ration s\u00e9duction. Sa tourn\u00e9e se transforme en un incroyable \"road show\". Khrouchtchev dicte le r\u00e9cit singulier de son voyage sur un magn\u00e9tophone. Ses enregistrements sont enfin r\u00e9v\u00e9l\u00e9s.\" (1/5) Entretien avec Vincent Michelot, auteur de \"Kennedy\", paru aux \u00e9ditions Gallimard en 2013. Rencontre avec Michka Assayas, lors d'une conf\u00e9rence donn\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tous les Savoirs. Michka Assayas est l'auteur du \"Dictionnaire du rock\" (Robert Laffont, 2002) et de \"In a lonely place - Ecrits rock\", (Editions Le Mot et le reste, 2013).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Assayas, Michka", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire politique des Etats-Unis \u00e0 Sciences-Po Lyon", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Noodles [Kevin Wasserman de \"The Offspring\"]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F57C6316-7DAE-41C7-B477-02B3F0CBD3D7", "durationSec": 111, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offspring", "Noodles"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edwige Antier, p\u00e9diatre, \u00e0 propos de son ouvrage \"J'aide mon enfant \u00e0 se concentrer\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2360A7D-D5F4-4F59-8B6C-ECEF03D3CF3F", "durationSec": 3211, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "psychologie de l'enfant", "p\u00e9diatrie", "enfant (\u00e2ge)", "trouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\ntrouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\n"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre", "name": "Antier, Edwige", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lou Reed, chroniqueur de la marge. Hommage au musicien et chanteur am\u00e9ricain d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 octobre 2013 \u00e0 New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4637A5F0-2DF9-4076-BF4A-0220FAE713DF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velvet Underground", "Velvet Underground and Nico", "Reed, Lou"], "thematicThemes": ["chanson", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Tu ne tueras point d'animaux (1/5) : Les animalistes sortent les griffes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35E03373-CDFD-4F45-A18A-F94A44F164AA", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["protection des animaux", "v\u00e9g\u00e9tarisme", "animal de laboratoire", "animal"], "excerpt": "De quel droit peut-on tuer les animaux? Cette question sous-tendait la \"Veggie pride\" qui s\u2019est tenue \u00e0 Gen\u00e8ve en mai dernier. Fabien H\u00fcnenberger s\u2019y est rendu pour mieux comprendre les convictions et croyances qui sous-tendent le combat pour la lib\u00e9ration de l\u2019animal. On estime \u00e0 60 milliards le nombre de b\u00eates qui sont abattues chaque ann\u00e9e pour leur viande. Ce chiffre atteint m\u00eame pr\u00e8s de 1000 milliards si l\u2019on inclut les animaux marins. Mais au fond, a-t-on le droit de la faire? Et si oui, y a-t-il des diff\u00e9rences \u00e0 faire entre les diff\u00e9rents types d\u2019animaux?\"A vue d\u2019esprit\" s\u2019int\u00e9resse aux arguments des animalistes, qui tentent de lib\u00e9rer les animaux du joug de la domination humaine, qu\u2019il s\u2019agisse d'abattage, d\u2019utilisation en laboratoire voire m\u00eame de domestication. Sur le terrain de l\u2019\u00e9cosite Mamajah, \u00e0 Bernex, Fabien H\u00fcnenberger a rencontr\u00e9 des participants \u00e0 la \"Veggie Pride\" de tout poil: des croyants, des non-croyants, des  altermondialistes, des v\u00e9g\u00e9tariens, des philosophes, des juristes\u2026 Il dresse un portrait de famille de ce mouvement qui combat au nom du droit de l\u2019animal. En contrepoint, l\u2019\u00e9thicien Denis M\u00fcller revient sur l\u2019\u00e9volution de la notion de dignit\u00e9 de l\u2019animal. Bibliographie : \"La Dignit\u00e9 de l\u2019animal. Quel statut pour les animaux \u00e0 l\u2019heure des technosciences?\", Denis M\u00fcller & Hugues Poltier, eds, Gen\u00e8ve, Labor et Fides, 2000. \"La lib\u00e9ration animale\" (1975), Peter Singer, Paris, Payot, 2012. - (1/5) : Rencontre avec Amandine et Anou, deux membres de Lausanimaliste, une association lausannoise qui d\u00e9nonce l\u2019exploitation des animaux. Pourquoi milite-t-on aujourd\u2019hui en faveur du respect des animaux?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amandine et Anou, membres de Lausanimaliste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la  Bart\u00f2k, le d\u00e9racin\u00e9 (21/25)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5D47216D-27E4-4E6B-BCFA-C2D86786C780", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2013-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s: \"B\u00e9l\u00e0 Bart\u00f2k,\" Pierre Citron (Ed. Seuil, coll. Solf\u00e8ges, 1994).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vue d'esprit", "title": "Parole aux animalistes", "imageURL": "http://www.rts.ch/6300535.image", "id": "ece-6300612", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2013-10-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des militants de la lib\u00e9ration des animaux \u00e0 la Veggie Pride de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6300612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6300612"}, {"source": "escenic", "program": "A vue d'esprit", "title": "Les animalistes", "id": "ece-6299817", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2013-10-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec des animalistes \u00e0 la Veggie Pride", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6299817", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6299817"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Metin Arditi, homme d'affaires, \u00e9crivain et m\u00e9c\u00e8ne genevois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-672F7629-76F8-4505-BF6D-325E7E29D096", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4994, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["m\u00e9c\u00e9nat", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires, \u00e9crivain et m\u00e9c\u00e8ne genevois", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Vecchiali, cin\u00e9aste et critique de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B8956B8-0BEB-4B52-A5D0-7877A3B2FC2F", "durationSec": 7103, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, critique de cin\u00e9ma", "name": "Vecchiali, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les liens entre l'histoire et l'actualit\u00e9, en marge de la mise en ligne des archives du Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds : Interview de Jean-No\u00ebl Jeanneney, historien des m\u00e9dias et homme politique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9739320C-C645-40EA-AC59-D442F086345C", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Club 44"], "thematicThemes": ["archives", "Internet", "mass m\u00e9dia", "histoire"], "excerpt": "De Jean-Paul Sartre \u00e0 Fran\u00e7ois MItterand ou Edgar Morin, les invit\u00e9s qui se sont exprim\u00e9s au Club 44 ont souvent fait l'histoire. L'acc\u00e9l\u00e9ration des \u00e9v\u00e8nements rend-elle le recul encore plus important?  Quels roles pour les m\u00e9dias ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des m\u00e9dias et homme politique fran\u00e7ais", "name": "Jeanneney, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Schizophonies (2/2) [2/4]", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-5F2195A5-5511-483B-B038-D473B3BDF2FA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["son (onde)", "musique contemporaine", "bruit", "ou\u00efe", "festival de musique"], "excerpt": "En partenariat avec le Lausanne Underground Film Festival (LUFF), \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\" s'associent pour deux Nuits de l'\u00e9coute les 13 et 27 octobre 2013 sur Espace 2 avec la cr\u00e9ation d'une installation sonore pr\u00e9sent\u00e9e pendant le festival. Une \u00e9coute d\u00e9cal\u00e9e et une distance entre le lieu (et la source) qui produit un son et la personne qui le re\u00e7oit. C'est ce qu'on appelle la \"schizophonie\": l'\u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9 du son et l'impression que nous en avons. Un terrain sonore qu'explorent \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\". De 20h \u00e0 minuit, d\u00e9couvrez des reflets du LUFF (Le Lausanne Underground Film and Music Festival, qui a eu lieu du 13 au 20 octobre 2013) avec en premi\u00e8re partie Martin Kaltenecker qui nous parle de l'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute depuis le 18e si\u00e8cle, entretien suivi des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes chizophoniques r\u00e9alis\u00e9es par David Christoffel: Et si les statues parlaient... \u00c0 l'occasion du 70e anniversaire de la mort de Camille Claudel (19 octobre 1943), le Mus\u00e9e Rodin \u00e0 Paris consacre une exposition aux \u0153uvres de la sculptrice. Parmi ces oeuvres, il y a \"Les Causeuses\". Un petit temple de la parole qui a donn\u00e9 l'occasion \u00e0 David Christoffel de proposer aux visiteurs de l'exposition de faire parler les statues. Puis viendra d\u00e8s 21h la diffusion d'une version remix\u00e9e de \"Schizophonia\", une installation interactive qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 cinq performances sonores le 19 octobre dans le cadre du LUFF, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'occasion du festival par l'\u00e9quipe de la Nuit de l'\u00e9coute. Voyage entre les sons, les espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs du LUFF. A partir de 22h, rencontre avec deux compositeurs invit\u00e9s au LUFF, Leif Elggren, \u00e9galement performeur et artiste visuel, et Bryan Lewis Saounders. Avec Martin Kaltenecker, auteur de L'Oreille diffus\u00e9e Les discours sur l'\u00e9coute musicale aux XVIII\u00e8 et XIX\u00e8 si\u00e8cles, MF \u00e9ditions, Collection r\u00e9percussions, 2010. Leif Elgreen, artiste, performeur su\u00e9dois invit\u00e9 au LUFF. Un livre sur son travail a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'occasion du LUFF dans la collection RIP ON/OFF. \u00b7\tBryan Lewis Saounders, artiste am\u00e9ricain, po\u00e8te, vid\u00e9aste, performeur invit\u00e9 au LUFF. Les th\u00e8mes des trois entretiens: 1. La sortie de l'opticocentrisme au cours du 18e si\u00e8cle. - 2. L'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute et les premiers enfouissements de l'orchestre. - 3. 3. Les r\u00e9ticences aux exhibitions musicales. Avec la collaboration de Thibault Walter, co-directeur du LUFF et de Nicolas Favre-Coune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, performeur, artiste visuel", "name": "Elggren, Leif", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lewis Saounders, Bryan", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de conf\u00e9rence en musicologie", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "r\u00e9alisateur des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes schizophoniques", "name": "Chritofel, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Schizophonies (2/2) [4/4]", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-B78035A0-64B1-4055-A4FA-1DC23C9F4B7D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 4948, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["bruit", "festival de musique", "musique contemporaine", "son (onde)", "ou\u00efe"], "excerpt": "En partenariat avec le Lausanne Underground Film Festival (LUFF), \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\" s'associent pour deux Nuits de l'\u00e9coute les 13 et 27 octobre 2013 sur Espace 2 avec la cr\u00e9ation d'une installation sonore pr\u00e9sent\u00e9e pendant le festival. Une \u00e9coute d\u00e9cal\u00e9e et une distance entre le lieu (et la source) qui produit un son et la personne qui le re\u00e7oit. C'est ce qu'on appelle la \"schizophonie\": l'\u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9 du son et l'impression que nous en avons. Un terrain sonore qu'explorent \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\". De 20h \u00e0 minuit, d\u00e9couvrez des reflets du LUFF (Le Lausanne Underground Film and Music Festival, qui a eu lieu du 13 au 20 octobre 2013) avec en premi\u00e8re partie Martin Kaltenecker qui nous parle de l'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute depuis le 18e si\u00e8cle, entretien suivi des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes chizophoniques r\u00e9alis\u00e9es par David Christoffel: Et si les statues parlaient... \u00c0 l'occasion du 70e anniversaire de la mort de Camille Claudel (19 octobre 1943), le Mus\u00e9e Rodin \u00e0 Paris consacre une exposition aux \u0153uvres de la sculptrice. Parmi ces oeuvres, il y a \"Les Causeuses\". Un petit temple de la parole qui a donn\u00e9 l'occasion \u00e0 David Christoffel de proposer aux visiteurs de l'exposition de faire parler les statues. Puis viendra d\u00e8s 21h la diffusion d'une version remix\u00e9e de \"Schizophonia\", une installation interactive qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 cinq performances sonores le 19 octobre dans le cadre du LUFF, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'occasion du festival par l'\u00e9quipe de la Nuit de l'\u00e9coute. Voyage entre les sons, les espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs du LUFF. A partir de 22h, rencontre avec deux compositeurs invit\u00e9s au LUFF, Leif Elggren, \u00e9galement performeur et artiste visuel, et Bryan Lewis Saounders. Avec Martin Kaltenecker, auteur de L'Oreille diffus\u00e9e Les discours sur l'\u00e9coute musicale aux XVIII\u00e8 et XIX\u00e8 si\u00e8cles, MF \u00e9ditions, Collection r\u00e9percussions, 2010. Leif Elgreen, artiste, performeur su\u00e9dois invit\u00e9 au LUFF. Un livre sur son travail a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'occasion du LUFF dans la collection RIP ON/OFF. \u00b7\tBryan Lewis Saounders, artiste am\u00e9ricain, po\u00e8te, vid\u00e9aste, performeur invit\u00e9 au LUFF. Les th\u00e8mes des trois entretiens: 1. La sortie de l'opticocentrisme au cours du 18e si\u00e8cle. - 2. L'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute et les premiers enfouissements de l'orchestre. - 3. 3. Les r\u00e9ticences aux exhibitions musicales. Avec la collaboration de Thibault Walter, co-directeur du LUFF et de Nicolas Favre-Coune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, performeur, artiste visuel", "name": "Elggren, Leif", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de conf\u00e9rence en musicologie", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lewis Saounders, Bryan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "r\u00e9alisateur des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes schizophoniques", "name": "Chritofel, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Schizophonies (2/2) [1/4]", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-51F099E3-5D0E-4E0E-9D22-73C88B3D300D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3794, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["ou\u00efe", "son (onde)", "musique contemporaine", "festival de musique", "bruit"], "excerpt": "En partenariat avec le Lausanne Underground Film Festival (LUFF), \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\" s'associent pour deux Nuits de l'\u00e9coute les 13 et 27 octobre 2013 sur Espace 2 avec la cr\u00e9ation d'une installation sonore pr\u00e9sent\u00e9e pendant le festival. Une \u00e9coute d\u00e9cal\u00e9e et une distance entre le lieu (et la source) qui produit un son et la personne qui le re\u00e7oit. C'est ce qu'on appelle la \"schizophonie\": l'\u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9 du son et l'impression que nous en avons. Un terrain sonore qu'explorent \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\". De 20h \u00e0 minuit, d\u00e9couvrez des reflets du LUFF (Le Lausanne Underground Film and Music Festival, qui a eu lieu du 13 au 20 octobre 2013) avec en premi\u00e8re partie Martin Kaltenecker qui nous parle de l'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute depuis le 18e si\u00e8cle, entretien suivi des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes chizophoniques r\u00e9alis\u00e9es par David Christoffel: Et si les statues parlaient... \u00c0 l'occasion du 70e anniversaire de la mort de Camille Claudel (19 octobre 1943), le Mus\u00e9e Rodin \u00e0 Paris consacre une exposition aux \u0153uvres de la sculptrice. Parmi ces oeuvres, il y a \"Les Causeuses\". Un petit temple de la parole qui a donn\u00e9 l'occasion \u00e0 David Christoffel de proposer aux visiteurs de l'exposition de faire parler les statues. Puis viendra d\u00e8s 21h la diffusion d'une version remix\u00e9e de \"Schizophonia\", une installation interactive qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 cinq performances sonores le 19 octobre dans le cadre du LUFF, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'occasion du festival par l'\u00e9quipe de la Nuit de l'\u00e9coute. Voyage entre les sons, les espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs du LUFF. A partir de 22h, rencontre avec deux compositeurs invit\u00e9s au LUFF, Leif Elggren, \u00e9galement performeur et artiste visuel, et Bryan Lewis Saounders. Avec Martin Kaltenecker, auteur de L'Oreille diffus\u00e9e Les discours sur l'\u00e9coute musicale aux XVIII\u00e8 et XIX\u00e8 si\u00e8cles, MF \u00e9ditions, Collection r\u00e9percussions, 2010. Leif Elgreen, artiste, performeur su\u00e9dois invit\u00e9 au LUFF. Un livre sur son travail a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'occasion du LUFF dans la collection RIP ON/OFF. \u00b7\tBryan Lewis Saounders, artiste am\u00e9ricain, po\u00e8te, vid\u00e9aste, performeur invit\u00e9 au LUFF. Les th\u00e8mes des trois entretiens: 1. La sortie de l'opticocentrisme au cours du 18e si\u00e8cle. - 2. L'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute et les premiers enfouissements de l'orchestre. - 3. 3. Les r\u00e9ticences aux exhibitions musicales. Avec la collaboration de Thibault Walter, co-directeur du LUFF et de Nicolas Favre-Coune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lewis Saounders, Bryan", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, performeur, artiste visuel", "name": "Elggren, Leif", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de conf\u00e9rence en musicologie", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "r\u00e9alisateur des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes schizophoniques", "name": "Chritofel, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Schizophonies (2/2) [3/4]", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-F3284DB7-979F-4D8F-8AB5-63FFC6EFBAB9", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LUFF"], "thematicThemes": ["ou\u00efe", "festival de musique", "bruit", "musique contemporaine", "son (onde)"], "excerpt": "En partenariat avec le Lausanne Underground Film Festival (LUFF), \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\" s'associent pour deux Nuits de l'\u00e9coute les 13 et 27 octobre 2013 sur Espace 2 avec la cr\u00e9ation d'une installation sonore pr\u00e9sent\u00e9e pendant le festival. Une \u00e9coute d\u00e9cal\u00e9e et une distance entre le lieu (et la source) qui produit un son et la personne qui le re\u00e7oit. C'est ce qu'on appelle la \"schizophonie\": l'\u00e9cart entre la r\u00e9alit\u00e9 du son et l'impression que nous en avons. Un terrain sonore qu'explorent \"Le labo\" et \"Musique d'avenir\". De 20h \u00e0 minuit, d\u00e9couvrez des reflets du LUFF (Le Lausanne Underground Film and Music Festival, qui a eu lieu du 13 au 20 octobre 2013) avec en premi\u00e8re partie Martin Kaltenecker qui nous parle de l'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute depuis le 18e si\u00e8cle, entretien suivi des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes chizophoniques r\u00e9alis\u00e9es par David Christoffel: Et si les statues parlaient... \u00c0 l'occasion du 70e anniversaire de la mort de Camille Claudel (19 octobre 1943), le Mus\u00e9e Rodin \u00e0 Paris consacre une exposition aux \u0153uvres de la sculptrice. Parmi ces oeuvres, il y a \"Les Causeuses\". Un petit temple de la parole qui a donn\u00e9 l'occasion \u00e0 David Christoffel de proposer aux visiteurs de l'exposition de faire parler les statues. Puis viendra d\u00e8s 21h la diffusion d'une version remix\u00e9e de \"Schizophonia\", une installation interactive qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 cinq performances sonores le 19 octobre dans le cadre du LUFF, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'occasion du festival par l'\u00e9quipe de la Nuit de l'\u00e9coute. Voyage entre les sons, les espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs du LUFF. A partir de 22h, rencontre avec deux compositeurs invit\u00e9s au LUFF, Leif Elggren, \u00e9galement performeur et artiste visuel, et Bryan Lewis Saounders. Avec Martin Kaltenecker, auteur de L'Oreille diffus\u00e9e Les discours sur l'\u00e9coute musicale aux XVIII\u00e8 et XIX\u00e8 si\u00e8cles, MF \u00e9ditions, Collection r\u00e9percussions, 2010. Leif Elgreen, artiste, performeur su\u00e9dois invit\u00e9 au LUFF. Un livre sur son travail a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'occasion du LUFF dans la collection RIP ON/OFF. \u00b7\tBryan Lewis Saounders, artiste am\u00e9ricain, po\u00e8te, vid\u00e9aste, performeur invit\u00e9 au LUFF. Les th\u00e8mes des trois entretiens: 1. La sortie de l'opticocentrisme au cours du 18e si\u00e8cle. - 2. L'id\u00e9alisation de l'\u00e9coute et les premiers enfouissements de l'orchestre. - 3. 3. Les r\u00e9ticences aux exhibitions musicales. Avec la collaboration de Thibault Walter, co-directeur du LUFF et de Nicolas Favre-Coune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lewis Saounders, Bryan", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de conf\u00e9rence en musicologie", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, performeur, artiste visuel", "name": "Elggren, Leif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "r\u00e9alisateur des \"Causeuses\", sayn\u00e8tes schizophoniques", "name": "Chritofel, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Danse avec les loups, Kevin Costner, 1990", "id": "sound-3F1C8845-8B37-4ABD-83C7-3C16B9AD9AAE", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le tournage de \"Danse avec les loups\" (1990), de et avec Kevin Costner, est un tournage exaltant mais extr\u00eamement prenant. 120 jours de tournage, 4 mois pour laisser le temps qui passe impr\u00e9gner la pellicule, filmer le vol des oiseaux, les herbes onduler, les changements de temp\u00e9rature.\r\n--- plus value ---\r\nOn tourne dans les immenses prairies du Dakota du sud, le pays du film Lla captive aux yeux clairs d'Howard Hawks et de Fenimore Cooper, l'auteur du Dernier des Mohicans.Pour r\u00e9aliser la chasse aux bisons, cette sc\u00e8ne culte de Danse avec les loups, Kevin Costner filme une horde de 3500 b\u00eates.Imaginez 3500 b\u00eates lanc\u00e9es \u00e0 toute allure devant 7 cam\u00e9ras, avec un h\u00e9licopt\u00e8re et lui, Costner chevauchant au milieu des bisons, debout sur ses \u00e9triers, sans jamais se faire doubler. C'est une s\u00e9quence d'anthologie qui a n\u00e9cessit\u00e9 une semaine de travail pour quelques minutes d'images. Et puis il y a les loups qui donnent leur nom au film. Le loup, qui r\u00f4de autour du campement, craintif, curieux, peu a peu apprivois\u00e9. Deux loups sont utilis\u00e9s pour jouer Socks, le petit loup qui suit le lieutenant Dunbar. A l'un, on peint tous les jours les pattes en blanc pour qu'il ressemble \u00e0 l'autre. Kevin Costner est un maniaque, un maniaque sur tous les d\u00e9tails.\u00a0Bande-annonce de Danse avec les loups Bande annonce vf - Danse avec les loups\u00a0\u00a0C\u00e9r\u00e9monies des Oscars 1991: Danse avec les loups, meilleur film", "alternativeTitle": ["Travelling du 27.10.2013", "Danse avec les loups / TVL_2013-10-27T10:06:45_travelling", "Travelling du 27.10.2013", "Danse avec les loups / TVL_2013-10-27T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Le tournage de \"Danse avec les loups\" (1990), de et avec Kevin Costner, est un tournage exaltant mais extr\u00eamement prenant. 120 jours de tournage, 4 mois pour laisser le temps qui passe impr\u00e9gner la pellicule, filmer le vol des oiseaux, les herbes onduler, les changements de temp\u00e9rature.", "Le tournage de \"Danse avec les loups\" (1990), de et avec Kevin Costner, est un tournage exaltant mais extr\u00eamement prenant. 120 jours de tournage, 4 mois pour laisser le temps qui passe impr\u00e9gner la pellicule, filmer le vol des oiseaux, les herbes onduler, les changements de temp\u00e9rature."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5288144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5288144", "ece-5288143"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC ZURICH - FC BALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2013 - 2014", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-269173", "durationSec": 2383, "publicationDate": "2013-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S01E08 : The Blind Leading the Blind", "id": "sound-43DB8F82-B9C5-4419-8536-301ACC8112D3", "durationSec": 3665, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'avenir de la presse suscite bien des interrogations en Suisse romande, apr\u00e8s la d\u00e9mission d'Eric Hoesli de la direction \u00e9ditoriale des publications romandes du groupe Tamedia. Ce poste qui va dispara\u00eetre et les titres romands seront directement rattach\u00e9s au Conseil d'administration zurichois : Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40C2DA5D-26BD-4DF1-B4C3-582A1B2FAABD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Zurich (canton)"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tamedia"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "presse"], "excerpt": "Mais au-del\u00e0 de sa situation personnelle, le groupe Tamedia, qui \u00e9dite entre autres 24 heures, la Tribune de Gen\u00e8ve, le Matin ou encore le Temps, annonce que son poste, celui de directeur \u00e9ditorial romand va dispara\u00eetre. Les titres romands seront donc directement rattach\u00e9s au Conseil d'administration zurichois. De quoi alarmer les Romands et tout particuli\u00e8rement Pascal Broulis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Curzio Malaparte (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-627D6030-C0C9-4557-891D-A92B64EE5CD6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Inclassable, incompr\u00e9hensible, cam\u00e9l\u00e9on, bravache\u2026 Qu'y a-t-il derri\u00e8re toutes ses attitudes, ses contradictions, ses aberrations? Portrait d'un intellectuel italien dans le si\u00e8cle, d'un acteur de soi-m\u00eame, d'un myst\u00e8re. D'abord il y a l'exp\u00e9rience de la guerre, dite la Grande Guerre. Un \u00e9pouvantable massacre. Comme d'autres, C\u00e9line, J\u00fcnger, Giono, Aragon, Fernand L\u00e9ger, Barbusse, il en restera marqu\u00e9 \u00e0 vie. Pour chacun, elle explique les choix futurs. Ceux de Malaparte d\u00e9concertent, c'est le moins qu'on peut dire. Ses complaisances (euph\u00e9misme !) pour le fascisme, son inclination pour le communisme, ses sympathies pour le mao\u00efsme. Sinc\u00e8re, quand ? Et lui arriva-t-il, ne disons m\u00eame pas d'\u00eatre sinc\u00e8re, mais d'\u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s clair avec lui-m\u00eame, coh\u00e9rent ? De ne pas se perdre lui-m\u00eame entre deux attitudes, deux poses, deux personnages ? Une haute silhouette bien d\u00e9coupl\u00e9e, le cheveu impeccable et brillant, la joue lisse, le costume parfait. Pas de poils. Jamais aucun laisser-aller. De la tenue, de la raideur m\u00eame. Des soins attentifs rendus \u00e0 son corps. Pas de gras, pas de complaisance. En tout cas, sous ce rapport. Mais sinon, un cam\u00e9l\u00e9on ! Une sorte de Malraux, sans les fulgurances. On pourrait aussi \u00e9voquer Drieu la Rochelle (la meilleure comparaison sans doute). Ou Ramon Fernandez. Que dire de son ralliement au fascisme (qui va de pair avec des amiti\u00e9s antifascistes) ? Que dire de ses revirements, de ses palinodies, de ses opinions parfois absurdes ? \"Fasciste ? Communiste ? Salaud ? G\u00e9n\u00e9reux ? S\u00e9ducteur de femmes ? Homosexuel refoul\u00e9 ? Aventurier ? Embusqu\u00e9 ? Frimeur ? Talentueux ? \" \u00c0 ces interrogations de Ren\u00e9 de Ceccatty, pas de r\u00e9ponse claire. Reste le panache. \u00c7a oui ! Restent ces deux livres, Kaputt (les horreurs de la guerre) et La Peau (les horreurs de la lib\u00e9ration-occupation de Naples par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine). Reste une l\u00e9gende, des l\u00e9gendes. Un homme \u00e0 femmes ? Disons qu'il aimait davantage \u00eatre conquis que conqu\u00e9rir. Un mythomane. Sans doute, si l'id\u00e9e c'est de se cacher sous des masques. Et que dire de son obsession grotesque de l'homosexualit\u00e9, qui tourne \u00e0 l'homophobie ? Que dire de ce legs de sa maison de Capri \u00e0 la R\u00e9publique populaire de Chine ! Etonnante maison : une bo\u00eete \u00e0 chaussures rouge, une sorte de blockhaus pos\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux. La Casa come me, la maison comme moi. A l'architecte il avait dit : Fais-moi une maison qui me ressemble. Vraie gageure. Quel Malaparte choisir ? Il est \u00e0 la droite ce que Pasolini est \u00e0 la gauche : un irr\u00e9gulier. Il conspue ses compatriotes et nul ne leur ressemble autant. Il se dit toscan comme pour oublier qu'il est n\u00e9 allemand (Kurt-Erich Suckert, son vrai nom). Il cultive son dandysme, pour juguler son obsession du d\u00e9clin, de la corruption, de la d\u00e9cadence, de la pourriture. Il rench\u00e9rit, il en rajoute dans le registre de la duret\u00e9, de la virilit\u00e9, pour cacher une fragilit\u00e9, et peut-\u00eatre une f\u00e9minit\u00e9. Repoussant la sentimentalit\u00e9, et peut-\u00eatre m\u00eame le sentiment. Pour quelle raison secr\u00e8te ? \"Nationaliste et cosmopolite, pacifiste et belliciste, \u00e9litiste et populiste, \u00e9crivain politique \u00e0 la prose d\u00e9graiss\u00e9e et romancier \u00e0 l'imagination baroque, arcitaliano et antitaliano, parfois un peu ciarlatano\u2026\" \u00e9crit Maurizio Serra, qui \u00e9voque aussi \"le combat de l'homme et de la femme en lui, la fragilit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9, le besoin d'\u00eatre applaudi et le d\u00e9sir d'\u00eatre n\u00e9anmoins l\u00e0  o\u00f9 on s'attend le moins \u00e0 le trouver\".", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-1222B7B5-BFF8-4D76-AF2A-8AC0D0D619B0", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9serve naturelle de hippies durant les sixties, Ibiza est avant tout connue depuis 25 ans pour l'invention du clubbing de masse. \"Audioguide\" chausse ses tongs et vous retrouve au Caf\u00e9 Del Mar de lundi \u00e0 vendredi \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et marche\", rediffusion de l'int\u00e9gralit\u00e9 samedi \u00e0 17h.\r\n\r\nPourtant, beaucoup d'habitants se souviennent encore qu'il y a eu un avant: une p\u00e9riode o\u00f9 l'\u00eele \u00e9tait un refuge \u00e9loign\u00e9 et \u00e9pargn\u00e9 par la guerre civile espagnole, et que tout \u00e0 coup, il y a eu le apr\u00e8s, un cataclysme touristique\u00a0fait de nudit\u00e9, d'amour libre, de musique et de kilotonnes de drogues en tout genre.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 26.10.2013", "Ibiza (coquillages et ecstasy\u2026) / AUDIE_2013-10-26T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 26.10.2013", "Ibiza (coquillages et ecstasy\u2026) / AUDIE_2013-10-26T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9serve naturelle de hippies durant les sixties, Ibiza est avant tout connue depuis 25 ans pour l\u2019invention du clubbing de masse. \"Audioguide\" chausse ses tongs et vous retrouve au Caf\u00e9 Del Mar de lundi \u00e0 vendredi \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et marche\", rediffusion de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 samedi \u00e0 17h.", "R\u00e9serve naturelle de hippies durant les sixties, Ibiza est avant tout connue depuis 25 ans pour l\u2019invention du clubbing de masse. \"Audioguide\" chausse ses tongs et vous retrouve au Caf\u00e9 Del Mar de lundi \u00e0 vendredi \u00e0 8h40 dans \"L\u00e8ve-toi et marche\", rediffusion de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 samedi \u00e0 17h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5286131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5286131", "ece-5286130"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandeur nature", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88AA09CE-1F33-4238-BC61-1E7976C120C7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le com\u00e9dien genevois vient de f\u00eater ses 73 ans. Il se raconte sans filets comme d'habitude, avec fougue comme d'habitude. Il raconte pr\u00e8s de 60 ans de compagnonnage fid\u00e8le avec le jeu sur les planches ou devant les cam\u00e9ras.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PSS ont accept\u00e9 l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie, uniquement si des mesures d'accompagenement concr\u00e8tes sont prises pour lutter contre le dumping salarial et le contr\u00f4le des prix des loyers : D\u00e9bat avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois et Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D02E2E66-71EF-4DE6-8044-C06EAEF89BB5", "thematicGeographicals": ["Croatie"], "durationSec": 567, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["votation", "appartement", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s demandent notamment  une augmentation des contr\u00f4les dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res pour mieux lutter contre le dumping salarial. Mais aussi des mesures pour contr\u00f4ler les loyers. Si ces revendications ne sont pas prises en comptes, le PSS ne s'engagera pas dans la campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mouvement interjurassien \"Construire ensemble\" a moins d'un mois pour convaincre les populations du Jura et du Jura bernois de voter \"Oui\" le 24 novembre 2013 lors du scrutin sur l'avenir institutionnel de la r\u00e9gion :  Interview de St\u00e9phane Boillat, maire de St-Imier, membre du Conseil du Jura Bernois et du mouvement \"Construire ensemble\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAEAA8F5-51FA-4C4E-AE20-456E8E0971BB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "jura", "Jura bernois"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "excerpt": "Le mouvement \"Construire ensemble\" a moins d'un mois pour convaincre les populations du Jura et du Jura bernois de voter \"oui\" le 24 novembre lors du scrutin sur l'avenir institutionnel de la r\u00e9gion. Le comit\u00e9 interjurassien a pr\u00e9sent\u00e9 hier ses arguments et son tous m\u00e9nages pour cette fin de campagne. Il s'agira notamment de bien rappeler qu'on ne d\u00e9cide pas de la cr\u00e9ation d'un nouveau canton. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Saint-Imier, membre du Conseil du Jura bernois, membre de \"Construire ensemble\"", "name": "Boillat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PDC r\u00e9unis en assembl\u00e9e \u00e0 Tenero, ont d\u00e9cid\u00e9 de rejeter l'initiative UDC sur les familles : Commentaire de Thibaut Schaller et interview de Yannick Buttet, conseiller national valaisan UDC. - 2. La d\u00e9finition du mariage et de la famille par le PDC : D\u00e9bat avec Yannick Buttet, conseiller national PDC et Martial De Montmollin, d\u00e9put\u00e9 vert au Grand Conseil vaudois, d\u00e9fenseur de la cause homosexuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17ECEAA-3A35-4A17-8D45-50BBA01A05F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 723, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille homoparentale", "initiative populaire", "votation", "famille"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, r\u00e9unis en assembl\u00e9e \u00e0 Tenero au Tessin, rejettent l'initiative UDC \u00ab pour les familles \u00bb. Par 114 voix contre 87, et apr\u00e8s un long et vif d\u00e9bat, le PDC a donc dit non \u00e0 ce texte, contre l'avis de la pr\u00e9sidence de parti et contre l'avis du comit\u00e9 directeur. C'est un d\u00e9saveu pour la t\u00eate du PDC.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 Vert au Grand Conseil vaudois, d\u00e9fenseur de la cause homosexuelle", "name": "Montmollin, Martial de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Thierry Basset, g\u00e9ologue: la nature vue par le monde min\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-416559EA-823B-4A27-954D-E0DEAF2D576B", "durationSec": 2893, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basset, Thierry"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "g\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Basset, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Naufrages en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 qui la faute?. Reportage \u00e0 Tunis  aupr\u00e8s des ONG, des universitaires et des familles qui investiguent sur les conditions dramatiques de la migration vers l'Europe", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2C7E6E42-B706-4B2C-9AE3-F0BBEF3B3FBC", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Tunis", "Italie", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 874, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "disparition de personnes", "naufrage"], "excerpt": "Apr\u00e8s la rencontre avec la communaut\u00e9 \u00e9rythr\u00e9enne \u00e0 Lampedusa, nous poursuivons l'enqu\u00eate sur les causes des r\u00e9cents naufrages de bateaux de migrants. Pourquoi des cas de d\u00e9tresse en mer restent-ils sans secours?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de disparu en mer", "name": "Bensmida, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association Terre pour tous", "name": "Soltani, Imed", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur de l'Universit\u00e9 de Londres, sp\u00e9cialiste migration M\u00e9diterran\u00e9e", "name": "Heller, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de disparu en mer", "name": "Zwawi, Samia", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Tunisien r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse qui a travers\u00e9 la M\u00e9dit\u00e9ran\u00e9e", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Tunis", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Ibiza, coquillages et ecstasy", "id": "sound-C5ECC9E8-5A03-4C49-B84C-5A3058AA3063", "thematicGeographicals": ["Ibiza"], "durationSec": 3552, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "R\u00e9serve naturelle de hippies durant les sixties, Ibiza est avant tout connue depuis 25 ans pour l\u2019invention du clubbing de masse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Curzio Malaparte (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-18731461-34E0-4138-8738-65F91B7490F5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 4043, "publicationDate": "2013-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaparte, Curzio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la  Bart\u00f2k, le d\u00e9racin\u00e9 (20/25)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-875F2441-6C3B-4F03-BDD5-2B4A0153692E", "durationSec": 3227, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s: \"B\u00e9l\u00e0 Bart\u00f2k,\" Pierre Citron (Ed. Seuil, coll. Solf\u00e8ges, 1994).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : I\u00f1aki Aliste Lizarralde, d\u00e9corateur d'int\u00e9rieur espagnol", "id": "sound-A84FB16D-2BE9-4FBA-BC7A-3A74F11A4AF7", "durationSec": 219, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette l'initiative Ecopop, qui propose de limiter l'immigration pour prot\u00e9ger l'environnement : D\u00e9bat avec Anita Messere, membre de l'Association Ecopop, Ecologie et Population et Etienne Piguet, g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des migrations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEE3900F-59E0-4987-8AD7-54921731F902", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 653, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "initiative populaire"], "excerpt": "Faut-il limiter l'immigration pour prot\u00e9ger l'environnement comme le demande l'Association Ecologie et Population dans son initiative ? Non r\u00e9pond le Conseil F\u00e9d\u00e9ral et il a transmis dans ce sens un message au Parlement contre l'initiative. Le texte demande aussi que 10 % des moyens allou\u00e9s \u00e0 la coop\u00e9ration soient investis pour limiter les naissances dans les  pays en voie de d\u00e9veloppement. L'id\u00e9e est de freiner l'explosion d\u00e9mographique. Est-ce une solution r\u00e9aliste ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Associaition Ecopop, Ecologie et Population", "name": "Messere, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographie, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des migrations", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Eric Hoesli, directeur \u00e9ditorial des publications romandes du groupe Tamedia d\u00e9missionne de la direction \u00e9ditoriale des publications romandes de Tamedia, en raison de d\u00e9saccords importants sur la strat\u00e9gie de l'entreprise, ainsi que sur son organisation et son fonctionnement : Interview d'Eric Hoesli et commentaire de Julien Magnollay. - 2. Jean-Fran\u00e7ois Fournier, r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste, quitte son poste ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1EB3821D-6793-4E4F-A7A8-201A169EB57C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 778, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoesli, Eric", "Tamedia"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "d\u00e9mission", "presse quotidienne"], "excerpt": "1. Tamedia publie entre autres \"24 Heures\", \"la Tribune de Gen\u00e8ve\" ou \"le Temps\". Apr\u00e8s 30 ans de services dans ces journaux, Eric Hoesli estime que ces divergences ne lui permettent plus d'assumer les responsabilit\u00e9s importantes qui sont les siennes au sein de la filiale romande du groupe Tamedia. - 2. Le Conseil d'administration du quotidien valaisan ont d\u00e9cid\u00e9 d'un commun accord de mettre un terme \u00e0 leurs rapports de travail. Jean-Fran\u00e7ois Fournier \u00e9tait \u00e0 la barre du Nouvelliste depuis 6 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur \u00e9ditorial des publications romandes du Groupe Tamedia", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 l'occasion de la parution de la version fran\u00e7aise de sa biographie \"D\u00f6lfi Ogi, c'est formidable\" (Ed. Attinger)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB452E91-5992-4B68-A03A-0B9DADE9C1F6", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["pouvoir", "fonction politique", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "C", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Hanna Schaer, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4ADA34-17F4-4B57-B914-0BC12C9666F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaer, Hanna"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano"], "excerpt": "La mezzo-soprano Hanna Schaer fait partie de ces chanteuses suisses qui font une carri\u00e8re internationale. N\u00e9e \u00e0 Olten, elle se rend \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s des \u00e9tudes de chant \u00e0 B\u00e2le pour poursuivre sa formation et c'est l\u00e0 qu'elle est remarqu\u00e9e par Michel Corboz qui lui offre ses premiers r\u00f4les de soliste. Sa carri\u00e8re se poursuit essentiellement en France o\u00f9 elle chante \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique, au Ch\u00e2telet et \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris, mais \u00e9galement dans les grandes maisons de province ainsi qu'ailleurs en Europe. Hanna Schaer n'aime pas le mot de carri\u00e8re, elle se sent avant tout une artisane au service de la musique et n'h\u00e9site pas \u00e0 aborder des ouvrages peu connus, comme l'Ariane et Barbe-Bleue de Paul Dukas ou le Miroir de J\u00e9sus d'Andr\u00e9 Caplet et m\u00eame des cr\u00e9ations contemporaines. (Galil\u00e9e de Michael Jarrell).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Schaer, Hanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Randi Zuckerberg, la soeur du fondateur de Facebook, publie \"Dot\" un livre pour enfant qui d\u00e9nonce l'addiction aux r\u00e9seaux sociaux : Commentaire de Sophie Iselin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-361CA1D9-DF7D-4C32-A7BC-77260FE43A5D", "durationSec": 86, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook", "Zuckerberg, Randi"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "enfant (\u00e2ge)", "cyberd\u00e9pendance"], "excerpt": "Les r\u00e9seaux sociaux serait une vraie drogue pour la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui l'emp\u00eacherait de s'ouvrir \u00e0 la VRAIE vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du c\u00f4t\u00e9 de la Terre Sainte (10/10) : Juifs et musulmans - si loin, si proches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A922268-099C-44E9-B0E1-6AB24D2E4466", "durationSec": 3329, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "film documentaire", "Juifs"], "excerpt": "Suite des entretiens avec les auteurs et r\u00e9alisateurs de la s\u00e9rie \"Juifs et musulmans - si loin, si proches\": Karim Misk\u00e9, auteur et r\u00e9alisateur, Emmanuel Blanchard, co-auteur, Nathalie Mars, r\u00e9alisatrice de la partie animation de la s\u00e9rie et Jean-Jacques Prun\u00e8s, r\u00e9alisateur de l'animation de la s\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Misk\u00e9, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Prun\u00e8s, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Mars, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Blanchard, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Sol\u00e9, journaliste et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Sadate\" (Ed. Perrin, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6D57383-ADB1-4CC5-B368-C210821612E7", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "20e si\u00e8cle", "histoire", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Le journaliste et \u00e9crivain n\u00e9 au Caire nous propose une biographie qui \u00e9claire le pr\u00e9sent tumultueux et complexe de l'Egypte. Rest\u00e9 proche de son pays d'origine auquel il a consacr\u00e9 plusieurs ouvrages dont un dictionnaire amoureux, Robert Sol\u00e9 revient sur les ann\u00e9es de pr\u00e9sidence d'Anouar-el-Sadate, homme aujourd'hui encore controvers\u00e9 et ann\u00e9es qui ont laiss\u00e9 des traces profondes dont la compr\u00e9hension permet de mieux comprendre ce qui se joue en Egypte. Qui \u00e9tait r\u00e9ellement Sadate, assassin\u00e9 en octobre 1981, se demande Robert Sol\u00e9 : un homme d'Etat courageux et visionnaire qui a permis, apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9 la guerre du Kippour, de faire la paix avec Isra\u00ebl et changer la donne au Moyen-Orient? Ou un politicien retors qui a conduit son pays dans l'impasse et fait le lit des islamistes? Une \u00e9tude brillante sur celui qui aurait pu \u00eatre un personnage de roman et qui tombe au moment m\u00eame de la comm\u00e9moration du cinquanti\u00e8me anniversaire de la guerre du Kippour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Sol\u00e9, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Chappatte, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10A74B17-A751-4BC8-931D-C16C5DFB2B1C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappatte, Patrick"], "thematicThemes": ["humour", "dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Chappatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Chapatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers de l'h\u00f4pital: rencontre avec Pascal Rubin, directeur du futur h\u00f4pital Riviera-Chablais Vaud-Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BFC049B-38A0-48DA-990D-68354E492A8B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubin, Pascal"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "politique de la sant\u00e9", "personnel hospitalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du futur h\u00f4ptal Riviera-Chablais", "name": "Rubin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Se couper d'Internet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-004C0F8C-A007-40ED-8BDD-4EFF4E0D7264", "durationSec": 301, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois 2013. D\u00e9bat avec la libre circulation des personnes avec trois candidats, Eric Stauffer, pr\u00e9sident du MCG, Serge Dal Busco, maire de Bernex PDC et Antonio Hodgers, conseiller national genevois \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A042342-329C-48E7-8F40-454509B14EF0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 920, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "dumping salarial", "\u00e9lection cantonale", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, certains accusent la libre circulation de tous les maux. Le Mouvement citoyen genevois (MCG) en appelle \u00e0 la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale, au retour des quotas de frontaliers. L'occasion de d\u00e9battre ce soir avec 3 candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat dans 2 semaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire PDC Bernex, candidat au Conseil d'Etat", "name": "Dal Busco, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste, candidat au Conseil d'Etat", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du MCG, candidat au Conseil d'Etat", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Esp\u00e8ces menac\u00e9es: la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur le commerce des esp\u00e8ces de faune et de flore prot\u00e9g\u00e9es (CITES) en vigueur. Les explications de Mathias L\u00f6rtscher, responsable de la conservation des esp\u00e8ces aupr\u00e8s de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C9E3FCD-FCB9-464E-9FB5-3738838F07A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "caviar", "esp\u00e8ce animale", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "perroquet", "fourrure", "esp\u00e8ce v\u00e9g\u00e9tale"], "excerpt": "Bois, fourrures, caviar, peaux de serpents, perroquets\u2026 : les esp\u00e8ces de plantes et d\u2019animaux prot\u00e9g\u00e9s ont d\u00e9sormais leur loi! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la conservation des esp\u00e8ces aupr\u00e8s de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "L\u00f6rtscher, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 005 : Le terroriste (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD5464DE-49FC-41D9-9700-404A4AA29EA3", "durationSec": 142, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : La WOMEX (World Music Expo) 2013", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5971C829-4853-4CC9-98D1-DE9342A396C1", "durationSec": 642, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "La WOMEX (World Music Expo) est une plateforme de travail internationale pour toute l'industrie de la World Music. Chaque ann\u00e9e, pendant cinq jours, showcases, films, conf\u00e9rences et c\u00e9r\u00e9monies se succ\u00e8dent. Pour sa 20e \u00e9dition, la WOMEX investit Saint-Jacques-de-Compostelle, du 22 au 26 octobre 2014. Jean-Marc Baehler nous parle de ce rendez-vous incontournable des aficionados de World Music.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (40) :  La paresse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-388D6EBC-0EFF-46B3-B8AE-F554C86B20D0", "durationSec": 79, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'abb\u00e9 Gr\u00e9goire, le cur\u00e9 de la R\u00e9volution (5/5) : Gr\u00e9goire, conscience r\u00e9publicaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1748DA25-810D-4A68-895B-E56759AE92A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire, Henri"], "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "catholicisme", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dialecte"], "excerpt": "Apr\u00e8s la Terreur, dont il a condamn\u00e9 les violences, l'abb\u00e9 Gr\u00e9goire va continuer ses engagements fond\u00e9s sur des convictions profondes. Peu \u00e0 peu \u00e9cart\u00e9 de la vie politique, il deviendra opposant \u00e0 Napol\u00e9on Bonaparte. Si certains ont vu chez Gr\u00e9goire un opportuniste, d'autres ont soulign\u00e9 que sa spiritualit\u00e9 jans\u00e9niste aura \u00e9t\u00e9 au coeur d'un engagement politique habit\u00e9 d'une lucidit\u00e9 profonde sur la nature humaine et nourri d'une r\u00e9elle intransigeance doctrinale. Le fait d'avoir fait entrer ses cendres au Panth\u00e9on en 1989 a rappel\u00e9 le statut de figure r\u00e9publicaine d'importance de l'abb\u00e9 Gr\u00e9goire. Les recherches de Paul et Caroline Chopelin soulignent la dimension d'exigence morale que rev\u00eat cette figure peu consensuelle. Devant le portrait historique renouvel\u00e9 qu'ils nous dressent, c'est le visage de notre rapport \u00e0 l'histoire qui se donne \u00e0 voir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chopelin, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "On se rapproche peut-\u00eatre d'un \u00e9pilogue dans l'affaire des primes maladie pay\u00e9es en trop dans plusieurs cantons, dont Vaud, Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel : Commentaire de Chrystel Domenjoz et interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat socialiste vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43F5A1F4-E378-4721-85D5-ACDCBAEAD452", "durationSec": 332, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission pr\u00e9paratoire du Conseil National est entr\u00e9e en mati\u00e8re sans opposition et souhaite qu'un projet soit concr\u00e9tis\u00e9 sans d\u00e9lai pour la solution \u00e0 800 millions de francs, qui pass\u00e9 le cap du Conseil des Etats en septembre 2013. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat socialiste vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La salle de concert Fri-Son \u00e0 Fribourg f\u00eate ses 30 ans et a accueilli 3000 \u00e9v\u00e9nements. Un ouvrage Fri-Son, 1983-2013 retrace cette aventure : Interview de Daniel Pr\u00e9laz, chef de projet de l'ouvrage \"Fri-son 1983-2013\" (Ed. JRP/Ringier, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C258481F-E80B-4635-9013-7B3B6305EEA3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fri-Son"], "thematicThemes": ["rock", "salle de concert", "musique contemporaine"], "excerpt": "Depuis 1983, la sc\u00e8ne fribourgeoise a accueilli un million de spectateurs, 3300 groupes, 3000 \u00e9v\u00e9nements et plus de mille collaborateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pr\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition. Recette de la cr\u00e8me br\u00fbl\u00e9e au carambar, propos\u00e9e par Alain Krapf, ma\u00eetre de cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A6679A-985F-4354-9E74-B42F16EE4676", "durationSec": 543, "publicationDate": "2013-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carambar"], "thematicThemes": ["confiserie (aliment)", "recette culinaire", "cr\u00e8me"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de cuisine", "name": "Krapf, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les mots dits : \"Pourquoi veux-tu que \u00e7a rime ?\" de Odile Cornuz", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-80E57428-69EC-448A-8808-3A9F3C1ED5A3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Odile Cornuz a \u00e9crit, pour \u00abEntre les lignes\u00bb, un monologue po\u00e9tique fait de questions adress\u00e9es par une femme \u00e0 un homme qu'elle ne conna\u00eet pas, qu'elle esp\u00e8re et  attend. De digressions en confidences, les questions r\u00e9v\u00e8lent celle qui les pose et en dessine le portrait. \u00abComment te parler, puisque tu n'existes pas?\u00bb: la premi\u00e8re phrase du texte  pose \u00e0 la fois une question et les termes d'un apparent paradoxe: \u00e0 quoi bon? \u00c0 quoi cela rime-t-il de se d\u00e9voiler \u00e0 l'autre qu'on ne conna\u00eet pas, de lui poser les questions les plus intimes, les plus l\u00e9g\u00e8res ou les plus graves, de  lui dire qui on est, ce qu'on aime et pourquoi on l'attend, de lui confier des anecdotes, des souvenirs, de plaisanter avec lui, de lui expliquer comment il faudrait qu'il soit, ou ne soit pas? La derni\u00e8re phrase du texte est aussi la  derni\u00e8re question pos\u00e9e. Elle fournit la r\u00e9ponse \u00e0 la premi\u00e8re, en m\u00eame temps qu'elle l'\u00e9lude et donne son titre au monologue: \u00ab Pourquoi veux-tu que \u00e7a rime? \u00bb Pourquoi \u00e9crire, avec ou sans rimes? Sans doute est-ce aussi de cela qu'il s'agit, l'\u00e9criture autant que l'amour \u00e9tant affaire d'intimit\u00e9. \u00abS'adjoindre l'inconnu et voir ce qui en sort, quand tout est secou\u00e9. Shake! Par l'inconnu je suis d\u00e9couverte et trouve l'os et le ronge\u00bb, \u00e9crit Odile Cornuz en exergue. Cela concerne-t-il ce texte particulier ou l'\u00e9criture en g\u00e9n\u00e9ral ? Et l'autre auquel on s'adresse, que l'on ne conna\u00eet pas, que l'on attend et que l'on s'efforce, par les mots, de d\u00e9couvrir, n'est-ce pas \u00e9galement soi-m\u00eame?\r\n\u00abOui, je souris \u00e0 ce qui vient et m'am\u00e8nera l'homme qui et que je ne connais pas avec toute la vie ensemble. A quoi cela rime-t-il? Pourquoi veux-tu que \u00e7a rime?\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Cornuz, Odile", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vielle, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quel sang y a-t-il dans nos t\u00e9l\u00e9phones portables et ordinateurs? Les conditions de production des produits high tech. Interview de Chantal Peyer, responsable du dossier entreprise et droit humain \u00e0 Pain pour le prochain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C24AC42-6911-4EF2-900A-31BA379BB8B1", "durationSec": 421, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain"], "thematicThemes": ["ordinateur personnel", "condition de travail", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "smartphone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Pain pour le prochain", "name": "Peyer, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du c\u00f4t\u00e9 de la Terre Sainte (9/10) : Livre de l'Ascension", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9B7C95D9-CA32-491E-B355-32038D2E8C29", "thematicGeographicals": ["La Mecque"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahomet"], "thematicThemes": ["religion r\u00e9v\u00e9l\u00e9e", "islam", "Coran"], "excerpt": "\"Que tous les hommes des quatre parties de notre monde d'Orient et d'Occident, du Nord et du Midi, qui verront ce livre pr\u00e9cieux et l'\u00e9couteront lire sache ceci: moi, Mohammed, fils de Abdallah, n\u00e9 en Arabie dans la ville de Mecque de la noble tribu arabe des Quraysh, illumin\u00e9 de la gr\u00e2ce divine, \u00e9tait dans ma maison couch\u00e9 non loin de Qumran. J'avais longtemps m\u00e9dit\u00e9 sur la loi de notre Seigneur puis je succombais sous le poids du sommeil, alors m'apparut l'ange Gabriel\". C'est ainsi que d\u00e9bute le r\u00e9cit merveilleux qui va mener Mohammed de la ville de la Mecque d'o\u00f9 il r\u00e9side jusqu'\u00e0 J\u00e9rusalem, puis de J\u00e9rusalem jusqu'aux cieux, jusqu'au tr\u00f4ne divin. Ce r\u00e9cit qui a re\u00e7u le titre de Livre de l'Ascension, \"Mir'adj\", est le th\u00e8me central du merveilleux islamique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la  Bart\u00f2k, le d\u00e9racin\u00e9 (19/25)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-63B9D156-859C-4A84-B545-4AE0CAE511AD", "durationSec": 3309, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s: \"B\u00e9l\u00e0 Bart\u00f2k,\" Pierre Citron (Ed. Seuil, coll. Solf\u00e8ges, 1994).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'abb\u00e9 Gr\u00e9goire, le cur\u00e9 de la R\u00e9volution (4/5) : R\u00e9volutioner la soci\u00e9t\u00e9 et l'\u00e9glise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44B64375-B49E-47E2-BD2E-3B1715353A81", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire, Henri"], "thematicThemes": ["catholicisme", "histoire", "religion et croyances", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "excerpt": "Alors que l'on a parfois tendance \u00e0 la\u00efciser \u00e0 outrance le mouvement de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, l'historien Paul Chopelin rappelle qu'en 1789, la religion \u00e9tait importante. Si, pour les constituants, la religion catholique ne devait pas \u00eatre une religion d'\u00c9tat, ils reconnaissaient qu'elle \u00e9tait la religion de la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais. Engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des cur\u00e9s qui ont milit\u00e9 pour un changement dans l'\u00c9glise, dans la veine d'un courant catholique r\u00e9formateur europ\u00e9en, l'abb\u00e9 Gr\u00e9goire \u00e9tait convaincu que le mod\u00e8le d\u00e9mocratique \u00e9tait le mod\u00e8le \u00e9vang\u00e9lique. Le clivage entre les pr\u00eatres jureurs et les pr\u00eatres r\u00e9fractaires vit Gr\u00e9goire se ranger naturellement du c\u00f4t\u00e9 des premiers et accepter son \u00e9lection comme \u00e9v\u00eaque de Blois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chopelin, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment choisir un bon lave-linge? Les conseils de Yann Antonietti, responsable des ventes pour le canton de Vaud chez VZUG, l'un des deux constructeurs suisses de machines \u00e0 laver le linge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E31F0DA-6838-40C0-A65C-9691C36CF72C", "durationSec": 487, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lave-linge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des ventes pour le canton de Vaud chez VZUG", "name": "Antonietti, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Darroussin, com\u00e9dien, \u00e0 l'affiche du film de Marc Esposito, \"Coeur des hommes 3\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AF46A00-224D-42D7-AA0C-6CDBE0546413", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Esposito, Marc", "Gu\u00e9diguian, Robert", "Darroussin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Habitu\u00e9 du cin\u00e9ma de Robert Gu\u00e9diguian, Jean-Pierre Darroussin \u00e9voque sa relation tr\u00e8s forte \u00e0 l\u2019amiti\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Darroussin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Susan Maushart a banni les technologies de son domicile pendant six mois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E83D3CE7-D07C-4FB0-B5D6-DA69CE4FB85D", "durationSec": 324, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Epilogue sur la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne en Suisse. Zoom sur les r\u00e9sultats d'un audit sur la s\u00e9curit\u00e9 du trafic a\u00e9rien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84E75A6B-C940-44EB-948C-98BCF2CDBA6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 619, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFAC", "Skyguide"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "accident a\u00e9rien", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne"], "excerpt": "En 2011, Sophie Proust \u00e9tait partie en reportage chez Skyguide, au centre de contr\u00f4le de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, pour comprendre comment s'organise la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne en Suisse. L'\u00e9change avec le porte-parole de l\u2019OFAC de l\u2019\u00e9poque ayant laiss\u00e9 une sensation confuse de r\u00e9tention d\u2019information, \"On en parle\" a continu\u00e9 d'enqu\u00eater pour conna\u00eetre les r\u00e9sultats d'un audit sur la s\u00e9curit\u00e9 du trafic a\u00e9rien en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lausanne s'\u00e9quipe de nouvelles souffleuses \u00e0 feuilles mortes. Michel Brice, adjoint du chef du service des parcs et domaines de la Ville de Lausanne, nous explique pourquoi la capitale vaudoise a choisi de remplacer son parc de souffleuses \u00e0 feuilles mortes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C048296-8097-487E-B2D6-1D3557406E64", "durationSec": 249, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel l'avenir des h\u00f4pitaux divise le canton depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Les pr\u00e9sidents des trois villes de Neuch\u00e2tel, La Chaux-de-Fonds et du Locle soutiennent le plan strat\u00e9gique du Conseil d'Etat qui est pr\u00e9sent\u00e9 en votation le 24 novembre 2014 : 1. Commentaire de Roger Guignard. - 2. D\u00e9bat avec Olivier Arni, pr\u00e9sident socialiste de la Ville de Neuch\u00e2tel qui soutient le projet du Conseil d'Etat et Olivier Haussener, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil neuch\u00e2telois, membre du Comit\u00e9 contre le projet du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-6F6EC13E-EEFD-46ED-BD24-1EC6E50FDA19", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 606, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "votation"], "excerpt": "Une v\u00e9ritable union sacr\u00e9e pour affirmer que Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds doivent garder, l'une et l'autre, un h\u00f4pital fort, avec des urgences efficaces et des services de m\u00e9decine performants. Pour eux, cet \u00e9quilibre entre les r\u00e9gions est vital pour la coh\u00e9sion cantonale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Haussener, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident socialiste de la Ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Arni, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La fabrication de nos ordinateurs est entach\u00e9e du sang des mineurs qui extrayent les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires : Interview de Gabriel Kamundala Byemba, chercheur au Centre d'Expertise en Gestion Mini\u00e8re de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, l'un des principaux pays exportateurs de minerais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27BE6B50-9DD5-4580-A14F-CE91EF88F474", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2013-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploitation mini\u00e8re", "ordinateur personnel", "commerce \u00e9quitable", "minerai non m\u00e9tallique", "condition de travail"], "excerpt": "Pour sensibiliser les consommateurs \u00e0 ces difficult\u00e9s de produire des ordinateurs plus sociaux, plus environnementaux, Action de Car\u00eame et Pain pour le prochain organisent une conf\u00e9rence sur la question \u00e0 Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre d'Expertise en Gestion Mini\u00e8re de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, l'un des principaux pays exportateurs de minerais", "name": "Kamemdala Byemba, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}]}}