{"response": {"numFound": 6475, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les secrets de l'intuition, outil privil\u00e9gi\u00e9 pour la prise de d\u00e9cision en entreprise. Explications avec Catherine Balance, psychologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBCCDEF-7CB9-4F06-BD6F-793BFF3A3253", "durationSec": 1408, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "psychologie appliqu\u00e9e", "psychologie", "entreprise"], "excerpt": "La petite voix int\u00e9rieure, le 6e sens, l\u2019instinct\u2026 on la croyait l\u2019apanage des femmes et des artistes, mais l\u2019intuition revient en fl\u00e8che dans le monde de l\u2019entreprise, du management et aussi dans la vie tout court, comme outil privil\u00e9gi\u00e9 pour la prise de d\u00e9cision. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Balance, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des frais administratifs hors de prix! Les r\u00e9gies immobili\u00e8res peuvent-elles r\u00e9clamer des frais administratifs exorbitants pour des d\u00e9marches aussi simples qu'un changement de nom sur des courriers ou un avenant \u00e0 un bail? R\u00e9action et conseils de Christian Dandr\u00e8s, avocat conseil \u00e0 l'ASLOCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C18D90B5-FF4F-4901-B60E-B01D56B63A23", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit du bail", "march\u00e9 immobilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 l'ASLOCA", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg va se serrer la ceinture durant 3 ans pour r\u00e9aliser 435 millions de francs d'\u00e9conomie : Interview de Georges Godel, conseiller d'Etat fribourgeois: chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9716367F-D3C0-46EE-A9D6-126AE09ABF92", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "excerpt": "C'est un plan d'assainissement, qui doit permettre de respecter les limites de d\u00e9ficit autoris\u00e9es par la Constitution. Sont pr\u00e9vues des \u00e9conomies pour 435 millions de francs , sans toucher aux imp\u00f4ts, sans les augmenter, mais avec par la  hausse de taxes diverses et surtout des \u00e9conomies : un quasi-blocage des postes de l'administration et la baisse de la r\u00e9mun\u00e9ration du personnel de l'Etat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Godel, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nelson Monfort, journaliste sportif, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Roman de Charles Trenet\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56C22D18-821B-45F9-A15B-5F812867527E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Monfort, Nelson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Salon de l'\u00e9rotisme, Lausanne - 1. Voix f\u00e9minine annonce un show, haut-parleur, musique et ambiance. - 2. Interview d'un visiteur. - 3. Voix f\u00e9minine annonce suite du show", "id": "sound-241DAC8A-4405-4FB0-BD7D-52FFD827BB1C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "Spectacle", "ville", "loisir", "\u00e9rotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "EMILIE GASC", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS a emmen\u00e9 la presse dans une caserne d'Argovie, \u00e0 la rencontre des troupes de g\u00e9nie et d'intervention en cas de catastrophe : 1. Interview de Niklaus Ramseyer, journaliste ind\u00e9pendant. - 2. Commentaire de Vincent Bourquin, avec l'interview d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-546E473E-21EE-48AE-B509-DE21130265D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "L'occasion pour Ueli Maurer de plaider en faveur de l'arm\u00e9e de milice, et de lancer une premi\u00e8re salve contre l'initiative qui demande l'abrogation de l'obligation de servir soumise au peuple en septembre 2013.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Ramseier, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sacrificielle (1/4). Qu'est-ce qu'un sacrifice ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E9B844C-E78D-45CA-9638-CE5D462A6592", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Detwiller, Andreas", "Prescendi, Francesca", "Labor et Fides", "Pirenne, Vinciane", "Kolakowski, Marc"], "thematicThemes": ["divinit\u00e9 grecque", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "rite social", "rite", "mort (philosophie)", "divinit\u00e9 romaine"], "excerpt": "Traditionnellement li\u00e9e \u00e0 la magie et aux religions, la notion de sacrifice d\u00e9signe l\u2019offrande rituelle faite \u00e0 la divinit\u00e9 et qui consiste en la destruction ou l\u2019abandon de la chose offerte. Du polyth\u00e9isme antique aux monoth\u00e9ismes, en quoi la d\u00e9finition, le statut et les fonctions du sacrifice ont-ils chang\u00e9s? Avec, en direct, Francesca Prescendi, Vinciane Pirenne, Andreas Detwiller et Marc Kolakowski. Francesca Prescendi est l'auteure des ouvrages suivants : \"D\u00e9crire et comprendre le sacrifice. Les r\u00e9flexions des Romains sur leur propre religion \u00e0 partir de la litt\u00e9rature antiquaire\" (Franz Steiner Verlag, 2007), \"Les religions antiques\" (\u00e9d. Labor & Fides, 2008), \"Victimes au f\u00e9minin\" (\u00e9d. Georg, 2011) et \"Sacrifices humains. Dossiers, discours, comparaisons\" (Biblioth\u00e8que de l'Ecole des Hautes Etudes, Sciences Religieuses, 2013).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant et assistant \u00e0 l'Institut religions, cultures, modernit\u00e9 \u00e0 l'UNIL, assistant \u00e0 l'Unit\u00e9 d'histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Kolakowski, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeure en Histoire des religions \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Prescendi, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, ma\u00eetre de recherche au D\u00e9partement des sciences de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "name": "Pirenne, Vinciane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Nouveau Testament \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Detwiller, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (01/10) [Version Info] : Interview d'Amin, 25 ans, dont le r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F04418B0-EA8C-486D-BFA9-EF9FE0F44633", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "jeunesse", "vie quotidienne"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPremier portrait avec celui que nous appellerons Amin pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. Il a 25 ans et vit en cit\u00e9 universitaire. Passionn\u00e9 d'informations et d'internet, son r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis. Son cauchemar est que le r\u00e9gime a appris - depuis 2009 - \u00e0 ma\u00eetriser les nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amin (pseudo), jeune Iranien de 25 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.05.13", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "CLIP-VID\u00c9O", "ALCOOLISME", "CARROUSEL FORAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HISTOIRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIE QUOTIDIENNE", "MONARCHIE", "HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ORSIERES", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "GLION", "STOCKHOLM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-267930", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Plans de redimensionnement de l'arm\u00e9e: l'analyse d'Emmanuelle Jaquet \u00e0 M\u00e4genwil (AG)", "Pakistan: l'ancien premier ministre Nawaz Sharif a lanc\u00e9 des consultations en vue de former un gouvernement", "Le journal", "12:45 Le Journal", "L'invit\u00e9e culturelle: Chantal Lafontant-Vallotton, conservatrice au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel", "Etats-Unis: 19 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es lors d'une fusillade \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans", "VD: le quatuor sine nomine f\u00eate son anniversaire \u00e0 l'h\u00f4tel Righi \u00e0 Glion", "Cobayes humains en RDA: le point avec Antoine Heulard \u00e0 Berlin", "VS / Le minimag: la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du Valais romand r\u00e9colte 200 t\u00e9moignages", "VD: deux incidents au Luna Park ravivent la question de la s\u00e9curit\u00e9 des man\u00e8ges", "VD: Lausanne lance une campagne de pr\u00e9vention pour lutter contre la consommation d'alcool chez les jeunes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788209", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s sa victoire aux \u00e9lections, il devra faire face \u00e0 d'immenses d\u00e9fis \u00e9conomiques et s\u00e9curitaires.", "Elle nous parle de l'exposition \"Sa majest\u00e9 en Suisse: Neuch\u00e2tel et ses princes prussiens\", un travail de m\u00e9moire sur les ann\u00e9es 1707 \u00e0 1848.", "Une fusillade encore inexpliqu\u00e9e, qui s'est d\u00e9roul\u00e9e lors d'un d\u00e9fil\u00e9 pour la F\u00eate des M\u00e8res. Les autorit\u00e9s d\u00e9noncent un acte de violence urbaine.", "Le quatuor qui jouera Brahms s'est fait une r\u00e9putation en Suisse romande et bien au-del\u00e0.", "Plus de 50'000 personnes de RDA auraient servi de cobaye pour des groupes pharmaceutiques occidentaux, selon l'hebdomadaire allemand Spiegel.", "Cet ambitieux projet vise \u00e0 comm\u00e9morer en 2015 les 200 ans de l'entr\u00e9e du canton dans la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Un visiteur a notamment re\u00e7u une poutrelle m\u00e9tallique sur la t\u00eate. Les man\u00e8ges sont pourtant soumis \u00e0 d'importants contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9.", "Pour les sensibiliser \u00e0 ce probl\u00e8me, des affiches et des films imagin\u00e9s par des jeunes seront visibles en ville et sur les r\u00e9seaux sociaux."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788693", "ece-4788209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La retraite \u00e0 67 ans aux CFF ? Rudi Oberholzer, porte-parole adjoint des CFF, \u00e9voque les diff\u00e9rents mod\u00e8les de retraite que les CFF envisagent pour leurs employ\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4DC92B1-0C38-4D69-9DA5-7F7892932BA8", "durationSec": 245, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Batman (1/5). Die \u00c4rzte : \"Der Infant\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-141EB495-9891-4F2E-87C3-7F7AD57583C3", "durationSec": 300, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Die \u00c4rzte"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019Ordre de Malte, les crois\u00e9s parmi nous (1/5) : De l'id\u00e9al religieux \u00e0 l'id\u00e9el militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D11B734B-2BD2-492F-84F3-9D82EDCF49F1", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["ordre religieux", "croisade", "organisation humanitaire", "bienfaisance", "catholicisme", "religion et croyances", "histoire"], "excerpt": "A vue d\u2019esprit consacre une semaine \u00e0 l\u2019Ordre souverain, militaire et hospitalier de Saint-Jean de J\u00e9rusalem, de Rhodes et de Malte plus connu sous l\u2019appellation d\u2019Ordre de Malte. Son histoire est marqu\u00e9e par des \u00e9tapes importantes : J\u00e9rusalem, Saint-Jean d\u2019Acre, Chypre, Rhodes, Malte et Rome. Sa mission consiste \u00e0 servir les pauvres, les d\u00e9munis et les malades sans tenir compte de leur origine, race ou religion. Observateur permanent aupr\u00e8s de l\u2019Organisation des Nations Unies, l\u2019Ordre est un ordre religieux catholique avec sa propre hi\u00e9rarchie. Traditionnellement, ses membres appartenaient \u00e0 la chevalerie et \u00e0 la noblesse du monde chr\u00e9tien. Actuellement, il compte non seulement des membres issus d\u2019anciennes familles nobles (environ 13'500 chevaliers et dames) mais aussi des milliers de b\u00e9n\u00e9voles. L\u2019Ordre de Malte est pr\u00e9sent sur les cinq continents au travers de ses propres institutions, de ses services d\u2019entraide, de ses h\u00f4pitaux, dispensaires, \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s r\u00e9partis dans 120 pays. Les membres de l\u2019Ordre de Malte t\u00e9moignent de leur foi chr\u00e9tienne et sont au service des d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s. Bibliographie \r\nHistoire de l\u2019Ordre de Malte \u2013 Bertrand Galimard Flavigny \u2013 Editions Perrin/Tempus 2006-2010 Les Chevaliers de Malte \u2013 Bertrand Galimard Flavigny \u2013 Editions D\u00e9couvertes Gallimard 1998  Journaliste Marie-Claude Cudry - Site de l\u2019ordre de Malte en Suisse http://www.ordredemaltesuisse.or Page wikipedia sur l\u2019Ordre de Malte http://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Jean_de_J%C3%A9rusalem Histoire de la commanderie de St-Jean http://www.ifhg.ch/download/no26.pdf // De l\u2019id\u00e9al religieux \u00e0 l\u2019id\u00e9al militaire - L\u2019Ordre de Malte est un ordre religieux, militaire et souverain et son histoire est d\u2019une richesse extraordinaire. Il s\u2019agit de la plus ancienne association d\u2019aide humanitaire et tout commence au XI\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 J\u00e9rusalem. A l\u2019\u00e9poque, les p\u00e8lerins de la chr\u00e9tient\u00e9 se dirigeaient vers la ville sainte. Ils \u00e9taient pr\u00e9occup\u00e9s par le salut de leurs \u00e2mes et d\u00e9siraient se prosterner devant le tombeau du Christ. Mais, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du XI\u00e8me et XII\u00e8me si\u00e8cles, J\u00e9rusalem est le th\u00e9\u00e2tre de combats et de violences extr\u00eames entre les crois\u00e9s et les sarrasins. \r\nAvec Bertrand Galimard Flavigny; Comment3: LogDepot Espace 2 2013-05-13T16:30:27.52.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Galimard Flavigny, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENL\u00c8VEMENT", "ARM\u00c9E", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (PENSION)", "PROSTITUTION", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CONTAMINATION", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL", "NORMAN, MAGNUS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "PARMELIN, GUY", "LOLLOBRIGIDA, GINA"], "id": "asset-267931", "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "MADRID", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MAGDEBOURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "VAUD", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BONFOL", "HESSE", "PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "HUG", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les employ\u00e9s des CFF pourraient avoir le choix de travailler plus longtemps pour toucher une retraite plus importante", "Votations du 9 juin: l'initiative populaire mettrait en concurrence les minorit\u00e9s latines", "Ex-RDA: Der Spiegel a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que des cobayes humains ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour des tests de m\u00e9dicaments", "Ueli Maurer pr\u00e9cise le redimensionnement de l'arm\u00e9e avec un budget de 4,7 milliards de francs", "Trois employ\u00e9s du CICR ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s dans le sud du Y\u00e9men", "NE/ Elections cantonales: le point avec Rapha\u00e8le Tschoumy \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Le journal", "19:30 Le Journal", "L'assainissement total de la d\u00e9charge de Bonfol (JU) devrait durer encore deux ans", "Prostitution ill\u00e9gale: entretien avec Gr\u00e9goire Junod, Dir. S\u00e9curit\u00e9 publique, Lausanne", "A Zurich les autorit\u00e9s intensifient la lutte contre la prostitution ill\u00e9gale", "Dossier m\u00e9dical: entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Steiert, Pr\u00e9sident F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients", "GE: Gina Lollobrigida met ses bijoux aux ench\u00e8res au profit de la recherche sur les cellules souches", "Les Genevois qui le souhaitent auront leur dossier m\u00e9dical en ligne", "La Suisse et la Chine ont trouv\u00e9 un accord sur le libre-\u00e9change", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9bat sur les retraites prend toujours plus d'ampleur sur le th\u00e8me d'une plus grande flexibilit\u00e9.", "Dans le d\u00e9bat sur l'\u00e9quilibre des r\u00e9gions, des voix tessinoises s'inqui\u00e8tent.", "Les essais avaient lieu sous le r\u00e9gime communiste mais pour le compte de laboratoires de l'Ouest, notamment helv\u00e9tiques.", "Un budget qui incluera des coupes et un am\u00e9nagement des \u00e9coles de recrues et des cours de r\u00e9p\u00e9titions.", "L'un d'eux serait suisse, mais les nationalit\u00e9s ne sont pas pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 ce stade. Des n\u00e9gociations ont d\u00e9but\u00e9.", "140'000 tonnes de d\u00e9chets sont \u00e0 traiter. Des trains servent \u00e0 convoyer des conteneurs jusqu'\u00e0 l'incin\u00e9ration des substances excav\u00e9es.", "Nouvel exemple spectaculaire, ce projet de garage sp\u00e9cial o\u00f9 le client en voiture pourra venir consommer du sexe tarif\u00e9.", "Gina Lollobrigida a fait r\u00eaver une g\u00e9n\u00e9ration, elle a donn\u00e9 la r\u00e9plique \u00e0 Franck Sinatra ou \u00e0 G\u00e9rard Philipe.", "Les professionnels de la sant\u00e9 y auront acc\u00e8s, avec \u00e0 chaque fois l'accord pr\u00e9alable du patient.", "Il s'agit de l'aboutissement de n\u00e9gociations capitales pour nos d\u00e9bouch\u00e9s \u00e9conomiques et commerciaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788163", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788163", "ece-4788161"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BUDGET DE L'ETAT", "VANDALISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "FRONTI\u00c8RE", "VILLAGE", "EMPLOI", "HANDICAP", "RESTAURANT"], "id": "asset-267932", "durationSec": 1142, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "COLOMBIER (NE)", "MOSSES, LES", "ROUGEMONT", "HAUT-VULLY", "VULLY-LES-LACS", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Couleurs locales par Jennifer Covo"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les agriculteurs romands sont inquiets \u00e0 cause du froid et de la pluie", "NE / Elections cantonales: le combat fait rage entre les Socialistes et le PLR pour obtenir la majorit\u00e9 au conseil d'Etat", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: la Fondation Foyer Handicap ouvre un caf\u00e9-restaurant", "Le canton de Fribourg doit \u00e9conomiser 435 millions de francs d'ici 2016", "Couleurs locales", "Le morcellement des territoires cantonaux dans le Vully cr\u00e9e des situations cocasses", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9t\u00e9o d\u00e9plorable a une incidence sur les cultures de pomme de terre notamment.", "7 candidats se disputent 5 places au gouvernement, 3 socialistes, 2 PLR, 1 UDC et 1 PDC.", "L'activit\u00e9 en cuisine et en salle est assur\u00e9e par des personnes en situation de handicap.", "L'Etat tire la sonnette d'alarme face \u00e0 la d\u00e9mographie galopante. Les charges augmentent et les rentr\u00e9es fiscales diminuent.", "Exemple \u00e0 Mur, commune partag\u00e9e entre le canton de Fribourg et celui de Vaud."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788167", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4789063", "ece-4788167", "ece-4788165"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Daniel Zea, compositeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD8A2815-4B23-48B0-A709-314BB8233CC3", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Suisse"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)", "Zea, Daniel"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Daniel Zea \u00e9tait \u00e0 l'honneur du concert de cl\u00f4ture du Festival Archipel 2013 le 23 mars 2013. L'occasion dans \"Musique d'avenir\" de se pencher plus profond\u00e9ment sur ce compositeur d'origine colombienne vivant \u00e0 Gen\u00e8ve dont le nom appara\u00eet de plus en plus dans les festivals et programmes de concerts de musique contemporaine, mais aussi dans le domaine de la performance et de la danse. Le 23 mars 2013, le Festival Archipel de Gen\u00e8ve proposait un programme r\u00e9unissant une oeuvre du compositeur italien Fausto Romitelli, \"Lost\" sur des texte de Jim Morrison, le \"Kammerkonzert\" de Gy\u00f6rgy Ligeti, et deux oeuvres de Daniel Zea, \"Elegant Spanking\" compos\u00e9e en 2010 et \"Contrabando\", une cr\u00e9ation pour 18 instrumentistes. Un concert interpr\u00e9t\u00e9 par l'Ensemble Contrechamps, diffus\u00e9 en int\u00e9gralit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Tambours du sud : Minino Garay, une d\u00e9clinaison argentine des percussions latino-am\u00e9ricaines (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10BA6DB6-6962-472E-B8E3-36E138C029AD", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 2989, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garay, Minino"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "musique ethnique et folklorique", "instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussioniste", "name": "Garay, Minino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le 12 mai 1944", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF4AD648-80C0-42BE-9415-5CA0F72471A8", "durationSec": 332, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00fcnger, Ernst"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il y a 69 ans, un marronnier en fleurs \u00e0 Paris, vu par l'\u00e9crivain et officier de l'arm\u00e9e d'occupation, Ernst J\u00fcnger.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le retour de la morale en politique : Interview de Ruwen Ogien, philosophe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92178A7B-6C91-4C6C-8202-1B174C1A5CED", "durationSec": 913, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morale", "vie politique"], "excerpt": "Est-ce une fausse bonne id\u00e9e que de moraliser la vie publique ? Quelles sont les valeurs qui d\u00e9terminent cette morale?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Ogien, Ruwen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne. A quatre mois des \u00e9lections, un ouvrage intitul\u00e9 \"La premi\u00e8re vie d'Angela M.\" s'int\u00e9resse \u00e0 la vie d'Angela Merkel avant la chute du Mur de Berlin : Correspondance de Sara Roumette et interview de Jos\u00e9 Ribeaud, ancien journaliste suisse qui habite Berlin depuis 5 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D744681-80C8-4A3E-9C04-7883907FBA03", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "fonction politique"], "excerpt": "Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande depuis maintenant huit ans, a maintenu une aura de myst\u00e8re autour de sa personne. La p\u00e9riode d'avant la chute du Mur est m\u00eame compl\u00e8tement trouble. A quatre mois des \u00e9lections, une nouvelle biographie d\u00e9cide donc de faire la lumi\u00e8re sur ces ann\u00e9es: \"La premi\u00e8re vie d'Angela M.\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, qui habite Berlin depuis 5 ans", "name": "Ribeaud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Roumette, Sara", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Tambours du sud : Minino Garay, une d\u00e9clinaison argentine des percussions latino-am\u00e9ricaines (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DB074B4-9980-457D-ADD1-19065D86C197", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 2687, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garay, Minino"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "jazz", "instrument \u00e0 percussion", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussioniste", "name": "Garay, Minino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Grande-Bretagne, une nouvelle Eglise ath\u00e9e \"Sunday Assembly\" attire des centaines de fid\u00e8les : Reportage dans une assembl\u00e9e \u00e0 Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3DEA17C1-A823-4808-8842-11A32E9B23EB", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ath\u00e9isme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Ils sont r\u00e9unis pour c\u00e9l\u00e9brer la vie, mais sans jamais faire mention \u00e0 un quelconque Dieu. Le mouvement s'appelle \u00abSunday Assembly\u00bb - l'Assembl\u00e9e du Dimanche \u00bb. Ce mouvement a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e par deux humoristes britanniques, qui ont d\u00e9tect\u00e9 dans leur entourage un d\u00e9sir de rassemblement ath\u00e9e sur le mode religieux! Le succ\u00e8s a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat et chaque messe fait salle comble.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant/es \u00e0 la messe ath\u00e9e", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Jos\u00e9 Imsand, peintre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB0BC203-4034-4B62-8E78-B973F465F1B9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3694, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marie-Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["peinture", "femme", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Imsand, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Daniel Zea, compositeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B5E8691-1086-4B2E-B897-DCE7806582A8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colombie"], "durationSec": 3701, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zea, Daniel", "Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "excerpt": "Daniel Zea \u00e9tait \u00e0 l'honneur du concert de cl\u00f4ture du Festival Archipel 2013 le 23 mars 2013. L'occasion dans \"Musique d'avenir\" de se pencher plus profond\u00e9ment sur ce compositeur d'origine colombienne vivant \u00e0 Gen\u00e8ve dont le nom appara\u00eet de plus en plus dans les festivals et programmes de concerts de musique contemporaine, mais aussi dans le domaine de la performance et de la danse. Le 23 mars 2013, le Festival Archipel de Gen\u00e8ve proposait un programme r\u00e9unissant une oeuvre du compositeur italien Fausto Romitelli, \"Lost\" sur des texte de Jim Morrison, le \"Kammerkonzert\" de Gy\u00f6rgy Ligeti, et deux oeuvres de Daniel Zea, \"Elegant Spanking\" compos\u00e9e en 2010 et \"Contrabando\", une cr\u00e9ation pour 18 instrumentistes. Un concert interpr\u00e9t\u00e9 par l'Ensemble Contrechamps, diffus\u00e9 en int\u00e9gralit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale Vert'Lib\u00e9rale et d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil vaudois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-39D4C85B-02D0-4462-9B7A-85B5216711BC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4854, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalley, Isabelle"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale Vert'Lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Jos\u00e9 Imsand, peintre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC130FA3-2568-4C45-B5BC-8BD96AC58D8E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marie-Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["femme", "peinture", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Imsand, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Notte, Michelangelo Antonioni, 1961", "id": "sound-027FECD1-5C70-44BC-B3C6-7E6349F96930", "durationSec": 3182, "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans \"La Notte\" (La Nuit) Michelangelo Antonioni montre un couple path\u00e9tique, Jeanne Moreau et Marcello Mastroianni dont le jeu minimaliste, les visages graves et les regards perdus expriment parfaitement le d\u00e9sarroi.L'histoire de \"La Notte\" est celle de Giovanni et Lidia. Ils ont une vie qui, semble-t-il, ne pose pas de probl\u00e8mes. Giovanni est un \u00e9crivain reconnu et ais\u00e9. Lidia est une femme sans ambitions qui aime \u00eatre une \u00e9pouse. Leur vie se d\u00e9roule dans le calme des habitudes acquise.\r\n--- plus value ---\r\nGiovanni est un \u00e9crivain reconnu et ais\u00e9. Lidia est une femme sans ambitions qui aime \u00eatre une \u00e9pouse. Leur vie se d\u00e9roule dans le calme des habitudes acquise.Le jour o\u00f9 commence et o\u00f9 finit cette histoire, Lidia et Giovanni vont voir leur ami Tommaso \u00e0 l'h\u00f4pital. Il est mourant, sa fin n'est plus qu'une question d'heures.D\u00e9prim\u00e9s par cette visite, Giovanni se rend chez son \u00e9diteur pour signer les exemplaires de son dernier livre et Lidia, inqui\u00e8te, s'\u00e9gare dans une longue promenade au centre de Milan et dans les faubourgs de plus en plus d\u00e9serts ce samedi d'\u00e9t\u00e9.En fin d'apr\u00e8s-midi, Giovanni et Lidia se retrouvent et pour \u00e9chapper \u00e0 leur tristesse d\u00e9cident de passer une soir\u00e9e un peu diff\u00e9rente des autres. Ils s'ennuient en bo\u00eete avant de se rendre \u00e0 la soir\u00e9e d'un richissime industriel qui souhaite que Giovanni \u00e9crive l'histoire de son entreprise.Dans la luxueuse villa, Giovanni passe un moment avec Valentina, la fille de l'industriel pendant que Lidia est escort\u00e9e d'un pr\u00e9tendant assidu.A l'aube, un coup de t\u00e9l\u00e9phone apprend \u00e0 Lidia que Tommaso est mort. Lidia fuit avec son pr\u00e9tendant le temps d'une promenade. Elle retrouve \u00e0 son retour Giovanni \u00e0 qui elle apprend la mort de son ami.Assis dans le parc d\u00e9sormais d\u00e9sert, le couple parle longuement de l'ami d\u00e9c\u00e9d\u00e9.\u00a0 Et ils trouvent enfin le courage de se parler et d'\u00e9voquer leur lassitude de vie.Il font l'amour, mais ils savent que tout est finit.\u00a0BibliographieEcrits de Michelangelo Antonioni: \u00e9crits et entretiens de 1960 \u00e0 1985, Michelangelo Antonioni, Images modernes, collectionInventeurs de formes, 2003Essai sur le cin\u00e9ma de Michelangerlo Antonioni, Alain Bonfand, Images modernes, collectionInventeurs de formes, 2003Michelangelo Antonioni ou la vigilance du d\u00e9sir, Ren\u00e9 Pr\u00e9dal, Editions Cerf, collection 7e art, 1991Michelangelo Antonioni: cin\u00e9aste de l'\u00e9videmment, Jos\u00e9 Moure, L'Harmattan, collection Champs visuel, 2001Autour du manque, un article sur L'Avventura, disponible sur le site canadien du magazine Hors champMichelangelo Antonioni, filmographie compl\u00e8te, Seymour Chatman et Paul Duncan, Editions Taschen, 2004Antonioni, Cin\u00e9mas, Aldo Tassone, Flammarion, 1995Jeanne Moreau, Marianne Gray, Nouveau monde, 2010\u00a0Bande-annonce du film d'Antonioni, La Notte", "alternativeTitle": ["Travelling du 12.05.2013", "La Notte / TVL_2013-05-12T10:06:00_travelling", "Travelling du 12.05.2013", "La Notte / TVL_2013-05-12T10:06:00_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Dans \"La Notte\" (La Nuit) Michelangelo Antonioni montre un couple path\u00e9tique, Jeanne Moreau et Marcello Mastroianni dont le jeu minimaliste, les visages graves et les regards perdus expriment parfaitement le d\u00e9sarroi.L\u2019histoire de \"La Notte\" est celle de Giovanni et Lidia. Ils ont une vie qui, semble-t-il, ne pose pas de probl\u00e8mes. Giovanni est un \u00e9crivain reconnu et ais\u00e9. Lidia est une femme sans ambitions qui aime \u00eatre une \u00e9pouse. Leur vie se d\u00e9roule dans le calme des habitudes acquise.", "Dans \"La Notte\" (La Nuit) Michelangelo Antonioni montre un couple path\u00e9tique, Jeanne Moreau et Marcello Mastroianni dont le jeu minimaliste, les visages graves et les regards perdus expriment parfaitement le d\u00e9sarroi.L\u2019histoire de \"La Notte\" est celle de Giovanni et Lidia. Ils ont une vie qui, semble-t-il, ne pose pas de probl\u00e8mes. Giovanni est un \u00e9crivain reconnu et ais\u00e9. Lidia est une femme sans ambitions qui aime \u00eatre une \u00e9pouse. Leur vie se d\u00e9roule dans le calme des habitudes acquise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4858167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4858167", "ece-4858166"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PLUVIEUX", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "POYA", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "HOMICIDE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "MOREROD, CHARLES"], "id": "asset-267928", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.12", "visualGeographicals": ["MADRID", "ESTAVANNENS", "MOUTIER", "BROYE, LA (FR)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "FR / Poya d'Estavannens: la traditionnelle messe a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e ce dimanche matin", "Elections au Pakistan: Nawaz Sharif est vraisemblablement le vainqueur", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction de Nouvo", "La Nuit des mus\u00e9es a d\u00e9but\u00e9 ce week-end", "La revue de presse dominicale", "Interview de Stanislas Wawrinka apr\u00e8s sa victoire sur Tomas Berdych", "Le journal", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Edgar Schorderet, pr\u00e9s. comit\u00e9 d'organisation Poya 2013", "L'enjeu est de savoir si le \"lion du Pendjab\" pourra gouverner seul ou devra trouver une coalition.", "Reportage \u00e0 Moutier dans une exposition d'art contemporain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788277", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788766", "ece-4788277"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMIONNEUR", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VOTATION", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "BUILDING", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "PLUVIEUX", "POYA", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-267929", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 13.05.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MADRID", "MADRID", "SUISSE", "GENEVE", "DOHA", "COPENHAGUE", "GENEVE-VILLE", "ESTAVANNENS"], "visualCorporations": ["UNICEF", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788709", "ece-4788707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le service civil fait \u00e9cole. Reportage dans une \u00e9cole de Zurich qui a recours aux civilistes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AAF0E95F-AFA9-423E-AB16-B283C760DFA9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 829, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "service civil"], "excerpt": "Effectuer son service civil dans une \u00e9cole, c'est interdit par la loi. Mais peut-\u00eatre plus pour longtemps. La Berne f\u00e9d\u00e9rale va se pencher tr\u00e8s prochainement sur deux interventions parlementaires qui proposent d'ouvrir les salles de classe aux civilistes. Le canton de Zurich est un cas \u00e0 part, son syst\u00e8me scolaire tr\u00e8s int\u00e9gratif l'autorise d\u00e9j\u00e0 \u00e0 employer des civilistes. Un syst\u00e8me qui fonctionne : F\u00e4llanden est une grosse commune de la grande p\u00e9riph\u00e9rie zurichoise, \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Oberland zurichois. Les \u00e9coles publiques y emploient depuis plus de deux ans trois civilistes qu'elles engagent dans les classes, pour y soutenir le corps enseignant et y aider les \u00e9l\u00e8ves. L'exemple promet de faire des \u00e9mules, pour autant que les chambres f\u00e9d\u00e9rales donnent suite \u00e0 deux interventions qui demandent l'ouverture des \u00e9coles publiques de tout le pays \u00e0 l'engagement de civilistes. Les exp\u00e9riences faites \u00e0 F\u00e4llanden sont extr\u00eamement positives, et satisfont tout le monde. Le corps enseignant se r\u00e9jouit de l'apport que lui fournissent les civilistes. Les r\u00e9sultats scolaires des enfants qui en b\u00e9n\u00e9ficient s'am\u00e9liorent, et les civilistes eux-m\u00eames se r\u00e9jouissent d'un engagement qu'ils estiment utile et enrichissant. Eviter de boucher des trous : Du c\u00f4t\u00e9 du Syndicat des enseignants romands, on est pr\u00eat \u00e0 accepter le principe de l'engagement des civilistes au niveau scolaire, \u00e0 condition que cela ne serve pas de pr\u00e9texte pour boucher les trous et ne rien entreprendre d'autre pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la p\u00e9nurie des enseignants. Le risque est bien r\u00e9el, estime Georges Pasquier, pr\u00e9sident du syndicat, tout en reconnaissant aussi que l'entr\u00e9e de civilistes dans une profession qui se f\u00e9minise de plus en plus pourrait susciter des vocations. \"Toujours plus de civilistes\" : Quant au directeur du ZIVI, l'Organe d'ex\u00e9cution du service civil, \u00e0 Lausanne, Fr\u00e9d\u00e9ric In-Albon, il constate que le nombre de civilistes ne cesse d'augmenter, et que l'ouverture des \u00e9coles est une quasi n\u00e9cessit\u00e9 pour garantir le placement des vol\u00e9es futures. Il insiste sur le fait que le choix des candidats appartiendra aux \u00e9coles, et que les civilistes ne remplaceront jamais l'enseignant, ils se contenteront de le soutenir dans l'accomplissement de ses t\u00e2ches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du ZIVI, l'organe d'ex\u00e9cution du service civil \u00e0 Lausanne", "name": "In-Albon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "civiliste dans l'\u00e9cole de F\u00e4llanden", "name": "Planta, Daia von", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands", "name": "Pasquier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7B5E0CE-A373-4FD1-90BA-76896AE92E81", "durationSec": 78, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le centre-ville des cit\u00e9s romandes est de plus en plus occup\u00e9 par des bureaux et donc d\u00e9sert\u00e9 en dehors des heures de travail : Interviews de Gr\u00e9goire Junod, conseiller municipal lausannois en charge du service du logement et de la s\u00e9curit\u00e9, de Marcel Maurer, pr\u00e9sident de la ville de Sion et de J\u00e9r\u00f4me Chenal, urbaniste et chercheur \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D085009-DD96-471A-974A-CA3E4709AE58", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 710, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "urbanisme"], "excerpt": "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, appel\u00e9 tertiarisation des centres, a fait l'objet d'une \u00e9tude command\u00e9e par le canton de Gen\u00e8ve et r\u00e9alis\u00e9e par la Haute \u00e9cole de gestion. Plus de 90% des entreprises en ville sont des entreprises de services, principalement des banques et des assurances. Et la tendance est en augmentation pas seulement \u00e0 Gen\u00e8ve ou \u00e0 Lausanne, mais dans toute la Suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois en charge du service du logement et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sion", "name": "Maurer, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "urbaniste et chercheur \u00e0 l'EPFL", "name": "Chenal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent Pelly, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD9C4C8-AC72-4161-A4C3-52467C92CF7E", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Pelly, Laurent"], "thematicThemes": ["costume de sc\u00e8ne", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Le metteur en sc\u00e8ne Laurent Pelly arrive \u00e0 Carouge avec \u00ab Mangeront-ils ? \u00bb, une pi\u00e8ce dont il signe la mise en sc\u00e8ne, la sc\u00e9nographie et les costumes. Une pi\u00e8ce dense et malicieuse, comme Victor Hugo en a le secret, une pi\u00e8ce difficile tant pour la luxuriance du d\u00e9cor que pour le texte, \u00e9crit en alexandrins d\u00e9brid\u00e9, autant d'obstacles stimulants et jubilatoires pour l'amoureux transi de la culture fran\u00e7aise du XIX\u00e8me si\u00e8cle qu'est Laurent Pelly. En 33 ans de carri\u00e8re, le metteur fran\u00e7ais de 51 ans a d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re lui un chemin pav\u00e9 de succ\u00e8s. Il fonde sa premi\u00e8re compagnie, \u00e0 18 ans. Il visite avec gourmandise le r\u00e9pertoire du th\u00e9\u00e2tre et de l'op\u00e9ra. Joue sur les sc\u00e8nes les plus prestigieuses de France et d'ailleurs. A 32 ans, on lui confie le Centre dramatique national des Alpes, \u00e0 Grenoble. A 35 ans, il monte \u00ab Vie et mort du roi Jean \u00bb de Shakespeare, dans la Cour d'honneur d'Avignon ; \u00ab Le Monde \u00bb parle de \u00ab cons\u00e9cration \u00bb. Aujourd'hui, avec sa complice de longue date, Agathe M\u00e9linand, Laurent Pelly dirige le Th\u00e9\u00e2tre National de Toulouse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pelly, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La permaculture, une vision holistique du monde. Il faut vivre et agir avec la nature et non contre elle. Id\u00e9e centrale de la permaculture. Une m\u00e9thode agricole certes, mais pas seulement. Un art de vivre. Une philosophie. Nos paroles, nos actes, infimes soient-ils ont des cons\u00e9quences sur le monde qui nous entoure. Regards et explications des principes de base de la permaculture avec l'ethnobiologiste Ga\u00ebtan Morard, pr\u00e9sident de l'association de Permaculture Valais et viticulteur amateur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DCB1EE34-176A-4004-8B52-FD5A3D0CAE1A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture biologique", "vie (philosophie)", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association de Permaculture Valais", "name": "Morard, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La Landesgemeinde d'Apprenzell, c\u00e9r\u00e9monie haute en couleurs", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-255B7ED5-1026-431D-A2C0-F3C85B5ACA53", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "Appenzell (ville)"], "durationSec": 5846, "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Landsgemeinde", "votation"], "excerpt": "Si la Suisse moderne s'enorgueillit volontiers de ses institutions d\u00e9mocratiques, elle n'en a pas moins conserv\u00e9 un rituel moyen\u00e2geux en Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures et \u00e0 Glaris, la Landsgemeinde annuelle. Exemple de d\u00e9mocratie directe pour les uns, institution d\u00e9pass\u00e9e par manque de pr\u00e9cision et de secret pour les autres, l'assembl\u00e9e populaire ne survit plus que dans un canton et demi-canton. Reportage au c\u0153ur de cette suissitude \u00e0 Appenzell. Sans doute, le philosophe genevois, adepte de d\u00e9mocratie directe dans son brillant essai Le Contrat social, a-t-il marqu\u00e9 la conception moderne de la Landsgemeinde, assembl\u00e9e \u00e9galitaire du peuple exprimant sans m\u00e9diation sa volont\u00e9 par le vote \u00e0 main lev\u00e9e et la prise de parole individuelle. Mais ce clich\u00e9 id\u00e9aliste qui a tant plu aux Romantiques, sensibles aux traditions et cultures populaires, illustre-t-il vraiment cette antique institution qu'est la Landsgemeinde ? Abandonn\u00e9e depuis le 19 si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0 dans quelques cantons de Suisse centrale, puis \u00e0 Uri, Obwald, Nidwald au si\u00e8cle pass\u00e9, la Landsgemeinde ne survit plus aujourd'hui que dans le canton \u00e0 majorit\u00e9 protestante de Glaris et le demi-canton catholique d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures. Les Rhodes-Ext\u00e9rieures l'ont supprim\u00e9e en 1997 au motif qu'il ne serait pas possible pratiquement d'y accueillir les femmes au sein d'une population beaucoup plus nombreuse. Autre \u00e9cueil qui heurte depuis longtemps les juristes : le vote \u00e0 main lev\u00e9e ne garantit \u00e9videmment pas le vote \u00e0 bulletin secret et le d\u00e9compte - \u00e0 vue - des voix par le landammann manque pour le moins de pr\u00e9cision arithm\u00e9tique ! Le dimanche 28 avril s'est tenue, selon la tradition, la Landsgemeinde annuelle sur la grand 'place du bourg d'Appenzell en pr\u00e9sence des repr\u00e9sentants de dix-sept cantons, d'ambassadeurs, du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset et d'une foule de curieux. Mais cette c\u00e9r\u00e9monie qui commence toujours par une messe solennelle n'a rien d'une manifestation folklorique. Elle se d\u00e9roule en costumes, avec les banni\u00e8res des sept rhodes brandies par les bannerets, flanqu\u00e9s eux-m\u00eames de deux jeunes acolytes d'une dizaine d'ann\u00e9es selon un protocole immuable. La marche se d\u00e9roule sur un pas pesant, rythm\u00e9 par la fanfare, marche ouverte par les membres du gouvernement puis les corps constitu\u00e9s, les juges, envelopp\u00e9s dans une grande cape noire. D\u00e9monstration du pouvoir, diront certains. Oui, \u00e0 condition de se souvenir que celui-l\u00e0 n'est octroy\u00e9 que par le peuple souverain sous la b\u00e9n\u00e9diction de\u2026 Dieu lui-m\u00eame et au sein du \u00ab ring \u00bb, le cercle, espace quasi sacr\u00e9 que nul ne peut franchir s'il ne poss\u00e8de pas le droit de vote. Martin Heule n'a pas couvert l'\u00e9v\u00e9nement seul mais s'est adjoint le regard pr\u00e9cieux de Klaus Hersche, natif d'Appenzell qu'il a quitt\u00e9 en 1972 pour s'\u00e9tablir \u00e0 Fribourg. Fondateur du Festival et Th\u00e9\u00e2tre du Belluard, puis adjoint de Michel Ritter au Centre culturel suisse de Paris, Klaus Hersche est aujourd'hui responsable de la Fondation pour la Culture du canton de Thurgovie. Bien qu'\u00e9tabli \u00e0 Zurich depuis quelques ann\u00e9es, il n'en a pas moins gard\u00e9 un fort ancrage \u00e0 son bourg d'origine dont il d\u00e9crypte les us et coutumes durant la c\u00e9r\u00e9monie du 28 avril 2013, la Landsgemeinde annuelle rassemblant les femmes et les hommes. Seuls les hommes pourtant ont le droit d'y assister avec leur sabre, fine lame recourb\u00e9e qu'on se transmet de p\u00e8re en fils, ou de parrain \u00e0 filleul depuis des g\u00e9n\u00e9rations. D'ailleurs, les faits sont t\u00eatus, le dernier dimanche d'avril se nomme le \u00ab M\u00e4nnertag \u00bb, jour des hommes. Cette ann\u00e9e 2013 marque un anniversaire d'importance : les 500 ans de l'entr\u00e9e du canton d'Appenzell dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. Ce n'est qu'en 1597 que les rhodes se scind\u00e8rent en deux demi-cantons pour \u00e9viter une guerre religieuse entre catholiques (Rhodes int\u00e9rieures) et protestants (Rhodes ext\u00e9rieures). Les confessions ont bien entendu engendr\u00e9 des cultures bien diff\u00e9rentes. C'est bien \u00e0 Appenzell que le protocole rev\u00eat une solennit\u00e9 particuli\u00e8re que nul ne songerait \u00e0 bousculer. Ainsi, lorsque la Landsgemeinde a, par le pass\u00e9, refus\u00e9 le droit de vote aux femmes, le public touristique ou conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 ne s'est pas g\u00ean\u00e9 de siffler l'assembl\u00e9e, provoquant le rappel \u00e0 l'ordre imm\u00e9diat du landammann. D'ailleurs, on tol\u00e8re les \u00e9trangers, suisses et autres tout en rappelant que le pouvoir demeure une affaire exclusivement appenzelloise. Conception souvent incompr\u00e9hensible outre-Sarine et encore plus au temps d'une globalisation qui acc\u00e9l\u00e8re les \u00e9changes. Les Appenzellois y sont \u00e9videmment sensibles mais semblent refuser de se voir dicter une conduite du haut. Une le\u00e7on de citoyennet\u00e9 qui n'a rien de folklorique ni de m\u00e9diatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Fondation pour la Culture du canton de Thurgovie", "name": "Hersche, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice SRF \u00e0 la retraite", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "BOTANIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "POYA"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "TSONGA, JO-WILFRIED"], "id": "asset-267926", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.11", "visualGeographicals": ["MADRID", "SOFIA", "COPPET", "ESTAVANNENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Pakistan ont lieu sous haute tension", "Les Turcs poss\u00e9deraient des indices sur l'utilisation d'armes chimiques en Syrie", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le journal", "12:45 le journal", "Pays le plus pauvre de l'Union europ\u00e9enne, la Bulgarie compte sur sa nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "120 exposants sont r\u00e9unis \u00e0 Coppet (VD) \u00e0 l'occasion de \u00abJardins en f\u00eate\u00bb", "F\u00eate de la Poya (FR): entretien avec Nadine Dafflon, responsable animation"], "alternativeExcerpt": ["Des attentats revendiqu\u00e9s par les talibans ont fait au moins onze morts et 36 bless\u00e9s \u00e0 Karachi .", "Malgr\u00e9 la pression am\u00e9ricaine, la communaut\u00e9 internationale reste pour l'heure tr\u00e8s prudente.", "Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s d\u00e9cident de rester au pays malgr\u00e9 les difficult\u00e9s \u00e9conomiques.", "Le th\u00e8me cette ann\u00e9e est celui des chasseurs de plantes en hommage aux grandes explorations botaniques du XVIIIe si\u00e8cle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788337", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "SUISSE - DANEMARK. CHAMPIONNATS DU MONDE ENTOURAGE - 13.05.11", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-267938", "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "F\u00caTE DES M\u00c8RES", "CADEAU", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INFLATION", "CARTOGRAPHIE", "DRONE CIVIL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SPORT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SPORT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SPORT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SPORT", "MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR", "CONCOURS"], "visualPersons": ["SIMPSON, SEAN", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-267927", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "CAIRE, LE", "ZURICH", "STOCKHOLM", "USA", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Outre zapping: Jean-Marc Heuberger r\u00e9capitule l'actualit\u00e9 al\u00e9manique", "Deux astronautes de la station spatiale internationale sont sortis dans l'espace pour r\u00e9parer une fuite d\u2019ammoniac", "A l\u2019occasion de la f\u00eate des m\u00e8res, les \u00e9coliers redoublent d'imagination pour leurs cadeaux", "Un Suisse sur deux serait favorable \u00e0 l'\u00e9change automatique de donn\u00e9es avec l'\u00e9tranger", "\u00c9lections au Pakistan: pour la premi\u00e8re fois, deux gouvernements civils sont en passe de se succ\u00e9der", "Le journal", "19:30 le journal", "La finale du concours choral de Fribourg a lieu ce samedi soir", "\u00c9change automatique de donn\u00e9es: entretien de Christian L\u00fcscher, conseiller national PLR (GE)", "\u00c9gypte: deux ans apr\u00e8s la r\u00e9volution, le pays s'enfonce dans la crise \u00e9conomique", "L'homosexualit\u00e9 dans le sport reste encore un sujet tabou", "Nouvo\u00a0: un laboratoire d\u00e9veloppe un drone capable de se mouvoir seul dans l'espace", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788310", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils ont pris des photos du syst\u00e8me de refroidissement de l'un des panneaux solaires d'o\u00f9 provient la fuite.", "Les petits biscuits cuisin\u00e9s et empaquet\u00e9s avec amour font souvent leur effet.", "Quelques jours apr\u00e8s que les banquiers se soient d\u00e9clar\u00e9s pr\u00eats \u00e0 entrer en discussion, c'est un tournant dans l'\u00e9volution de l'opinion publique.", "Le scrutin a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un fort taux de participation mais \u00e9galement par des attentats.", "Durant les auditons, les 31 formations d'amateurs disposaient de trente minutes pour convaincre un jury de professionnels.", "Alors que les investisseurs fuient le pays, l'aide financi\u00e8re du Fonds mon\u00e9taire international semble loin d'\u00eatre acquise.", "Le r\u00e9cent coming-out du basketteur am\u00e9ricain Jason Collins a fait l'effet d'une bombe outre-Atlantique.", "Apr\u00e8s une catastrophe, les secouristes se servent de plus en plus souvent de drones t\u00e9l\u00e9command\u00e9s, mais ces derniers ont parfois leurs limites."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788310", "ece-4788308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tunisie. Ils dansent pour r\u00e9sister et se r\u00e9approprier les rues que les radicaux islamistes occupent au d\u00e9triment des artistes : Reportage avec les interviews de Ben Yahmed, artiste multi-carte, Heiger, un spectateur et Bari, un danseur", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4B7BF1A3-A6DA-46A6-A4B1-45BE18570C9A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "libert\u00e9 d'expression", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Une jeune troupe de danseurs, a d\u00e9cid\u00e9 d'improviser des danses dans les rues de Tunis, r\u00e9guli\u00e8rement. Ils veulent ainsi rappeler que la rue appartient \u00e0 tout le monde. Une r\u00e9action dans un contexte d\u00e9licat en Tunisie o\u00f9 les manifestations, nombreuses, sont parfois violentes et o\u00f9 les radicaux islamistes essayent de prendre de plus en plus de place, au d\u00e9triment parfois des artistes, que les salafistes consid\u00e8rent comme n\u00e9fastes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ben Yahmed, artiste multi-care", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Bari, un danseur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Heiger, un spectateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Tunis", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "7\u00e8me Poya d'Estavannens, ou le succ\u00e8s des manifestations rurales et populaires : 1. Interviews d'Isabelle Raboud-Schul\u00e9, directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle et de Roland Kaeser, syndic d'Estavannens. - 2. Interview de Patrice Borcard, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re, historien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46CB9A88-A44E-4112-90AC-316E91C612A5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Estavannens"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "agriculture"], "excerpt": "On \u00e9value \u00e0 60'000, le nombre de personnes qui assisteront aux diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements programm\u00e9s. Le point d'orgue \u00e9tant la journ\u00e9e de dimanche, avec la messe en patois et le grand cort\u00e8ge. L'occasion de nous pencher ce matin sur le succ\u00e8s des manifestions rurales et populaires. Dimanche dernier la finale des combats de reines a attir\u00e9 13'000 personnes \u00e0 Aproz en Valais.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Les people", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55933C5F-9184-4C32-A29E-CFC52B47EA4B", "durationSec": 164, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Kepel, politologue : A propos de son ouvrage \"Passion arabe\" (Ed. Gallimard, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DEB83AB-A716-4590-81B8-C4ADCFF7DCDA", "thematicGeographicals": ["Monde arabe"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kepel, Gilles"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "islam", "politique"], "excerpt": "Gilles Kepel nous fait partager ses p\u00e9r\u00e9grinations dans un monde arabe en pleines turbulences. Le c\u00e9l\u00e8bre orientaliste livre son analyse dans un livre qui est aussi son opus le plus personnel. Depuis 40 ans, Gilles Kepel arpente le monde arabe. Les r\u00e9volutions ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ses voyages. Ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, ce sp\u00e9cialiste de l'islam contemporain s'est rendu plus d'une trentaine de fois de la Tunisie \u00e0 la Syrie en passant par Isra\u00ebl et la Palestine, l'Egypte, l'Arabie saoudite, Bahre\u00efn, le Qatar, Oman, le Y\u00e9men, le Liban, la Turquie, la Syrie. Son livre s'ouvre sur J\u00e9rusalem et se ferme sur la Syrie qui fut aussi, il avait alors 20 ans, sa porte d'entr\u00e9e vers un monde pour lequel son int\u00e9r\u00eat n'a jamais faibli. C'est dans ce pays aujourd'hui d\u00e9chir\u00e9  que Gilles Kepel apprit l'arabe et tomba amoureux d'une musulmane. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe", "name": "Kepel, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: un souffle gaulois \u00e0 Croy-Romainm\u00f4tier. Interview de C\u00e9dric Rey, cuisinier au restaurant Au Gaulois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A70B8594-0EEE-4CB6-8864-72E1E90B5C3C", "thematicGeographicals": ["Croy", "Vaud"], "durationSec": 788, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, patron du Gaulois \u00e0 Croy", "name": "Rey, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les carri\u00e8res \u00e9clairs des jeunes politiciens et leur reconversion professionnelle : Interview de Pierre Kohler, maire de Del\u00e9mont, qui fut ministre jurassien PDC \u00e0 29 ans, qui a 49 ans aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0896B886-3426-45ED-8A17-19E449D4E2A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassot, Isabelle", "Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "reconversion professionnelle", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Elue la t\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture \u00e0 48 ans, apr\u00e8s 3 l\u00e9gislatures au gouvernement fribourgeois, Isabelle Chassot fait une carri\u00e8re \u00e9clair. Et elle n'est pas la seule. Fini le temps o\u00f9 d\u00e9crocher un si\u00e8ge dans un ex\u00e9cutif cantonal signait la derni\u00e8re ligne droite d'une carri\u00e8re politique r\u00e9ussie. D\u00e9sormais, on y arrive de plus en plus jeune. Avec les cons\u00e9quences logiques sur la suite, \u00e0 moins de finir au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, quid de l'apr\u00e8s, sachant qu'on d\u00e9passer rarement 3 l\u00e9gislatures. Ces carri\u00e8res nouvelles, rapide et atypique, un handicap pour les plus vieux jours ou une aubaine pour se r\u00e9inventer une autre vie professionnelle? Dans cette interview Pierre Kohler d\u00e9plore que les liens soient coup\u00e9s entre les milieux politiques et les milieux \u00e9conomiques. Il critique \u00e9galement le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui n'a plus de courage politique et qui est devenue une institution ronronnante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Del\u00e9mont", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Hongrie, insurrection et contraction: la baraque la plus gaie du camp (5/5) : Rencontre avec Jo\u00eblle Stolz, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-872E0864-6795-4EF7-95A2-3D4DBCBDF295", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3281, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "langue", "nationalisme", "histoire", "culture"], "excerpt": "Jo\u00eblle Stolz est auteure d'un livre publi\u00e9 en septembre 2012 aux Editions du Cygne, \"Hongrie, l'apprentie-sorci\u00e8re du nationalisme\". Elle revient sur l'histoire de la Hongrie et sur les racines de son nationalisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain, correspondante du \"Monde\" \u00e0 Vienne charg\u00e9e aussi de la Hongrie", "name": "Stolz, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edwy Plenel, journaliste fran\u00e7ais, cofondateur et pr\u00e9sident de Mediapart, journal en ligne ind\u00e9pendant et participatif, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Le Droit de savoir\" (Ed. Don Quichotte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8444C3F2-6BF4-4C0E-BEA5-96D016A45C8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3169, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mediapart", "Plenel, Edwy"], "thematicThemes": ["internet", "journaliste", "journalisme", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Plenel, Edwy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "L'attrait des longues routes. Entretien avec Bernard Ollivier, \u00e9crivain voyageur, \u00e0 propos de son roman \"Histoire de Rosa qui tint le monde dans sa main\" (Ed. Ph\u00e9bus)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-24D5E2EF-F7C1-4F46-ABAF-EA9014A6B63B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ollivier, Bernard"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain voyageur", "name": "Ollivier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les arts du cirque sont \u00e0 la mode. Interview de Sarah Simili, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9coles de cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DC93590-CDCB-431C-A473-D1D5FFB2EB64", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des \u00e9coles de cirque", "name": "Simili, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. A propos de l'exposition \"Fleurs d'abeilles\" au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel. -  2. Portrait de Massimiliano Capezzali, physicien, directeur-adjoint de l'Energy Center de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15E001D3-9808-49D3-AFD5-E50A20AE9D31", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capezzali, Massimiliano", "EPFL"], "thematicThemes": ["physique", "abeille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel", "name": "Mulhauser, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Capezzali, Massimiliano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain d'origine valaisanne, \u00e0 propos de son roman \"S\u00e9ismes\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E168267-6F8C-418F-A820-FD7E8B306173", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les frites", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D419095D-8058-44D8-AABE-4015501D07CE", "durationSec": 147, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 144 : Moules frites", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56A84586-698D-4036-AE35-648DE4E0F31E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage au vioncelliste J\u00e1nos Starker", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2381A733-6BD7-46C2-B7C3-83EB27DB511C", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starker, Janos"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Ce sont plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de violoncellistes qui pleurent aujourd'hui celui qui fut l'un des plus grands, si ce n'est le plus grand de son temps. J\u00e1nos Starker est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 avril dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. Musicien prodige, il donne ses premi\u00e8res le\u00e7ons \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans et remplace en derni\u00e8re minute le soliste du Concerto de Dvorak \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans. N\u00e9 \u00e0 Budapest, il suivra les cours de l'Acad\u00e9mie Franz Liszt, avec pour professeurs notamment Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Leo Weiner. La guerre lui fera perdre ses deux fr\u00e8res et lui-m\u00eame sera emprisonn\u00e9 en camp de concentration. A l'arriv\u00e9e des communistes au pouvoir en Hongrie, il quittera son pays pour les Etats-Unis, o\u00f9 il m\u00e8nera une brillante carri\u00e8re au sein d'orchestres dirig\u00e9s par d'illustres compatriotes comme Reiner ou Dorati. Mais tr\u00e8s rapidement ses dons de p\u00e9dagogue lui am\u00e8neront de nombreux \u00e9l\u00e8ves et lorsqu'il d\u00e9cide de quitter la sc\u00e8ne au d\u00e9but de notre si\u00e8cle, il continuera sa vocation d'enseignant. Ses cours m\u00ealant rigueur et humour sont devenus l\u00e9gendaires et parfois sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e9tait terriblement redout\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste (Archives RSR)", "name": "Starker, Janos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1997)", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "CATAMARAN", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "AVOCAT", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "DIAMANT", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PANNEAU ROUTIER", "PRODUIT CHIMIQUE", "TOXICOLOGIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "PRODUIT CHIMIQUE", "FIBRE OPTIQUE", "INTERNET", "BUILDING", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "BACT\u00c9RIE", "FILM DOCUMENTAIRE", "COUPURE DE PRESSE", "BACT\u00c9RIE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "GROTTE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "TOURISME", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TOURISME", "ENNEIG\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "PRINTEMPS", "BROUILLARD", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-267924", "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.10", "visualGeographicals": ["SEELISBERG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAN FRANCISCO", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "KANSAS", "VAL-DE-MARNE", "LAUSANNE", "URI", "ALPES", "SUISSE", "URI", "ALPES", "CHAMPEX"], "visualCorporations": ["ONU", "GOOGLE", "CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Ultimatum de Bruxelles en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9: l'analyse de Pierre Nebel", "Bruxelles a pos\u00e9 un ultimatum au sujet de la fiscalit\u00e9 des entreprises \u00e9trang\u00e8res en Suisse", "Une trentaine de personnes atteintes d'un virus proche du SRAS ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es dans le monde", "La grisaille, pesante en plaine, l'est encore davantage dans les villages d'altitude", "Le journal", "GE: lors de la conf\u00e9rence sur les produits chimiques et d\u00e9chets dangereux, une nouvelle substance a \u00e9t\u00e9 bannie", "Les bact\u00e9riophages, les virus mangeurs de bact\u00e9ries, sont peut-\u00eatre l'avenir de l'antibiotique", "19:30 Le journal", "Le marin britannique, Andrew Simpson, 36 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 suite au naufrage du catamaran su\u00e9dois Artemis", "La chronique du cin\u00e9aste: Jacob Berger revient sur le drame qui a frapp\u00e9 l'industrie textile au Bangladesh", "Google a \u00e9quip\u00e9 toute une ville am\u00e9ricaine en fibre optique, offrant un d\u00e9bit ph\u00e9nom\u00e9nal", "Etats-Unis: selon les tests ADN, Ariel Castro est bien le p\u00e8re de la fillette n\u00e9e en captivit\u00e9 dans sa maison de Cleveland", "Bangladesh: les secours ont d\u00e9gag\u00e9 une survivante des ruines de l'immeuble qui s'\u00e9tait effondr\u00e9 il y a plus de deux semaines", "Les deux Suisses arr\u00eat\u00e9s dans le cadre de l'enqu\u00eate sur le braquage des diamants \u00e0 Bruxelles restent en prison pr\u00e9ventive", "Pour ralentir la fonte de la glace, les exploitants du glacier du Titlis vont refroidir la grotte touristique", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769246", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est le prochain conflit programm\u00e9 avec l'Union europ\u00e9enne. Berne a jusqu'au mois de juin pour proposer es solutions. La semaine prochaine, les cantons discuteront des pistes de n\u00e9gociation dans un climat tendu.", "En France, trois cas ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, mais selon les autorit\u00e9s, il n'y aurait aucune raison de s'affoler.", "Saint-Mamert, Saint-Pancrace et Saint Servais d\u00e9barquent. Il s'agit des Saints de Glace, c\u00e9l\u00e9br\u00e9s entre demain et lundi.", "Il s'agit d'un polluant dangereux pour l'environnement et pour l'homme, largement r\u00e9pandu dans le b\u00e2timent, les textiles et les appareils \u00e9lectroniques.", "Les r\u00e9sultats sont prometteurs, que ce soit dans la lutte contre les pneumonies, les infections urinaires ou touchant la peau ou les os. Faut-il encore convaincre les autorit\u00e9s sanitaires.", "L'accident est survenu dans la baie de San Francisco alors que l'\u00e9quipe su\u00e9doise s'entrainait pour la Coupe de l'Am\u00e9rica. Un drame qui relance le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 de ces multicoques extr\u00eamement puissants.", "1000 Mb/s, c'est 50 fois plus que la meilleure offre disponible en Suisse.", "Le m\u00eame homme aurait provoqu\u00e9 cinq fausses couches chez l'une de ses prisonni\u00e8res. Des actes qui pourraient lui valoir la peine de mort.", "Alors que le bilan officiel d\u00e9passe \u00e0 pr\u00e9sent les 1000 morts, c'est un miracle au milieu de la catastrophe. La jeune femme avait trouv\u00e9 refuge dans le sous-sol du b\u00e2timent.", "Le tribunal des mesures de contraintes a rendu sa d\u00e9cision, un jugement bien plus cl\u00e9ment que ce que r\u00e9clamait le minist\u00e8re public.", "Apr\u00e8s le glacier sous b\u00e2che, voici le glacier r\u00e9frig\u00e9r\u00e9. Une mesure in\u00e9dite, qui suscite des critiques."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769246", "ece-4769244"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAT", "ODORAT", "TUBERCULOSE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "TEMPLE", "PROTESTANTISME", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "DIMITROV, GRIGOR", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-267923", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.10", "visualGeographicals": ["MAPUTO", "MAPUTO", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "MADRID", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Une collection exceptionnelle de dessins d'enfants est entrepos\u00e9e \u00e0 Zurich", "Pakistan: 180 millions de personnes sont appel\u00e9es aux urnes pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans l'affaire du double meurtre de Ch\u00e2telaine survenue l'automne dernier", "Bangladesh: une survivante a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans les ruines de l'immeuble qui s'\u00e9tait effondr\u00e9 \u00e0 Dacca", "12:45 Le journal", "Le journal", "JU: de nombreux artisans s'occupent de r\u00e9nover le temple de la paroisse r\u00e9form\u00e9e \u00e0 Porrentruy", "G\u00e9opolitis se penche sur le probl\u00e8me de l'ob\u00e9sit\u00e9 dans le monde", "Isra\u00ebl: \u00e0 J\u00e9rusalem, le Mur des Lamentations a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de heurts entre f\u00e9ministes et ultra-orthodoxes", "L'invit\u00e9 culturel: Lionel Gauthier, co-commissaire de l'exposition \u00abClich\u00e9s exotiques, le Tour du monde en photographie\u00bb", "Une ONG belge, APOPO, effectue des exp\u00e9riences exceptionnelles au Mozambique pour tenter d'\u00e9radiquer la tuberculose"], "alternativeExcerpt": ["50'000 dessins font l'objet de recherches scientifiques. A travers les yeux des enfants, c'est l'histoire de la Suisse et son \u00e9volution qui est ainsi mise \u00e0 jour.", "Entre attentats et enl\u00e8vements, le contexte tr\u00e8s tendu de la campagne n'emp\u00eache pas les deux principales figures en lice de tenter de rassembler le maximum de sympathisants jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute.", "Les victimes \u00e9taient un couple de sexag\u00e9naires apparemment sans histoire. Le minist\u00e8re public genevois a demand\u00e9 son extradition.", "C'est un miracle qui se produit plus de deux semaines apr\u00e8s le drame. Le bilan de la catastrophe ayant d\u00e9pass\u00e9 le millier de morts, c'est l'un des pires accidents de l'histoire industrielle mondiale.", "Construit il y a plus d'un si\u00e8cle, l'\u00e9difice est en train d'\u00eatre retap\u00e9 de fond en comble. Les travaux sont colossaux. Il a fallu faire venir d'Irlande un tailleur de pierre.", "Les militantes manifestaient pour r\u00e9clamer la cr\u00e9ation d'une zone de pri\u00e8re mixte.", "L'exposition \u00e0 voir au parc Bertand \u00e0 Gen\u00e8ve propose une s\u00e9rie de photographies appel\u00e9es \u00ab clich\u00e9s exotiques \u00bb, anc\u00eatres de la carte postale.", "Elle utilise des rats pour d\u00e9tecter cette maladie si contagieuse. De plus, elle arrive \u00e0 rep\u00e9rer les cas de patients qui ont \u00e9chapp\u00e9 au d\u00e9pistage des h\u00f4pitaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769277", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769700", "ece-4769277"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "DIAMANT", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "POYA", "VACHE", "\u00c9ROTISME", "FOIRE COMMERCIALE", "SEX-SHOP", "SEX-SHOP", "PLANEUR", "ADOLESCENT", "VOL \u00c0 VOILE (LOISIR)"], "id": "asset-267925", "durationSec": 1051, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.10", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "SOULCE", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "ESTAVANNENS", "PRILLY", "LAUSANNE", "RENNAZ", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fran\u00e7ois Egger plaisantant sur sa chemise avant l'\u00e9mission \"J'ai ouvert le bouton, \u00e7a va chauffer dans les EMS\" (18"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VD: Lausanne accueille le salon de l'\u00e9rotisme dans la patinoire de Malley", "Couleurs locales", "Nos for\u00eats ont beaucoup souffert ces derniers mois, la faute \u00e0 un hiver tr\u00e8s rigoureux", "FR: la septi\u00e8me Poya d'Estavannens, en Gruy\u00e8re, a lieu dimanche", "Rencontre avec Fran\u00e7ois Biollaz, scientifique, montagnard et observateur privil\u00e9gi\u00e9 du territoir de son enfance, les alpes valaisannes", "VS: le championnat romand de vol \u00e0 voile se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Sion", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769240", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un \u00e9v\u00e9nement d\u00e9cri\u00e9 mais qui fait toujours le plein de visiteurs ou de curieux. DVDs, gadgets ou lingerie, le march\u00e9 de l'\u00e9rotisme se porte plut\u00f4t bien.", "Le Jura et le Jura bernois ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9s. C'est un travail colossal qui attend aujourd'hui les b\u00fbcherons.", "Au programme tr\u00e8s terroir, cort\u00e8ge de vaches et d'armaillis, concert de cors des Alpes ou encore gastronomie du cru. Malgr\u00e9 la pluie, les organisateurs attendent pr\u00e8s de 60'000 visiteurs.", "\"Passe-moi les jumelles\" est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ce jeune biologiste tr\u00e8s occup\u00e9. Son coeur balance entre gypaete barbu et oreillard."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769655", "ece-4769240", "ece-4769238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Axel Bauer, chanteur fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Peaux de serpent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C34C3C6-C20A-454C-8602-7BE0D65C90DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, Axel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bauer, Axel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Suisses qui vivent en France en se d\u00e9clarant r\u00e9sident secondaire et travaillent en Suisse doivent passer leurs imp\u00f4ts en France : Interviews de Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e UMP de Haute-Savoie \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et conseill\u00e8re r\u00e9gionale de la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes et de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0279A532-9C65-4864-B6F4-C267F0E8EC47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 520, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "relations internationales", "frontalier"], "excerpt": "Les Suisses qui vivent clandestinement en France et travaillent en Suisse doivent passer \u00e0 la caisse. C'est ce qu'exige Virginie Duby-Muller. La d\u00e9put\u00e9e UMP de Haute-Savoie vient de d\u00e9poser une proposition de loi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Rien qu'en Haute-Savoie, il y aurait 20'000 faux r\u00e9sidents secondaires qui passent chaque jour la fronti\u00e8re pour aller travailler en Suisse. En conservant  une adresse fiscale en Suisse, ils ne versent aucun imp\u00f4t en France. Pour rem\u00e9dier \u00e0 ce manque \u00e0 gagner, Virginie Duby-Muller veut rendre obligatoire la d\u00e9claration de domiciliation qui n'est pour l'instant que facultatif.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e UMP de Haute-Savoie \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et conseill\u00e8re r\u00e9gionale de la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Duby-Muller, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 143 : Vol Bruxelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C56EC9A1-9ACC-4679-8A18-16CA08E6F138", "durationSec": 147, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Manneken-Pis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F2BCA51-270A-4141-B1DA-1ABF1D737D57", "durationSec": 137, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Boxer sans coup. Le \"light boxing\" a tout de la boxe, sauf les coups. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FDFEC34C-68BE-43CC-9EDA-C46048454054", "thematicGeographicals": ["Plan-les-Ouates", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boxeur, entra\u00eeneur de light boxing", "name": "Martin, Aristide", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles M\u00e9la, directeur du Mus\u00e9e Bodmer de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion de la Nuit des mus\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AED99858-20F3-4555-AC10-779AF6F79A3A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Bodmer, Gen\u00e8ve", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dossiers m\u00e9dicaux en ligne. Le point avec Thomas Linder, chef de la clinique ORL de Lucerne, et Christian Neuhaus, porte-parole de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F6F3124-0D53-45F7-9223-2C1FCF4CA9C4", "durationSec": 425, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["droit des malades", "Internet", "m\u00e9decine", "transmission (t\u00e9l\u00e9communication)"], "excerpt": "Pouvoir acc\u00e9der \u00e0 son dossier m\u00e9dical hospitalier par internet est sur le point d'\u00eatre possible partout en Suisse. Des exp\u00e9riences sont men\u00e9es dans le service ORL de l'H\u00f4pital cantonal de Lucerne et dans le r\u00e9seau hospitalier Spital Netz Bern. Un autre projet est pr\u00e9vu \u00e0 Gen\u00e8ve et il semblerait que ces projets pilotes rencontrent l\u2019adh\u00e9sion des patients.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swisscom", "name": "Neuhaus, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la clinique ORL de Lucerne", "name": "Linder, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "30e anniversaire du Quatuor Sine Nomine. \"Aimez-vous Brahms ?\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7489BC1-1C86-4D99-A4A6-5598DA68C0B5", "thematicGeographicals": ["Glion"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor Sine Nomine", "Brahms, Johannes"], "thematicThemes": ["quatuor", "festival de musique", "musique classique"], "excerpt": "Les salons et les jardins de l'h\u00f4tel Righi de Glion, endormis depuis 15 ans, se sont transform\u00e9s en un centre culturel \u00e9ph\u00e9m\u00e8re o\u00f9 sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e, du 9 au 20 mai 2013, l'\u0153uvre de Johannes Brahms. Au programme aujourd'hui, des concerts en direct et la rencontre avec le directeur du festival.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Sine Nomine", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "baryton", "name": "Immler, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bardin, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Gaillard, Oph\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "Formation musicale", "name": "Quatuor Sine Nomine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Briques cr\u00e9atives. Zoom sur un portail Internet destin\u00e9 aux nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s en arts visuels, design et communication, avec Lucas Girardet, co-fondateur du site", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D743F2E1-4F5E-4232-8C5A-F297BCA6B9E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "art plastique et art appliqu\u00e9", "communication sociale", "design"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du site Briques cr\u00e9atives", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mus\u00e9es au coeur des villes, qui t\u00e9moignent de notre culture et veulent aussi se projeter dans l'avenir : Interview de Christian Bernard, directeur du MAMCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCEF4BD1-4B07-4D88-BC1D-F5A674306412", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1188, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "excerpt": "Ils sont au coeur de nos villes. Ils t\u00e9moignent de notre histoire, de notre culture, mais veulent aussi se projeter dans l'avenir. Les mus\u00e9es ont un r\u00f4le central. Et parfois, ils se mettent en sc\u00e8ne, \u00e0 l'occasion par exemple de la nuit des mus\u00e9es. Ce sera le cas pour la premi\u00e8re fois ce samedi \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du MAMCO", "name": "Bernard, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Harenna, la for\u00eat m\u00e8re de l'arabica. Reportage en Ethiopie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB203489-C51B-4C06-89E8-D7F593FB5E35", "thematicGeographicals": ["Ethiopie"], "durationSec": 1177, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture du caf\u00e9", "caf\u00e9 (denr\u00e9e)"], "excerpt": "L'Ethiopie est \u00e0 l'origine du deuxi\u00e8me bien d'exportation dans le monde apr\u00e8s le p\u00e9trole! Il s'agit du caf\u00e9. Et de l'Arabica en particulier. On trouve des esp\u00e8ces sauvages dans certaines for\u00eats d'Ethiopie. Des paysans r\u00e9coltent ces petites baies rouges de mani\u00e8re artisanale, notamment dans le tout petit village de Magnate dans la for\u00eat d'Harenna. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateurs de caf\u00e9", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Hongrie, insurrection et contraction: la baraque la plus gaie du camp (4/5) : Des trous de m\u00e9moire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3C94D3D3-8A63-4B45-87BC-40D96F4927D0", "thematicGeographicals": ["Budapest", "URSS", "Hongrie"], "durationSec": 4438, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, Imre"], "thematicThemes": ["insurrection", "r\u00e9pression politique", "contestation", "communisme"], "excerpt": "Le 23 octobre 1956, les habitants de Budapest manifestent en masse contre le gouvernement hongrois dirig\u00e9 par Ern\u00f6 Ger\u00f6. Quelques jours plus t\u00f4t, celui-ci a fait tirer sur des contestataires estudiantins. La manifestation tourne rapidement \u00e0 l'\u00e9meute et les symboles de l'\u00c9tat communiste sont d\u00e9truits. Cette effervescence puise son origine dans les espoirs soulev\u00e9s par la mort de Staline et l'apparente d\u00e9stalinisation du r\u00e9gime sovi\u00e9tique. Tout d'abord triomphante, l'insurrection est bient\u00f4t \u00e9cras\u00e9e par les chars sovi\u00e9tiques, revenus dans la capitale le 4 novembre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le \"crowdfunding\". Zoom sur trois plateformes suisses de financement participatif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-110881D0-3B2C-4A03-86E0-97F3E103EF7D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "financement"], "excerpt": "Le crowdfunding est une sorte de financement participatif qui permet de lever des fonds sur internet pour des projets ind\u00e9pendants. Didier Bonvin s'int\u00e9resse aux trois plateformes suisses de crowdfunding. T\u00e9moignages de C\u00e9line Michel, qui a pu financer un ouvrage sur les Gingolais, les habitants de St Gingolph, et de Dora Formica, une enseignante et illustratrice Lausannoise qui a publi\u00e9 un livre sur une ann\u00e9e de voyage et de croquis autour du monde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante, illustratrice", "name": "Formica, Dora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "photographe", "name": "Michel, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'islam est bien accept\u00e9 en Suisse selon un rapport accept\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui renonce \u00e0 des mesures sp\u00e9cifiques pour r\u00e9duire les divergences de nature religieuse : Interview d'Alain Bittar, directeur de la librairie arabe \"L'Olivier\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5E270F2-F54F-4E48-B096-591719D86406", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9gration sociale", "religion et croyances"], "excerpt": "Le gouvernement a adopt\u00e9 le \u00ab Rapport sur la situation des musulmans en Suisse \u00bb. Ce rapport montre que malgr\u00e9 quelques points de friction, les personnes de religion islamique participent dans leur grande majorit\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 suisse alors que paradoxalement, tr\u00e8s souvent, le grand public a l'image d'un islam non-int\u00e9gr\u00e9, en porte-\u00e0-faux avec la soci\u00e9t\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la librairie arabe \"L'Olivier\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bittar, Alain", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9ALISATEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "POYA", "POYA", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLARD", "MAISON DE RETRAITE", "MALADIE", "VIEILLARD", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ACTION POLICI\u00c8RE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "CARTE BANCAIRE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "CARTE BANCAIRE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "HOMME D'AFFAIRES", "DIAMANT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ATP", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXCUSES", "FEMME", "OENOLOGIE", "VIN", "FEMME", "VIN", "ARGENT (MONNAIE)", "DENTISTE", "ARGENT (MONNAIE)", "DENTISTE", "ARGENT (MONNAIE)", "DENTISTE", "ARGENT (MONNAIE)", "DENTISTE"], "visualPersons": ["NISHIKORI, KEI", "FEDERER, ROGER", "MAURER, UELI"], "id": "asset-267922", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.09", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BULLE", "ESTAVANNENS", "CHIANG MAI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "THAILANDE", "BAVIERE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BAVIERE", "LIVERPOOL", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "ST-GALL-VILLE", "MARTIGNY", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EVERTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Affaire des diamants vol\u00e9s: les explications de Jo\u00ebl Boissard", "Un seul homme serait responsable dans l'affaire de s\u00e9questration \u00e0 Cleveland", "En Tha\u00eflande, des Suisses investissent dans des complexes pour des compatriotes vieillissant et malades", "Les femmes sont de plus en plus pr\u00e9sentes dans le monde de la viticulture", "Le journal", "19:30 le journal", "Nouvo: les cartes de cr\u00e9dit et t\u00e9l\u00e9phones portables permettent d\u00e9sormais l'identification \u00e0 distance", "La f\u00eate de la Poya d'Estavannens (FR) a lieu ce week-end", "R\u00e9v\u00e9lations dans l'affaire du vol de diamants \u00e0 l'a\u00e9roport de Bruxelles", "La m\u00e9thamph\u00e9tamine, tr\u00e8s r\u00e9pandue aux Etats-Unis, se propage en Europe", "Le paiement de sa consultation directement sur place se d\u00e9veloppe chez les dentistes", "Une exposition consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste britannique Steve McQueen se tient \u00e0 B\u00e2le", "Ueli Maurer pr\u00e9sente ses excuses aux organisations juives de Suisse", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769319", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["M\u00eame ses deux fr\u00e8res n'auraient rien su de la pr\u00e9sence des trois prisonni\u00e8res dans la maison.", "Pour le chef de projet, faire soigner ses proches \u00e0 l'\u00e9tranger leur offre la possibilit\u00e9 d'\u00eatre mieux accompagn\u00e9 dans la maladie.", "L'ouverture des Caves Ouvertes en Valais est l'occasion de constater que les femmes se font leur place dans un bastion autrefois exclusivement masculin.", "Des puces sont capables de stocker mais aussi de lire des informations \u00e0 distance par la transmission d'ondes radio.", "Depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de 1956, le programme est presque immuable : des vaches, un cort\u00e8ge et une messe en patois le dimanche.", "L'homme d'affaire arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve ne se serait pas rendu compte de la provenance des diamants re\u00e7us en remboursement d'une dette.", "Cette drogue, l'une des plus dangereuses du monde, se r\u00e9pand notamment en Allemagne.", "La pratique se g\u00e9n\u00e9ralise notamment \u00e0 cause des mauvais payeurs.", "L'homme est \u00e9galement r\u00e9alisateur, notamment de \u00ab\u00a0Shame\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Hunger\u00a0\u00bb, deux films qui ont marqu\u00e9 r\u00e9cemment les esprits.", "Lors de la journ\u00e9e de l'holocauste, il avait ommis de mentionner certains aspects de la politique suisse durant la Seconde Guerre mondiale."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769319", "ece-4769317"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.05.09", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "GLISSEMENT DE TERRAIN"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BECKENRIED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-267921", "durationSec": 496, "publicationDate": "2013-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Beckenried (NW): un glissement de terrain est sous \u00e9troite surveillance", "Affaire Cleveland: le coupable para\u00eet devant le juge pour la premi\u00e8re fois", "12:45 le journal", "Le journal", "Lausanne (VD): le projet M\u00e9tamorphose mis en consultation publique"], "alternativeExcerpt": ["Dans cet endroit peu habit\u00e9, la terre bouge de 20 centim\u00e8tres par jour en raison des fortes pluies de ces derniers mois.", "Cet homme accus\u00e9 de viols et d'enl\u00e8vements a s\u00e9questr\u00e9 pendant dix ans trois jeunes femmes dans sa maison de Cleveland.", "Une cinquantaine de visiteurs ont pris part \u00e0 la visite guid\u00e9e de cet immense chantier urbain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769346", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769760", "ece-4769346"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Queloz, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Voil\u00e0 Voil\u00e0\" (Editions H\u00e9lice H\u00e9las, 2013) ", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-FCAC4D2D-97A4-4C2C-BCF6-A42D24632881", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\u00ab Voil\u00e0 Voil\u00e0 \u00bb n'est pas un polar comme les autres. Dans ce roman de Pierre Queloz, les meurtres se font du bout de la plume, on s'y dispute le verbe et les vers et on porte haut les couleurs de la po\u00e9sie. Voici \u00ab Voil\u00e0 Voil\u00e0 \u00bb un polar en alexandrins \u00e0 la rime riche et en douze pieds, pas un de plus! Pierre Queloz est un artiste peintre, po\u00e8te \u00e0 ses heures, musicien quand l'inspiration lui chatouille les moustaches. Il chante dans la veine de Ferr\u00e9 et de Brassens. \u00c0 c\u00f4t\u00e9, il \u00e9crit des polars. Sa muse se fait mutine et surtout gironde quand il s'agit de lui souffler \u00e0 l'oreille des meurtres aussi sanglants que spectaculaires. Reprenant dans \u00ab Voil\u00e0 Voil\u00e0 \u00bb ses personnages de \u00ab Polaro\u00efd \u00bb, son premier roman, il les m\u00e8ne cette fois en Italie. Ainsi Aglio, Olio et Peperoncino se retrouvent sur la piste papale. On parle religion, mystique, antiquit\u00e9, sexe et enqu\u00eate. Dans ce roman, on n'h\u00e9site pas \u00e0 s'attaquer \u00e0 un garde suisse sous le regard de N\u00e9ron au Vatican. La nourriture est abondante et g\u00e9n\u00e9reuse, le vin fait tourner la t\u00eate et claquer la langue de plaisir, les paysages sont beaux et les filles accortes. Jamais un roman policier n'aura \u00e9t\u00e9 si rabelaisien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, peintre", "name": "Queloz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Queloz, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les Belges c\u00e9l\u00e9bres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F28AD90-7EF8-408D-9440-A5361894EE6F", "durationSec": 148, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Hongrie, insurrection et contraction: la baraque la plus gaie du camp (3/5) : Le bruit des satellites", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DD97330C-7179-43A5-A5EF-1BA10010BA08", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, Imre", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Rakosi, Matyas", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "parti politique", "contestation"], "excerpt": "Apr\u00e8s la mort de Staline en 1953, Khrouchtchev pr\u00f4ne une politique possible d'ouverture. En Hongrie, Matyas Rakosi a \u00e9tabli un r\u00e9gime stalinien, mais l'opposition en profite pour relever la t\u00eate. Le Parti Communiste hongrois est de plus en plus contest\u00e9, et un vent r\u00e9formateur souffle sur Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le biomim\u00e9tisme ou lorsque la nature inspire la cr\u00e9ation de nouvelles technologies. Interview de Daniel Rodary, biologiste et coordinateur du programme \"Arbres sauveurs\" de l'association Biomimicry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B4763E6-D376-4C17-BE7F-BEE19D8BB66C", "durationSec": 1251, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Rodary, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "30e anniversaire du Quatuor Sine Nomine. \"Aimez-vous Brahms ?\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-869277E2-60F1-42E6-A4E4-1249A1E67F55", "thematicGeographicals": ["Glion"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor Sine Nomine", "Brahms, Johannes"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique classique", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "quatuor"], "excerpt": "Les salons et les jardins de l'h\u00f4tel Righi de Glion , endormis depuis 15 ans, se sont transform\u00e9s en un centre culturel \u00e9ph\u00e9m\u00e8re o\u00f9 sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e, du 9 au 20 mai 2013, l\u2019\u0153uvre de Johannes Brahms. Au programme aujourd\u2019hui, des concerts en direct et la rencontre avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre qui jouera la pi\u00e8ce \"30 septembre 1853 : une rencontre entre Robert, Clara et Johannes\" le 09 mai 2013.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteure en sc\u00e8ne", "name": "Schenk, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "premier altiste du Quatuor Sine Nomine", "name": "Pache, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bardin, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "Formation musicale", "name": "Quatuor Sine Nomine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Marseille, op\u00e9ra - rep\u00e9rage, ambiance hors repr\u00e9sentation, musique, voix, machinerie", "id": "sound-F91DCDFE-6B56-4C84-BC27-DE83E9EDAF60", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille"], "durationSec": 467, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain", "lieu public", "instrument de musique", "art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Lapaire, Michael", "type": "Producteur"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "NAGRA ARES-M", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 142 : Les choux de Bruxelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3291639C-66CC-4655-B701-D2370258F1C9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9dric Pescia, pianiste, \u00e0 l'occasion des \"Rencontres Musicales avec C\u00e9dric Pescia\" au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens-Malley", "genres": ["Interview"], "id": "sound-000CC86E-C520-4516-A51F-D14A46900799", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pescia, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le prix du d\u00e9douanement des colis en Suisse. Enqu\u00eate en collaboration avec le magazine \"Bon \u00e0 savoir\" et commentaire de Monsieur Prix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6030EEEA-1045-44D5-BBA0-BB009FE50441", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "commerce \u00e9lectronique", "droit de douane"], "excerpt": "Ce test, men\u00e9 en collaboration avec le magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", compare le prix r\u00e9\u00e9l d'un coffret de DVD apr\u00e8s commande sur trois sites suisses et sites fran\u00e7ais. \r\nCommander ses achats sur des sites \u00e9trangers est souvent une source de mauvaises surprises en raison des nombreux frais qui s'ajoutent au prix de vente. Les r\u00e9sultats ont de quoi surprendre et il ne vaut pas forc\u00e9ment mieux commander chez nos voisins fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "surveillant des prix de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alice Winocour, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Augustine\" inspir\u00e9 des recherches de Jean-Martin Charcot sur l'hyst\u00e9rie f\u00e9minine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1E26221-483B-4AF9-BFF9-D7A3EDD00F5A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charcot, Jean-Martin", "Winocour, Alice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Winocour, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : 1. Interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI. - 2. Interview d'Isabelle Chassot, future cheffe de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture. - 3. Commentaire de Vincent Bourquin. - 4. Interview de Karel Bosko, professeur d'histoire au coll\u00e8ge Claparede de Gen\u00e8ve. - 5. Interview de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B74E8050-3ABB-4E4B-8D21-9BE061357229", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 886, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassot, Isabelle", "Jauslin, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["culture", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Elle prendra ses fonctions en novembre. Ag\u00e9e de 48 ans, elle succ\u00e8de au neuch\u00e2telois Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Jauslin. Isabelle Chassot a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e tout \u00e0 l'heure aux m\u00e9dias \u00e0 Berne par son ministre de tutelle Alain Berset.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire au coll\u00e8ge Claparede de Gen\u00e8ve", "name": "Bosko, Karel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "future cheffe de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Fazan, animateur \u00e0 la RTS, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son roman \"Mill\u00e9sime\" (Ed. Olivier Moratel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCD4EE53-672D-4820-A555-9B69777C7715", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fazan, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Paul et Roger sont deux vignerons tr\u00e8s amoureux l'un de l'autre qui ont de nombreux obstacles \u00e0 affronter: leurs \u00e9pouses, l'alcoolisme et le verdict des rumeurs locales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur \u00e0 la RTS, \u00e9crivain", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Marseille, chantier - ambiance pr\u00e8s d'une grue", "id": "sound-BB5ECD0D-E76C-493F-BA4C-87EE4D34AFB4", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Lapaire, Michael", "type": "Producteur"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "NAGRA ARES-M", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "POULAILLER", "POULE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "NOMINATION", "NOMINATION", "H\u00d4PITAL", "PERMANENCE M\u00c9DICALE", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "B\u00c9B\u00c9", "EAU MIN\u00c9RALE", "SPOT PUBLICITAIRE", "B\u00c9B\u00c9", "EAU MIN\u00c9RALE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "CHASSOT, ISABELLE", "CHASSOT, ISABELLE", "MAIRE-HEFTI, MONIKA", "GROSJEAN, THIERRY", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-267919", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.08", "visualGeographicals": ["ZURICH", "MANCHESTER", "ABERDEEN", "MANCHESTER", "MANCHESTER", "STOCKHOLM", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "MANCHESTER UNITED", "CHUV", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Depuis 2010, le canton de Vaud a mis en place une permanence m\u00e9dicale au coeur du Flon", "Braquage de diamants: les pr\u00e9cisions de Isabelle Ory", "19:30 le journal", "Le journal", "Apr\u00e8s un an, les poules \u00e9lev\u00e9es en batteries sont tu\u00e9es car elles ne sont alors plus assez rentables pour la ponte", "Braquage de diamants: un coup de filet extraordinaire permet l'arrestation de 30 personnes", "La nouvelle publicit\u00e9 d'Evian fait le buzz sur internet", "Les d\u00e9lais de prises en charge aux urgences des HUG se sont allong\u00e9s ces derniers mois", "OMC: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "Le br\u00e9silien Roberto Azev\u00eado dirigera l'Organisation mondiale du commerce", "L'OMC, acteur central du commerce mondial, est implant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "Isabelle Chassot acc\u00e8de \u00e0 la t\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture", "Neuch\u00e2tel: le second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat aura lieu dans 10 jours", "Un porte-conteneur de 40\u00a0000 tonnes est entr\u00e9 en collision avec la tour de contr\u00f4le du port de G\u00eanes", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cette permanence permet de soulager les urgences des cas les moins graves.", "Une association de protection des animaux et une entreprise de ponte proposent \u00e0 des particuliers de recueillir des poules pour leur offrir une  deuxi\u00e8me vie.", "Huit personnes ont notamment \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve, dont un avocat et un homme d'affaires, accus\u00e9s de recel.", "Pour faire pr\u00e8s de 45 millions de vues en \u00e0 peine dix jours, les publicitaires ont utilis\u00e9 des b\u00e9b\u00e9s, bien connus pour \u00e9mouvoir, amuser et faire le buzz sur internet", "Selon un article de la Tribune de Gen\u00e8ve, 3 d\u00e9c\u00e8s seraient li\u00e9s \u00e0 ces prises en charge trop tardives.", "Il a fait sa premi\u00e8re apparition devant la presse en promettant notamment de relancer les n\u00e9gociations du cycle de Doha.", "L'\u00e9lection de Roberto Azevedo est l'occasion de visiter les batiments du temple du commerce mondiale.", "Cette politicienne exp\u00e9riment\u00e9e encouragera notamment la litt\u00e9rature, la musique et le th\u00e9\u00e2tre.", "Quels sont les enjeux de cette bataille \u00e0 sept pour cinq si\u00e8ges?", "La justice a ouvert une enqu\u00eate contre le commandant du Jolly Nero pour homicide par imprudence et elle a mis son navire sous s\u00e9questre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769372", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769372", "ece-4769370"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MOBBING", "JEU VID\u00c9O", "CRUAUT\u00c9", "AGRESSIVIT\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "VIOLENCE", "INTERNET", "MOBBING", "JEU VID\u00c9O", "AGRESSIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE SOCIALE", "AGRESSIVIT\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "ENFANT-SOLDAT", "FILM DOCUMENTAIRE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENFANT-SOLDAT", "PSYCHOLOGIE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "ENFANT-SOLDAT", "FILM DOCUMENTAIRE", "CRUAUT\u00c9", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "AGRESSIVIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE", "AGRESSIVIT\u00c9", "PSYCHOPATHOLOGIE", "NARCISSISME", "PSYCHIATRIE", "TUEUR EN S\u00c9RIE"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY"], "id": "asset-45978", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3856, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, FRANCE, USA : 20130508 et archives, des petites m\u00e9chancet\u00e9s jusqu'au comportement sadique ou psychopathe, la cruaut\u00e9 humaine peut prendre plusieurs visages. A travers diverses exp\u00e9riences de psychologie comportementaliste, l'analyse de sp\u00e9cialistes et des t\u00e9moignages, Specimen cherche \u00e0 comprendre la m\u00e9chancet\u00e9.", "title": "CE QUI NOUS REND MECHANTS - 13.05.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GRENOBLE", "ECUBLENS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MASSACHUSETTS", "USA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ROCHELLE, LA"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ce qui nous rend m\u00e9chants", "Ce qui nous rend m\u00e9chants", "Ce qui nous rend m\u00e9chants", "T\u00e9moignage bouleversant d'un ancien enfant soldat, Lucien Badjoko, qui vient de publier un livre sur son exp\u00e9rience.", "Lorsqu\u2019on est cach\u00e9 derri\u00e8re un masque ou un \u00e9cran, on se l\u00e2che\u2026", "Deux exp\u00e9riences ludiques montrent comment les jeux vid\u00e9os et le mod\u00e8le parental peuvent inciter \u00e0 la violence", "A deux ans, tous les petits m\u00f4mes sont hyperviolents mais certains le restent en grandissant", "D\u00e9cryptage du comportement des psychopathes et confession d\u2019un tueur en s\u00e9rie", "Surnomm\u00e9 \"l'ange de la mort\", Donald Harvey a reconnu avoir tu\u00e9 87 patients lorsqu'il \u00e9tait infirmier dans des h\u00f4pitaux am\u00e9ricains. Ce tueur en s\u00e9rie raconte l'\u00e9tat de transe qui le saisissait lors de l'accomplissement de ses crimes. Aujourd'hui, ressent-il de la culpabilit\u00e9 envers ses victimes?", "Enfant-soldat ou brave specimen, chacun peut devenir terriblement cruel sous la pression de l\u2019autorit\u00e9", "Des petites m\u00e9chancet\u00e9s jusqu\u2019au comportement sadique, Specimen explore les facettes de la cruaut\u00e9 humaine. Mais qu\u2019est ce qui nous rend m\u00e9chants ? R\u00e9ponses avec des scientifiques et les t\u00e9moignages d\u2019un humoriste vachard, un ex enfant-soldat, un narcissique psychopathe et un tueur en s\u00e9rie.", "Portrait d\u2019un narcissique maladif qui avoue que son \u00e9gocentrisme peut le rendre cruel", "De l\u2019humour vachard jusqu\u2019aux basses vengeances, la m\u00e9chancet\u00e9 est parmi nous."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Specimen", "Soit tu tires le premier, soit on te tire dessus", "L\u2019effet pervers de l\u2019anonymat", "L\u2019influence des jeux vid\u00e9o et des adultes", "Les germes de la m\u00e9chancet\u00e9", "Dans la t\u00eate des tueurs en s\u00e9rie", "Un tueur psychopathe peut-il \u00e9prouver de la culpabilit\u00e9?", "La soumission \u00e0 l\u2019autorit\u00e9", "Ce qui nous rend m\u00e9chants", "Moi, narcissique et cruel", "Des gentils et des m\u00e9chants"], "imageURL": "//www.rts.ch/4841166.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769385", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769758", "ece-4769756", "ece-4769385"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ATP", "NOMINATION", "NOMINATION", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "FRANCOPHONIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "DIMITROV, GRIGOR", "AZEVEDO, ROBERTO", "HIGELIN, JACQUES"], "id": "asset-267918", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MADRID", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "BULLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "OMC", "OMC", "HUG", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les Suisses doivent-ils \u00e9lire eux-m\u00eames le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la place des parlementaires?", "Un porte-conteneur est entr\u00e9 en collision avec une tour de contr\u00f4le du port de G\u00eanes", "OMC: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Les Garden center se r\u00e9jouissent de l'arriv\u00e9e des beaux jours", "Syrie: la Russie et les Etats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de relancer le plan de paix adopt\u00e9 l'an dernier \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce sera tr\u00e8s probablement Br\u00e9silien", "Le journal", "12:45 le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Jean-Philippe Ghillani, directeur du festival Francomanias de Bulles", "RTSd\u00e9couverte pr\u00e9sente le monde des abeilles"], "alternativeExcerpt": ["L'analyse de Antonio Hodgers, Conseiller national, Les Verts / GE.", "Le bilan provisoire est de 7 morts et quatre bless\u00e9s.", "Les clients commencent enfin \u00e0 affluer, apr\u00e8s cet hiver long et rigoureux.", "Cette d\u00e9cision surprenante est tomb\u00e9e suite \u00e0 la visite \u00e0 Moscou de John Kerry, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain.", "Roberto Azevedo l'a emport\u00e9 sur son rival mexicain Herminio Blanco, qui \u00e9tait pourtant soutenu par l'Europe et les Etats-Unis.", "Jacques Higelin a ouvert les festivit\u00e9s mardi soir. Des noms comme Arno, B\u00e9nabar ou Olivia Ruiz sont \u00e0 voir jusqu'\u00e0 samedi \u00e0 l'Espace gruy\u00e8re.", "A l'occasion de l'exposition \"Fleurs d'abeilles\" du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel, nous vous proposons un dossier sur ces insectes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4768925", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769818", "ece-4768925"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CHECS", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "PLUVIEUX", "D\u00c9MISSION", "STRESS", "FONCTION POLITIQUE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "FRANCOPHONIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TRUITE", "LAC", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PISCICULTURE"], "visualPersons": ["HIGELIN, JACQUES"], "id": "asset-267920", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "STE-CROIX", "SORENS", "BULLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Dans le canton de Fribourg, en une ann\u00e9e seulement, 87 politiciens ont abandonn\u00e9 leur mandat", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Cette ann\u00e9e, la programmation des 13\u00e8me Francomanias se veut r\u00e9solument plus r\u00e9gionale", "Certains lacs et cours d'eau difficiles d'acc\u00e8s sont r\u00e9empoissonn\u00e9s par h\u00e9licopt\u00e8re", "Le canton de Vaud donne un coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur au projet d'\u00e9oliennes dans la r\u00e9gion de Sainte-Croix", "Les meilleures joueuses d'\u00e9chec du monde s'affrontent \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Si dans les grandes villes les \u00e9lus sont des professionnels, dans les villages, ce sont tous des miliciens. Cons\u00e9quence: toujours plus d'\u00e9lus d\u00e9missionnent, fatigu\u00e9s voire d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de cette fonction", "Des artistes comme le Fribourgeois S\u00e9bastien Pery ou le Genevois Zedrus se produiront mercredi.", "Cette technique, qui simplifie le travail des gardes-faune et, surtout, qui pr\u00e9serve la sant\u00e9 du poisson a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour le lac de l'Hongrin, dans la r\u00e9gion du col des Mosses.", "Le gouvernement a lev\u00e9 toutes les oppositions qui bloquaient la construction du parc, mais les opposants ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'ils allaient prolonger leur combat, jusqu'au tribunal f\u00e9d\u00e9ral si n\u00e9cessaire.", "C'est l'occasion de rappeler que ce sport, tr\u00e8s bon pour les neurones, est pratiqu\u00e9 dans une cinquantaine d'\u00e9coles publiques genevoises."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769368", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769366", "ece-4769368", "ece-4769782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Bare Essentials\", livre pr\u00e9sentant les infographies minimalistes de l\u2019artiste hollandais Dennis de Groot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53C1C142-A20D-4084-B990-69094DE4CDC1", "durationSec": 116, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groot, Dennis de"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Payot, photographe de l'Inde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-535905A7-CC7D-4B04-ABE6-9EAE673C9DB2", "thematicGeographicals": ["Inde", "Vaud"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Payot, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["photographie", "vie (philosophie)", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Payot, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alan Humerose, photographe jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26FC619F-6BF8-49F7-9991-1D36C643D790", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humerose, Alan"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Humerose, Alan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "A l\u2019int\u00e9rieur du pays basque: le chant fait vivre la langue. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8C7CD411-0602-4A47-A6C3-07A2D27CA870", "thematicGeographicals": ["Pays basque", "Espagne", "Pays basque espagnol", "France"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte", "chant populaire", "langue basque", "Basques"], "excerpt": "La plupart des Basques fran\u00e7ais ne parlent plus l\u2019euskera, mais le chantent dans leurs nombreuses chorales. Des centaines de \"bertsos\" entretiennent une tradition des chants improvis\u00e9s et versifi\u00e9s, et une petite vall\u00e9e de l\u2019int\u00e9rieur, la Soule, pratique des \"mascarades\" qui m\u00ealent le chant, la danse et le th\u00e9\u00e2tre de rue \u2013 en basque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Basques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTS, journaliste", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vente de musique en ligne: les alternatives \u00e0 l'ITunes store. Tour d'horizon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C5A730-F7DA-47FB-BE8F-210284C8DE2D", "durationSec": 734, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["iGroove", "Spotify", "iTunes"], "thematicThemes": ["Internet", "vente", "musique"], "excerpt": "Didier Bonvin fait le tour des mastodontes et des sites plus confidentiels de t\u00e9l\u00e9chargement de musique. Invit\u00e9s: Christian Fighera, patron du label Two Gentlemenn, qui produit notamment Sophie Hunger, et Geraldine Alleman, de la plateforme suisse iGroove.ch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice de la plateforme iGroove.ch", "name": "Alleman, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "patron du label Two Gentlemen", "name": "Fighera, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dan Reeves, ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain, et qui a d\u00e9velopp\u00e9 la strat\u00e9gie des Etats-Unis pour lutter contre la fraude fiscale et qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate contre UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9937651D-B182-485B-AAFD-1229A9625D74", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "relations internationales", "banque"], "excerpt": "Dan Reeves a eu un impact consid\u00e9rable sur le syst\u00e8me bancaire suisse et sur le secret bancaire en g\u00e9n\u00e9ral. C'est lui qui a retrouv\u00e9 et interrog\u00e9 Bradley Birkenfeld, le fameux ex-banquier d'UBS par qui toute l'affaire a commenc\u00e9. A la retraite depuis quelques mois, il a retrouv\u00e9 une relative libert\u00e9 de parole et a accord\u00e9 un entretien \u00e0 Eric Guevara-Frey, correspondant de la RTS \u00e0 Washington", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain", "name": "Reeves, Dan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le lunch beat, une pause de midi festive. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve sur une tendance venue de Su\u00e8de", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04CFFF32-9080-432F-8DF1-2E5DCECCFC4F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "mode sociale"], "excerpt": "On connaissait d\u00e9j\u00e0 le concept \"After Work\", un ap\u00e9ritif de fin de journ\u00e9e entre coll\u00e8gues. Voici le \"Lunch Beat\" durant lequel on ne se retrouve pas apr\u00e8s le travail, mais \u00e0 la pause de midi. L\u2019id\u00e9e est d\u2019organiser un \u00e9v\u00e9nement d\u20191h30 dans un cadre intimiste, avant de retourner travailler. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateurs de lunch beat, f\u00eatards", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de l'asthme: l'Ecole de l'asthme, mise en place par l'H\u00f4pital de l'enfance de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-347A6A76-3F57-4F78-9DC2-F0CD592D9C49", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "asthme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef de l'H\u00f4pital de l'enfance, Lausanne", "name": "Gehri, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Hongrie, insurrection et contraction: la baraque la plus gaie du camp (2/5) : Le proc\u00e8s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AFEBA519-A727-481A-A8BB-9982E81C405A", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakosi, Matyas", "Rajk, Laszlo"], "thematicThemes": ["histoire", "proc\u00e8s", "ann\u00e9es 1940", "communisme", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "En Hongrie communiste, il est possible de passer du statut de ministre \u00e0 celui d'accus\u00e9. Comment un parfait apparatchik voit-il le vent de la r\u00e9pression se retourner contre lui? Des survivants, t\u00e9moins, acteurs et agents de l'appareil politique \u00e9voquent l'histoire de L\u00e1szl\u00f3 Rajk (1909-1949). Cet homme politique hongrois, qui a jou\u00e9 un grand r\u00f4le dans la prise de pouvoir par les communistes apr\u00e8s 1945, est ex\u00e9cut\u00e9 en 1949 pour des \"crimes\" invent\u00e9s de toutes pi\u00e8ces.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 141 : La poutrep\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89F9A267-29C5-485F-9553-ED50746B3FEB", "durationSec": 124, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": ": COULEUR3", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dan Reeves, ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain, et qui a d\u00e9velopp\u00e9 la strat\u00e9gie des Etats-Unis pour lutter contre la fraude fiscale et qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate contre UBS [version mont\u00e9e en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F8A1C7-87DE-4377-9478-EF48E970056A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "fraude fiscale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain", "name": "Reeves, Dan", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les mots dits : Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain et lecture d'extraits de son ouvrage \u00ab S\u00e9ismes \u00bb (Editions Zo\u00e9, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DFB3532A-AA72-40DE-A20B-4ECF73277875", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans \u00ab S\u00e9ismes \u00bb, J\u00e9r\u00f4me Meizoz revisite la m\u00e9moire d'un enfant. En vingt-quatre textes brefs, il dit avec sensibilit\u00e9 le difficile passage \u00e0 l'\u00e2ge d'homme. \u00ab Quand m\u00e8re s'est jet\u00e9e sous le train, il a fallu trouver une femme de m\u00e9nage. \u00bb Au commencement, il y a la fin d'un monde, une perte irr\u00e9m\u00e9diable. Le ton est donn\u00e9 d'une s\u00e9rie d'\u00e9pisodes o\u00f9 la douleur est tenue en respect par l'humour et la finesse de l'\u00e9criture. Un enfant observe le monde, comme en exil. Et le narrateur  accompagne son regard, semblant le prot\u00e9ger d\u00e9sormais.  Ses mots disent les silences, la sid\u00e9ration du gar\u00e7on d\u00e9couvrant, sans protection maternelle, le monde \u00e9trange des adultes, ses lois, ses r\u00e8gles. Sans pathos ni nostalgie, au fil d'une \u00e9criture s\u00e8che, pr\u00e9cise, se dessine, \u00e0 travers le regard de l'enfant ainsi revisit\u00e9, la chronique douce-am\u00e8re, mi-r\u00e9elle, mi-imaginaire, de la vie d'une bourgade dans les ann\u00e9es 70.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}]}}