{"response": {"numFound": 6475, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Music on tour", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["HUNGER, SOPHIE", "HUNGER, SOPHIE"], "id": "asset-52552", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert de la chanteuse suisse Sophie Hunger lors du Pal\u00e9o Festival Nyon 2013  entrecoup\u00e9 par une interview de Sophie Hunger.", "title": "SOPHIE HUNGER -  PALEO FESTIVAL 2013", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2013-07-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUNGER, SOPHIE"], "thematicThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Pal\u00e9o Festival 2013\nSophie Hunger", "Pal\u00e9o Festival 2013\nSophie Hunger"], "alternativeTitle": ["Music on tour", "Music on tour", "Music on tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/5094089.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4996649", "ece-5160216"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["SIGGEN, JEAN-PIERRE", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-268406", "durationSec": 967, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.07.27", "visualGeographicals": ["NEYRUZ", "GSTAAD", "COLOMBIER (VD)", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le pape Fran\u00e7ois a pr\u00e9sid\u00e9 le traditionnel chemin de croix des Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse", "Affrontements et heurts en \u00c9gypte: le point avec Delphine Minoui", "Tennis / Open de Gstaad: Stanislas Wawrincka a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l'abandon", "\u00c9gypte: des affrontements entre partisans et opposants de l'ancien pr\u00e9sident Morsi ont fait au moins 20 morts", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PDC fribourgeois ont accept\u00e9 une convention avec le PLR et l'UDC", "Pal\u00e9o: les m\u00e9lodies ensoleill\u00e9es de Gael Faye et la noirceur gothique de Nick Cave ont \u00e9tonn\u00e9 vendredi", "La f\u00eate cantonale des jeunesses campagnardes vaudoises bat son plein tout en restant s\u00e9curis\u00e9e", "12:45 le journal", "Le journal", "Athl\u00e9tisme / Meeting de Londres: Usain Bolt a brill\u00e9 \u00e0 Londres"], "alternativeExcerpt": ["Sur la plage de Copacabana au Br\u00e9sil, il a exhort\u00e9 les jeunes \u00e0 changer le monde et ses injustices. Infatigable, il \u00e9puise son entourage et en particulier son service de s\u00e9curit\u00e9.", "Il a en effet d\u00e9clar\u00e9 forfait, victime d'une blessure au dos comme Federer.", "L'annonce de la mise en d\u00e9tention de Mohamed Morsi vendredi a mis le feu aux poudres. Le bilan est encore controvers\u00e9.", "L'objectif est de barrer la route \u00e0 la gauche lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil d\u2019\u00c9tat en septembre prochain.", "Les artistes continuent de se succ\u00e9der sur les sc\u00e8nes mythiques du festival.", "Il s'agit en effet d'une affluence de 120'000 personnes \u00e0 Colombier-sur-Morges durant 19 jours. La manifestation organis\u00e9e uniquement par des b\u00e9n\u00e9voles ne laisse rien au hasard.", "Le Jama\u00efcain a assur\u00e9 son meilleur chrono de l'ann\u00e9e sur 100 m."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4997441", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4997441"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "KIM JONG-UN"], "id": "asset-268407", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.27", "visualGeographicals": ["ECUVILLENS", "COINTRIN", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PYONGYANG", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Affrontements en \u00c9gypte: les pr\u00e9cisions de Delphine Minoui, au Caire", "Les fun\u00e9railles de l'opposant tunisien Mohamed Brahimi ont eu lieu ce samedi", "Le journal", "19:30 le journal", "La ligne de bus Zurich-Munich fait de l'ombre au train", "Le c\u00e9l\u00e8bre guitariste JJ Cale est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Le conducteur du train accident\u00e9 en Espagne a officiellement \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'\u00abhomicide par imprudence\u00bb", "La Cor\u00e9e du Nord c\u00e9l\u00e8bre le 60e anniversaire de l'armistice avec la Cor\u00e9e du Sud", "60e anniversaire de la fin de la guerre de Cor\u00e9e: le point avec Marc Wolfensberger, \u00e0 Pyongyang", "Les temp\u00e9ratures tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es ont des effets sur la puissance des avions", "Canicule: les points d'eau sont pris d'assaut dans toute la Suisse", "Les affrontements entre forces de l'ordre et manifestants islamistes continuent en \u00c9gypte", "Tennis / Open de Gstaad: le public et les organisateurs \u00e9taient au rendez-vous", "La chaleur a s\u00e9vi ce samedi dans toute la Suisse romande", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4997407", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s tendue, les autorit\u00e9s qui sont montr\u00e9es du doigt mettent en cause un salafiste extr\u00e9miste.", "Moins ch\u00e8re et deux fois plus rapide, elle est actuellement exploit\u00e9e par une compagnie allemande. Les CFF et CarPostal veulent toutefois aussi entrer en lice.", "Le compositeur du titre \u00abAfter midnight\u00bb avait 74 ans. Il a inspir\u00e9 les plus grands guitaristes notamment durant les ann\u00e9es 1970.", "Le d\u00e9raillement avait fait 78 morts mercredi soir \u00e0 Saint-Jacques-de-Compostelle. Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, il refuse pour le moment de r\u00e9pondre aux questions des policiers.", "Les autorit\u00e9s ont souhait\u00e9 que cette comm\u00e9moration soit festive. Pour elles, il s'agit d'une victoire \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer.", "Les performances des machines sont en effet diminu\u00e9es par les hautes temp\u00e9ratures.", "Petit tour sur les rives du Rh\u00f4ne \u00e0 Gen\u00e8ve et de l'Aar \u00e0 Berne.", "On compte plusieurs dizaines de morts et des centaines de bless\u00e9s dans les banlieues populaires du Caire. La communaut\u00e9 internationale multiplie les appels au calme.", "Les regrets n'ont en effet pas eu leur place sous le soleil bernois, malgr\u00e9 l'\u00e9limination des deux grands favoris suisses.", "Toutefois, l'alerte orages pourrait suivre apr\u00e8s l'alerte canicule. Les pr\u00e9cisions de Pierre Eckert, \u00e0 Nyon."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WOLFENSBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4997407", "ece-4997405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le monde marin (10/20): du plancton au requin (5/5): rencontre avec le requin, en compagnie de Pierre Gilles, responsable des aquariums du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco et de dresseurs de requins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD2AEBD1-8315-495D-A11F-458F4556918D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2367, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "poisson (zoologie)", "oc\u00e9anologie", "\u00e9levage", "dressage", "requin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des aquariums du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco", "name": "Gilles, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "dresseuse de requins", "name": "Muttoni, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "dresseur de requins", "name": "Henckel, Bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du Pal\u00e9o Festival 2013. Interviews et extraits de concerts de Ga\u00ebl Faye, rappeur fran\u00e7ais, Bo Houss, rappeur de l'Ile de Mayotte, Christine Salem, chanteuse maloya originaire de La R\u00e9union, Dubioza Kolektiv, groupe bosniaque, et Lindigo, groupe de La R\u00e9union", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3150044-5342-486A-BEFF-35B894AAC672", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Vaud", "Mayotte", "La R\u00e9union", "France"], "durationSec": 6806, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival", "Faye, Ga\u00ebl", "Salem, Christine", "Bo Houss", "Dubioza Kolektiv"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "festival de musique", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur", "name": "Bo Houss", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur", "name": "Faye, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de La R\u00e9union", "name": "Lindigo", "type": "Participant"}, {"role": "groupe bosniaque", "name": "Dubioza Kolektiv", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse maloya", "name": "Salem, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entre mythe et r\u00e9alit\u00e9, que reste-t-il, 50 ans apr\u00e8s de pr\u00e9sidence de John Kennedy? : Avec extraits d'archives et interviews d'Andr\u00e9 Kaspi, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-La Sorbonne et d'Axel Krause, journaliste am\u00e9ricain", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7A5E5F10-358A-419D-9BBE-37100F09C31C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "assassinat politique"], "excerpt": "Alors que des zones d'ombre demeurent toujours autour de son assassinat? Le 24 novembre 1963 \u00e0 Dallas, le prisonnier le plus d\u00e9test\u00e9 du pays est tu\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien porte-parole de John Kennedy (Archives RSR, 22.11.1972)", "name": "Salinger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-La Sorbonne", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste am\u00e9ricain", "name": "Krause, Axel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 22.11.1972)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Voyage musical en pays cadien (5/5) : Entre tradition et modernit\u00e9", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FB35BD6A-AE38-4BB2-9486-B17994D326A0", "thematicGeographicals": ["Louisiane", "Acadie"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Reportage autour de Lafayette, Louisiane. Du Blackpot Festival au Blue Moon Saloon en passant par Vermilionville et l'Universit\u00e9 de Louisiane, guid\u00e9s par Barry Jean Ancelet, folkloriste et prof. d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Univ. \u00e0 Lafayette.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "folkloriste, professeur d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Universit\u00e9 ", "name": "Ancelet, Barry Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le conducteur du train qui a d\u00e9raill\u00e9 pr\u00e8s de Saint-Jacques-de-Compostelle en Espagne a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention : Commentaire de Sandrine Rov\u00e8re et interview Barbara Spalinger, vice-pr\u00e9sidente du syndicat du personnel des transports (SEV)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9C84C14D-FA0B-41C0-91F2-756E3141DFD0", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Saint-Jacques-de-Compostelle", "Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident ferroviaire"], "excerpt": "Selon certaines sources, la vitesse pourrait bien \u00eatre \u00e0 l'origine du drame, qui a fait 80 morts. Le conducteur du convoi aurait reconnu avoir abord\u00e9 le virage o\u00f9 s'est produit l'accident \u00e0 plus du double de la vitesse autoris\u00e9e. Selon la presse ib\u00e9rique, il s'est dit conscient de sa responsabilit\u00e9 dans l'accident. En Suisse aussi, les m\u00e9caniciens de locomotive sont soumis \u00e0 forte pression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du syndicat du personnel des transports, le SEV", "name": "Spalinger, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rovere, Sandrine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christian Zacharias, pianiste, chef d'orchestre, au Verbier Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5EF0335-2E70-47D1-810B-7349965B005E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Valais", "Verbier"], "durationSec": 3782, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne", "Zacharias, Christian", "Verbier Festival"], "thematicThemes": ["piano", "festival de musique", "chef d'orchestre", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'Uruguay distribue la marijuana pour lutter contre le trafic de drogue. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17448A22-0A5B-4361-9837-3C8B4D7E49CC", "thematicGeographicals": ["Uruguay"], "durationSec": 635, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "distribution de stup\u00e9fiants", "l\u00e9gislation", "trafic de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "Jose Mujica, le pr\u00e9sident de l\u2019Uruguay, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adopter une politique diff\u00e9rente pour lutter contre le trafic de drogue qui prend tous les jours plus d\u2019ampleur dans son pays. Il a donc propos\u00e9 une loi au parlement qui doit permettre \u00e0 l\u2019\u00e9tat de contr\u00f4ler la consommation de marihuana. L\u2019\u00e9tat cultivera, emballera, distribuera et vendra la marihuana aux quelques 75'000 consommateurs que compte le pays. Une loi qui semble novatrice et m\u00eame r\u00e9volutionnaire pour le continent, mais qui contient un bon nombre de gardes fous. Reportage de Pierre Bratschi, notre correspondant en Am\u00e9rique du Sud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La France, l'autre pays des fromages : Reportage \u00e0 Rians dans le Cher dans l'entreprise familiale d'Hubert Triballat, avec l'interview d'Hubert Triballat et de Patrick Doudier, responsable d\u00e9partement - p\u00f4le vache de la laiterie Triballat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9EB9642C-6406-4BC2-9B9E-08A59881410A", "thematicGeographicals": ["France", "Rians", "Cher"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la laiterie Triballat", "name": "Triballat, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d\u00e9partement - p\u00f4le vache de la laiterie Triballat", "name": "Doudier, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Lef\u00e8bvre, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Georg Philipp Telemann, le c\u00e9l\u00e8bre inconnu (10/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-42C8BCD1-0304-4D7D-BF96-0BC1FE1E2871", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Au lendemain de son voyage \u00e0 Paris o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 applaudi, aim\u00e9, salu\u00e9, reconnu, autant par le public que par ses confr\u00e8res fran\u00e7ais comme un grand musicien, un grand compositeur, telemann est de retour. Il prend alors la d\u00e9cision, surprenante, d'arr\u00eater de composer. Fort heureusement, le renoncement n'est que passager. Reprenant le dessus, Telemann va conna\u00eetre un splendide \"\u00e9t\u00e9 de la Saint-Martin et signer d'inestimables et derniers chefs-d'oeuvre. L'amour de Georg Philipp pour les fleurs, un amour que partage son ami Haendel. R\u00e9cit d'apr\u00e8s Gilles Cantagrel \"Georg Philipp Telemann ou Le c\u00e9l\u00e8bre inconnu\" (Ed. Papillon, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Nick Porsche, Mulatu Astatke, Retro Stefson (2/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F7003B9A-CE30-434D-BA66-22BE41DBCF98", "durationSec": 6802, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porsche, Nick", "Retro Stefson", "Astatke, Mulatu", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["musique", "festival"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vol \u00e0 la gare de Nyon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Porsche, Nick", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Village du Monde", "name": "Blanchard, Amarilis", "type": "Participant"}, {"role": "artiste \u00e9thiopien", "name": "Astatke, Mulatu", "type": "Participant"}, {"role": "groupe islandais", "name": "Retro Stefson", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur TV car HD", "name": "Robyr, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "de La Ruche", "name": "Chambas, Patrick", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Les Cafteurs engag\u00e9s par Couleur 3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe (live)", "name": "Youssoupha", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9crivains sportifs. La litt\u00e9rature sportive conna\u00eet un renouveau : Interviews de Beno\u00eet Heimermann, reporter \u00e0 L'Equipe et pr\u00e9sident de l'Association des \u00e9crivains sportifs et de Paul Fournel, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DEE40BC-4CDC-422B-96E3-DEE61699FE8B", "durationSec": 236, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter \u00e0 L'Equipe et pr\u00e9sident de l'Association des \u00e9crivains sportifs", "name": "Heimermann, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Fournel, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Double \u00e9vasion \u00e0 la prison de Bochuz : 1. Commentaire de Michel Eymann, correspondant RTS Vaud. - 2. D\u00e9bat avec B\u00e9atrice M\u00e9traux, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur et de Micha\u00ebl Buffat, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FA30E1C-C7C5-408D-85B7-E230B779326D", "thematicGeographicals": ["Orbe", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 886, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "\u00e9vasion"], "excerpt": "Retour sur la double \u00e9vasion qui s'est produite \u00e0 la prison de Bochuz avec cette question : les prisons vaudoises sont-elles des passoires ? De juillet 2012 \u00e0 ce mois de juillet, quatre \u00e9vasions se sont d\u00e9roul\u00e9es dans le canton. Un membre de la c\u00e9l\u00e8bre organisation criminelle des Pink Panthers et un r\u00e9cidiviste suisse se sont \u00e9vad\u00e9s des Etablissements de la plaine de l'Orbe (EPO). Deux hommes arm\u00e9s venus de l'ext\u00e9rieur ont franchi les barbel\u00e9s dans deux v\u00e9hicules, dont l'un qui a permis de neutraliser l'enceinte. Le duo d'assaillants a utilis\u00e9 des kalachnikovs pour tirer en direction des gardiens. Ils ont pos\u00e9 deux \u00e9chelles qui ont permis aux prisonniers de s'\u00e9chapper.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil vaudois", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "M\u00e9traux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des invit\u00e9s sur le gril: Lisa Mazzone, coordinatrice de Pro V\u00e9lo Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4013329-4357-4D41-8057-EC9F1F37ACE4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 701, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazzone, Lisa"], "thematicThemes": ["grillade", "bicyclette"], "excerpt": "\"On en parle\" a convi\u00e9 les sp\u00e9cialistes qui interviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans l'\u00e9mission \u00e0 un barbecue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de Pro V\u00e9lo Gen\u00e8ve", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les touristes chinois en Suisse voyagent de plus en plus individuellement : Reportage en Suisse centrale avec interviews de tourismes chinois, de leur guide et de Pascal Widmer, patron-associ\u00e9 de \"Caf\u00e9 de tour\", agence de voyages \u00e0 Montreux", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-22E86834-4948-4A86-9AC8-CC1E5C2CFF73", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme"], "excerpt": "Finis les voyages organis\u00e9s, en car, fa\u00e7on troupeau, avec shopping impos\u00e9, 5 pays d'Europe en une semaine, menus \u00e0 peine mangeables et h\u00f4tels-dortoirs. De plus en plus de touristes chinois optent pour des options individualis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron-associ\u00e9 de \"Caf\u00e9 de Tour\", agence de voyages \u00e0 Montreux", "name": "Widmer, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "touristes chinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Espagne. Le d\u00e9raillement d'un train pr\u00e8s de Saint-Jacques-de-Compostelle a fait pr\u00e8s de 80 morts et 170 bless\u00e9s : 1. Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RTS Madrid. - 2. Interviews de Michele Mossi, directeur de GESTE engineering, sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire, et Isidore Raposo, directeur du quotidien \"R\u00e9gion Nord vaudois\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-864C65BA-BDD6-42EB-965D-EB6E0DA53485", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Saint-Jacques-de-Compostelle"], "durationSec": 714, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident ferroviaire"], "excerpt": "L'Espagne s'interroge apr\u00e8s ce terrible accident ferroviaire. Le train roulait \u00e0 190 km/h alors qu'il devait emprunter cette courbe \u00e0 80 km/h.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de GESTE engineering, sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire", "name": "Mossi, Michele", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du quotidien \"R\u00e9gion Nord vaudois\"", "name": "Raposo, Isidore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Lescop, Ga\u00ebl Faye, Sophie Hunger, The Two Gallants, The Animen (1/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EB5D9C77-EEC1-44A6-90B3-03220AD64075", "durationSec": 6806, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lescop", "Animen", "Two Gallants", "Faye, Ga\u00ebl", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["musique", "festival"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "riverain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "runner et chauffeur d'artistes", "name": "Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "groupe am\u00e9ricain", "name": "Two Gallants", "type": "Participant"}, {"role": "Village du Monde", "name": "Blanchard, Amarilis", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Animen", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vol loges grande sc\u00e8ne", "name": "Mundler, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Faye, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "artiste (live)", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe (live)", "name": "Lescop", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "D\u00c9TENU", "PRISON", "\u00c9VASION", "D\u00c9TENU", "PRISON", "\u00c9VASION", "B\u00c9B\u00c9", "CANICULE", "GARDERIE", "ASSOCIATION", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-268403", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.07.26", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "GIVISIEZ", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: le conducteur va \u00eatre interrog\u00e9 sur la vitesse du train", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: le point avec Aude Soufi", "Tunisie: les manifestations se sont poursuivies toute la nuit apr\u00e8s l'assassinat de Mohamed Brahmi", "Le journal", "12:45 le journal", "La canicule s'installe et les cr\u00e8ches se pr\u00e9parent \u00e0 faire face", "VD: deux d\u00e9tenus se sont \u00e9vad\u00e9s de la prison d'Orbe jeudi soir", "Le Pal\u00e9o constitue une soupape financi\u00e8re pour les associations sportives et culturelles de la r\u00e9gion", "Tennis / Open de Gstaad: Roger Federer a \u00e9t\u00e9 battu d\u00e8s son entr\u00e9e en lice"], "alternativeExcerpt": ["Il allait \u00e0 190 km/h dans un tron\u00e7on limit\u00e9 normalement \u00e0 80 km/h. Toutefois, il semble aussi que le syst\u00e8me de freinage \u00e9tait d\u00e9fectueux.", "Le dirigeant de l'opposition de gauche a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle jeudi alors qu'il sortait de chez lui. Le parti Ennahda est montr\u00e9 du doigt.", "Les chaleurs parfois difficiles \u00e0 supporter peuvent \u00eatre dangereuses pour les jeunes enfants qui sont particuli\u00e8rement sujets \u00e0 la d\u00e9shydratation.", "Un important dispositif policier est mis en place pour les retrouver. Les deux hommes se sont \u00e9vad\u00e9s avec l'aide de complices qui ont forc\u00e9 l'enceinte de la prison et tir\u00e9 plusieurs coups de feu.", "Les associations g\u00e8rent en effet un grand nombre des 208 stands et 48 bars du festival.", "Les fans de Roger Federer qui se r\u00e9jouissaient du spectacle de leur idole sur la terre battue de Gstaad sont d\u00e9\u00e7us."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029662", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SOUFI, Aude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977270", "ece-5029662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Motus et bouche cousue", "source": "siranau", "title": "Le secret des parfums. Reportage au Jardin botanique de Bordeaux en compagnie de Patrick H\u00e9rault, cr\u00e9ateur de parfums", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DC91B236-4225-4605-A6B9-9B7F829A2DE0", "thematicGeographicals": ["Bordeaux", "France"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9rault, Patrick"], "thematicThemes": ["odorat", "parfum", "secret", "jardin botanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de parfums", "name": "H\u00e9rault, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Tunisien", "name": "Amroussia, Ammar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.07.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268405", "durationSec": 1101, "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Blatten et Lo\u00e8che-les-Bains et Sierre pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile", "Tania Chytil"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tBOCHUZ VAUD EVASION DE 2 DETENUS DE LA PRISON ETABLISSEMENTS PENITENTIAIRES DE L'ORBE\n*\tSION VALAIS PROJET DE REAMENAGMENT DU PLAN DE ZONES DE LA VILLE\n*\tFRIBOURG AUGMENTATION DES EXPORTATIONS DE FROMAGE TELS QUE LE GRUYERE\n*\tLOECHE-LES-BAINS VALAIS RALENTISSEMENT DEVELOPPEMENT ECONOMIQUE VILLAGE DEPUIS FAILLITE ANNEES 1990\n*\tVALAIS RECHERCHE SCIENTIFIQUE CONCERNANT POPULATION DE FOURMIS AU BOIS DE FINGES", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Sierre (VS): Entretien avec , Peter Oggier directeur du parc naturel de Pfyn-Finges", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Lo\u00e8che-les-Bains (VS): entretien avec Martin Loretan, ancien conseiller municipal et h\u00f4telier de la commune", "Lo\u00e8che-les-Bains (VS): reportage sur la commune, qui peine \u00e0 relancer son d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "Le Bois de Finges (VS) est le terrain d'\u00e9tude des fourmis pour les chercheurs internationnaux", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029644", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WALTHER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUCHTI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAGUT, Erwan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977238", "ece-5029646", "ece-5029644"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ROCK", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "DEUIL", "M\u00c9DECINE", "CORPS HUMAIN", "CANICULE", "CHALEUR", "CANICULE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["JAGGER, MICK", "BALASKO, JOSIANE", "GUENTHARDT, HEINZ", "FEDERER, ROGER", "MEZZADRI, CLAUDIO"], "id": "asset-268404", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "TUNIS", "ILE-DE-FRANCE", "ILE-DE-FRANCE", "GSTAAD", "ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE", "SUISSE", "NYON"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "\u00c9gypte: Mohamed Morsi a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention pour assassinat", "Tunisie: crise politique au lendemain de l'assassinat de Mohamed Brahmi", "Tennis/ Open de Gstaad: Roger Federer perd en huiti\u00e8mes de finale \u00e0 cause de probl\u00e8mes de dos", "L'hommage aux victimes du drame de Saint-Jacques-de-Compostelle (1/2)", "Le journal", "Mick Jagger f\u00eate ses 70 ans", "Canicules en Suisse romande: les conseils du m\u00e9decin cantonal genevois, Jacques-Andr\u00e9 Romand", "Le conducteur du train qui a d\u00e9raill\u00e9 \u00e0 Saint-Jacques-de-Compostelle est plac\u00e9 en garde \u00e0 vue", "19:30 Le journal", "\u00c9vasion \u00e0 la prison de la Plaine de l'Orbe: r\u00e9actions de la Conseill\u00e8re d\u2019\u00c9tat vaudoise B\u00e9atrice M\u00e9traux", "Deux hommes s'\u00e9vadent de la prison de la Plaine de l'Orbe (VD)", "L'hommage aux victimes du drame de Saint-Jacques-de-Compostelle (2/2)", "Pour parer la canicule, l'Homme sait contr\u00f4ler sa temp\u00e9rature corporelle", "Clandestins en France: certains \u00e9trangers sont pr\u00eats \u00e0 tout pour se faire naturaliser", "Canicules en Suisse romande: il fait 35 degr\u00e9s au Pal\u00e9o Festival de Nyon", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029636", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'opposition au gouvernement appelle \u00e0 la dissolution de l'assembl\u00e9e constituante.", "Depuis l'accident, tout le personnel m\u00e9dical s'\u00e9tait mobilis\u00e9 pour venir en aide aux bless\u00e9s.", "Le chanteur des Rolling Stones tient une forme impressionnante.", "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 imprudent, notamment d'avoir roul\u00e9 trop vite dans un virage dangereux.", "Les complices venus de l'ext\u00e9rieur \u00e9taient lourdement arm\u00e9s et n'ont eut aucune difficult\u00e9 \u00e0 faire sortir leurs comp\u00e8res.", "Les pr\u00e9cisions d'Aude Soufi", "Les explications du Prof. Bengt Kayser, m\u00e9decin du sport \u00e0 Gen\u00e8ve", "Apr\u00e8s un parcours souvent difficile, le comit\u00e9 r\u00e9gional d'Ile de France les soutient dans l'obtention de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SOUFI, Aude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5029636", "ece-5029638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le monde marin (9/20): du plancton au requin (4/5): la p\u00eache d'\u00e9levage. Reportage \u00e0 Palavas-les-Flots, \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de Recherche pour l'Exploitation de la Mer (IFREMER) \u00e0 la rencontre notamment du loup de mer domestiqu\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-881B4FA2-986C-4FE6-A417-3A5047E6E5C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2042, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9levage", "poisson (zoologie)", "exploitation des oc\u00e9ans", "mer", "poisson (aliment)", "oc\u00e9anologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, IFREMER", "name": "Vidal, Marie-Odile", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticienne", "name": "Chatain, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la domestication du thon rouge", "name": "Cov\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Chinois investissent de plus en plus dans le vieux continent, comme par exemple \u00e0 Reconvilier et Dornach, en reprenant l'entretrise m\u00e9tallurgique Swissmetal : Interviews de Jean-Pierre Tardent, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Baoshida Swissmetal, d'un fondeur de Swissmetal, de Jean-Pierre Chapuis, secr\u00e9taire syndical Unia transjuranne, et de Monsieur Chang, directeur Swissmetal", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-939F79E1-F3F7-414A-9461-4A00B74D31D8", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse", "Dornach", "Reconvilier"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal", "Baoshida"], "thematicThemes": ["industrie", "fonderie"], "excerpt": "Mais les sauveurs aux yeux brid\u00e9s font aussi peur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondeur de Swissmetal", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la fonderie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swissmetal", "name": "Chang (Moniseur)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical UNIA Transjuranne", "name": "Chapuis, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Baoshida Swissmetal", "name": "Tardent, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Kadebostany, Protoje, Klaxon & M\u00fcller, Christal Fighters (2/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-FC1B14A1-EA16-4B11-B486-1C0F3CE3B61B", "durationSec": 6805, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Protoje", "Kadebostany", "Christal Fighters", "Pal\u00e9o Festival", "Klaxon et M\u00fcller"], "thematicThemes": ["musique", "festival"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Les Cafteurs engag\u00e9s par C3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9curit\u00e9 du Pal\u00e9o", "name": "Viot, P.", "type": "Participant"}, {"role": "riverain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Klaxon et M\u00fcller", "type": "Participant"}, {"role": "salle de contr\u00f4le du Pal\u00e9o", "name": "Schulthess, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Kadebostany", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire du terrain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "salle de contr\u00f4le du Pal\u00e9o", "name": "Ripisch", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9curit\u00e9 des artistes et responsable observateur", "name": "Junior &amp; Barbey", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe (live)", "name": "Christal Fighters", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (live)", "name": "Protoje", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chets, consommation d'\u00e9nergie et environnement: le Pal\u00e9o Festival est-il vert? Interview de Lionel Isra\u00ebl, responsable de la commission Environnement du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7FEC002-D7C7-4646-A01D-B0809E10C266", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "festival de musique", "d\u00e9chet", "recyclage des d\u00e9chets"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la commission Environnement du Pal\u00e9o Festival", "name": "Isra\u00ebl, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Motus et bouche cousue", "source": "siranau", "title": "Mazarine Pingeot, une enfance sous le secret. Rencontre avec la fille cach\u00e9e de Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-50AEC6E9-6613-44D4-AAFD-6DBBA1CC6A39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Pingeot, Mazarine"], "thematicThemes": ["fille", "paternit\u00e9", "clandestinit\u00e9", "chef d'Etat", "secret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Pingeot, Mazarine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Qu\u00e9bec, l'essor spectaculaire des microbrasseries et les brasseries artisanales : Reportage dans une microbrasserie avec l'interview de David L\u00e9vesque-Gendron, auteur d'ouvrages sur les microbrasseries du Qu\u00e9bec et d'ailleurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AB7B283A-D127-467C-8F2E-73B85B7EC35D", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "brasserie (technique)", "bi\u00e8re"], "excerpt": "Au fil des derni\u00e8res ann\u00e9es, les microbrasseries et les brasseries artisanales qu\u00e9b\u00e9coises ont connu un essor spectaculaire. Il y en a d\u00e9sormais une centaine au Qu\u00e9bec. Chaque r\u00e9gion a les siennes, et dans une m\u00eame microbrasserie, on peut faire le tour du monde en quelques verres. On y brasse aussi bien des bi\u00e8res d'abbaye belges que des \"ales\" \u00e0 l'anglaise ou des IPA am\u00e9ricaines de la West-Coast.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'ouvrages sur les microbrasseries du Qu\u00e9bec et d'ailleurs", "name": "L\u00e9vesque-Gendron, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RCA", "name": "Brunet, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec School Is Cool, The Skints, Anthony Joseph, Stupeflip, Alvin Zealot, Reptile Youth  (2/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-69D69599-1BD2-4907-A994-0E6220C8C88F", "durationSec": 6798, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zealot, Alvin", "Reptile Youth", "Skints", "Joseph, Anthony", "Stupeflip", "Pal\u00e9o Festival", "School is Cool"], "thematicThemes": ["musique", "festival"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Les Cafteurs engag\u00e9s par C3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "entr\u00e9es", "name": "Oppeliguer, Yan", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Skints", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Zealot, Alvin", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9curit\u00e9 du Pal\u00e9o", "name": "Viot, P.", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (live)", "name": "Stupeflip", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Soliste": [{"role": "chanteur (live)", "name": "Joseph, Anthony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe (live)", "name": "Reptile Youth", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (live)", "name": "School is Cool", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Zurcher, photographe, \u00e0 l'occasion de son exposition \"Corps\" \u00e0 Hermance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A6BBE98-7F03-438D-A367-0A56228876AE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zucher, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Zucher, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Depuis 60 ans, la Suisse a une mission militaire entre les deux Cor\u00e9e et le bilan s'av\u00e8re positif : Commentaire de Chrystel Domenjoz avec les interviews d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la COnf\u00e9d\u00e9ration et de Young-Han Bae, ambassadeur de Cor\u00e9e en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E94FB2A5-0F24-4913-A782-EE9C23534C09", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "Suisse"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mission"], "excerpt": "C'est la plus vieille mission militaire suisse \u00e0 l'\u00e9tranger: cela fait tout juste 60 ans que des soldats suisses sont bas\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9e. Ils font partie avec la Su\u00e8de de la Commission de supervision des nations neutres, charg\u00e9es de veiller au respect du trait\u00e9 d'armistice sign\u00e9 entre les deux pays le 27 juillet 1953. Chrystel Domenjoz revient de Cor\u00e9e o\u00f9 elle a suivi le voyage d'Ueli Maurer et elle s'est rendue dans la zone d\u00e9militaris\u00e9e qui s\u00e9pare les deux pays. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Cor\u00e9e du Sud en Suisse", "name": "BAE, Young-han\nBAE, Young-han\n", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Cor\u00e9e du Sud", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 22 novembre 1963, le pr\u00e9sident John Fitzgerald Kennedy est assassin\u00e9, un \u00e9v\u00e9nement qui a marqu\u00e9 les m\u00e9moires : Extrait d'archives et interviews de Nicole Bacharan, historienne, politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, de Charles Adams, avocat am\u00e9ricain, de Boris Vejdosky, ma\u00eetre de recherche et d'enseignement en culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'Axel Krause, journaliste am\u00e9ricain, et de Daniel Warner, politologue", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AB89E6B1-CFEF-4F19-A6D2-FAB9AC22EF5A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "chef d'Etat"], "excerpt": "Ce 22 novembre 1963, trois coups de feu retentissent \u00e0 Dallas. Le pr\u00e9sident Kennedy va mourir une demi-heure plus tard. Choc, stupeur, tristesse : encore aujourd'hui nos interlocuteurs se souviennent avec pr\u00e9cision de ce moment-l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de recherche et d'enseignement en culture et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste am\u00e9ricain", "name": "Krause, Axel", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, d\u00e9mocrate", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat am\u00e9ricain", "name": "Adams, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain (Archive du 22 novembre 1963)", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Voyage musical en pays cadien (4/5) : La musique cr\u00e9ole, le zydeco", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7F71C69E-4C19-488C-86E3-50B512E6D845", "thematicGeographicals": ["Louisiane", "Acadie"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Reportage autour de Lafayette, Louisiane. Du Blackpot Festival au Blue Moon Saloon en passant par Vermilionville et l'Universit\u00e9 de Louisiane, guid\u00e9s par Barry Jean Ancelet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "folkloriste, professeur d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Universit\u00e9 ", "name": "Ancelet, Barry Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le lait europ\u00e9en va-t-il inonder la Suisse et avec quelle cons\u00e9quence pour les producteurs suisses? : D\u00e9bat avec Patrick Demont, producteur de lait \u00e0 Montherod, co-pr\u00e9sident de la commission du lait du syndicat Uniterre et Michel Pellaux, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25DB4A34-8866-43F5-AFE8-0FD162ABDD65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 927, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremo"], "thematicThemes": ["lait", "vache"], "excerpt": "Producteurs versus industrie: une nouvelle crise du lait pourrait \u00eatre en marche. Souvenez-vous: en 2008 puis 2009, les producteurs suisses d\u00e9versaient des centaines de litres pour protester contre une baisse du prix pay\u00e9 par l'industrie. Aujourd'hui, les  rapports sont \u00e0 nouveau tendus. Cet \u00e9t\u00e9, Cremo et Emmi ont annonc\u00e9 l'importation de 500 tonnes de beurre. Pour les paysans, c'est un premier pas vers une importation illimit\u00e9e du lait europ\u00e9en et une pression intenable. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture pr\u00e9pare un rapport sur l'impact d'une telle lib\u00e9ralisation. L'industrie se veut rassurante.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "producteur de lait \u00e0 Montherod, co-pr\u00e9sident de la commission du lait du syndicat Uniterre", "name": "Demont, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo", "name": "Pellaux, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le contr\u00f4le des lessives et des produits de nettoyage. Seul un produit sur cinq remplit les exigences l\u00e9gales en mati\u00e8re d'\u00e9tiquetage et de d\u00e9claration des produits. Les explications de Nadine Grisel, collaboratrice scientifique \u00e0 l'OFSP, responsable de cette \u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C46D52D-9154-4A2D-B159-63FCE4676C40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 592, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tiquetage", "produit d'entretien", "l\u00e9gislation", "lessive (produit)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice scientifique \u00e0 l'OFSP", "name": "Grisel, Nadine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Georg Philipp Telemann, le c\u00e9l\u00e8bre inconnu (9/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D4CB3E56-A2E8-4115-A3A1-984BED8958E9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3281, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": " Entre Hambourg et Paris. Maria Catharina, la seconde \u00e9pouse de Telemann, quitte son mari pour suivre un officier su\u00e9dois. Peu apr\u00e8s, Telemann se rend \u00e0 Paris, o\u00f9 ses oeuvres sont connues et aim\u00e9es depuis longtemps, o\u00f9 il est d\u00e9sir\u00e9 et, durant les huit mois que dure son s\u00e9jour, en 1737/1738, il conna\u00eet le succ\u00e8s et rencontre quelques-uns des plus forts musiciens fran\u00e7ais. C'est pour eux qu'il compose ses Quatuors parisiens. R\u00e9cit d'apr\u00e8s Gilles Cantagrel \"Georg Philipp Telemann ou Le c\u00e9l\u00e8bre inconnu\" (Ed. Papillon, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.07.25", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CATH\u00c9DRALE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268399", "durationSec": 889, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Accident de train \u00e0 Saint-Jacques-de-Compostelle: le bilan est d\u00e9j\u00e0 d'au mois 77 morts", "Le Pape Fran\u00e7ois se rend \u00e0 Rio", "Accident de train \u00e0 St Jacques de Compostelle: les pr\u00e9cisions d'Aude Soufi", "Gen\u00e8ve: les travaux du CEVA posent des probl\u00e8mes aux commer\u00e7ants", "Le journal", "12:45 Le journal", "Pal\u00e9o Festival de Nyon: Asaf Avidan et les Arctic Monkeys ont enflamm\u00e9 le public", "La cath\u00e9drale de Lausanne (VD) est en perp\u00e9tuelle r\u00e9novation"], "alternativeExcerpt": ["Le train aurait d\u00e9raill\u00e9 alors qu'il roulait \u00e0 200 km/h sur une courbe limit\u00e9e \u00e0 80 km/h.", "Il \u00e0 donn\u00e9 sa premi\u00e8re messe en dehors de Rome et s'est rendu dans un h\u00f4pital pour toxicomanes.", "Dans le cartier de Champel, certains se plaignent d'une baisse de leur chiffre d'affaire.", "La toiture du monument \u00e0 d\u00fb \u00eatre restaur\u00e9e d'urgence, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029732", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977352", "ece-5029732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.07.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268402", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Interlaken, Kandersteg, Goppenstein, dans la vall\u00e9e du Loetschental pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse en voiture \u00e9lectrique Smile"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tST-PREX VAUD POSE D'UN DOME GONFLABLE POUR FESTIVAL MUSIQUE CLASSIQUE\n*\tBERNE VALAIS 100E ANNIVERSAIRE DU PERCEMENT DU TUNNEL DU LOETCHBERG\n*\tLOETSCHENTAL VALAIS LES TRADITIONS ET FOLKLORE RESTENT TRES PRESENTS DANS LA REGION", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Yvan Aymon, pr\u00e9sident de \"Valais Excellence\", nous explique comment le L\u00f6tschental arrive \u00e0 concilier business et authenticit\u00e9", "Retour sur l'histoire du tunnel du L\u00f6tschberg, qui f\u00eate cette ann\u00e9e son centi\u00e8me anniversaire", "La vall\u00e9e du L\u00f6tschental a tr\u00e8s vite trouv\u00e9 son cr\u00e9neau pour attirer les touristes", "Wilhelm Schnyder, ancien conseiller d'\u00e9tat valaisan, nous parle du tunnel du L\u00f6tschberg", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029696", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce tunnel est l'une des principales liaisons ferroviaires au centre de l'Europe.", "Elle a mis\u00e9 sur sa nature pr\u00e9serv\u00e9e, son authenticit\u00e9, mais aussi ses traditions, comme les masques des Tschaggata."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JACQUEMET, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARCHAND, Julie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977307", "ece-5029694", "ece-5029696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "DESIGN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "TRISTESSE", "DEUIL", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "JEUNESSE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-268401", "durationSec": 1889, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.25", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE", "GENEVE-VILLE", "GSTAAD", "RIO DE JANEIRO", "BELGIQUE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Tennis: \u00e0 Gstaad, Roger Federer a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s son premier match", "Espagne: un train roulant \u00e0 une vitesse excessive est sorti des voies dans un virage \u00e0 St-Jacques de Compostelle", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: tentative d'explications avec Yves Puttallaz, expert des r\u00e9seaux ferroviaires", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: \u00e0 Gen\u00e8ve, toute la communaut\u00e9 galicienne est sous le choc", "Bruxelles propose de limiter les commissions appliqu\u00e9es par les banques lors de paiements par cartes bancaires", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: la population est sous le choc apr\u00e8s cette catastrophe", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: les pr\u00e9cisions de Aude Soufi, sur place (1/2)", "Les enfants de clandestins subissent fr\u00e9quemment un traumatisme lors du voyage qui les m\u00e8ne hors de leur pays", "Le journal", "19:30 Le journal", "Avec les ann\u00e9es, le Pal\u00e9o s'est impos\u00e9e comme un rassemblement incontournable, entre f\u00eate populaire et p\u00e8lerinage", "Accident de train \u00e0 St-Jacques de Compostelle: les pr\u00e9cisions de Aude Soufi, sur place (2/2)", "A l'occasion des journ\u00e9es mondiales de la jeunesse, 120 jeunes de Suisse romande ont fait le voyage jusqu'au Br\u00e9sil pour \u00e9couter le pape", "Les tensions s'aggravent entre les diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s de sauvetage h\u00e9liport\u00e9", "La Chaux-de-Fonds s'attaque aux publicit\u00e9s qui d\u00e9figurent les terrasses", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le cauchemar continue pour le B\u00e2lois qui perdu en deux sets contre l'allemand Daniel Brands.", "Bilan, 80 morts et des dizaines de bless\u00e9s, lors de ce qui aurait d\u00fb \u00eatre un jour de liesse, le point culminant des p\u00e8lerinages \u00e0 St-Jacques.", "Les Espagnols forment la troisi\u00e8me communaut\u00e9 la plus repr\u00e9sent\u00e9e dans le canton de Gen\u00e8ve, et parmi eux plus de 20'000 Galiciens.", "Ces commissions sont \u00e0 la charge du commer\u00e7ant, qui lui-m\u00eame les r\u00e9percute sur les produits.", "Rencontre avec un adolescent originaire d'Afghanistan, qui a voyag\u00e9 avec sa m\u00e8re pendant un mois pour arriver en Europe.", "Le Pal\u00e9o festival c'est donc bien s\u00fbr de la musique, mais pas seulement.", "Au programme, pri\u00e8re et f\u00eate par tous les temps.", "Principal acteur, la Rega est accus\u00e9e de s'attribuer des vols, alors m\u00eame qu'elle est beaucoup plus loin du lieu de l'accident.", "Mais les bistrotiers ne voient pas forc\u00e9ment la mesure d'un bon oeil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029700", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5029700", "ece-5029698"]}, {"source": "escenic", "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "title": "Grandh\u00f4tel Giessbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/8662111.image", "id": "ece-8662117", "durationSec": 187, "publicationDate": "2013-07-24T16:55:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "R\u00e9sidence historique dominant le lac de Brienz et \u00e0 proximit\u00e9 des chutes du Giessbach.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8662117"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Stress, burnout et d\u00e9pressions sont monnaie courante chez les patrons d'entreprises : Interview de Alain Salamin, consultant en Ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 la HEC Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF066E76-1947-4AE2-9641-3AADBD64600F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schloter, Carsten"], "thematicThemes": ["fonction politique", "homme d'affaires", "\u00e9puisement professionnel", "stress"], "excerpt": "Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom, trouv\u00e9 mort dans son appartement, avait confi\u00e9 en mai 2013 au journal \"Schweiz am Sonntag : \"Je constate que j'ai de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 prendre du temps pour moi, \u00e0 ralentir la cadence. Il arrive un moment o\u00f9 vous avez l'impression de perp\u00e9tuellement courir d'une obligation \u00e0 une autre. C'est un sentiment \u00e9touffant \u00bb. Ces propos posent la question de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des patrons.\r\n\r\n \r\n\r\nEn direct au t\u00e9l\u00e9phone Alain Salamin, consultant en Ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 la HEC Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " consultant en Ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 la HEC Lausanne", "name": "Salamin, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les dessous du panier. Les m\u00e9thodes de vente et du marketing (4/8): qu'est-ce qu'un prix? Interview de Nicolas Inglard, directeur d'IMADEO, une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tude sur le commerce de d\u00e9tail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E99A0ABC-3DD0-4250-BD4C-499769798706", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "prix (\u00e9conomie)", "marketing", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'IMADEO", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec School is Cool, Danko Jones, Mokoomba, Alt-J, Mass Hysteria, Lescop (1/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-BB9E83AA-C34F-4C26-8FF6-6372B37E6A80", "durationSec": 6800, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mass Hysteria", "Pal\u00e9o Festival", "Lescop", "Alt-J", "Mokoomba", "School is Cool", "Danko Jones"], "thematicThemes": ["festival", "musique"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e presse", "name": "Saudan, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Danko Jones", "type": "Participant"}, {"role": "poursuiteur", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "School is Cool", "type": "Participant"}, {"role": "Les Cafteurs engag\u00e9s par C3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur du Pal\u00e9o", "name": "Monnier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Lescop", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (taxi/backstage)", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe (live)", "name": "Mokoomba", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (live)", "name": "Alt-J", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (live)", "name": "Mass Hysteria", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Motus et bouche cousue", "source": "siranau", "title": "La franc-ma\u00e7onnerie. Interviews d'adeptes et de Jean-Fran\u00e7ois Mayer, sp\u00e9cialiste des mouvements spirituels et religieux", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B0F02AEE-0828-44D5-9C36-A6DB2CAA237B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secret", "franc-ma\u00e7onnerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "francs-ma\u00e7ons", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des mouvements spirituels et religieux", "name": "Mayer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Grand ma\u00eetre de la loge Alpina", "name": "Mascherpa, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le milieu des ann\u00e9es 1960 voient les Etats-Unis s'engager dans la guerre du Vietnam qui sera un traumatisme pour une g\u00e9n\u00e9ration d'Am\u00e9ricains : Avec extraits d'archives et interviews d'Andr\u00e9 Kaspi, professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Paris, de Charles Adams, avocat am\u00e9ricain, et de Daniel Warner, politologue am\u00e9ricain, d\u00e9mocrate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-193F7615-32F4-45A2-94B6-7213233B0D9D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "URSS"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "V\u00e9ritable traumatisme pour une g\u00e9n\u00e9ration d'Am\u00e9ricains, la guerre du Vietnam ne porte pas encore son nom en 1963. Mais c'est bien cette ann\u00e9e-l\u00e0 que s'enclenche l'engrenage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue am\u00e9ricain", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-La Sorbonne", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "avocat am\u00e9ricain", "name": "Adams, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain (Archives 1963)", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Voyage musical en pays cadien (3/5) : Red\u00e9couvertes et r\u00e9appropriation: un tournant dans l'identit\u00e9 cadienne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C90608D5-B5BE-464E-8453-61DCB783D1AE", "thematicGeographicals": ["Louisiane", "Acadie"], "durationSec": 3622, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Reportage autour de Lafayette, Louisiane. Du Blackpot Festival au Blue Moon Saloon en passant par Vermilionville et l'Universit\u00e9 de Louisiane, guid\u00e9s par Barry Jean Ancelet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "folkloriste, professeur d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Universit\u00e9 ", "name": "Ancelet, Barry Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Braillard, co-auteur de \"Place financi\u00e8re suisse: l'autre strat\u00e9gie\" (Ed.Slatkine, 2006), qui  s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 prophetique sur l'\u00e9volution du secret bancaire suisse  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82768536-0CD4-46B6-9F99-6F762010502E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 503, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braillard, Philippe", "Schwamm, Henri"], "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "secret bancaire", "place financi\u00e8re"], "excerpt": "Philippe Braillard et Henri Schwamm. Auteurs, en 2006,  de \"Place financi\u00e8re suisse: l'autre strat\u00e9gie\", avaient senti le vent tourner. Ils appelaient le monde politique et \u00e9conomique \u00e0 \u00e9voluer et \u00e0 participer activement \u00e0 l'\u00e9laboration de normes internationales d'\u00e9change automatique de donn\u00e9es bancaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Braillard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, la commission d'enqu\u00eate du S\u00e9nat, a publi\u00e9  la liste de coureurs cycliste ayant fait recours au dopage en 1998 et 1999 : Commentaire de Jo\u00ebl Robert et interviews de Martial  Saugy , directeur du laboratoire de lutte contre le dopage de Lausanne et de Roland B\u00fcchel, conseiller national Saint-Gallois UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-071834D3-05EA-4229-824D-6F9E181E4BAF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 837, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport (comp\u00e9tition)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "excerpt": "La Commission du S\u00e9nat fran\u00e7ais est une enqu\u00eate importante, tr\u00e8s fournie et politiquement tr\u00e8s attendue. Ce rapport ne s'arr\u00eate pas aux seuls cyclistes. La commission estime que tous les sports sont touch\u00e9s et qu'il est faux de s'en prendre qu'au cyclisme. Le S\u00e9nat propose une s\u00e9rie de 60 th\u00e8mes pour am\u00e9liorer la lutte globale contre le dopage. Cela va de l'harmonisation des calendriers \u00e0 l'implication plus grande des instances politiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de lutte contre le dopage de Lausanne", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Saint-Gallois UDC ", "name": "B\u00fcchel, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Association des \u00e9tudiants chinois de l'EPFL et de ses 300 membres : Reportage lors d'uen excursion au Mus\u00e9e Cailler du chocolat \u00e0 Broc-Village", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DCE680FE-D390-4B89-84A5-A95F660FBA85", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiants chinois \u00e0 l'EPFL", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le monde marin (8/20): du plancton au requin (3/5): le corail, sa culture et les m\u00e9duses. Reportage au sous-sol du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBA592FC-F174-4C30-B14E-58DC647EF7AD", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 2213, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploitation des oc\u00e9ans", "recherche scientifique", "corail", "oc\u00e9anologie", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom. Interview de Moritz Leuenberger, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui se joint aux r\u00e9actions attrist\u00e9es \u00e0 travers toute la Suisse apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAD4B759-1A4E-46FC-8CD6-E33DA0C28E82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schloter, Carsten", "Swisscom"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "suicide", "homme d'affaires", "fonction politique"], "excerpt": "En janvier 2006, Moritz Leuenberger, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, avait particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9signation de Carsten Schloter pour succ\u00e9der \u00e0 Jens Adler \u00e0 la t\u00eate de Swisscom.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Georg Philipp Telemann, le c\u00e9l\u00e8bre inconnu (8/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-04C604A2-7135-4137-AA21-949018EC8A0F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"L'affaire Saint-Thomas\": dans la succession du cantor Kuhnau \u00e0 Leipzig, Telemann joue double jeu et gagne. Bach succ\u00e8de \u00e0 Kuhnau, Telemann est d\u00e9sormais bien install\u00e9 \u00e0 Hambourg. Soucis de sant\u00e9 et soucis de vie priv\u00e9e: sa femme le quitte pour un officier su\u00e9dois. Le voyage \u00e0 Paris, o\u00f9 il reste huit mois en 1737/1738, marque la cons\u00e9cration de la carri\u00e8re de Telemann. R\u00e9cit d'apr\u00e8s Gilles Cantagrel \"Georg Philipp Telemann ou Le c\u00e9l\u00e8bre inconnu\" (Ed. Papillon, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Mokoomba, Jonathan Wilson, Brains, Shangaan Electro (2/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-6A55A2E3-1ADE-41FB-9FAB-01248BBCF4CE", "durationSec": 6792, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Jonathan", "Brains", "Pal\u00e9o Festival", "Shangaan Electro", "Mokoomba"], "thematicThemes": ["festival", "musique"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe", "name": "Shangaan Electro", "type": "Participant"}, {"role": "Les Cafteurs engag\u00e9s par C3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Mokoomba", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Brains", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur du Pal\u00e9o", "name": "Monnier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "stageman Grande Sc\u00e8ne", "name": "Hauri, Dan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur Grande Sc\u00e8ne", "name": "Clavet, Mick", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (taxi/backstage)", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "soliste (live)", "name": "Wilson, Jonathan", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Camille Rebetez, \u00e9crivain jurassien. co-auteur du spectacle \"Z. forfait illimit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62104B11-92E0-4EDC-A1F1-855D80894BE5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebetez, Camille"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Rebetez, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "FORAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "G\u00c9OTHERMIE", "COMM\u00c9MORATION", "INSPECTION INTERNATIONALE", "ARMISTICE", "POP", "POP", "NEURONE", "CERVEAU", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGR\u00c9", "G\u00c9OTHERMIE", "G\u00c9OTHERMIE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-268398", "durationSec": 1962, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.24", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "BERNE-VILLE", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ECUBLENS", "HAMBOURG", "LAVEY-LES-BAINS", "EPALINGES", "PARIS", "PARIS", "GSTAAD", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "EPFL / recherches sur le cerveau: entretien avec Natalie Bougeard", "19:30 le journal", "La reine Elizabeth II a rendu visite \u00e0 son arri\u00e8re-petit-fils", "La RTS propose le 3\u00e8me \u00e9pisode de sa s\u00e9rie sur les clandestins", "Pal\u00e9o Festival de Nyon: Phoenix a su s\u00e9duire le public", "Le S\u00e9nat fran\u00e7ais publie une liste de cyclistes dop\u00e9s", "GB: la relation entre la famille royale et les m\u00e9dias a \u00e9volu\u00e9 avec les ann\u00e9es", "La Cor\u00e9e du Nord comm\u00e9more les 60 ans de l'armistice de la guerre de Cor\u00e9e.", "Cyclisme / dopage: les explications de St\u00e9phane Rinaldi \u00e0 Paris", "Plusieurs r\u00e9gions romandes se sont mises \u00e0 la g\u00e9othermie", "St-Gall: la pratique du forage g\u00e9othermique fait pol\u00e9mique depuis le tremblement de terre", "L'EPFL lance ses recherches sur le cerveau", "Tennis / ATP Gstaad: Federer a eu droit aux honneurs pour son arriv\u00e9e", "Cor\u00e9e du Nord: l'arm\u00e9e suisse est pr\u00e9sente depuis l'armistice", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029772", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Encore \u00e0 Londres, le couple princier partira ensuite dans le sud de l'Angleterre chez les parents de Kate afin de se reposer.", "Ce soir, les Libyens qui ont fui leur pays sous le r\u00e9gime Kadhafi seront au centre du reportage.", "Bien qu'\u00e9tant l'un des groupes de rock fran\u00e7ais les plus populaires dans le monde, Phoenix peine \u00e0 se faire appr\u00e9ci\u00e9 chez eux, en France.", "Cette enqu\u00eate, qui aura dur\u00e9 5 mois et n\u00e9cessit\u00e9 86 auditions, pointe une cinquantaine de coureurs, dont les deux premiers du podium en 1998.", "L'exposition m\u00e9diatique des membres de la famille a \u00e9t\u00e9 de plus en plus grande, ce qui n'est pas pour plaire \u00e0 tout le monde.", "Pour le pays, cette date repr\u00e9sente la victoire du Nord sur le Sud et les alli\u00e9s am\u00e9ricains, bien que cette interpr\u00e9tation soit ni\u00e9e par la plupart des historiens.", "Le potentiel \u00e9nerg\u00e9tique de cette pratique contribue \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire suisse.", "Les analyses sur l'\u00e9tat r\u00e9el du forage devraient \u00eatre connues d'ici la fin de la semaine, tandis que les autorit\u00e9s essaient de remettre en confiance les habitants.", "L'enjeu est de mieux comprendre le fonctionnement des neurones et de ses connexions pour \u00eatre capable d'adapter des traitements efficaces et cibl\u00e9s.", "Le B\u00e2lois n'\u00e9tait plus revenu dans l'oberland bernois depuis sa victoire en 2004.", "En effet, la Suisse supervise le respect du cessez-le-feu \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Nord et le Sud depuis 1953."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5029772", "ece-5029770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "PRAIRIE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PISCINE"], "visualPersons": ["GERBER, JEAN-DANIEL", "HUNGER, SOPHIE"], "id": "asset-268397", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.07.24", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "BERNE-VILLE", "GRUETLI", "NYON", "MOUTIER", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les g\u00e9rants de piscines sont enfin satisfaits de l'\u00e9t\u00e9", "GB / b\u00e9b\u00e9 royal: le couple a pr\u00e9sent\u00e9 leur enfant", "L'acc\u00e8s \u00e0 la praire du Gr\u00fctli soul\u00e8ve le d\u00e9bat", "Le journal", "Pal\u00e9o Festival de Nyon: retour sur cette premi\u00e8re soir\u00e9e de concerts", "Pal\u00e9o Festival de Nyon: la premi\u00e8re soir\u00e9e a connu un violent orage", "Cyclisme / dopage: le S\u00e9nat fran\u00e7ais publie une liste de sportifs dop\u00e9s", "Journ\u00e9e mondiale de la jeunesse: un demi-million de personnes pr\u00e9sentes \u00e0 Rio de Janeiro", "12:45 le journal"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison catastrophique, les temp\u00e9ratures sont \u00e0 la hausse et les piscines se remplissent \u00e0 nouveau.", "Ils se devaient de faire cette pr\u00e9sentation avant de passer leur premi\u00e8re nuit au palais de Kensington, dans l'ouest de Londres.", "Certains conseillers nationaux aimeraient pouvoir y organiser des r\u00e9unions politiques mais la soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re cette prairie s'y oppose.", "Malgr\u00e9 la pluie, les amateurs de musique ont pu voir de belles prestations, et notamment celles d'artistes suisses.", "Avec les pr\u00e9cisions de Christophe Schenk.", "Avec les explications de St\u00e9phane Rinaldi \u00e0 Paris.", "En l'absence du pape, au repos, la messe a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'archev\u00eaque de Rio et des pr\u00eatres locaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029799", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977419", "ece-5029799"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.07.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268400", "durationSec": 1157, "publicationDate": "2013-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Interlaken, Brienz et Giessbach pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tINTERLAKEN BERNE TOURISTES DES PAYS DU GOLFE APPRECIENT DE PLUS EN PLUS LA REGION\n*\tGIESSBACH BERNE CHUTES DE GIESSBACH ET HISTORIQUE DU GRANDHOTEL GIESSBACH\n*\tINTERLAKEN BERNE OBERLAND BERNOIS HAUT LIEU POUR TOURISTES PASSIONNES PAR LES SPORTS EXTREMES\n*\tNYON VAUD ORAGE NOCTURNE PENDANT CONCERTS DU PALEO FESTIVAL", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Giessbach: le torrent propose un spectacle extraordinaire", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Pourquoi la Jungfrau s'appelle comme \u00e7a", "Interlaken: une grande partie des touristes viennent de la r\u00e9gion du Golfe", "Entretien avec Stefan Otz, directeur office du tourisme Interlaken", "Tania Chytil ... s'amuse", "Interlaken: la r\u00e9gion permet aussi de trouver un peu d'adr\u00e9naline"], "alternativeExcerpt": ["Singine - Interlaken", "La r\u00e9gion poss\u00e8de un h\u00f4tel, mais celui-ci n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 au mieux.", "Ces touristes sont \u00e9merveill\u00e9s par le paysage qu'offre la r\u00e9gion.", "La pr\u00e9sentatrice de \"Couleur d'\u00e9t\u00e9\" se l\u00e2che au volant du petit bolide qui sillonne les routes suisses pour pr\u00e9senter les actualit\u00e9s locales. Pour cette \u00e9dition, elle n'a pas tout \u00e0 fait les roues sur terre!", "L'Oberland bernois s'est impos\u00e9 comme la Mecque des sports extr\u00eames en proposant parapente, rafting, ou encore canyoning."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029764", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WYSS, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "METTRAUX, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977389", "ece-5029762", "ece-5029764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom. Extrait de son interview en tant que \"Invit\u00e9 de la r\u00e9daction\" [archive RTS, 6 mars 2012]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8494B4E7-FAC9-40FC-B853-320111A5B963", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schloter, Carsten", "Swisscom"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "suicide", "homme d'affaires"], "excerpt": "Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom, avait 49 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom [extrait archives RTS, 6 mars 2012]", "name": "Schloter, Carsten", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS  [extrait archives RTS, 6 mars 2012]", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Sophie Hunger, Lonesome Southern Comfort, Jagwa Music (2/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-87B72AB0-9AD7-4190-AD55-B5ECB8E106F8", "durationSec": 6840, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunger, Sophie", "Pal\u00e9o Festival", "Jagwa Music", "Lonesome Southern Comfort Company"], "thematicThemes": ["festival", "musique"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe", "name": "Lonesome Southern Comfort Company", "type": "Participant"}, {"role": "Cafteurs engag\u00e9s par C3", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lectricien, d\u00e9coratrice,...", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable chantier Pal\u00e9o", "name": "Python, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Soliste": [{"role": "chanteuse (live)", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (avion)", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe (live)", "name": "Jagwa Music", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans les ann\u00e9es 1960, les valeurs de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine sont remises en cause par l'\u00e9mergence d'une contre-culture, avec notamment la figure de Bob Dylan : Extraits d'archives avec les interviews de Charles Adams, avocat am\u00e9ricain, de Nicole Bacharan, historienne, politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et de Daniel Warner, politologue am\u00e9ricain, d\u00e9mocrate", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7900A180-EA0C-4B1F-B588-B2E3425029F3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["culture", "jeunesse", "contestation"], "excerpt": "Des ann\u00e9es de prosp\u00e9rit\u00e9 ont fait des Etats-Unis la grande puissance \u00e9conomique mondiale. Mais les valeurs de la soci\u00e9t\u00e9 sont remises en cause par l'\u00e9mergence de la contre-culture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "politologue am\u00e9ricain, d\u00e9mocrate", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat am\u00e9ricain", "name": "Adams, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur am\u00e9ricain (Archive de 2004)", "name": "Dylan, Bob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quel est le sens des monarchies en 2013 : Interviews de Nadine de Rortschild, baronne et de Graham Watson, parlementaire europ\u00e9en britannique, d\u00e9mocrate lib\u00e9ral et r\u00e9publicain ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-99180E47-77EF-4562-AF4D-B3F0F1CD3F67", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 938, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middleton, Kate", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["naissance", "monarchie"], "excerpt": "En Angleterre, le b\u00e9b\u00e9 royal est n\u00e9 sous le regard insistant du monde entier. C\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Grande-Bretagne et au-del\u00e0, il constitue le t\u00e9moignage de la fascination pour la royaut\u00e9. Et pas seulement en Grande-Bretagne. Philippe, le nouveau roi de Belgique, a pr\u00eat\u00e9 serment, sous le regard bienveillant de ses sujets et la Hollande acclamait son nouveau souverain, Willem-Alexander. Mais en ces temps de crise, les monarchies sont aussi hu\u00e9es. En Espagne les frasques des monarques, safari \u00e0 30 mille euros pour le roi Juan Carlos et scandale de corruption pour son gendre, ont fait chuter la popularit\u00e9 de la royaut\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaire europ\u00e9en britannique, d\u00e9mocrate lib\u00e9ral et r\u00e9publicain ", "name": "Watson, Graham", "type": "Participant"}, {"role": "baronne", "name": "Rotschild, Nadine de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom. 1. En sept ans \u00e0 la direction de Swisscom, Carsten Schloter, a ciment\u00e9 la position de l'op\u00e9rateur suisse sur le march\u00e9 avec un style de direction qui lui \u00e9tait propre. - 2. Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie (DFE) a r\u00e9agi avec un texte tr\u00e8s bref dans lequel elle souligne sa vive \u00e9motion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1040ECCC-01DE-4C13-A14F-1B449F4F1BFB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schloter, Carsten", "Swisscom", "Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["suicide", "homme d'affaires", "fonction politique", "mort (biologie)"], "excerpt": "1. Commentaires de Katja Schaer et interviews de Didier Divorne, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications et de Jean-Christophe Schwaab, conseiller national vaudois socialiste. - 2. Commentaire de Christian Favre ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications, responsable du site allo.ch", "name": "Divorne, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Belin, auteur-compoisteur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Parcs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC135883-F530-4449-A2F8-70F42E5784B1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belin, Bertrand"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Belin, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es Mondiales de la Jeunesse (JMJ) \u00e0 Rio de Janeiro. Des manifestants d\u00e9noncent le co\u00fbt des JMJ : Reportage \u00e0 Rio de Elodie Touchard avec interviews de manifestants et de Dominique Rimaz, abb\u00e9 \u00e0 la cath\u00e9drale de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CA442B3-6FAF-429B-9966-C558D209F519", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)", "JMJ"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "religion et croyances", "pape"], "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois a \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 Rio de Janeiro, par des Br\u00e9siliens en liesse. C'est est aux abords du palais, cadenass\u00e9 par un cordon de policiers et de militaires, que moins de 2000 manifestants s'\u00e9taient donn\u00e9 rendez-vous profitant de cette exposition mondiale pour faire entendre leurs revendications.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9 \u00e0 la cath\u00e9drale de Fribourg", "name": "Rimaz, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Bresil ", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Couleur3 Live en direct du Pal\u00e9o 2013. Avec Palma Violets, Phoenix, Mama Rosin, Jagwa Music (1/2) [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-A879DF88-53DD-407D-A12F-6D63FADE2324", "durationSec": 6812, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mama Ros\u00ecn", "Jagwa Music", "Phoenix (groupe rock fran\u00e7ais)", "Palma Violets", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival", "musique"], "excerpt": "Du 23 au 28 juillet 2013, de 17h \u00e0 21h, Couleur 3 plante sa tente sur la plaine de l'Asse! Notre joyeuse \u00e9quipe d'animateurs vous fait vivre le festival \u00e0 grand renfort d'interviews, de showcases in\u00e9dits et d'extraits de lives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe (live)", "name": "Mama Ros\u00ecn", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Jagwa Music", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Phoenix (groupe rock fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}, {"role": "groupe (Sam &amp; Wil)", "name": "Palma Violets", "type": "Participant"}, {"role": "vendeurs de billets,...", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (gare de Nyon)", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kate Middleton, \u00e9pouse du prince William, duc de Cambridge, a donn\u00e9 naissance \u00e0 un gar\u00e7on : Interview de  Vincent Meylan, chef du service royaut\u00e9 \u00e0 \" Point de vue\", magazine fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D92203BC-18D3-4190-BB03-194E3DCCB69E", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Cambridge"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["William (duc de Cambridge)", "Middleton, Kate"], "thematicThemes": ["monarchie", "naissance"], "excerpt": "L'enfant de Kate Middleton et du prince William, duc de Cambridge  sera le 3\u00e8me dans l'ordre de succession au tr\u00f4ne d'Angleterre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " chef du service royaut\u00e9 \u00e0 \" Point de vue\", magazine fran\u00e7ais", "name": "Meylan, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En suisse, le parti socialiste veut sauver la presse suisse en proposant la cr\u00e9ation d'un fond d'aide publique : Commentaire de Lo\u00efs Siggen Lopez et interviews de Jean-Christophe Schwaab, conseiller national  vaudois socialiste et de Marc Comina, conseiller en communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43648F3A-B671-4911-A90B-09373D293E8C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 841, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "aide de l'Etat", "financement", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Afin de garantir un syst\u00e8me m\u00e9diatique pluriel, d\u00e9mocratique et de qualit\u00e9, le parti socialiste suisse  pr\u00f4ne la cr\u00e9ation d'un fond d'aide publique directe dot\u00e9 de 100 \u00e0 200 millions de francs. Pour financer leurs ambitions, ils proposent un syst\u00e8me de taxes et notamment sur le trafic des donn\u00e9es internet. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national  vaudois socialiste ", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication ", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise R\u00fceger \u00e0 Crissier travaille de plus en plus avec la Chine et a quelques recettes pour soigner ses clients chinois : Interviews d'un employ\u00e9 chinois d'une grande entreprise de p\u00e9trole et de gaz, de Monsieur Lee, ing\u00e9nieur-traducteur chez R\u00fceger SA et de Bernard R\u00fceger, directeur", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CAF07DC4-A85B-40FA-9FEE-0A96A5E55078", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce international"], "excerpt": "Les \u00e9changes commerciaux bilat\u00e9raux explosent, et promettent d'encore s'intensifier depuis la signature de l'accord de libre-\u00e9change entre la Suisse et la Chine. L'entreprise R\u00fceger \u00e0 Crissier est l'une de celles qui travaillent d\u00e9j\u00e0 beaucoup avec la Chine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur-tradcuteur chez R\u00fceger SA", "name": "Lee (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 chinois d'une grande entreprise de p\u00e9trole et de gaz", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de R\u00fceger SA", "name": "R\u00fceger, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Motus et bouche cousue", "source": "siranau", "title": "Le secret bancaire. Interviews de Patrick Delarive, banquier, et S\u00e9bastien Guex, historien", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A987023B-083C-4FE4-874F-65B22DA07AD4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secret bancaire", "fiscalit\u00e9", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guex, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "banquier", "name": "Delarive, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, une star tr\u00e8s recherch\u00e9e. Interview de la pianiste lors de son passage au Menuhin Festival Gstaad 2013", "genres": ["Interview"], "id": "sound-994F763B-90A7-407B-965A-2C6F809E6EB2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grimaud, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["loup", "musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "C'est apr\u00e8s 5 heures d\u2019attente que le journaliste a enfin pu tendre son micro \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre pianiste. Extrait de cette interview o\u00f9 il est aussi question des loups, l\u2019autre grande passion d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Grimaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Grimaud, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le monde marin (7/20): du plancton au requin (2/5): la conqu\u00eate sous-marine et la m\u00e9decine hyperbare. Reportage \u00e0 Marseille et \u00e0 Villefranche-sur-Mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20EA7AE3-1A0E-462F-8112-2F682C1BE4E5", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Villefranche-sur-Mer", "France"], "durationSec": 2304, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comex"], "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "exploitation des oc\u00e9ans", "mer", "recherche scientifique", "robotique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de robotique marine", "name": "Gauch, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Claustre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "physiologiste des milieux extr\u00eames", "name": "Gardette, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9calages professionnels (4/8): c'est en \u00e9t\u00e9 que les tendances de la mode d'hiver se dessine. Rencontre avec Pierre Brunschwig, associ\u00e9 g\u00e9rant des magasins Bon G\u00e9nie, et Christian Nouveau, directeur de l'agence de communication Transph\u00e8re, en pleine s\u00e9ance photo \u00e0 la Cit\u00e9 du train \u00e0 Mulhouse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C39A89EF-D438-45B5-8C19-E78BDF854B43", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Mulhouse"], "durationSec": 466, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bon G\u00e9nie"], "thematicThemes": ["marketing", "photographie", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "associ\u00e9-g\u00e9rant des magasins Bon G\u00e9nie", "name": "Brunschwig, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'agence de communication Transph\u00e8re", "name": "Nouveau, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La pub d\u00e9crypt\u00e9e (4/8): les spots publicitaires \u00e0 la t\u00e9l\u00e9viion ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE73A3F7-0B01-4D6A-B892-FB191A05D2F1", "durationSec": 489, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "Swatch Group"], "thematicThemes": ["marketing", "spot publicitaire", "publicit\u00e9"], "excerpt": "Les derni\u00e8res campagnes Migros et Swatch. Celle de Migros montre une caissi\u00e8re qui vient de boucler sa caisse quand soudain se pr\u00e9sente un beau client, elle va faire semblant de scanner les articles en mimant elle-m\u00eame le bip du scan d\u2019un air enamour\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'agence de pub Trio \u00e0 Lausanne", "name": "Kamm, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "D\u00c9C\u00c8S", "MORT (BIOLOGIE)", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "SUICIDE", "D\u00c9C\u00c8S", "MORT (BIOLOGIE)", "VIANDE", "DROIT DE DOUANE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "SCULPTURE", "BOISSON", "CANICULE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["SCHLOTER, CARSTEN", "SCHWALLER, URS", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-268395", "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "UDINE", "TRIESTE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Affaire Cahuzac: l'analyse de Jean-Philippe Schaller depuis Paris", "Br\u00e9sil: retour sur les premi\u00e8res heures mouvement\u00e9es du Pape Fran\u00e7ois \u00e0 Rio de Janeiro", "Le journal", "NE: la chaleur accentue la surveillance dans les EMS et les centres m\u00e9dico-sociaux", "GB / Naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: le compte-rendu d'Etienne Duval \u00e0 Londres", "Le quota de viande importable en Suisse pourrait \u00eatre revu \u00e0 la hausse", "GB: la foule et les m\u00e9dias sont impatients d'apercevoir le b\u00e9b\u00e9 de Kate et William", "La route des Balkans permet chaque ann\u00e9e \u00e0 des milliers de clandestins de gagner l'Italie", "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter: les r\u00e9actions sont unanimes pour saluer la stature du chef d'entreprise", "Pal\u00e9o Festival de Nyon: compte-rendu de Christophe Schenk depuis Nyon et portrait du Canadien Neil Young qui se produit ce soir", "D\u00e9c\u00e8s de Carsten Schloter: entretien avec Didier Divorne, responsable site Allo.ch", "19:30 Le Journal", "Le patron de Swisscom Carsten Schloter a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie \u00e0 son domicile fribourgeois", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'ancien ministre au compte cach\u00e9 en Suisse est \u00e0 nouveau convoqu\u00e9 par la commission d'enqu\u00eate parlementaire.", "Une messe doit \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'archev\u00eaque de Rio. Le pape Fran\u00e7ois n'y participera pas, il prend une journ\u00e9e de repos.", "Le thermom\u00e8tre a d\u00e9pass\u00e9 les 30 degr\u00e9s \u00e0 La-Chaux-de-Fonds. Une situation d\u00e9licate pour les personnes \u00e2g\u00e9es.", "Nombreux sont les m\u00e9nages \u00e0 passer de la viande en douce. Le projet des douanes vise \u00e0 simplifier les d\u00e9marches administratives.", "En attendant ce moment, les c\u00e9l\u00e9brations se succ\u00e8dent dans la grande tradition monarchique mais aussi avec excentricit\u00e9.", "Une entr\u00e9e plus discr\u00e8te aux mains d'organisations internationales de passeurs.", "Incompr\u00e9hension et consternation sont aussi les mots qui reviennent aupr\u00e8s de ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9.", "La police privil\u00e9gie la piste du suicide. Le monde \u00e9conomique suisse a perdu un patron charismatique, visionnaire et polyglotte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029837", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5029837", "ece-5029835"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Georg Philipp Telemann, le c\u00e9l\u00e8bre inconnu (7/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-740ABBCA-7891-46A8-8093-E77A8CC11737", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Telemann \u00e0 peine intronis\u00e9 \u00e0 Hambourg, d\u00e9j\u00e0 des conflits surviennent: un musicien d'\u00e9glise peut-il se commettre \u00e0 l'op\u00e9ra? Les cagots r\u00e9pondent par la n\u00e9gative, ce n'est \u00e9videmment pas la position de Telemann. Telemann \"\u00e9diteur de musique\". R\u00e9cit d'apr\u00e8s Gilles Cantagrel \"Georg Philipp Telemann ou Le c\u00e9l\u00e8bre inconnu\" (Ed. Papillon, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Voyage musical en pays cadien (2/5) : Collectes d'enregistrements et radio, conservation d'un patrimoine cadien", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-70D8C349-1E6F-40C5-AE0A-8A0AFEB4A8FE", "thematicGeographicals": ["Acadie", "Louisiane"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": " Reportage autour de Lafayette, Louisiane. Du Blackpot Festival au Blue Moon Saloon en passant par Vermilionville et l'Universit\u00e9 de Louisiane, guid\u00e9s par Barry Jean Ancelet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "folkloriste, professeur d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Universit\u00e9 ", "name": "Ancelet, Barry Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Nils Anderson, 80 ans, observateur de la g\u00e9opolitique mondiale, fondateur des \u00e9ditions La Cit\u00e9. Il as publi\u00e9  \"La question\" d'Henri Alleg, journaliste d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 juillet 2013", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A837BB53-BD37-4AC2-9081-7F18A0759366", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Nils"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "\u00e9dition", "journaliste"], "excerpt": "Nil Anderson, est  un intellectuel qui est n\u00e9 et grandi \u00e0 Lausanne. Il a \u00e9dit\u00e9 des \u00e9crits devenus trop d\u00e9rangeants pour la France \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, notamment en 1958, avec  \"La question\" d'Henri Alleg, journaliste qui t\u00e9moignait des s\u00e9vices subis lorsqu'il \u00e9tait d\u00e9tenu en Alg\u00e9rie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur de la g\u00e9opolitique mondiale, fondateur des \u00e9ditions La Cit\u00e9", "name": "Anderson, Nils", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des magazines qui valent de l'or. Les magazines sont vendus 57 % plus chers en Suisse qu'en France. C'est le r\u00e9sultat de la troisi\u00e8me enqu\u00eate du secteur conduite en juin par diff\u00e9rentes organisations de consommateurs du pays. Les r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate avec Florence Bettschart de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03447556-8AE2-4E8A-A83A-91810412BF9E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 638, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["magazine", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Bettschart, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.07.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268396", "durationSec": 1141, "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e au Lac de Schiffenen, Guin, Tavel en Singine et Planfayon pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tVILLARS-SUR-GLANE FRIBOURG BREVE ITW DE LA SYNDIQUE ERIKA SCHNYDER APRES LA MORT DE CARSTEN SCHLOTER\n*\tVEVEY VAUD ITW SYNDIC LAURENT BALLIF ET POSE PREMIERE PIERRE CHANTIER BATIMENT LOCATIF DERRIERE GARE\n*\tSINGINE FRIBOURG CULTURE AVEC CHRISTIAN SCHMUTZ GROUPE EGGIPA FIFAUTER ANGELIA SCHWALLER\n*\tPLAFFEIEN FRIBOURG VISITE DE LA SCIERIE HOLZ ZOLLHAUS ET ITW DE MARIUS PILLER ET WERNER WYSS", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Franziska Werlen, Conservatrice au mus\u00e9e singinois de Tavel (FR)", "Visite d'une scierie singinoise \u00e0 Planfayon (FR) et entretien avec Werner Wyss, son directeur", "Portrait de plusieurs artistes de la r\u00e9gion singinoise de Guin (FR)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "L'invit\u00e9: Jean-Fran\u00e7ois Rime, Pr\u00e9s. Union suisse des arts et m\u00e9tiers, depuis l'\u00e9glise de Planfayon (FR)"], "alternativeExcerpt": ["Bellechasse - Tavel - Singine", "Chants, th\u00e9\u00e2tre, hip-hop, po\u00e9sie et Seislert\u00fctsch au programme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029831", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHOBAZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WYSS, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4976965", "ece-5029829", "ece-5029831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NAISSANCE", "HANDICAP PHYSIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FAUTEUIL ROULANT", "ATHL\u00c9TISME", "GR\u00caLE", "POMME", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "GIRATOIRE", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CORRUPTION", "BANQUE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL"], "visualPersons": ["AMSTUTZ, ADRIAN"], "id": "asset-268394", "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.07.23", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LYON", "NEUCHATEL", "MONTHEY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA BERNOIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "GB: Kate Middleton a accouch\u00e9 d'un petit gar\u00e7on pesant 3, 8 kilos", "Br\u00e9sil: le pape a \u00e9t\u00e9 accueilli en triomphe \u00e0 Rio de Janeiro", "GB / Naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: l'analyse de Xavier Colin (1/2)", "GB / Naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: les r\u00e9actions enthousiastes des britanniques", "NE: les pommiers du canton ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits durant les temp\u00eates de gr\u00eale", "GB / Naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: le compte-rendu d'Etienne Duval depuis Londres", "12:45 Le Journal", "Le journal", "GE: un directeur de banque a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de privation de libert\u00e9 avec sursis", "GB / Naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: l'analyse de Xavier Colin (2/2)", "Travaux de la Transjurane (BE): entretien avec Alain Koenig, ing\u00e9nieur", "La loi sur l'\u00e9nergie qui sert de contre-projet \u00e0 l'initiative \u00ab Cleantech \u00bb pourrait \u00eatre soumise au peuple"], "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle qui a fait le tour du monde et qui a embras\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux avec pas moins de 25'000 tweets \u00e0 la minute.", "Sur le trajet en ville, le service de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9. Apr\u00e8s cette arriv\u00e9e mouvement\u00e9e, le pape prend une journ\u00e9e de repos.", "Un d\u00e9sastre pour les producteurs de pomme concern\u00e9s qui envisagent une reconversion dans un secteur plus rentable.", "Il a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e pour avoir d\u00e9tourn\u00e9 plus d'un million de francs de son \u00e9tablissement.", "Les travaux du dernier tron\u00e7on de la Transjurane avancent un peu moins vite que pr\u00e9vu.", "Un Soleurois se jette seul dans la bataille. Il lance un r\u00e9f\u00e9rendum. Il a jusqu'\u00e0 fin octobre pour r\u00e9colter 50'000 signatures valables."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029858", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977012", "ece-5029858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Silence, on danse! Le succ\u00e8s des \"silent party\" ou \"silent disco\". D\u00e9cryptage avec Nicolas Maye, le fondateur et directeur du StudioNM, \u00e0 Sion, qui est un des premiers \u00e0 avoir import\u00e9 ce concept en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CA19DFD-059A-498E-91EC-30EE1B1E3363", "durationSec": 533, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence", "disc-jockey", "disco", "mode sociale"], "excerpt": "Deux amis n\u00e9erlandais DJ \u00e0 leurs heures perdues, Nico Okkerse et Michael Minten, d\u00e9veloppent le concept de \"silent party\" ou \"silent disco\" en 2002. Chaque danseur est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un casque sans fil, ce qui lui permet d\u2019entendre la musique qu\u2019un DJ joue dans un appartement ou une discoth\u00e8que. Dix ann\u00e9es plus tard, le ph\u00e9nom\u00e8ne a gagn\u00e9 la plan\u00e8te enti\u00e8re. Comment expliquer un tel succ\u00e8s? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du StudioNM \u00e0 Sion", "name": "Maye, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Filippo Lombardi, conseiller aux Etat tessinois PDC, pr\u00e9sident du Conseil des Etats, multiplie les visites officielles : Commentaire de Thibaut Schaller et interviews de Filipppo Lombardi et d'Antonio Hodgers, conseiller national genevois \u00e9cologique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-710ADF9C-DF83-4165-87E6-B7B57A4B47A7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 602, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lombardi, Filippo"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller aux Etats", "voyage"], "excerpt": "Venise, Londres, Moscou, l'Uruguay, l'Argentine et le Chili sont les pays d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 par Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du Conseil des Etats aime voyager. Une pratique qui fait grincer quelques dents aux chambres f\u00e9d\u00e9rales.\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nEn direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne Thibaut Schaller de la Rubrique Politique\r\n\r\n+ entretien avec Filippo Lombardi, Conseiller aux Etats PDC tessinois, membre de la Commission des transports, pr\u00e9sident du Conseil des Etats\r\n\r\n+ en direct du studio de Gen\u00e8ve Antonio Hodgers, Conseiller national Vert genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etat tessinois PDC,  pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologique", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Manoukian, pianiste, cr\u00e9ateur du Cosmojazz Festival de Chamonix dont il pr\u00e9sente la 4e \u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-032C4C15-102A-41B5-A989-C35D9C743BCB", "thematicGeographicals": ["France", "Chamonix"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manoukian, Andr\u00e9", "Cosmojazz (Festival)"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Manoukian, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans les ann\u00e9es 1960, la guerre froide se poursuit dans l'espace : Extraits d'archives et interview d'Andr\u00e9 Kaspi, professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire \u00e0 Paris-La Sorbonne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A6C3F7AC-1895-4BE9-91F5-0C093815B53E", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "conqu\u00eate spatiale", "vol spatial habit\u00e9", "lune"], "excerpt": "La guerre froide se poursuit dans l'espace. Avec toujours un pas d'avance de l'URSS sur son rival am\u00e9ricain. Sur terre, l'atmosph\u00e8re se d\u00e9tend par contre un peu. John Kennedy lance au mois de juin un appel \u00e0 la raison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire \u00e0 Paris-La Sorbonne", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Motus et bouche cousue", "source": "siranau", "title": "Secrets et mensonges de l\u2019histoire. Rencontre avec Patrick Pesnot journaliste, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et producteur de l'\u00e9mission \"Rendez-vous avec X\", diffus\u00e9e chaque samedi sur France Inter, auteur de \"Les grands mensonges de l'histoire\" (Editions Hugo Doc)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B514E17B-0FBD-4F78-8CFA-FE65C04E64DB", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secret", "mensonge", "historiographie", "d\u00e9sinformation", "politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Pesnot, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Louis Schwizgebel est un jeune prodige genevois du piano classique, d'un p\u00e8re suisse et d'une m\u00e8re chinoise : Interviews de Louis Schwizgebel et de sa m\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3572B0BD-4034-48DD-92EF-E8A4ABF66EBE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwizgebel, Louis"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Louis Schwizgebel interpr\u00e9tait le 1er concerto de Beethoven au festival de Verbier, sous la direction de Charles Dutoit, et il jouait Dovrak quelques jours plus t\u00f4t au festival de Bellerive. Louis Schwizgebel a profit\u00e9 de son bref passage en Suisse pour retrouver les siens \u00e0 Gen\u00e8ve : un p\u00e8re - suisse - cin\u00e9aste, une  m\u00e8re - Chinoise - artiste-peintre et excellente cuisini\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "la m\u00e8re de Louis Schwizgebel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeune prodige genevois du piano classique", "name": "Schwizgebel, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Voyage musical en pays cadien (1/5) : Histoire et origines", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-32EBCB26-1791-4641-A7AA-ED3B1EB7E67E", "thematicGeographicals": ["Louisiane", "Acadie"], "durationSec": 3689, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Reportage (29.10. - 02.11.12) autour de Lafayette, Louisiane. Du Blackpot Festival au Blue Moon Saloon en passant par Vermilionville et l'Universit\u00e9 de Louisiane, guid\u00e9s par Barry Jean Ancelet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "folkloriste, professeur d'\u00e9tudes francophones \u00e0 l'Universit\u00e9 ", "name": "Ancelet, Barry Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sch\u00fctz, Monica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es Mondiales de la Jeunesse (JMJ) \u00e0 Rio de Janeiro. Le pape Fran\u00e7ois accordera l'indulgence, une remise des p\u00e9ch\u00e9s, \u00e0 tous les participants et \u00e0 ses followers sur Twitter : Interview de  Pierre Gisel, professeur honoraire \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de science des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1538176-4ECA-4A58-BD00-ED689FBFB2E5", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)", "Twitter", "JMJ"], "thematicThemes": ["p\u00e9ch\u00e9 (croyance religieuse)", "r\u00e9seau social", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de science des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gisel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Kate Middleton, \u00e9pouse du prince William, duc de Cambridge a donn\u00e9 naissance \u00e0 un gar\u00e7on : Commentaire de Brigitte Ruchti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5B311A0-E2B8-4804-A538-DF57E2A893E1", "thematicGeographicals": ["Cambridge", "Angleterre"], "durationSec": 19, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middleton, Kate", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Georg Philipp Telemann, le c\u00e9l\u00e8bre inconnu (6/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5A63EBBC-2548-4F2D-A7E7-4D250A99457B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Automne 1721, Telemann a 41 ans. \u00c0 l'exception d'un voyage \u00e0 Paris, il va demeurer \u00e0 Hambourg et y exercer son art pendant plus de quarante ans, jusqu'\u00e0 sa mort survenue \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans. La figure singuli\u00e8re de Johann Mattheson, ami de Telemann et de Haendel. R\u00e9cit d'apr\u00e8s Gilles Cantagrel \"Georg Philipp Telemann ou Le c\u00e9l\u00e8bre inconnu\", (Ed. Papillon, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Br\u00e9sil, l' Eglise catholique est en perte de vitesse : Reportage d'Elodie Touchard, avec interviews d'une fid\u00e8le de l'\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique et de la directrice du Centre de recherches religions et politique \u00e0 Rio de Janeiro", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BB331213-0F82-4504-85DE-8847FD5C1034", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vang\u00e9lisme", "religion et croyances", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Au Br\u00e9sil, beaucoup de catholiques qui d\u00e9laissent leur Eglise sont s\u00e9duit par l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique, avec ses \"messes-shows\", ses s\u00e9ances de gu\u00e9rison miracle, d'exorcisme, sa joie, ses effusions et sa magie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fid\u00e8le de l'\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique de Rio de Janeiro", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Centre de recherches religions et politique \u00e0 Rio de Janeiro", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Br\u00e9sil", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le monde marin (6/20): du plancton au requin (1/5): reportage \u00e0 l'Observatoire de Villefranche-sur-Mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9982E3C8-D8F8-498D-A011-D8E66EE215F3", "thematicGeographicals": ["France", "Villefranche-sur-Mer"], "durationSec": 2223, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson (zoologie)", "recherche scientifique", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Lem\u00e9e, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur", "name": "Sciandra, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Sardet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La 100\u00e8me \u00e9dition du Tour de France s'est achev\u00e9 \u00e0 Paris, sur les Champs-Elys\u00e9es, avec une \u00e9tape disput\u00e9e en soir\u00e9e : Commentaire de Romain Roseng", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7E14BD9-AD16-425B-8D2B-028D67630405", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tour de France cycliste"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Christopher Froome, cycliste britannique a remport\u00e9 son premier Tour de France.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS ", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 13.07.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268381", "durationSec": 179, "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Chaumont, Chi\u00e8tres et Bellechasse pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes de Suisse romande en voiture \u00e9lectrique Smile"], "excerpt": "Sujets uniquement disponibles sur le t\u00e9moin:\n*\tBELLECHASSE FRIBOURG PORTRAIT EMPLOIS ET OCCUPATION DES DETENUS A LA PRISON DE BELLECHASSE\n*\tCHIETRES FRIBOURG PORTRAIT BIOLOGISTE DU PAPILIORAMA LINE DESTRAZ", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Bellechasse: Franz Walter, directeur, explique le fonctionnement de sa prison un peu particuli\u00e8re", "Chi\u00e8tres: une journ\u00e9e avec Line Destraz, une biologiste du Papiliorama", "Bellechasse: 200 d\u00e9tenus ont l'obligation de travailler", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Chi\u00e8tres: entretien avec Caspar Bijleveld, directeur du Papiliorama"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029888", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Plus de 300 esp\u00e8ces vivent dans dans ce lieu.", "Presque tous les m\u00e9tiers sont pratiqu\u00e9s dans cette immense exploitation agricole.", "Fontaine - Bellechasse"], "contributors": {"JRI": [{"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WYSS, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WYSS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977045", "ece-5029886", "ece-5029888"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "MONARCHIE", "H\u00d4PITAL", "PRESSE", "NAISSANCE", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "PORTRAIT", "CORRUPTION", "IMMOBILIER", "FRAUDE FISCALE", "D\u00c9TROIT", "SECOURISME", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "D\u00c9TROIT", "SECOURISME", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "D\u00c9TROIT", "SECOURISME", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "visualPersons": ["HENDRICKS, BARBARA", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-268380", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.07.22", "visualGeographicals": ["VERBIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LONDRES", "GSTAAD", "GENEVE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le joueur de tennis suisse Stanislas Wawrinka ffectue un saut en parachute accompagn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le journal", "Royaume-Uni / naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: les pr\u00e9cisons d'Etienne Duval \u00e0 Londres", "Royaume-Uni: l'attente pourrait durer encore longtemps", "Royaume-Uni: le b\u00e9b\u00e9 royal n'est pas encore n\u00e9", "Le journal", "Le d\u00e9troit de Gibraltar reste un lieu de passage important pour les clandestins", "Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique suisse serait d\u00e9faillant", "GE / scandale immobilier\u00a0: entretien avec Fran\u00e7ois Longchamp, chef dpt de l'urbanisme", "GE: deux promoteurs immobiliers sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir touch\u00e9 de pots-de-vin", "19:30 le journal", "Le Verbier Festival a entam\u00e9 sa vingti\u00e8me \u00e9dition", "Tennis / ATP Gstaad: Wawrinka et Federer sont pr\u00e9sents", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029892", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En effet, l'accouchement d'un premier enfant peut prendre des heures.", "Les journalistes et les curieux post\u00e9s devant l'h\u00f4pital devront attendre encore au moins un jour avant de voir ressortir le couple princier et leur enfant.", "Cette ann\u00e9e, 1200 migrants ont d\u00e9barqu\u00e9 en qu\u00eate d'un avenir meilleur en Europe.", "Il \u00e9tait possible de manipuler le vote d'un genevois en introduisant un virus sur son ordinateur, mais vraisemblablement, les syst\u00e8mes des autres cantons sont aussi menac\u00e9s.", "Ils auraient encaiss\u00e9 700'000 francs en \u00e9change de logements dans une zone o\u00f9 les prix sont plafonn\u00e9s par l'Etat.", "Pendant 17 jours, cette manifestation accueillera pr\u00e8s de 500 chanteurs et musiciens, et plus de 120 solistes.", "Wawrinka a commenc\u00e9 sa semaine oberlandaise par un saut en parachute, tandis que le num\u00e9ro 5 mondial jouera son premier match jeudi."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5029892", "ece-5029890"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROS\u00c9LYTISME", "PROTESTANTISME", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "GASTRONOMIE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "FROOME, CHRISTOPHER", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-268379", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.07.22", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "MONTPREVEYRES", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "VERSAILLES", "GENEVE", "VERNIER"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-07-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Royaume-Uni / naissance du b\u00e9b\u00e9 royal: le point avec Etienne Duval \u00e0 Londres", "Royaume-Uni: le b\u00e9b\u00e9 du couple princier est attendu", "Br\u00e9sil: une v\u00e9ritable concurrence a lieu entre les Eglises", "12:45 le journal", "Le journal", "Football: Servette joue son premier match \u00e0 domicile en Challenge League ce soir", "NE: le premier Festin neuch\u00e2telois aura lieu le 8 septembre 2013", "Un camion percute une \u00e9pareuse sur la route de Berne", "Cyclisme / Tour de France: Chris Froome a remport\u00e9 cette 100e \u00e9dition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5029922", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Kate, \u00e9pouse du prince William, a \u00e9t\u00e9 admise ce lundi matin dans une maternit\u00e9 de Londres.", "Au d\u00e9triment des catholiques, les institutions \u00e9vang\u00e9liques attirent aujourd'hui 22% de la population.", "Malgr\u00e9 cette rel\u00e9gation, le club genevois a conserv\u00e9 son entra\u00eeneur S\u00e9bastien Fournier et souhaite revenir au plus vite en Super League.", "L'objectif est de donner un coup de pub sur les produits du terroir tout en profitant d'un moment festif.", "Cet accident met la vie de trois personnes, dont un enfant, en danger.", "Le Britannique avait largement domin\u00e9 la comp\u00e9tition, portant \u00e0 14 reprises le maillot jaune."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4977082", "ece-5029922"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Denis Podalyd\u00e8s, com\u00e9dien (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E405EB35-CAE2-424D-8C36-A30101E8A3DF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2013-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podalyd\u00e8s, Denis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Podalyd\u00e8s, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Chedid: les chiens ne font pas des chats. Coproduction des Radios Francophones Publiques (RFP), production de la RTS (4/9): Louis Chedid, libre comme l'air", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2E8AD2E5-2752-4F5B-9C61-B0D87FDA8190", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2013-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chedid, Louis"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "famille"], "excerpt": "Louis et son \"home studio\", sa passion pour les nouvelles technologies, son entourage professionnel, ses projets, ses amis, un portrait de Louis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Louis Chedid", "name": "Chedid, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "assistante de Louis Chedid", "name": "Texier, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "DJ, ami de Louis Chedid ", "name": "Garnier, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, musicien", "name": "Chedid, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Gohier, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "ex-compagne de Matthieu Chedid", "name": "Bary, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste, productrice de clips pour Louis Chedid", "name": "Munzer, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de TS3, ami de Louis Chedid", "name": "Suc, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de TS3, producteur de spectacles", "name": "Vertadier, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du label discographique Atmosph\u00e9riques", "name": "Thonon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ami intime de Louis Chedid", "name": "Frenkel, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Louis Chedid", "name": "Chedid, Emma", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Promotion chez Atmosph\u00e9riques", "name": "Legros, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le roi Albert II, roi de Belgique depuis 1993, abdique en faveur de son fils Philippe : Commentaire d'Alain Franco avec extraits du discours d'abdication du roi Albert II et du serment d'accession du roi Philippe", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-4D0E4C22-E750-471D-ABBA-13DDDF1742FE", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2013-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philippe (roi des Belges)", "Albert II (roi des Belges)"], "thematicThemes": ["roi", "abdication"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "septi\u00e8me roi des Belges", "name": "Philippe (roi des Belges)", "type": "Participant"}, {"role": "sixi\u00e8me roi des Belges", "name": "Albert II (roi des Belges)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}]}}