{"response": {"numFound": 6475, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dan Reeves, ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain, et qui a d\u00e9velopp\u00e9 la strat\u00e9gie des Etats-Unis pour lutter contre la fraude fiscale et qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate contre UBS [version mont\u00e9e en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F8A1C7-87DE-4377-9478-EF48E970056A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "fraude fiscale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain", "name": "Reeves, Dan", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "MAIRE", "CERF", "CERF", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "P\u00c2TURAGE", "COMMUNE", "SERVICE PUBLIC", "POYA"], "id": "asset-267917", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.07", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "TRAMELAN", "JURA BERNOIS", "CORCELLES (BE)", "JURA BERNOIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VICQUES", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "JURA BERNOIS", "VAUD", "ESTAVANNENS"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "BE: la topographie pose probl\u00e8me \u00e0 l'agriculture", "Des cours de politique r\u00e9serv\u00e9s aux femmes", "GE: \"Les Concerts de l'Ath\u00e9n\u00e9e 4\" commencent ce soir", "La 7e Poya d'Estavannens d\u00e9butera le 8 mai", "Neuch\u00e2tel: la passerelle du Mill\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e", "JU: une exposition itin\u00e9rante pr\u00e9pare le retour du cerf", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4768969", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'am\u00e9nagement des p\u00e2turages bois\u00e9s tente d'y rem\u00e9dier.", "Les femmes sont sous-repr\u00e9sent\u00e9es en politique, le but est de leur redonner confiance.", "Ce festival met en sc\u00e8ne musique classique, jazz et cr\u00e9ations contemporaines.", "Le terme \u00ab POYA \u00bb signifie en patois \u00ab mont\u00e9e des troupeaux \u00e0 l\u2019alpage \u00bb.", "R\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et cyclistes, elle devrait permettre le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce dans la ville.", "Cet animal avait disparu des for\u00eats de la r\u00e9gion depuis pr\u00e8s d'un si\u00e8cle."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4768967", "ece-4768969", "ece-4769826"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ESCALADE", "BAGARRE", "ESCALADE", "BAGARRE", "ATP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "C\u00c9SARIENNE", "CLINIQUE", "C\u00c9SARIENNE", "MASSAGE", "C\u00c9SARIENNE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "CAMION", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECIN", "H\u00d4PITAL", "HYMNE NATIONAL", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualPersons": ["REDFORD, ROBERT", "STECK, UELI", "STEPANEK, RADEK", "FEDERER, ROGER", "BEZINA, GORAN", "SIMPSON, SEAN", "NORDMANN, ROGER", "BRUNNER, TONI", "MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-267916", "durationSec": 1871, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HIMALAYA", "NEPAL", "SUISSE", "MADRID", "PLATEAU", "STOCKHOLM", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZOUG", "SUISSE", "USA", "VAUD", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GLAND", "ETOY", "NYON", "BELLINZONE"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple: l'UDC ne serait pas gagnant", "USA: trois femmes s\u00e9questr\u00e9es depuis 10 ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es vivantes", "Robert Redford sort \"Sous surveillance\" avec quelques difficult\u00e9s", "P\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: entretien avec Dr Bertrand Kiefer, Red chef Revue M\u00e9dicale Suisse", "19:30 le journal", "Le journal", "La c\u00e9sarienne est de plus en plus pratiqu\u00e9e en Suisse", "Accident de voiture: les pr\u00e9cisions de C\u00e9cile Durring \u00e0 Chardonne (VD)", "Un accident sur l'autoroute remet en question les distances de freinage", "TI: l'hymne national devient obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole", "Ueli Steck renonce \u00e0 remonter sur l'Everest", "Les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes se font de plus en plus rares en Suisse romande", "Dan Reeves, ancien inspecteur du fisc am\u00e9ricain, revient sur le travail qu'il a accompli", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Leurs candidats extr\u00eames forment une raison pour voter contre cette initiative.", "Enferm\u00e9es des ann\u00e9es dans une maison \u00e0 Cleveland, elles seraient n\u00e9anmoins en bonne sant\u00e9.", "En effet, le film a failli ne pas sortir en Europe.", "Une femme sur trois accouche de cette mani\u00e8re, de quoi se questionner sur les pratiques de certains h\u00f4pitaux.", "Hier, une collision entre quatre v\u00e9hicules a eu lieu sur l'autoroute A9, sur laquelle plusieurs chantiers sont ouverts.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise suite \u00e0 une motion de l'UDC.", "Suite \u00e0 une altercation avec des sherpas n\u00e9palais, l'alpiniste a arr\u00eat\u00e9 sa tentative de record de vitesse de l'Everest.", "Reportage chez certains g\u00e9n\u00e9ralistes en Suisse.", "A pr\u00e9sent retrait\u00e9, il avait d\u00e9velopp\u00e9 la strat\u00e9gie des Etats-Unis pour lutter contre la fraude fiscale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4768965", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4768965", "ece-4768963"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "INCENDIE", "PYROMANIE", "PONT", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA", "D'IMOBILITE, FOOFWA"], "id": "asset-267915", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "RECONVILIER", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "PARIS", "MARTIGNY", "MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Minimag: une vieille ferme sert de galerie d'art", "Neuch\u00e2tel: la passerelle du Mill\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e", "Russie: manifestation pour la d\u00e9mission de Poutine", "Le journal", "Foofwa d'Imobilit\u00e9, chor\u00e9graphe et danseur, pr\u00e9sente son spectacle F\u00e9nix \u00e0 Forum Meyrin", "12:45 le journal", "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple: les votations auront lieu le 9 juin 2013", "Stockholm: le mus\u00e9e ABBA a ouvert ses portes", "L'invit\u00e9 culturel: L\u00e9onard Gianadda expose Sam Szafran \u00e0 la Fondation Pierre Gianadda \u00e0 Martigny", "Reconvilier (BE): un pyromane s\u00e9vit depuis une ann\u00e9e", "USA: trois femmes s\u00e9questr\u00e9es depuis 10 ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es vivantes"], "alternativeExcerpt": ["Perdue au fond de la vall\u00e9e de la Br\u00e9vine, ce lieu accueille maintenant des artistes contemporains, mais quelques grands noms y ont eu leur place dans le pass\u00e9.", "R\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et cyclistes, elle devrait permettre le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce dans la ville.", "Lors de son \u00e9lection il y a un an, l'opposition avait d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9.", "Entretien avec Guy Parmelin, conseiller national UDC, \u00e0 Berne.", "Depuis 1974, le groupe a vendu plus de 380 millions d'albums dans le monde entier.", "Il partage une tr\u00e8s forte amiti\u00e9 avec le peintre, et ce depuis des ann\u00e9es.", "Le dernier incendie a eu lieu vendredi pass\u00e9, c'est le neuvi\u00e8me en moins d'un an.", "Enferm\u00e9es des ann\u00e9es dans une maison \u00e0 Cleveland, elles seraient n\u00e9anmoins en bonne sant\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4768999", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769860", "ece-4768999"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Bailly, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La phrase urbaine\" (Editions Le Seuil, collection Fiction & Cie, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0152058-A190-4664-9A7D-2BA5C52420DC", "durationSec": 3228, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ecrivain, po\u00e8te, dramaturge, philosophe, Jean-Christophe Bailly, porte un regard po\u00e9tique sur la ville, et d\u00e9crypte son langage, ce qui fait sa grammaire et sa ponctuation. \u00ab La Phrase urbaine \u00bb rassemble des textes \u00e9crits sur une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Un essai po\u00e9tique et politique, un manifeste du langage urbain, qui est aussi une proposition de regard critique. S\u2019il enseigne \u00e0 l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de la nature et du paysage de Blois, Jean-Christophe Bailly porte un regard sur la ville qui d\u00e9passe de loin celui d\u2019un sp\u00e9cialiste. Et s\u2019il est une sp\u00e9cialit\u00e9 dont il se r\u00e9clamerait, ce serait plut\u00f4t celle de la fl\u00e2nerie, de l\u2019observation libre et d\u00e9nu\u00e9 d\u2019objectifs utilitaires. Pour Bailly tout fait signe. Tout fait rythme. La ville est un ensemble de signe \u00e0 d\u00e9crypter, litt\u00e9ralement, \u00ab \u00e0 lire \u00bb, et n\u2019est pas l\u2019apanage des seuls architectes, urbanistes et paysagistes. Nous avons tous en nous un fl\u00e2neur des villes, capable de ressentir la pulsation dont nous faisons partie, que nous voyons et ressentons parce que nous y vivons, parce que nous traversons des espaces qui \u00ab parlent \u00bb. Syntaxe, ponctuation, rythmes divers, ratures, et l\u2019infinit\u00e9 d\u2019histoires ainsi tiss\u00e9es, sont \u00e0 lire au gr\u00e9 de nos promenades urbaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bailly. Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Les rebelles auraient utilis\u00e9 du gaz sarin : Commentaire d'Estelle Braconnier, avec l'interview de Carla del Ponte, membre de la Commission ind\u00e9pendante de l'ONU sur les violences en Syrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825335B9-6EAD-4164-8B90-3940597CA5E6", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "guerre civile", "droit humanitaire"], "excerpt": "Les opposants syriens feraient usage de cette arme chimique dans leurs attaques contre les troupes de Bachar Al-Assad selon des d\u00e9clarations faites par la magistrate Carla Del Ponte \u00e0 la Radio et T\u00e9l\u00e9vision Suisse italienne (RSI). Des enqu\u00eateurs des Nations unies ont r\u00e9uni des t\u00e9moignages de l'usage de cet agent neurotoxique interdit par le droit international. Les recherches de cette Commission se poursuivent pour d\u00e9terminer les circonstances de l'usage de cette arme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission d'enqu\u00eate sur la Syrie du Conseil des droits de l'homme de l'ONU, ex-procureure g\u00e9n\u00e9rale au&#x0D;\nTPI pour l'Ex-Yougoslavie&#x0D;\nmembre de la Commission", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSI", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 140 : L'ami imaginaire de Nabilla", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E59BA835-C90C-45B7-9308-F79F06DAA61F", "durationSec": 111, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les prisons suisses sont surpeupl\u00e9es et sont devenues une poudri\u00e8re : Interview de Fran\u00e7ois Canonica, b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7FB8DCE-FCE6-4EC3-A5A2-53EC7D22088A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["surpopulation", "prison"], "excerpt": "Il y a par exemple plus de 800 d\u00e9tenus \u00e0 Champ-Dollon dans le canton de Gen\u00e8ve - alors que l?\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9vu pour 376 personnes. Pour les gardiens, la prison est devenue \u00ab une poudri\u00e8re \u00bb et ils ont adopt\u00e9 ce week-end de nouvelles mesures pour garantir leur s\u00e9curit\u00e9. Comment faire face \u00e0 cette situation ? Construire de nouveaux centres de d\u00e9tention ? Diminuer les peines privatives de libert\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Canonica, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alice Winocour, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste du film \"Augustine\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7850340A-B858-4B85-9CA4-297FC6952171", "durationSec": 1722, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winocour, Alice"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste", "name": "Winocour, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Giulio Andreotti, homme politique italien, \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans : 1. Correspondance de Natacha Etter. - 2. D\u00e9bat avec Filippo Lombardi, conseiller aux Etats tessinois PDC, pr\u00e9sident du Conseil des Etats et Marc Bonnant, avocat de coeur, italien de coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6CFF720-5244-46BA-8552-0C2F22FDB290", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreotti, Giulio"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "La classe politique italienne rend hommage \u00e0 celui qui a marqu\u00e9 l'histoire de son pays. Ce d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien convaincu fut \u00e0 sept reprises chef du gouvernement italien, une vingtaine de fois ministre et enfin depuis 1991, s\u00e9nateur \u00e0 vie ! Giulio Andreotti a vraiment d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re politique juste apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale et ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9 jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s \u00e0 Rome \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats tessinois PDC, pr\u00e9sident du COnseil des Etats", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Effondrement d'un immeuble d'ateliers textiles au Bangladesh : Interviews de Gilbert Houngbo, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'OIT en charge des op\u00e9rations de terrain et de Jacob Berger, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65CC814D-BCEB-40D2-B12B-0CBFB5ABAFB8", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["condition de travail", "catastrophe industrielle", "industrie textile"], "excerpt": "Plus de 650 morts, c'est le dernier bilan du pire accident dans l'histoire industrielle du Bangladesh. L'arm\u00e9e d\u00e9couvre encore de nouveaux corps dans les d\u00e9combres d'un immeuble du secteur textile qui s'est effondr\u00e9 le 24 avril 2013. Ce drame a fait r\u00e9agir l'Organisation internationale du travail (OIT) qui a envoy\u00e9 sur place une d\u00e9l\u00e9gation conduite par Gilbert Houngbo, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint, en charge des op\u00e9rations de terrain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint en charge des Op\u00e9rations de terrain et des Partenariats de l\u2019Organisation internationale du travail (OIT", "name": "Houngbo, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Berger, Jacob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mathias Malzieu, chanteur du groupe fran\u00e7ais de rock Dionysos, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 4e roman, \"Le plus petit baiser jamais recens\u00e9 (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13EA1AC8-679A-4FF2-963E-6031822EE95C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malzieu, Mathias"], "thematicThemes": ["rock", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un inventeur-d\u00e9pressif rencontre une fille qui dispara\u00eet quand on l'embrasse. Alors qu'ils \u00e9changent le plus petit baiser jamais recens\u00e9, elle se volatilise d'un coup. Aid\u00e9 par un d\u00e9tective \u00e0 la retraite et un perroquet hors du commun, l'inventeur se lance alors \u00e0 la recherche de celle qui \"fait pousser des roses dans le trou d'obus qui lui sert de coeur\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Dionysos, \u00e9crivain", "name": "Malzieu, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Sexualit\u00e9: faire l'amour en apesanteur? R\u00e9ponses en compagnie de Michael Lopez Alegria, astronaute, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des vols spatiaux commerciaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ED0BADF-764B-4EC8-B46A-BE458C15CABE", "durationSec": 1859, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronautique", "astronaute", "sexualit\u00e9", "reproduction humaine"], "excerpt": "Comment peut-on avoir un rapport sexuel en apesanteur et est-ce que l\u2019amour est aussi d\u00e9licieux dans l\u2019espace que sur terre?\r\nEt puis au-del\u00e0 de l\u2019aspect plaisir, il y a la question de la procr\u00e9ation. Imaginez, si un jour on fait des voyages intersid\u00e9raux, qui dureront plusieurs ann\u00e9es, voire plusieurs dizaines d\u2019ann\u00e9es, il faudra bien fabriquer la rel\u00e8ve durant le trajet. Est-ce qu\u2019on pourrait faire des b\u00e9b\u00e9s dans l\u2019espace? Est-ce qu\u2019ils se d\u00e9velopperaient normalement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute", "name": "Lopez Alegria, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "cosmonautes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"In Pieces\" de Nathan Sawaya, sculpteur et photographe new-yorkais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-135E109A-47E2-4A38-AC56-A3A87DE33F17", "durationSec": 161, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sawaya, Nathan"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. R\u00e9actions \u00e0 la d\u00e9claration de Carla del Ponte au sujet de l'emploi du gaz sarin par les rebelles syriens : Interviews de Karim Lebhour, de Wajd Zimmermann, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 des femmes syriennes pour la d\u00e9mocratie et de Fabrice Balanche, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Syrie, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C5D120F-1B3B-4143-A7F7-DEEA839E59BB", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 976, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "guerre civile"], "excerpt": "Carla Del Ponte, membre de la Commission d'enqu\u00eate internationale ind\u00e9pendante, a laiss\u00e9 entendre sur les ondes de la Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse italienne (RSI), que la commission d'enqu\u00eate onusienne qu'elle dirige a recueilli des t\u00e9moignages permettant d'affirmer que l'utilisation de gaz Sarin est le fait des rebelles syriens. Cette m\u00eame commission annonce par la suite qu'elle n'a pas \u00e9tabli de mani\u00e8re concluante l'usage d'armes chimiques par l'une des parties du conflit et qu'elle pr\u00e9sentera ses conclusions au Conseil des droits de l'homme le 3 Juin. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de Carla del Ponte fait-elle l'objet de d\u00e9bat au sein de l'ONU ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Syrie, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon 2", "name": "Balanche, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 des femmes syriennes pour la d\u00e9mocratie", "name": "Zimmermann, Wajd", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Hongrie, insurrection et contraction: la baraque la plus gaie du camp (1/5) : Entretien avec Guszt\u00e1v Kecskes, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E43E1DCB-3547-421E-B05B-7D0B19FA6AD3", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "langue", "20e si\u00e8cle", "identit\u00e9 collective", "nationalisme", "histoire", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'insurrection hongroise de 1956 ainsi qu'au d\u00e9veloppement politique de la Hongrie depuis le retour de Viktor Orb\u00e1n aux affaires, en avril 2010. En lien avec le documentaire TV de Andrea Morgenthaler et Paul Lendvai \"Nationalisme hongrois: Rupture avec l'Europe\": l'Europe s'inqui\u00e8te de la d\u00e9rive nationaliste et autoritaire d'Orban. Les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse et \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la justice, la concentration du pouvoir, la volont\u00e9 d'un retour \u00e0 une \"Grande Hongrie\" d\u00e9fiant les fronti\u00e8res actuelles sont les signes les plus visibles des changements en cours. En 1919, la Hongrie perdait les deux-tiers de son territoire suite au d\u00e9mant\u00e8lement de l'Empire austro-hongrois. Ce traumatisme national est exploit\u00e9 avec succ\u00e8s par les partis Fidesz et Jobbik pour flatter leurs \u00e9lecteurs. (1/5) Guszt\u00e1v Kecskes donne des explications historiques sur la situation hongroise actuelle, et revient notamment sur le Trait\u00e9 de Trianon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien hongrois et chercheur invit\u00e9 au d\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Kecsk\u00e9s, Guszt\u00e1v", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "SUISSE - REPUBLIQUE TCHEQUE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE SUEDE FINLANDE 2013", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-267934", "durationSec": 9150, "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUVE", "MARCHE (LOISIR)", "PORTRAIT", "CANCER", "MARCHE (LOISIR)", "PORTRAIT", "CANCER", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "TRANSPORT COLLECTIF", "AUTOBUS", "VILLE", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMMUNE", "FUSION", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PATRIMOINE CULTUREL", "TOURISME", "VILLE"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-267900", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.06", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "CHEXBRES", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "APROZ", "VALAIS", "APROZ", "VALAIS", "FRIBOURG", "LAC LEMAN", "TANNAY", "BOIS, LES", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Atteint d'un cancer incurable, un ancien policier accomplit un p\u00e9riple de plusieurs semaines en solitaire", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Spectaculaire accident sur l'autoroute A9 entre Vevey et Chexbres", "Les bouchons co\u00fbtent chaque ann\u00e9e entre 3 et 4 millions de francs \u00e0 la collectivit\u00e9 publique", "JU: la tradition des jours des Rogations subsiste encore dans les Franches-Montagnes", "VS: Cobra a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e reine nationale lors de la finale des combats de reines \u00e0 Aproz", "FR: Bulle propose depuis peu un circuit historique dans son centre-ville"], "alternativeExcerpt": ["Afin de donner du courage et de l'espoir, il a d\u00e9cid\u00e9 de marcher du glacier du Rh\u00f4ne aux Saintes-Maries-de-la-Mer, en Camargue.", "Les Transports publics fribourgeois r\u00e9v\u00e8lent ce chiffre exorbitant.", "Des c\u00e9l\u00e9brations sous forme de processions ou de pri\u00e8res pour demander au Seigneur que les r\u00e9coltes soient bonnes.", "Elle a le nom d'un serpent, mais c'est pourtant bien la vache la plus en vue du Valais depuis dimanche.", "Le chef-lieu gru\u00e9rien a doubl\u00e9 son nombre de nuit\u00e9es en presque cinq ans et souhaite dynamiser son offre touristique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769037", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769035", "ece-4769880", "ece-4769037"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRISON", "PRISON", "CRIMINALIT\u00c9", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "\u00c9COLIER", "AMENDE", "VACANCES", "LOCATION", "BIJOU", "GALERIE D'ART", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILLE", "COLL\u00c8GE"], "visualPersons": ["METRAUX, B\u00c9ATRICE", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-267898", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.06", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "BOCHUZ", "FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "CORMINBOEUF", "ZURICH", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les \u00e9coles al\u00e9maniques distribuent des amendes aux familles qui partent en vacances durant les cours", "Syrie: Carla Del Ponte affirme que les rebelles syriens ont fait usage du gaz sarin", "FR: les pr\u00e9fets des districts ont \u00e9tabli des plans de fusions de communes peu suivis \u00e0 la lettre", "France: les inondations en Bourgogne et en Champagne ont provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables", "Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Louis Delort, chanteur dans la com\u00e9die musicale \"1789, les Amants de la Bastille\"", "Allemagne: le proc\u00e8s de l'activiste d'extr\u00eame-droite Beate Zsch\u00e4pe s'ouvre \u00e0 Munich", "VD: le canton a opt\u00e9 pour des cellules modulaires pour r\u00e9sorber la surpopulation carc\u00e9rale", "12:45 Le Journal", "VD / Le Minimag: le coll\u00e8ge de Villamont, \u00e0 Lausanne, c\u00e9l\u00e8bre son 125\u00e8me anniversaire", "GE: une galerie permet de louer des objets de luxe \u00e0 des prix abordables", "VD / Cellules modulaires: les pr\u00e9cisions de Carole Pantet \u00e0 Orbe"], "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9l\u00e8ves retir\u00e9s avant les vacances et de retour apr\u00e8s la rentr\u00e9e constituent une hantise pour le syst\u00e8me scolaire.", "Il s'agit d'un gaz inodore et invisible capable de tuer par simple contact avec la peau.", "La question des fusions taraude de nombreuses communes du canton.", "Deux d\u00e9partements sont encore en vigilance orange m\u00eame si la situation s'am\u00e9liore lentement.", "Il nous parle de la derni\u00e8re com\u00e9die musicale concoct\u00e9e par Dove Attia et Albert Cohen.", "Elle est accus\u00e9e avec son groupe n\u00e9o-nazi d'avoir assassin\u00e9 dix personnes dont une majorit\u00e9 d'immigr\u00e9s turcs.", "40 nouvelles places de d\u00e9tention avant jugement seront disponibles d\u00e8s le 13 mai 2013 \u00e0 la prison de la Crois\u00e9e \u00e0 Orbe.", "Pour l'occasion, un professeur s'est lanc\u00e9 dans un film-documentaire.", "G\u00e9n\u00e9ralement seules les stars ou les riches fortunes peuvent se permettre de porter des bijoux ou des parures exceptionnelles le temps d'une soir\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769075", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769912", "ece-4769075"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRODUIT INDUSTRIEL", "CONSOMMATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRODUIT INDUSTRIEL", "EXTR\u00caME DROITE", "HOMICIDE", "N\u00c9O-NAZISME", "PROC\u00c8S", "ARM\u00c9E DE L'AIR", "FA18 HORNET", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "BLATTMANN, ANDR\u00c9", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-267899", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "MUNICH", "BERNE-VILLE", "DOHA", "KYOTO", "STOCKHOLM", "MADRID"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Allemagne / Proc\u00e8s de Beate Zsch\u00e4pe: l'analyse d'Antoine Heulard \u00e0 Berlin", "Roger Federer reprend la raquette avec la saison de terre battue qui d\u00e9bute", "Le journal", "Le chef de l'arm\u00e9e Andr\u00e9 Blattmann a organis\u00e9 une r\u00e9union de crise \u00e0 Berne", "19:30 Le Journal", "VD: 40 cellules modulaires ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es en un temps record \u00e0 la prison d'Orbe", "Giulio Andreotti, figure embl\u00e9matique de la vie politique italienne, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Portrait du Qatar, nouvel Eldorado sportif et \u00e9conomique", "La Commission d'enqu\u00eate internationale sur la Syrie contredit Carla Del Ponte sur l'utilisation de gaz sarin", "Les Verts veulent lutter contre l'obsolescence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e", "Allemagne: le proc\u00e8s de Beate Zsch\u00e4pe a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Munich", "L'\u00e9crivain japonais Haruki Murakami a fait un retour m\u00e9diatique apr\u00e8s 18 ans de silence", "Attir\u00e9s par la croissance exponentielle de l'\u00e9mirat, les Suisses s'int\u00e9ressent au march\u00e9 qatari", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769033", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s sept semaines de pause, le B\u00e2lois effectue son retour \u00e0 la comp\u00e9tition au tournoi de Madrid.", "Le malaise est profond au sein des forces a\u00e9riennes suisses. Les pilotes mettent en cause les mesures d'\u00e9conomie sur les heures de vol des F/A 18.", "La surpopulation carc\u00e9rale frappe tous les cantons romands depuis des mois. Pour faire face \u00e0 la hausse de la criminalit\u00e9, les projets se multiplient.", "Politicien d\u00e9cri\u00e9 pour ses liens suppos\u00e9s avec la Mafia, l'ancien pr\u00e9sident du Conseil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans.", "Ce minuscule Etat du Golfe est devenu un empire gr\u00e2ce \u00e0 ses immenses r\u00e9serves de gaz.", "Dans un communiqu\u00e9, la Commission affirme ne disposer d'aucune preuve sur l'utilisation d'armes chimiques en Syrie.", "Aujourd'hui, par effet de mode, ou par commodit\u00e9, on pr\u00e9f\u00e8re souvent jeter un appareil encore fonctionnel plut\u00f4t que de le faire r\u00e9parer.", "Elle est jug\u00e9e pour avoir particip\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s d'une dizaine de meurtres racistes avec un groupe n\u00e9o-nazi.", "Son retour co\u00efncide avec la sortie de son dernier roman. Personnage secret, il fuit g\u00e9n\u00e9ralement la publicit\u00e9 et les m\u00e9dias.", "Une d\u00e9l\u00e9gation men\u00e9e par la Chambre de commerce genevoise revient justement du Qatar."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769033", "ece-4769031"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Dominique Bluzet, directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase \u00e0 Marseille, du Th\u00e9\u00e2tre du Jeu de paume et du Grand Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Aix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1BB12DD-4915-4203-BE1E-F80ABAE7EA11", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 7067, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bluzet, Dominique"], "thematicThemes": ["art dramatique", "politique culturelle"], "excerpt": "En pr\u00e9ambule \u00e0 l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale Marseille-Provence 2013 d'Espace 2 (du 16 au 20 juin 2013), une rencontre avec l'un de ceux qui croient \u00e0 Marseille. Ville \u00e0 probl\u00e8mes aux dires des journaux, c'est aussi une ville-monde ouverte depuis toujours vers l'ailleurs, une ville de cr\u00e9ation, d'\u00e9nergie, d'avenir. M\u00eame si l'auto-d\u00e9nigrement fait partie du caract\u00e8re local. Homme de th\u00e9\u00e2tre, Dominique Bluzet depuis vingt ans l'observe et y tient (avec enthousiasme) son r\u00f4le. Il \u00e9tait Parisien et com\u00e9dien, il avait dirig\u00e9 trois ans durant une salle de cr\u00e9ation, le th\u00e9\u00e2tre Essaion. Il aspirait \u00e0 autre chose, le hasard lui proposa la direction d'une salle marseillaise, le Gymnase, grand th\u00e9\u00e2tre d'\u00e9poque Directoire, qui avait connu ses heures de gloire et d'autres moins brillantes. Objectif: y faire venir le public. S\u00e9duire toute sorte de spectateurs. Proposer le plaisir du th\u00e9\u00e2tre sans tomber dans la complaisance ou la facilit\u00e9. Et ne pas craindre non plus l'exigence: Dominique Bluzet parle avec \u00e9motion de son m\u00e9tier de producteur de spectacles de Patrice Ch\u00e9reau (La solitude des champs de coton, de Kolt\u00e8s) ou de Jean-Pierre Vincent. Ensuite on lui proposa, en 1996, la direction \u00e0 Aix en Provence du th\u00e9\u00e2tre du Jeu de Paume (boudoir XVIIIe de 400 places), et last but non least, celle du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Provence, grande salle moderne ouverte en 2007, o\u00f9 il vient de cr\u00e9er en complicit\u00e9 avec Renaud Capu\u00e7on un Festival de Printemps, dont la premi\u00e8re \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 un grand succ\u00e8s. Il est ces jours-ci tout \u00e0 la passion de la cr\u00e9ation par la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, au Gymnase, de Rituel pour une m\u00e9tamorphose, de l'homme de th\u00e9\u00e2tre syrien Saadallah Wannous. Spectacle qui s'inscrit dans la programmation qu'il a con\u00e7ue dans le cadre de Marseille-Provence 2013, capitale europ\u00e9enne de la culture. Op\u00e9ration \u00e0 laquelle il croit \u00e0 un point tel qu'il a pens\u00e9 son programme du 1 janvier au 31 d\u00e9cembre (beaucoup d'autres op\u00e9rateurs marseillais semblent faire commencer l'ann\u00e9e en juin...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase \u00e0 Marseille, du Th\u00e9\u00e2tre du Jeu de paume et du Grand Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Aix", "name": "Bluzet, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Les 20 ans de Monsieur V\u00e9t\u00e9rinaire. Emission sp\u00e9ciale en direct d'Aproz, \u00e0 l'occasion de la Finale cantonale de la race d'H\u00e9rens (1/3)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-582A1766-21C0-4455-9C7E-C32DD38B2C19", "thematicGeographicals": ["Valais", "Aproz"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9levage bovin", "\u00e9mission de radio", "anniversaire", "m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveuse", "name": "Carron, B\u00e9rang\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "ex-collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs, v\u00e9t\u00e9rinaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Les 20 ans de Monsieur V\u00e9t\u00e9rinaire. Emission sp\u00e9ciale en direct d'Aproz, \u00e0 l'occasion de la Finale cantonale de la race d'H\u00e9rens (3/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-891F0468-1225-42C6-84CA-895F26D61BFD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Aproz"], "durationSec": 3155, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9levage bovin", "anniversaire", "\u00e9mission de radio", "m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveuse", "name": "Carron, B\u00e9rang\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs, v\u00e9t\u00e9rinaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur", "name": "Meunier, Ga\u00e9tan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La mis\u00e8re, entre fascination et r\u00e9pulsion : Interview de Pascal Bruckner, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son dernier livre \"La maison des anges\" (Ed. Grasset, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05958D22-FE7F-4075-870B-D4A318410A31", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "crise \u00e9conomique", "sans-abri"], "excerpt": "La crise jette sur le pav\u00e9 les plus d\u00e9munis. Les oripeaux de la mis\u00e8re nous r\u00e9v\u00e8lent l'envers du d\u00e9cor, la brutalit\u00e9 \u00e9conomique. Ils interrogent, souligne Pascal Bruckner qui a mis la pauvret\u00e9 au c\u0153ur de son dernier roman, \"notre croyance b\u00e9ate dans le progr\u00e8s\". C'est l'envers du d\u00e9cor avec pour protagonistes les clochards, les SDF et les Roms. Entre fascination et r\u00e9pulsion, \"la compassion n'est jamais loin de la violence, la charit\u00e9 de la haine\". L'essayiste rejoint le romancier lorsqu'il insiste sur toutes les ambigu\u00eft\u00e9s que la pauvret\u00e9 r\u00e9v\u00e8le au sein de notre soci\u00e9t\u00e9, lorsqu'il interroge nos gestes charitables. Les mis\u00e9reux seraient-ils des oiseaux de mauvais augure? Et les cures d'aust\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9ennes vont-elles produire une nouvelle forme de mis\u00e8re ?\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste fran\u00e7ais", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire en direct du Salon du Livre de Gen\u00e8ve : Jean-Luc Outers \"De Jour comme de nuit\" (Ed. Actes Sud, 2013), Monica Cantieni \"Blanc-bec\" (Ed. Libella/Maren, 2013), Johann Sfar \"L'Eternel\"(Ed. Albin Michel, 2013) et Marek Lionel \"Jacques Sternberg ou l'oeil sauvage\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2013)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1332DD4C-D62E-4740-8AB5-B2991E8FCDD5", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques : \r\nCatherine Fattebert : Jussi Alder-Olsen \"D\u00e9livrance\" (Ed. Albin Michel, 2013)\r\nJean-Luc Wenger : Andr\u00e9 Dubois \"Un Atlas d\u2019Histoire Alternative 1900-2000\" (Ed. Attinger, 2013)\r\nEleonore Sulser : Lydie Salvayre \"7 femmes\" (Ed. Perrin, 2013)\r\nWilliam Irigoyen: Mich\u00e8le Bernstein \"La Nuit\" (Ed. Allia, 2013)", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Arte", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Impartial et \u00e0 l'Express", "name": "Wenger, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5AF8F65-D867-428F-9E09-AED7DA8F10A6", "durationSec": 393, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Gr\u00e9goire Junod, conseiller municipal socialiste lausannois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5BB42762-E9D4-4A09-A7B7-0CDA72EB2435", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 4823, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Gr\u00e9goire"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Touche pas ma charia ! - 2. Anselm Gr\u00fcn, le moine \"best seller\". - 3. Un objet pour dire sa foi (5/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01CC59B2-16AA-40DF-A8AE-85CF25D09311", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00fcn, Anselm"], "thematicThemes": ["islam", "objet religieux", "l\u00e9gislation", "moine", "charia", "juda\u00efsme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "1. La conformit\u00e9 \u00e0 la loi islamique (la charia) fait consensus aupr\u00e8s d'une majorit\u00e9 de musulmans dans le monde. Ce pl\u00e9biscite conna\u00eet toutefois des nuances importantes suivant les r\u00e9gions du monde. C'est ce qui ressort d'une enqu\u00eate am\u00e9ricaine, r\u00e9alis\u00e9e sur le terrain de 2008 \u00e0 2012 aupr\u00e8s de 38'000 sond\u00e9s issus d'une quarantaine de pays. L'\u00e9vocation anxiog\u00e8ne du terme \u00ab charia \u00bb en Occident est synonyme de ch\u00e2timents corporels barbares. Cette question sensible n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lud\u00e9e par le Pew Research Center (USA) qui fait \u00e9tat du rejet sans r\u00e9serve de la violence perp\u00e9tr\u00e9e au nom de l'islam. Les supplices des coups de fouet ou des mains coup\u00e9es pour les voleurs sont, par exemple, largement d\u00e9cri\u00e9s. Des minorit\u00e9s non n\u00e9gligeables approuvent cependant ces pratiques, notamment au Bangladesh, en Egypte, en Afghanistan et dans les territoires palestiniens. L'islamologue Olivier Roy d\u00e9crypte cette \u00e9tude et proc\u00e8de \u00e0 quelques mises au point. - 2. Anselm Gr\u00fcn est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire qui capitalise 18 millions de livres vendus \u00e0 travers le monde. Traduit dans 30 langues, le moine b\u00e9n\u00e9dictin d'origine allemande est l'un des auteurs spirituels les plus populaires. Dans un langage simple, mais pas banal, Anselm Gr\u00fcn conjugue spiritualit\u00e9 et psychologie, ouvrant des chemins pour tous les chercheurs de sens. S'appuyant sur la tradition des P\u00e8res du d\u00e9sert et sur la Bible, ses livres traitent des questions essentielles de la vie. Sur fond de spiritualit\u00e9, ils proposent des chemins th\u00e9rapeutiques pour une vie en harmonie avec soi-m\u00eame. Pour le moine b\u00e9n\u00e9dictin de l'abbaye de M\u00fcnsterschwarzach en Bavi\u00e8re, Dieu est tout sauf un concept lointain : il intervient dans les affaires du quotidien. A chaque croyant d'aller \u00e0 sa rencontre, \u00e0 l'int\u00e9rieur de lui-m\u00eame. Fin avril 2013, la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Fribourg a organis\u00e9 un symposium avec Anselm Gr\u00fcn. Des th\u00e9ologiens, des psychanalystes ont d\u00e9cortiqu\u00e9, analys\u00e9 et critiqu\u00e9 sa pens\u00e9e. Hautes Fr\u00e9quences a recueilli les propos d'Anselm Gr\u00fcn et s'int\u00e9resse \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire en compagnie du j\u00e9suite Eckhard Frick, m\u00e9decin psychiatre et psychanalyste, ainsi que de Thomas Philipp, th\u00e9ologien et responsable de l'aum\u00f4nerie universitaire \u00e0 Berne. - 3. Une coupe, une channe, un chapelet, une kippa... autant d\u2019objets qui parlent de la foi des croyants des trois grandes religions monoth\u00e9istes. Quelle est leur origine? Leur objectif ? Leur utilit\u00e9?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine b\u00e9n\u00e9dictin, \u00e9crivain", "name": "Gr\u00fcn, Anselm", "type": "Participant"}, {"role": "lecteur/trices d'Anselm Gr\u00fcn", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, m\u00e9decin psychiatre et psychanalyste", "name": "Frick, Eckhard", "type": "Participant"}, {"role": "islamologue, chercheur au CNRS", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante et membre de la communaut\u00e9 juive de Lausanne", "name": "Hanhart, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien et responsable de l'aum\u00f4nerie universitaire \u00e0 Berne", "name": "Philipp, Thomas", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (interview 2)", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF8768FD-24E7-4F1B-AD07-8BC9AA6C9DE3", "durationSec": 380, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "P\u00e9trole, caf\u00e9, c\u00e9r\u00e9ales: quand la Suisse m\u00e8ne le bal. Rediffusion des reportages \"Bienvenu \u00e0 Zoug\" (lundi 29 avril 2013) et \"Affameurs? Non, traders!\" (mercredi 1er mai 2013)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-355ABBD9-0CDA-4312-A590-7380A965CDA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zoug (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3094, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glencore", "Gunvor"], "thematicThemes": ["bourse", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "commerce international", "trader"], "excerpt": "Un grain de caf\u00e9 et un morceau de sucre sur deux, un kilo de c\u00e9r\u00e9ale et un litre de p\u00e9trole sur trois vendus dans le monde le sont depuis la Suisse. Mais en dehors de l'or, ces commodit\u00e9s ne transitent presque jamais par le pays, les traders helv\u00e9tiques servant d'interm\u00e9diaires entre une entreprise ou un pays producteur et un(e) autre acheteur. Cette position de leadership est surprenante, car le pays n'a ni pass\u00e9 colonial, ni mati\u00e8res premi\u00e8res et ne poss\u00e8de aucun acc\u00e8s \u00e0 la mer. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ? Comment s'organise ce milieu m\u00e9connu voire opaque ? Qui sont les soci\u00e9t\u00e9s et les acteurs-cl\u00e9s du secteur ? Que font-ils et \u00e0 quoi servent-ils ? Enqu\u00eate.\r\n\"Bienvenue \u00e0 Zoug\": Gen\u00e8ve et Zoug sont les deux plaques tournantes du commerce des mati\u00e8res premi\u00e8res en Suisse et abritent des groupes tr\u00e8s puissants \u2013 et le plus souvent m\u00e9connus \u2013 comme Glencore, Gunvor, Trafigura, Vitol ou Xstrata. Ceux-ci g\u00e9n\u00e8rent des milliards de dollars de chiffre d\u2019affaire par ann\u00e9e, des montants parfois sup\u00e9rieurs aux budgets des pays avec ils commercent. Jouant sur la discr\u00e9tion, ces multinationales ne se laissent pas facilement approcher\u2026 Enqu\u00eate avec Marc Gueniat, journaliste et responsable enqu\u00eates \u00e0 la D\u00e9claration de Berne, auteur de \"Swiss Trading SA\".\r\n\"Affameurs? Non, traders!\": L\u2019un s\u2019est lanc\u00e9 dans le  trading il y a une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 Vevey. L\u2019autre va rejoindre le milieu genevois du n\u00e9goce dans quelques semaines, apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 par le Master in International Trading, Commodity Finance and Shipping de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Ils pr\u00e9f\u00e8rent rester anonymes, mais ils s\u2019expriment librement sur leur activit\u00e9 et r\u00e9pondent aux accusations dont ils sont l\u2019objet: affameurs, profiteurs, dealers voire n\u00e9ocolonisateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gu\u00e9niat, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "traders genevois", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEF869DF-9402-4959-9B13-BA4850CDAA97", "durationSec": 428, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Deux s\u00e9ries de frappes a\u00e9riennes d'origine incertaine ont touch\u00e9 des cibles militaires : Interviews d'Aude Marcovitch, de Jacques Neriah, colonel de r\u00e9serve et de Tawik Chamaa, repr\u00e9sentant de l'Association des Syriens en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9CB7832-8204-4F97-A62B-423859AE6D15", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 868, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "L'Etat h\u00e9breu aurait men\u00e9 deux raids sur le sol syrien visant \u00e0 emp\u00eacher le parti chiite, le Hezbollah, de transf\u00e9rer son arsenal au Liban. Sous forme de riposte, le vice-ministre syrien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a affirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une \"d\u00e9claration de guerre\" de la part d\u2019Isra\u00ebl. Ce seraient des missiles \u00e0 longue port\u00e9e, destin\u00e9s au Hezbollah libanais, qui auraient \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s, de m\u00eame que des infrastructures militaires \u00e0 proximit\u00e9 de Damas. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve, repr\u00e9sentant de l'Association des Syriens de Suisse, opposant au r\u00e9gime Assad", "name": "Chamaa, Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa, Tawfik", "type": "Participant"}, {"role": "colonel de r\u00e9serve et ancien officier de renseignements militaires isra\u00e9lien", "name": "Neriah, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "L'inspecteur Harry (Dirty Harry), Don Siegel, 1971", "id": "sound-BE2DB750-7174-4072-B982-4EDFE4BE4FD0", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'histoire de l'Inspecteur Harry de Don Siegel s'inspire de faits r\u00e9els. Le film est d'ailleurs d\u00e9dicac\u00e9 aux policiers de San Francisco morts en service command\u00e9.L'histoire de base est celle du Tueur du Zodiaque, un tueur en s\u00e9rie qui s\u00e9vit d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1960 \u00e0 San Francisco.\r\n--- plus value ---\r\nZodiac est un psychopathe qui \u00e9crit \u00e0 la police. On lui doit avec certitude 5 meurtres, 2 tentatives de meurtre et un enl\u00e8vement commis entre 1968 et 1969. Au-del\u00e0, on ne sait pas trop, les experts penchent pour une s\u00e9rie de meurtres non \u00e9lucid\u00e9s commis entre 1966 et 1978, entre 37 et 200 meurtres.On estime \u00e0 2500 les suspects interrog\u00e9s au cours d'une enqu\u00eate de plusieurs dizaines d'ann\u00e9es, une enqu\u00eate qui ne sera close qu'en 2004, sans qu'on ait jamais su qui \u00e9tait v\u00e9ritablement le tueur du Zodiaque.Reste que ce tueur \u00e9nigmatique \u00e9crit \u00e0 la police et dans une des lettres qu'il envoie, il demande sp\u00e9cifiquement qu'un film soit fait sur lui.Vou exauc\u00e9 par Don Siegel en 1971, le personnage de Scorpio est le psychopathe.Quant \u00e0 l'Inspecteur Harry Callahan, on prend pour mod\u00e8le David Toschi, v\u00e9ritable inspecteur de la police de San Francisco, l'homme charg\u00e9 de l'enqu\u00eate sur le tueur du Zodiaque et du coup, connu du public.Pour l'anecdote, connaissant la volont\u00e9 du tueur du Zodiaque d'\u00eatre montr\u00e9 au cin\u00e9ma, durant les premi\u00e8res repr\u00e9sentations du film, la police ira m\u00eame jusqu'\u00e0 filmer les spectateurs dans les salles dans l'espoir de d\u00e9couvrir le meurtrier. en vain.\u00a0Une des directions emprunt\u00e9e par Siegel est celle de la prise en main de la loi par un policier individualiste en conflit avec ses chefs et passant outre \u00e0 ce formalisme juridique- selon lui toujours favorable aux coupables - et en s'\u00e9rigent en r\u00e9novateur de la loi.Le personnage de Harry n'est pas plus un h\u00e9ros qu'un anti-h\u00e9ros. Il refl\u00e8te par ses contradictions l'ambigu\u00eft\u00e9 de son r\u00f4le et de ses conditions de travail.En mettant le plus souvent son exp\u00e9rience et son courage au-dessus du respect de la hi\u00e9rarchie polici\u00e8re et l'ob\u00e9issance aux lois, il oblige constamment le spectateur \u00e0 se demander s'il est pour ou contre lui et \u00e0 envisager ce qui se passerait si le policier agissait autrement. Par ses transgressions permanentes, le personnage de Callahan engendre une r\u00e9flexion sur la loi et l'ordre de la cit\u00e9 contemporaine.\u00a0BibliographieClint Eastwood, Fran\u00e7ois Guerif, Ramsey Poche Cin\u00e9ma, 1985.\u00a0Bande annonce du film L'Inspecteur HarryL'Inspecteur Harry \u00a0Une r\u00e9plique culte: je sais \u00e0 quoi tu pensesL#039;Inspecteur Harry - Je sais agrave; quoi tu penses... par Sadomario91\u00a0\u00a0Lalo Schifrin en concert joue le th\u00e8me de Dirty Harry", "alternativeTitle": ["Travelling du 05.05.2013", "Travelling du 05.05.2013", "L'inspecteur Harry (Dirty Harry) / TVL_2013-05-05T10:06:00_travelling", "L'inspecteur Harry (Dirty Harry) / TVL_2013-05-05T10:06:00_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019histoire de l\u2019Inspecteur Harry de Don Siegel s\u2019inspire de faits r\u00e9els. Le film est d\u2019ailleurs d\u00e9dicac\u00e9 aux policiers de San Francisco morts en service command\u00e9.L\u2019histoire de base est celle du Tueur du Zodiaque, un tueur en s\u00e9rie qui s\u00e9vit d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1960 \u00e0 San Francisco.", "L\u2019histoire de l\u2019Inspecteur Harry de Don Siegel s\u2019inspire de faits r\u00e9els. Le film est d\u2019ailleurs d\u00e9dicac\u00e9 aux policiers de San Francisco morts en service command\u00e9.L\u2019histoire de base est celle du Tueur du Zodiaque, un tueur en s\u00e9rie qui s\u00e9vit d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1960 \u00e0 San Francisco."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4838632", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4838632", "ece-4838631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Les 20 ans de Monsieur V\u00e9t\u00e9rinaire. Emission sp\u00e9ciale en direct d'Aproz, \u00e0 l'occasion de la Finale cantonale de la race d'H\u00e9rens (2/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-999B063E-4905-4AA7-8291-E6AE241CA2EE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Aproz"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "vache", "anniversaire", "\u00e9levage bovin", "m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire"], "excerpt": "Comment2: Emission Sp\u00e9ciale 20 ans de Monsieur V\u00e9t\u00e9rinaire en direct d'Aproz; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2013-05-05T07:06:21.15.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveuse", "name": "Carron, B\u00e9rang\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs, v\u00e9t\u00e9rinaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "SAVA, une l\u00e9gende sans visage", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-86F5D439-0509-459E-AA63-E8DE650C1909", "durationSec": 3813, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allanberville, Sigismond Am\u00e9d\u00e9e Victor d'"], "thematicThemes": ["parodie"], "excerpt": "Portrait d'un homme qui n'a cess\u00e9 de fuir la multitude et dont l'oeuvre est encore \u00e0 d\u00e9couvrir. T\u00e9moins et amis \u00e9voquent la pr\u00e9sence \u00e9nigmatique de Sigisimond Am\u00e9d\u00e9e Victor d'Allanberville. C'est au sein d'un mus\u00e9e genevois itin\u00e9rant, dirig\u00e9 avec z\u00e8le et passion par Denis Gardon et sa compagne Claude Claverie, qu'est conserv\u00e9e la m\u00e9moire l\u00e9gendaire de S.A.V.A., Sigismond Am\u00e9d\u00e9e Victor d'Allanberville. SAVA, un sigle, un slogan, une apostrophe qui d\u00e9signe un homme qui disparaissait au moment o\u00f9 l'on croyait le saisir, mais dont les traces n'ont heureusement pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites \u00e0 n\u00e9ant. Des objets, des t\u00e9moins, tous sont convoqu\u00e9s pour dessiner un portrait, \u00e0 partir de bribes, de moments, de documents et d?images oubli\u00e9s. Un portrait en creux en l'absence du principal int\u00e9ress\u00e9, une tentative de lui rendre hommage \u00e0 l'occasion de la Saint-Sigismond qu'on f\u00eate le 1 mai. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "brocanteur", "name": "Hippenmeyer, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e2tissier", "name": "Emery, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "compagne du conservateur du Mus\u00e9e SAVA", "name": "Claverie, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e SAVA \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gardon, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Kolla, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ing\u00e9nieur au CERN", "name": "Van der Schueren, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-715DD9B5-A82E-4D74-BEF6-E01C7B3C91CC", "durationSec": 101, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E089F848-E8CB-4D2E-B7C9-FAF0C0627DCB", "durationSec": 241, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GAUCHE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PRISON", "SURPOPULATION", "RUE", "POLICE MUNICIPALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CH\u00d4MAGE", "COL\u00c8RE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["MELENCHON, JEAN-LUC", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-267897", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 13.05.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE", "LAUSANNE", "MOSELLE", "ILE-DE-FRANCE", "PARIS", "MONTBELIARD", "SOCHAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769498", "ece-4769496"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE PUBLIC", "ENSEIGNEMENT AGRICOLE", "LANDSGEMEINDE"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "GARNIER, MARIE"], "id": "asset-267896", "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.05", "visualGeographicals": ["GRANGENEUVE", "GLARIS-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les chr\u00e9tiens d'Orient et les orthodoxes c\u00e9l\u00e8brent la f\u00eate de P\u00e2ques", "Isra\u00ebl a lanc\u00e9 un deuxi\u00e8me raid en Syrie", "FR: 200 personnes ont assist\u00e9 au 125\u00e8me anniversaire de l'Institut agricole de Grangeneuve", "La revue de presse dominicale", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction de Nouvo", "Le journal", "12:45 Le journal", "Finale nationale des combats de reines: entretien avec David Bagnoud, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation"], "alternativeExcerpt": ["Dans la basilique du Saint-S\u00e9pulcre \u00e0 J\u00e9rusalem, les fid\u00e8les se pressent pour assister \u00e0 un rite mill\u00e9naire.", "Selon un responsable isra\u00e9lien, l'op\u00e9ration visait \u00e0 d\u00e9truire des missiles iraniens destin\u00e9s au Hezbollah libanais, alli\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran et de Damas.", "C'est un lieu embl\u00e9matique de formation consacr\u00e9 aux m\u00e9tiers de la terre et de la nature."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769141", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769141"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Underground d'Emir Kusturica, 1994 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DFB388D-AB09-44EF-9C06-C1E9C1110C48", "durationSec": 388, "publicationDate": "2013-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kusturica, Emir"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Cisco Aznar, chor\u00e9graphe et danseur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B06F8593-8AFA-47FD-AB8A-B50B9B697C96", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2013-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aznar, Cisco"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "excerpt": "On se glisse dans les coulisses de l'Op\u00e9ra de Lausanne, en pleine cr\u00e9ation, pour assister aux toutes derni\u00e8res r\u00e9p\u00e9titions du \"Sacre du Printemps\" et de \"Mulambo\", deux chor\u00e9graphies sign\u00e9es Cisco Aznar, avec les jeunes danseurs de l' \u00e9cole Rudra B\u00e9jart. Apr\u00e8s avoir sign\u00e9 une premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne lyrique, \"Dido and Aenaes\" de Purcell, en 2010, le chor\u00e9graphe revient \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne pour une nouvelle cr\u00e9ation du \"Sacre du printemps\", destin\u00e9e \u00e0 marquer le centenaire de l'ouvrage. C'est en mai 1913 que le chef-d'\u0153uvre de Stravinsky a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par les Ballets russes. La chor\u00e9graphie qui a fait date, \u00e9tait sign\u00e9e Vaslav Nijinski. Par la suite, d'autres versions sc\u00e9niques ont marqu\u00e9 les esprits, \u00e0 commencer par celles de B\u00e9jart, Pina Bausch et Neumeier. Ce Sacre sera \u00e9galement accompagn\u00e9 d'une pi\u00e8ce d'ouverture, multidisciplinaire, \"Mulambo\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, danseur", "name": "Aznar, Cisco", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Lara, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "assitant \u00e0 la chor\u00e9gaphie", "name": "Guillois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "assistante \u00e0 la chor\u00e9graphie", "name": "Dupont, Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Coursier, bien plus qu'un m\u00e9tier. Reportage sur les coursiers \u00e0 v\u00e9lo en marge des Championnats du monde \u00e0 Lausanne en ao\u00fbt 2013", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-36FDE776-4DAB-4CD2-842C-810ED35E5F54", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2013-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cat\u00e9gorie professionnelle", "bicyclette", "poste priv\u00e9e", "championnat du monde"], "excerpt": "Apr\u00e8s Chicago, Varsovie et Tokyo, c'est Lausanne qui va servir de terrain de jeu pour les Championnats du Monde des coursiers \u00e0 v\u00e9lo, du 29 juillet au 4 ao\u00fbt 2013. Il s'agit de l'ultime comp\u00e9tition d'une tribu urbaine n\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 aux Etats-Unis, avec ses codes, son langage et ses pratiques. Etre coursier, c'est bien plus qu'un m\u00e9tier, c'est un \u00e9tat d'esprit, une philosophie de vie qui r\u00e9unit des personnes tr\u00e8s diff\u00e9rentes mais qui se retrouvent sur un point commun, le v\u00e9lo, et son corollaire: l'amour de l'effort physique. Le profil des coursiers n'est pas uniforme. Aux Etats-Unis, ils sont en g\u00e9n\u00e9ral plus punk dans l'\u00e2me, plus en marge de la soci\u00e9t\u00e9 que les coursiers suisses ou europ\u00e9ens; ils sont tatou\u00e9s, en jeans et en veste de cuir, plut\u00f4t qu'en v\u00eatements techniques comme \u00e0 Lausanne ou \u00e0 Berlin. En Suisse, les coursiers sont plus g\u00e9n\u00e9ralement des id\u00e9alistes, qui cherchent \u00e0 exp\u00e9rimenter une nouvelle forme de soci\u00e9t\u00e9, plus \u00e9colo, plus \u00e9galitaire, o\u00f9 l'argent n'est pas une fin en soi. Les courses ill\u00e9gales : \"Alley Cat\" - chat de goutti\u00e8re en fran\u00e7ais - est le terme utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les courses nocturnes et ill\u00e9gales, dans le trafic urbain, organis\u00e9es en marge des championnats officiels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coursier v\u00e9lo \u00e0 Lausanne", "name": "Felberbaum, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "championne du monde des coursiers \u00e0 v\u00e9lo 2010", "name": "Cham", "type": "Participant"}, {"role": "coursier \u00e0 v\u00e9lo", "name": "Pfeiffer, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "ancien coursier \u00e0 v\u00e9lo, collaborateur RTS", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SIMULATION D'ACCIDENT", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "PARTI POLITIQUE", "HYMNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENSEIGNE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "UNIVERSIT\u00c9", "PESTICIDE", "JARDIN POTAGER", "INDUSTRIE AUDIOVISUELLE", "CIN\u00c9MA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANSON"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI", "DESPOT, FABIENNE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "LANDOLT, MARTIN"], "id": "asset-267895", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.04", "visualGeographicals": ["BERNE", "VALAIS", "ENGELBERG", "GENEVE-VILLE", "LISBONNE", "GENEVE", "GENEVE", "BOMBAY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PBD", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Solar Impulse a atterri \u00e0 Phoenix", "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 9 juin: les recommandations du Parti lib\u00e9ral-radical", "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 9 juin: les recommandations de l'Union d\u00e9mocratique du centre", "La France est touch\u00e9e par des inondations et des rivi\u00e8res en crues", "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 9 juin: les recommandations du Parti bourgeois-d\u00e9mocratique", "Un incendie ravage la Californie", "Le journal", "L'Inde f\u00eate les 100 ans de Bollywood", "19:30 le journal", "Les universit\u00e9s priv\u00e9es et les business schools prosp\u00e8rent en Suisse", "Lancement de la nouvelle \u00e9mission de la RTS: \"Un air de famille\"", "Un sc\u00e9nario catastrophe a \u00e9t\u00e9 simul\u00e9 dans le tunnel du L\u00f6tschberg", "La nouvelle cure d'aust\u00e9rit\u00e9 du Portugal soul\u00e8ve des contestations", "Lancement d'une campagne de sensibilisation contre les pesticides", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'avion solaire r\u00e9ussit sa premi\u00e8re \u00e9tape am\u00e9ricaine et rejoint l'Arizona apr\u00e8s 19 heures de vol.", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti recommandent \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9 d'accepter la r\u00e9vision de la loi sur l'asile et de rejeter l'initiative populaire pour l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple.", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC pl\u00e9biscitent  la r\u00e9vision de la loi sur l'asile. Oui massif \u00e9galement, \u00e0 l'initiative du parti visant \u00e0 \u00e9lire le Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple.", "Plusieurs d\u00e9partements sont en \u00e9tat d'alerte, la mont\u00e9e des eaux a atteint un niveau historique.", "Le PBD pr\u00e9conise un oui unanime \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'asile et un non, tout aussi net, \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple.", "Des milliers d'habitations sont menac\u00e9es dans le nord-ouest de Los Angeles. La violence des vents complique l'intervention des pompiers.", "Cette industrie du cin\u00e9ma est l'une des plus dynamiques du monde.", "L'\u00e9ducation est devenue une industrie qui \u00e9chappe au contr\u00f4le des autorit\u00e9s, certains de ces \u00e9tudiants ne repartent pas toujours avec des dipl\u00f4mes reconnus.", "Sous le regard de Lorie et de NicoIas Fraissinet, deux familles de Suisse romande s'affrontent autour d'une m\u00eame passion, le chant.", "1300 figurants et secouristes ont  particip\u00e9 \u00e0 cet accident de train fictif puis \u00e0 l'\u00e9vacuation des voyageurs.", "La gauche exige la fin de la politique de rigueur et davantage de justice sociale, les Portugais veulent combattre la dictature des march\u00e9s.", "Les jardiniers amateurs utilisent trop d'engrais et de d\u00e9sherbants. Ces produits empoisonnent les sols de leur potager, les nappes phr\u00e9atiques et les rivi\u00e8res."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769176", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769176", "ece-4769172"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'IMMIGRATION", "PARTI POLITIQUE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SON (ONDE)", "PAPILLON", "EGLISE ORTHODOXE", "JUDA\u00cfSME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["KELLER-SUTTER, KARIN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MUELLER, PHILIPP", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-267894", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.04", "visualGeographicals": ["BADEN", "ECUBLENS", "CHIETRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Sortie du film \"Le C\u0153ur a ses raisons\" sur les \u00e9crans romands", "L'avion solaire, Solar Impulse est arriv\u00e9 \u00e0 Phoenix", "Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Le journal", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "12:45 le journal", "A Chi\u00e8tres (FR), le Papiliorama f\u00eate ses 25 ans", "Lausanne: Bal\u00e9lec a limit\u00e9 son volume de basses fr\u00e9quences"], "alternativeExcerpt": ["Rama Burshtein a r\u00e9alis\u00e9 un film subtil et d\u00e9rangeant sur le choix individuel face aux contraintes religieuses et sociales.", "L'appareil, dont Bertrand Piccard \u00e9tait aux commandes, a atterri vers 1h du matin, heure locale.", "Cr\u00e9\u00e9 en 1988, le jardin tropical ouvre ses portes au public.", "Le festival de musique de l'EPFL se d\u00e9roulait vendredi soir. Ces nuisances sonores avaient occasionn\u00e9 l'an dernier plus de 400 appels du voisinage \u00e0 la police."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4769213", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4769622", "ece-4769213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse a mal \u00e0 son sport f\u00e9minin : Interviews de Gian Gilli, patron de Swiss Olympic, de Patrizia Kummer  snowboardeuse, d'Emilie Serain sp\u00e9cialiste de skicross et d'Ueli Maurer, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et chef du DDPS", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CC3E7722-A775-4181-8527-7FD3310C0236", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "sport"], "excerpt": "Swiss Olympic veut plus de championnes. Le sport suisse ne pousse pas assez les jeunes femmes vers l'excellence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeuse", "name": "Kummer, Patrizia", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de skicross", "name": "Serain, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "chef de mission \u00e0 Swiss Olymbic", "name": "Gilli, Gian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de deux adolescents, chez eux, avec leur ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-709DE3BA-49B8-42A6-8866-5473E6EB68B6", "durationSec": 3471, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu informatique", "adolescence", "Internet", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "ordinateur personnel"], "excerpt": "Riccardo vit \u00e0 Renens et Pedro dans le Lavaux. Ils ont 14 ans et ne se connaissent pas. Comme tous les ados, ils ne sont jamais loin d'un \u00e9cran, petit ou grand. \r\nSur l'ordi de Riccardo, on croise la chanteuse Ad\u00e8le, des vid\u00e9os de Cyprien, des documents sur la mer d?Aral et l'\u00e9cologie, des inqui\u00e9tudes pour l'avenir, des souvenirs joyeux, des r\u00eaves et l'envie de r\u00e9ussir.\r\nPedro est un joueur aguerri. Il fait partie des 12 millions d?europ\u00e9ens connect\u00e9s au jeu de r\u00f4le World of Warcraft. Sur son \u00e9cran, on rencontre des pr\u00eatresses, des mages, des guerriers et des amis qu'il n?a jamais rencontr\u00e9. Il raconte un univers \u00e0 la hi\u00e9rarchie implacable. Elle se gagne et se pr\u00e9serve au prix fort: le temps pass\u00e9 devant l'\u00e9cran. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux adolescents de 14 ans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le parti souverainiste du Royaume-Uni, UKIP, r\u00e9alise une nouvelle perc\u00e9e lors des \u00e9lections municipales britanniques : Correspondance de Catherine Ilich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBBF9F4A-223A-4585-B0C7-C581AF9B6C14", "thematicGeographicals": ["Pays de Galles", "Grande-Bretagne", "Angleterre"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "\u00e9lection communale"], "excerpt": "Ukip, le parti pour l'Ind\u00e9pendance du Royaume-Uni remporte en moyenne 26 % des voix lors des \u00e9lections partielles dans 35 conseils locaux en Angleterre et au Pays de Galles. Le Independence Party devient, dans ces localit\u00e9s, le deuxi\u00e8me parti derri\u00e8re les conservateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature fantastique (5/5) : Entretien avec Jean-Martial Lefranc, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2366962-692C-4875-B7C9-D22DE3CFFE4C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3688, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique", "film documentaire", "drone militaire", "industrie de l'armement"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Martial Lefranc, r\u00e9alisateur du film \"Drones tueurs et guerres secr\u00e8tes\": \"Comment gagner une guerre sans morts? Comment s\u00e9curiser un territoire sans y envoyer des soldats? Vue du monde civil, l\u2019utilisation de drones t\u00e9l\u00e9command\u00e9s ressemble \u00e0 un film de science-fiction. C\u2019est pourtant une r\u00e9alit\u00e9 car, d\u2019ici trois \u00e0 cinq ans, les robots feront la guerre \u00e0 la place des hommes. Depuis huit ans, au fin fond du d\u00e9sert du Nevada, les Etats Unis m\u00e8nent une guerre secr\u00e8te: la guerre des drones. Ce sont ces objets volants sans pilote \u00e0 l\u2019apparence vaguement inqui\u00e9tante. Autant d\u2019espions aux syst\u00e8mes surpuissants capables d\u2019observer mais aussi de r\u00e9aliser des frappes qui ont d\u00e9vast\u00e9 les rangs des terroristes d\u2019Al Qaida. Au moment o\u00f9 la France s\u2019interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de s\u2019\u00e9quiper de ces machines tueuses, le documentaire de Jean-Martial Lefranc d\u00e9cortique les d\u00e9rives successives caus\u00e9es par le recours de plus en plus syst\u00e9matique \u00e0 ces engins de guerre \"propre\", et de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 tous les syst\u00e8mes robotis\u00e9s. D\u2019abord utilis\u00e9s par les militaires comme engins de reconnaissance, les drones, dont le Predator, la plus fameuse de ces machines, sont utilis\u00e9s par l\u2019administration am\u00e9ricaine pour mener la guerre contre le terrorisme. Si les frappes de drones sont commandit\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine dans les pays o\u00f9 les Etats-Unis sont en guerre (comme l'Irak ou l'Afghanistan), c\u2019est la CIA qui op\u00e8re dans les pays o\u00f9 les Etats-Unis ne sont pas en guerre (le Y\u00e9men, le Pakistan). Ainsi, conduite et dirig\u00e9e de mani\u00e8re secr\u00e8te par le seul pouvoir ex\u00e9cutif, la guerre des drones consiste \u00e0 \u00e9laborer une liste de la mort o\u00f9 sont inscrits les noms des principaux \"terroristes\" recherch\u00e9s par les am\u00e9ricains. Cette cha\u00eene de la mort \u00e9chappe au contr\u00f4le l\u00e9gislatif ou judiciaire mais aussi \u00e0 la hi\u00e9rarchie militaire et se trouve aujourd\u2019hui enti\u00e8rement privatis\u00e9e. Ce film nous r\u00e9v\u00e8le les arcanes de ce processus. Il nous pr\u00e9sente aussi les machines en cours d\u2019\u00e9laboration dans les centres de recherche militaire. Il nous emm\u00e8ne enfin de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, au Pakistan, o\u00f9 les victimes de cette guerre secr\u00e8te commencent \u00e0 s\u2019organiser, en appuyant leur d\u00e9termination sur les outils juridiques de leur pays et sur les forces militantes pacifistes internationales.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Lefranc, Jean-Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Dancing Anymore\", clip musical de Is Tropical, groupe anglais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0885F47E-0C1D-430F-83E6-CAD0BE25220E", "durationSec": 470, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Is Tropical"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Beer, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du D\u00e9partement de l'Instruction publique, de la Culture et des Sports, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Ce que cache le Grand Gen\u00e8ve\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F8374BD-DE90-4361-BB1A-91FB0DA959A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beer, Charles"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an de pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise pour Fran\u00e7ois Hollande : 1. Interviews de Pierre Diederichs, \u00e9lu du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Corr\u00e8ze, d'Alain Lagarde, adjoint au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la culture et aux finances de la ville de Tulle, de Jean Poumier, patron de restaurant et de Bernard Combes, ancien collaborateur personnel, successeur de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 la mairie de Tulle. - 2. Commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-51A0F25E-22E8-489B-AC90-17DA09ECFA08", "thematicGeographicals": ["Tulle", "France"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique", "crise \u00e9conomique", "chef d'Etat", "\u00e9conomie"], "excerpt": "1. Triste anniversaire pour Fran\u00e7ois Hollande : sa cote de popularit\u00e9 est au plus bas, seul un Fran\u00e7ais sur quatre lui fait confiance et son bilan \u00e9conomique n'est gu\u00e8re favorable. Reportage \u00e0 Tulle, dans le fief corr\u00e9zien de Fran\u00e7ois Hollande, pour interroger les plus fid\u00e8les partisans du pr\u00e9sident, des amis, collaborateurs personnels ou camarades de la premi\u00e8re heure. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil de Corr\u00e8ze, ami de Fran\u00e7ois Hollande", "name": "Diedrichs, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "patron du restaurant Le Central \u00e0 Tulle", "name": "Poumier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "2\u00e8me adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la culture et aux finances de la ville de Tulle, ami de Fran\u00e7ois Hollande", "name": "Lagarde, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur personnel de Fran\u00e7ois Hollande, successeur de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 la mairie de Tulle", "name": "Combes, Bernard (homme politique fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Marine et Jasmine, adolescentes, avec leur ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-531A1569-31A5-418D-B3F8-216DF4BF98DE", "durationSec": 3498, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "r\u00e9seau social", "adolescence", "ordinateur personnel"], "excerpt": "Marie et Jasmine ont 13 ans et demi et sont tr\u00e8s copines. Elles partagent tout, y compris leurs mots de passe pour acc\u00e9der \u00e0 Facebook; unique adresse qu'elles fr\u00e9quentent sur le web. Dans cette \u00e9mission, il est question d'apparence, de connivence, de honte parfois, de popularit\u00e9, de mode, de gros mots et de petits coeurs \u00e9chang\u00e9s. On d\u00e9couvre l'un des enjeux de la vie sur le r\u00e9seau: \u00eatre belle et \u00eatre aim\u00e9e. Et on d\u00e9couvre la d\u00e9finition des mots \"pinta\", \"p\u00e9lo\", \"no-life\" ou \"swag\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux adolescentes de 13 ans et demi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Punitions et sanctions scolaires. Une auditrice se demande si un enseignant a le droit de punir un \u00e9l\u00e8ve: la r\u00e9ponse est oui!. Dans ce domaine les sp\u00e9cialistes font n\u00e9anmoins une distinction entre la punition et la sanction. En p\u00e9dagogie, les deux actions sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Et ce qui marque cette diff\u00e9rence, c'est l'intention de l'enseignant. Explications.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E211BE58-2E1A-4C04-AF13-661463DD61CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "p\u00e9dagogie", "enseignement obligatoire", "\u00e9l\u00e8ve", "sanction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Dominique de Rivaz, cin\u00e9aste valaisanne \u00e9tablie \u00e0 Berlin, devant son ordinateur personnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE442B93-2466-4032-9B39-66323DB19EE8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Berlin"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "ordinateur personnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Bedos, humoriste, \u00e0 l'occasion de la parution d'un livre d'entretien, \"J\u2019ai fait un r\u00eave\" (Ed. de l'Aube)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD6FB614-B829-47EB-A7D9-5FBB47B0F9F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bedos, Guy"], "thematicThemes": ["humour", "politique"], "excerpt": "Quelques mois apr\u00e8s ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne, l'humoriste \u00e9voque dans cet entretien la situation politique en France, ses engagements, ses sentiments, ses craintes et ses espoirs sur le monde contemporain et sur l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Bedos, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pingouins (5/5). The Darkness : \"Concrete\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A3C1454-B877-44EB-8779-600DA33A1453", "durationSec": 346, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darkness"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: la Maison du Village \u00e0 Sauges. Interview de Marc Strebel, le cuisinier du lieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F60878BA-8401-469F-8468-6C2C15BFE378", "thematicGeographicals": ["Sauges", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strebel, Marc"], "thematicThemes": ["gastronomie", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier \u00e0 la Maison du Village \u00e0 Sauges", "name": "Strebel, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "1. Afriques intimes, ateliers d'ethnomusicologie du 2 au 4 mai 2013 : Interview de Alemu Aga, musicien et de Madeleine Leclair, conservatrice - 2. Un nouveau Prix de composition au Concours de Gen\u00e8ve. - 3. Chronique :  Le site \u00abSelon une \u00e9tude am\u00e9ricaine\u00bb propose des informations d\u00e9lirantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5372F972-01E0-4787-9AD0-BF4682670FC0", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musicologie", "instrument \u00e0 cordes pinc\u00e9es", "musique classique", "instrumentiste", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "1. Les ateliers d\u2019ethnomusicologie proposent une s\u00e9rie de concerts d\u00e9di\u00e9e au continent africain. Conf\u00e9rences et projections seront \u00e9galement au programme. Magma re\u00e7oit l\u2019un des ma\u00eetres incontest\u00e9 du bagana (lyre \u00e0 dix cordes) Alemu Aga, en concert ce soir au Casino Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve ainsi que Madeleine Leclair qui donne une conf\u00e9rence ce soir au m\u00eame endroit. - 2. Le Concours de Gen\u00e8ve change de formule en mettant \u00e0 l'honneur la composition pour laquelle un Prix sera d\u00e9cern\u00e9 tous les deux ans. En 2013, le jury, form\u00e9 de cinq compositeurs de renomm\u00e9e internationale, a retenu cinq pi\u00e8ces pour fl\u00fbte et ensemble instrumental qui seront jou\u00e9es lors de la Finale du Prix de composition, en d\u00e9cembre 2013, par l'ensemble Contrechamps. La pi\u00e8ce prim\u00e9e sera, ensuite, interpr\u00e9t\u00e9e par les finalistes du Concours de Fl\u00fbte en 2014. - 3. Depuis l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Internet, les sites web d\u2019information et les journaux diffusent un flux continu d\u2019\u00e9tudes scientifiques plus ou moins d\u00e9lirantes, susceptibles de prouver tout et son contraire. Analyse de quelques poncifs concernant la musique, celle de Mozart en particulier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Aga, Alemu", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice et responsable du d\u00e9partement d'ethnomusicologie au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Leclair, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice, membre du jury du Concours de Gen\u00e8ve", "name": "Mundry, Isabel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, membre du jury du Concours de Gen\u00e8ve", "name": "Fedele, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Crise de foi \u00e0 l'Italienne (5/5) : L'esp\u00e9rance \u00e0 l'italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85AD5746-ADAB-4749-ACA6-D6C7F052ADA3", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme romain", "religion et croyances", "protestantisme"], "excerpt": "S'il est pr\u00e9occup\u00e9 par la situation actuelle de l'Italie et son destin, l'anthropologue Fabrizio Sabelli ne peut accepter de parler de d\u00e9senchantement. Il croit en l'h\u00e9ritage fondamental de l'Italie : la culture de la solidarit\u00e9, dans ce pays qui \u00ab a le mieux con\u00e7u les relations humaines dans le monde \u00bb, selon ses termes. Un sens du lien qui constitue le fondement religieux de l'Italie. Et pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis qui se posent au pays, Paolo Naso, professeur en Sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rome \u00ab La Sapienzia \u00bb, propose un chemin en trois \u00e9tapes. Il faut commencer par reconna\u00eetre la diversit\u00e9, l'alt\u00e9rit\u00e9 des composantes sociales et religieuses de l'Italie aujourd'hui. Il faut ensuite vouloir dialoguer avec les acteurs concern\u00e9s. Il faut enfin inciter \u00e0 ce que tous ces acteurs participent \u00e0 un projet commun. Il reste difficile de savoir si l'Italie a les moyens d'affronter ce chantier, du fait du d\u00e9sarroi actuel sur le plan politique et culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rome", "name": "Naso, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Jacques Gasser, chef du D\u00e9partement de psychiatrie du CHUV, professeur de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, docteur en histoire de l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales de Paris. - 2. Migraine, l'espoir d'un traitement ? Interview de Christian Wieder, m\u00e9decin associ\u00e9 au Service de neurologie du D\u00e9partement des neurosciences cliniques du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18CD7818-B244-40EC-8B57-986B34603DC8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3102, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gasser, Jacques", "CHUV"], "thematicThemes": ["migraine", "th\u00e9rapeutique", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin associ\u00e9 au Service de neurologie du D\u00e9partement des neurosciences cliniques du CHUV", "name": "Wieder, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de psychiatrie du CHUV", "name": "Gasser, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 155 : Loulette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-412520B4-FDEA-47C9-BC2B-D7CEF6DD320E", "durationSec": 207, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De profil", "source": "siranau", "title": "Portrait de Charles Bourgeois, handicap\u00e9 de naissance, dans son EMS, avec son ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B5C5E99-1319-4708-A534-9D9EFB96FD20", "durationSec": 3471, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgeois, Charles"], "thematicThemes": ["handicap physique", "handicap\u00e9 physique", "ordinateur personnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "handicap\u00e9", "name": "Bourgeois, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Google Street View revient en Suisse. Le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es avait d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Google, ce qui avait stopp\u00e9 la prise de photos, mais le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral n'a pas interdit cette pratique. Eclairage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A38797C5-D04D-42D8-966F-83809D8E8864", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google Street View"], "thematicThemes": ["Internet", "protection des donn\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint du pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Bonnet, arch\u00e9ologue de Gen\u00e8ve au Soudan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8265C8A0-CBED-4D24-8865-5A5E5F199725", "thematicGeographicals": ["Soudan"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnet, Charles"], "thematicThemes": ["civilisation \u00e9gyptienne", "arch\u00e9ologie", "fouille arch\u00e9ologique"], "excerpt": "Au d\u00e9but du mois de mars, Charles Bonnet a re\u00e7u le \u00abPrix de la Fondation pour Gen\u00e8ve\u00bb 2013. Retour sur le parcours atypique de cet arch\u00e9ologue humaniste. Arch\u00e9ologue de renomm\u00e9e internationale, gr\u00e2ce \u00e0 qui Gen\u00e8ve est devenue un p\u00f4le d\u2019excellence dans l\u2019arch\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vale et nubienne, Charles Bonnet a men\u00e9 des recherches en Europe et en Afrique. Ses travaux sur les sites pal\u00e9ochr\u00e9tiens de Gen\u00e8ve et ses environs ont consid\u00e9rablement renouvel\u00e9 nos connaissances sur l'organisation eccl\u00e9siastique et la vie des cit\u00e9s et des campagnes de l'Antiquit\u00e9 tardive. Pourtant rien ne pr\u00e9disposait l\u2019arch\u00e9ologue \u00e0 devenir la personnalit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence qu\u2019il est aujourd\u2019hui. N\u00e9 en 1933 \u00e0 Satigny, village de la campagne genevoise, Charles Bonnet grandit dans une famille de viticulteurs. Il suit donc naturellement une \u00e9cole d'agriculture puis de viticulture. Au terme de sa formation de vigneron, il passe plus d'une ann\u00e9e en Am\u00e9rique du Sud. La visite de sites et la participation \u00e0 des fouilles d\u00e9clenchent sa passion de l'arch\u00e9ologie. Ces premiers terrains de fouilles seront locaux: il exhume \u00e0 Chouilly des thermes romains. \r\nFouilles, restauration d'\u00e9glises, Charles Bonnet s'engage corps et \u00e2me pour valoriser notre patrimoine. Ses fouilles suivantes l\u2019emm\u00e8neront par hasard au Soudan, en 1965, lorsqu\u2019il se rend compte que fouiller en Egypte serait trop compliqu\u00e9. Avec ses coll\u00e8gues universitaires, il d\u00e9cide de descendre plus au sud sur le territoire nubien. Apr\u00e8s quelques t\u00e2tonnements sur le site de Tabo dans l\u2019\u00eele d\u2019Argo, Charles Bonnet d\u00e9cide d\u2019entamer des fouilles \u00e0 Kerma, un site situ\u00e9 \u00e0 500 km au nord de Khartoum. Et c\u2019est l\u00e0 qu\u2019apr\u00e8s 40 ans de fouilles, il fait en janvier 2003, extraordinaire d\u00e9couverte. Au fond d\u2019un trou de 3 m de profondeur, sept statues monumentales de pharaons noirs apparaissent sous la truelle de l\u2018arch\u00e9ologue. Ces pharaons ont r\u00e9gn\u00e9 sur l\u2019Egypte et le Soudan durant un si\u00e8cle, de 750 \u00e0 650 ans avant J.-C.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Bonnet, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN ZOOLOGIQUE", "LOUP", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "GR\u00caLE", "COLZA", "HORLOGERIE", "OUVRIER", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "OUVRIER", "FOIRE COMMERCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ROUTE", "ROUTE"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-267893", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.03", "visualGeographicals": ["VAUD, LE", "GENEVE", "LOCLE, LE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: deux petits louveteaux viennent de voir le jour au zoo de la Garenne", "De violents orages de pluie et de gr\u00eale se sont abattus sur la Suisse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Vincent Kucholl et Vincent Veillon commencent la tourn\u00e9e de leur spectacle inspir\u00e9 de leur chronique \"120 secondes\"", "Couleurs locales", "NE: des ouvriers du Locle ont suivi un vrai programme de course d'\u00e9cole lors de venue \u00e0 Baselworld", "Couleurs locales", "GE: des \u00e9l\u00e8ves r\u00e9inventent le fameux ballet de Stravinski, le Sacre du Printemps", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Un m\u00e2le et une femelle \u00e2g\u00e9s d'\u00e0 peine un mois ont mis le nez hors de leur tani\u00e8re.", "La Suisse allemande a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e, mais d'importants d\u00e9g\u00e2ts sont \u00e0 d\u00e9plorer \u00e0 Gen\u00e8ve aussi.", "Le format cartonne \u00e0 la radio et sur Internet, mais qu'en sera-t-il sur sc\u00e8ne? Une chose est s\u00fbre, les billets se sont arrach\u00e9s. Une soixantaine de dates sont pr\u00e9vues jusqu'\u00e0 l'an prochain et elles sont quasiment toutes compl\u00e8tes.", "Ces professionnels comptent parmi les meilleurs artisans de Suisse et travaillent pour les marques les plus prestigieuses du monde.", "Plus de 500 \u00e9l\u00e8ves y travaillent depuis pr\u00e8s de deux ans. Le r\u00e9sultat est \u00e0 voir au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752863", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4752863", "ece-4753044", "ece-4752861"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "TEMP\u00caTE", "GR\u00caLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "TEMP\u00caTE", "GR\u00caLE", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "PYGM\u00c9ES", "BANDE DESSIN\u00c9E", "RACLETTE"], "visualPersons": ["SOMMER, YANN", "STRELLER, MARCO", "TORRES, FERNANDO"], "id": "asset-267891", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.03", "visualGeographicals": ["LONDRES", "THURGOVIE", "ARGOVIE", "THURGOVIE", "SION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CAROUGE", "SION"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "CHELSEA", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les violents orages qui se sont abattus sur la Suisse ont pris des proportions historiques", "G\u00e9opolitis se penche sur la libert\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des journalistes \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 de la presse", "Visite de Didier Burkhalter au Proche-Orient: le point avec St\u00e9phane Amar, depuis J\u00e9rusalem", "Mise en place d'un r\u00e9seau national contre les AVC: les pr\u00e9cisions de Suzanne Renaud, m\u00e9decin-cheffe du service de neurologie au HNE", "Minimag: des cours de \"raclette\" existent d\u00e9sormais \u00e0 Sion", "Le journal", "VS: le pr\u00e9sident du PLR, Georges Tavernier, ne renouvellera pas son mandat", "12:45 Le journal", "Rencontre avec de jeunes \u00e9tudiants europ\u00e9ens qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tudier un an en Suisse via le programme Erasmus", "Un ethnologue congolais a \u00e9tudi\u00e9 pendant 17 ans les tribus pygm\u00e9es d'Afrique \u00e9quatoriale", "Football / Europa League: le FC B\u00e2le est pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'exploit contre Chelsea en s'inclinant 3-1)", "L'invit\u00e9 culturel: le dessinateur Pierre Wazem pr\u00e9sente son livre \"Ch\u00e8re Louise\""], "alternativeExcerpt": ["A Schaffhouse, pr\u00e8s de 33 litres d'eau par m\u00e8tre carr\u00e9 se sont abattus en moins de dix minutes. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui ne se produit qu'une \u00e0 deux fois par si\u00e8cle.", "Manier la meule selon les r\u00e8gles de l'art, chauffer la tranche \u00e0 la bonne temp\u00e9rature, tenir le couteau de mani\u00e8re ad\u00e9quate et g\u00e9rer la religieuse. La raclette, cela ne s'improvise pas.", "La r\u00e9cente perte du si\u00e8ge lib\u00e9ral radical au Conseil d'Etat au profit de l'UDC Oskar Freysinger est l'une des raisons de ce d\u00e9part anticip\u00e9.", "Avec des taux de ch\u00f4mage records en Europe, comment ces jeunes europ\u00e9ens appr\u00e9hendent-ils leur avenir?", "Accompagn\u00e9 par la troupe de musiciens N'dima, il a montr\u00e9 toute la richesse du patrimoine culturel pygm\u00e9e. Et il s'inqui\u00e8te de notre rapport \u00e0 la nature, qui privil\u00e9gie le construit \u00e0 la pr\u00e9servation des for\u00eats.", "Battus 1-2 au match aller, les B\u00e2lois ont tout m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 faire douter Chelsea.", "C'est une correspondance qui prend la forme d'une bande dessin\u00e9e. Pierre Wazem \u00e9crit \u00e0 Louise, pilier des Studios Lolos \u00e0 Carouge, partie tenter sa chance aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752412", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4753090", "ece-4752412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pingouins (4/5). Saint-Etienne : Let's Build A Zoo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4F0F43A-05AD-4E50-9511-2DD38845339C", "durationSec": 300, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Etienne"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La question de l'orientation sexuelle et identit\u00e9 chez les jeunes, en marge d'un colloque international \u00e0 l'Institut universitaire Kurt B\u00f6sch \u00e0 Sion : Interview de Jean Zermatten, directeur de l'Institut International des Droits de l'Enfant", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CA7CB193-2464-4AAC-99B8-47A1D0F9F9E7", "durationSec": 1323, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "r\u00e9union internationale", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut International des Droits de l'Enfant", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le Louvre en pays minier. Reportage \u00e0 Lens o\u00f9 un deuxi\u00e8me mus\u00e9e du nom vient d'ouvrir ses portes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-03613E55-D74B-4552-9A30-47DAB3381E4F", "thematicGeographicals": ["Lens (France)", "France"], "durationSec": 3233, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louvre (mus\u00e9e)"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lyc\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Labro, journaliste, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Le Fl\u00fbtiste invisible \u00bb ( Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F776A380-9F57-40CB-A0BA-313DE90980AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3613, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labro, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Labro, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand les bateaux d\u00e9collent. Le bateau volant, toujours plus rapide, c'est la tendance des grands comp\u00e9titions de voile, et peut-\u00eatre le futur du transport maritime. Reportage sur les chantiers de D\u00e9cisions SA \u00e0 Ecublens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC33DF6B-1B03-4ED6-860E-5207DB5CD33B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ecublens (VD)"], "durationSec": 1151, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9cisions SA"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "transport maritime", "bateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs de D\u00e9cisions SA", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'arriv\u00e9e des montres dites intelligentes, ou smartwatches. Interview de Louis Narda, r\u00e9dacteur en chef de TheWatches.Tv", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1923E3A-CEC7-40BA-8C0C-F8C148755B2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "smartphone", "montre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de TheWatches.Tv&#x0D;\nr\u00e9dacteur en chef de TheWatches.Tv", "name": "Narda, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Grand Pianoramax : A propos de leur quatri\u00e8me album \"Till there's nothing left\" avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Day break\" et \"Have you ever seen\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-ECF1D14F-A0C3-4E63-A446-A8EA6EDB3737", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1070, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Pianoramax"], "thematicThemes": ["jazz", "slam", "\u00e9lectro (musique)", "acoustique", "trip hop"], "excerpt": "Projet men\u00e9 par le Genevois Leo Tardin, Grand Pianoramax est avant tout une groupe de sc\u00e8ne, compos\u00e9 d'un pianiste, d'un batteur et d'un chanteur-po\u00e8te originaire de Brooklyn . Avant de d\u00e9fendre son 4e album \"Till There's Nothing Left\" au Bourg de Lausanne ce jeudi soir 2 mai 2013, Grand Pianoramax nous offre un mini showcase en amuse-bouche! Difficile \u00e0 d\u00e9crire, Grand Pianoramax est \u00e0 la fois acoustique et \u00e9lectronique. Les divers claviers utilis\u00e9s par Tardin \u2013 piano, Rhodes, Minimoog \u2013 et le spoken word clam\u00e9 par Black Cracker donnent \u00e0 l'ensemble une saveur originale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "piano", "name": "Tardin, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Cracker, Black", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe d'\u00e9lectro-acoustique", "name": "Grand Pianoramax", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Amar, expert en prospective : A propos de son ouvrage \"Aimer le futur. La prospective, une po\u00e9tique de l'inconnu (Ed. FYP, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062AEEE2-0D93-4E17-B5CE-53B6D85BC170", "durationSec": 3326, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie"], "excerpt": "Pour parler de ce futur in\u00e9dit et inconnu, il faut le lib\u00e9rer de l'emprise des paradigmes en cr\u00e9ant de nouveaux mots. Forger une langue capable de futur sans laquelle l'avenir est la r\u00e9p\u00e9tition du connu. Dans son dernier essai La prospective, une po\u00e9tique de l'inconnu, Georges Amar ne cherche pas \u00e0 pr\u00e9dire l'avenir, car pour cet esprit polymathe, le futur n'est pas d\u00e9termin\u00e9 par le pass\u00e9. Inutile donc de tenter de l'apprivoiser. Car comment apprivoiser quelque chose qui est inconnu? Peut-\u00eatre en y mettant de la po\u00e9sie, car on ne peut dire les horizons de demain avec les mots d'avant-hier. C'est dans tous les cas une piste innovante que propose cet ing\u00e9nieur \u00e0 la fois peintre et \u00e9crivain. Georges Amar a longtemps dirig\u00e9 les activit\u00e9s de recherche et d'innovation au sein d'une entreprise de transport public urbain (RATP). Regard sur la prospective et son histoire avec Thierry Gaudin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en prospective", "name": "Amar, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "prospectiviste, expert aupr\u00e8s de l'OCDE, des Nations Unies et de la Commission Europ\u00e9enne, pr\u00e9sident de \"Prospective 2100)", "name": "Gaudin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "expert en prospective", "name": "Amar, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Guantanamo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A64ABA25-2EFB-47F2-AD8D-8B0D64969BCC", "durationSec": 250, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature fantastique (4/5) : Philosophes et troglodytes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-00B8D7C9-B0DF-45AA-BF25-28978CF25250", "durationSec": 3529, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "litt\u00e9rature fantastique", "philosophie", "\u00eatre humain", "robotique"], "excerpt": "La science-fiction est tr\u00e8s souvent reli\u00e9e \u00e0 un univers fait de techniques futures ou d'univers d\u00e9cal\u00e9s, mais elle se veut aussi r\u00e9cit d'initiation \u00e9pique ou \u00e9pop\u00e9e philosophique sur laquelle certains souhaitent se pencher avec les lunettes des philosophes. Elle d\u00e9veloppe des th\u00e8mes tr\u00e8s anciens, dont certains, comme l'exp\u00e9rience de pens\u00e9e, se rapprochent de la philosophie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de vendre la radio anglophone WRS sera une perte pour la Gen\u00e8ve internationale : Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident du Gouvernement genevois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBE2CC4-2C75-45BE-80D2-CAACACAC58D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WRS", "SSR"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident du Gouvernement genevois, Charles Beer r\u00e9agit \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de ne pas octroyer de concession FM aux repreneurs de WRS. Selon lui, le seul projet qui reste en lice ne permettra pas d'assurer les prestations actuelles de la cha\u00eene anglophone.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Gouvernement genevois et conseiller d'Etat socialiste genevois: chef du D\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La mite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8128F22C-B0CD-4B1D-A769-D50E5F95A90E", "durationSec": 131, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Eglises catholiques et protestantes suisses affirment leur opposition commune \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'asile qui sera soumise au vote le 9 juin 2013 : Interviews de Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t du chapitre St-Nicolas de Fribourg et de Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85AECB8D-3F9A-4407-AF15-1A0563EBCBCB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "votation", "politique d'asile"], "excerpt": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse, organis\u00e9e dans un centre d'accueil de K\u00f6niz (BE), les repr\u00e9sentants des Eglises chr\u00e9tiennes suisses rejettent les modifications urgentes pr\u00e9vues dans la loi sur l'asile soumise au vote. La suppression des demandes d'asile dans les ambassades et la cr\u00e9ation de centres pour requ\u00e9rants r\u00e9calcitrants n'est pas acceptable pour les repr\u00e9sentants catholiques et protestants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9v\u00f4t du chapitre Saint-Nicolas de Fribourg", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bilan de la premi\u00e8re ann\u00e9e de pr\u00e9sidence pour Fran\u00e7ois Hollande : 1. D\u00e9bat avec Emmanuelle Ajon, conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Bordeaux, Riva Gherchanoc, militante du Front de gauche \u00e0 Paris. - 2. R\u00e9action d'Antonio Hodgers, conseiller national Vert genevois ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-89176CA9-F088-45E1-B12D-03DE53D29D8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 812, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["socialisme", "vie politique", "chef d'Etat"], "excerpt": "Bilan tr\u00e8s mitig\u00e9 apr\u00e8s une ann\u00e9e au pouvoir pour Fran\u00e7ois Hollande. R\u00e9actions de deux militantes engag\u00e9es. Que reste-t-il des espoirs soulev\u00e9s \u00e0 gauche le 6 mai 2012? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national Vert genevois ", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Bordeaux", "name": "Ajon, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "militante au Front de gauche \u00e0 Paris", "name": "Gherchanoc, Riva", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport paru aux USA, la la\u00efcit\u00e9 serait trop agressive en Europe : D\u00e9bat avec Narcisse Praz, \u00e9crivain, pour un Valais la\u00efc et tol\u00e9rant, Olivier Zimmermann, pr\u00e9sident de la coordination la\u00efque genevoise, Mich\u00e8le Roullet, enseignante et conseill\u00e8re municipale PLR \u00e0 Gen\u00e8ve et Michel Kocher. Avec la participation des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA50F0D5-37E8-474B-9DA6-046301584CB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "Il r\u00e8gne en Europe de l'Ouest \"une atmosph\u00e8re  d'intimidation contre certaines formes d'activit\u00e9 religieuse. C'est ce qu'on lit en toutes lettres dans un rapport publi\u00e9 par la commission am\u00e9ricaine sur les libert\u00e9s religieuses internationales. Cet organisme officiel s'inqui\u00e8te de l'\u00e9mergence d'une \"la\u00efcit\u00e9 tr\u00e8s agressive\", et ce dans plusieurs pays. La pol\u00e9mique autour de la circoncision en Allemagne est clairement \u00e9voqu\u00e9e, tout comme l'interdiction de la burqa en France ou celle des minarets en Suisse. La la\u00efcit\u00e9 est-elle trop agressive, en Suisse comme ailleurs en Europe?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, pour un Valais la\u00efc et tol\u00e9rant", "name": "Praz, Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la coordination la\u00efque genevoise", "name": "Zimmermann, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante et conseill\u00e8re municipale PLR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Roullet, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Kohler, d\u00e9put\u00e9-maire de Del\u00e9mont, en marge de la sortie du film \"Win win\" qui retrace l'\u00e9lection de Miss China Cosmos 2006 organis\u00e9e par le politicien jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0968EF6-9D8D-48C1-9A94-F72AE1709AC1", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Chine", "Jura (canton)"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["concours de beaut\u00e9", "film (oeuvre)", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9-maire de Del\u00e9mont", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 139 : Le d\u00e9o", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86A246CA-EBE2-45D4-912F-E74D5275B7A0", "durationSec": 124, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Crise de foi \u00e0 l'Italienne (4/5) : Pluralisme religieux et immigration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75438D66-3315-4301-9708-862A8CFF3EA5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "protestantisme", "catholicisme romain", "immigration"], "excerpt": "Les valeurs de l'Italie ne sont plus ce qu'elles \u00e9taient. L'anthropologue Fabrizio Sabelli rappelle que l'Italie pouvait se pr\u00e9valoir d'une conscience \u00e9thique, d'un sens du devoir et une conception de la justice sociale, nourrie de valeurs chr\u00e9tiennes. Mais tout cela a d\u00e9sormais disparu. Une vingtaine d'ann\u00e9es auront suffi \u00e0 laminer cela et valoriser l'amour de l'argent, la carri\u00e8re, le succ\u00e8s et un repli \u00e9go\u00efste qui d\u00e9borde sur une d\u00e9rive raciste. Ga\u00eblle Courtens souligne ensuite l'importance de travailler sur l'int\u00e9gration, notamment sur les questions religieuses. Car comme partout ailleurs en Europe, la question des minorit\u00e9s religieuses interf\u00e8re avec celle de l'immigration. Cela signifie que les r\u00e9actions identitaires en r\u00e9action \u00e0 l'immigration se manifestent aussi par une forme d'intol\u00e9rance religieuse. Paolo Naso souligne l'aspect probl\u00e9matique de cette situation, mais il la voit aussi comme une nouvelle opportunit\u00e9. Car les communaut\u00e9s religieuses peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des partenaires d'int\u00e9gration et de dialogue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rome", "name": "Naso, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Courtens, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 154 : Un chamois dans la ville", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55C96C66-7873-419A-B4AD-0258744CC01C", "durationSec": 183, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Le \"latte art\" de Michael Breach, artiste am\u00e9ricain, ou l'art dans une tasse de caf\u00e9 au lait", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-276CE74B-EF2B-466F-81F6-6950EFA5EFAC", "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breach, Michael"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "FUNICULAIRE", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PISCINE", "FABRICATION DU FROMAGE", "AGRONOMIE", "VIGNE", "SCRABBLE"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-267890", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.02", "visualGeographicals": ["AVANTS, LES", "GORGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MOUDON", "CHANGINS", "BEGNINS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: le canton veut moderniser et am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de ses prisons", "La petite Tharanya est devenue championne suisse de scrabble dans sa cat\u00e9gorie", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: une nouvelle fromagerie s'est ouverte \u00e0 Moudon", "VD: le nouveau-n\u00e9 de l'Agroscope de Changins est un c\u00e9page ultra-r\u00e9sistant aux maladies de la vigne", "VD: le funiculaire des Avants sur Montreux a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement remis \u00e0 neuf", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752454", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une refonte profonde du syst\u00e8me carc\u00e9rale est n\u00e9cessaire suite notamment \u00e0 l'\u00e9vasion de Jean-louis B. en 2011.", "Les parents de cette petite genevoise de 10 ans d'origine tamoule ne connaissent pourtant que quelques mots de fran\u00e7ais.", "Une soci\u00e9t\u00e9 a repris la recette de tous les fromages vedettes de la fameuse \u00e9cole de fromagerie ferm\u00e9e il y a dix ans.", "Il aura fallu 15 ans de recherche pour donner naissance \u00e0 Divico qui est d\u00e9j\u00e0 promis \u00e0 un bel avenir, notamment dans les cultures biologiques.", "2,5 millions ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9novation de cet objet inscrit au patrimoine nationale."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4752454", "ece-4753112", "ece-4752452"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "INTERVIEW", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "L\u00c9GISLATION", "DROIT D'ASILE", "CANOE-KAYAK", "POLO", "P\u00c8LERINAGE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["LAGARDE, CHRISTINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BETTICHER, NICOLAS", "RIBERY, FRANCK"], "id": "asset-267888", "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.02", "visualGeographicals": ["TESSIN", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FMI", "PDC", "FC BARCELONE", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d'UBS \u00e0 Zurich: Axel Weber d\u00e9fend la carte de la rigueur en mati\u00e8re fiscale", "Attentats de Boston: les trois nouveaux suspects seraient des amis de l'un des deux fr\u00e8res Tsarnaev", "L'op\u00e9ra de Zurich lance une op\u00e9ration s\u00e9duction pour attirer un nouveau public", "Le pr\u00e9sident Bachar El Assad a marqu\u00e9 la f\u00eate du travail en visitant une centrale \u00e9lectrique", "L'Inde fait un commerce tr\u00e8s lucratif des m\u00e8res porteuses \u00e0 prix r\u00e9duit", "Le journal", "12:45 le journal", "Les lacs sont sur le point de d\u00e9border apr\u00e8s les fortes pluies des derniers jours au Tessin", "Minimag: le kayak-polo est pratiqu\u00e9 depuis plus de vingt ans \u00e0 Fribourg", "L'invit\u00e9 culturel: Jean-Christophe Rufin fait le r\u00e9cit de son p\u00e8lerinage \u00e0 Saint-Jacques-de-Compostelle dans son nouvel ouvrage", "Christine Lagarde, directrice du FMI, s'est exprim\u00e9e sur la crise et l'aust\u00e9rit\u00e9 qui secoue l'Europe"], "alternativeExcerpt": ["Dans un contexte de pressions internationales intenses, le pr\u00e9sident du Conseil d'administration se dit partisan \"d'une r\u00e9alit\u00e9 de l'argent propre\". Les pr\u00e9cisions de Jost Von Reding.", "Ils sont accus\u00e9s d'obstruction \u00e0 la justice et de fausses d\u00e9clarations aux enqu\u00eateurs.", "Pour attirer plus de jeunes, il est n\u00e9cessaire de casser les nombreux clich\u00e9s existants sur la musique de l'op\u00e9ra.", "Il n'\u00e9tait pas r\u00e9apparu en public depuis le 20 mars. Alors que les explosions se multiplient d\u00e9sormais \u00e0 Damas, il s'est montr\u00e9 souriant et d\u00e9tendu.", "Les offres sont attrayantes pour de nombreux couples en mal d'enfant. Un village en particulier attire les futurs parents qui sont souvent am\u00e9ricains.", "Le lac Majeur est tout particuli\u00e8rement concern\u00e9 par cette situation tendue. Dans le canton d'Obwald, un \u00e9norme \u00e9boulement a endommag\u00e9 plusieurs routes et maisons.", "Croisement entre le handball, le football am\u00e9ricain et le water-polo, ce sport n'est pratiqu\u00e9 qu'\u00e0 Fribourg et \u00e0 Lausanne pour l'instant en Suisse.", "Avec autod\u00e9rision, ironie et finesse, il esquisse un portrait sans concession de ce long voyage \u00e0 des kilom\u00e8tres de son univers habituel.", "Elle \u00e9tait l'invit\u00e9e du Symposium de St-Gall qui a ouvert ses portes ce jeudi matin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752486", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4753154", "ece-4752486"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GLISSEMENT DE TERRAIN", "INTERNET", "ARME", "IMPRIMANTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "BOURSE", "ASPERGE", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "LUMI\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9CRITURE"], "id": "asset-267889", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.02", "visualGeographicals": ["SARNEN", "USA", "SUISSE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE", "SAILLON", "PARIS", "RENENS", "MONTRICHER"], "visualCorporations": ["FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Extrait de l'entretien de la RTS avec Christine Lagarde", "Une solution dans le dossier des primes maladie pay\u00e9es en trop pourrait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e prochainement", "La r\u00e9colte de l'asperge a d\u00e9but\u00e9 plus tard que pr\u00e9vu cette ann\u00e9e", "L'action de Facebook remonte apr\u00e8s des mois de mauvais chiffres", "Le journal", "Nouvo: apr\u00e8s le wi-fi, le li-fi ou light fidelity pourrait bient\u00f4t envahir notre quotidien", "19:30 le journal", "VD: la Maison de l\u2019\u00c9criture de Montricher ouvrira enfin ses portes fin juin", "Portrait de Christine Lagarde, premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du Fonds Mon\u00e9taire International", "\u00c9tats-Unis: un proc\u00e9d\u00e9 nouveau permet de fabriquer des armes soi-m\u00eame", "L'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Sarnen (OW) suite \u00e0 un important glissement de terrain", "Les \u00c9glises prennent parti dans la r\u00e9vision de la loi sur l'asile dans le cadre des votations du 9 juin", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752450", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un compromis pourrait pr\u00e9voir de rembourser 800 millions de francs aux assur\u00e9s. Les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet.", "Les temp\u00e9ratures en dent de scie du mois d'avril ont influ\u00e9 directement sur les r\u00e9coltes.", "Le r\u00e9seau social parvient notamment \u00e0 placer de la publicit\u00e9 sur les smartphones.", "Cette nouvelle technologie sans fil permet de transmettre des donn\u00e9es num\u00e9riques via la lumi\u00e8re.", "\u00c9difice culturel hors norme surtout par sa taille, il est issu de la volont\u00e9 d'une habitante du lieu, Vera Michalski, \u00e9ditrice et riche h\u00e9riti\u00e8re.", "L'ancienne ministre de Sarkozy s'est notamment fait conna\u00eetre en dirigeant un grand cabinet d'avocat d'affaires aux Etats-Unis.", "En plein d\u00e9bat sur les armes, cette technologie pose un probl\u00e8me majeur avec les tueries qui ne cessent de s'encha\u00eener.", "Des maisons et des routes ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es et il a fallu proc\u00e9der \u00e0 des \u00e9vacuations. La surface \u00e9quivaut \u00e0 30 terrains de football.", "Elles prennent position contre la r\u00e9vision de cette loi et ne laissent pas indiff\u00e9rents les partis politiques, notamment le PDC."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4752450", "ece-4752448"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. Malte ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FAF6E45-2CBF-4CD5-9959-32795B5EAD4B", "thematicGeographicals": ["Malte"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erba, Johann", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de El\u00e9ona Uhl, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Sans Elle\" (Ed. Olivier Morattel, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-011E5518-1424-45ED-AD16-FE2D0DCC1903", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "L\u2019impossibilit\u00e9 du mot, l\u2019au-del\u00e0 du verbe \u00e9voqu\u00e9s dans un r\u00e9cit aux accents initiatiques, entre parabole et symboles. \u00ab Sans Elle \u00bb, un objet litt\u00e9raire d\u2019une haute densit\u00e9, capable de bousculer le lecteur en qu\u00eate de mots bien ordonn\u00e9s. A lire, \u00e0 relire, \u00e0 sillonner pour en d\u00e9gager toute la substance po\u00e9tique. Elle s\u2019appelle Hanna. Elle vit dans une cabane de bois, \u00e0 m\u00eame l\u00e0 plage, sans dire mot. Elle a perdu la parole. Dans une vie pr\u00e9c\u00e9dente, Hanna \u00e9tait amoureuse d\u2019un homme, son voisin de palier. Avec lui, elle a \u00e9chang\u00e9 quelques mots gliss\u00e9s sous la porte. Mais la lune jalouse s\u2019en est m\u00eal\u00e9e, a vol\u00e9 l\u2019amour dans un grand rire sardonique et la joie s\u2019en est all\u00e9e. Depuis qu\u2019elle erre sur la plage, Hanna garde son secret pour elle, malgr\u00e9 les assauts r\u00e9p\u00e9t\u00e9s du ciel et de la mer, des \u00e9toiles et des grains de sable. Les origines iraniennes d\u2019El\u00e9ona Uhl lui ont sans doute donn\u00e9 ce go\u00fbt pour le conte oriental, o\u00f9 les \u00e9l\u00e9ments deviennent personnages, o\u00f9 les sentiments se font all\u00e9gories. Sur le mode du conte \u00e0 la spirale vertigineuse, l\u2019auteure d\u00e9roule le fil de son r\u00e9cit pour tisser une toile de mots, diaphane et fragile. Mots originels, aux saveurs lointaines qui disent l\u2019indicible, le monde d\u2019apr\u00e8s. Ou d\u2019\u00e0-c\u00f4t\u00e9. Lorsqu\u2019Olivier Morattel a d\u00e9couvert ce texte, il a compris d\u2019embl\u00e9e qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019un objet rare qui m\u00e9ritait une publication urgente. Depuis la parution de \u00ab Sans Elle \u00bb, l\u2019\u00e9diteur se montre tr\u00e8s pr\u00e9sent pour d\u00e9fendre un r\u00e9cit dont il sait qu\u2019il n\u00e9cessite de la part du lecteur une forte implication personnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Uhl, El\u00e9ona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Uhl, El\u00e9ona", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 138 : La manche \u00e9lectronique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4229EBAF-5B59-4303-978F-25DAF2F154F1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La jungle du lait en poudre. Le march\u00e9 du lait en poudre pour b\u00e9b\u00e9 est un monde \u00e0 part et un v\u00e9ritable casse-t\u00eate pour les jeunes parents. Eclairage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FC3EEDC-5219-4DC8-9197-78B1211D3C83", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9diatrie", "lait en poudre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de Service P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale et chef de D\u00e9partement Enfants et Adolescents aux HUG", "name": "Belli, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste cantonal genevois", "name": "Edder, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la Fondation suisse pour la promotion de l'allaitement maternel et membre du \"codex panel\", commission paritaire compos\u00e9e de repr\u00e9sentants des fabricants et de la fondation", "name": "Aeschlimann, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dan Reeves, ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain, et qui a d\u00e9velopp\u00e9 la strat\u00e9gie des Etats-Unis pour lutter contre la fraude fiscale et qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate contre UBS [version brute en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFA9AF24-F6C7-4515-99BD-99F47F60ED5D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "fraude fiscale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien agent de l'IRS, le fisc am\u00e9ricain", "name": "Reeves, Dan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edward Mitterrand, galeriste genevois, conseiller en art contemporain, \u00e0 l'occasion de la Nuit des Bains de mai \u00e0 Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3470858B-8B13-40C8-BA78-D488E9AB8DAD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3642, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Edward"], "thematicThemes": ["art plastique", "journ\u00e9e portes ouvertes", "galerie d'art", "courant artistique (21e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste, conseiller en art contemporain", "name": "Mitterrand, Edward", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9cessit\u00e9 de trouver une troisi\u00e8me voie dans la crise \u00e9conomique europ\u00e9enne pour d\u00e9passer le d\u00e9bat st\u00e9rile entre aust\u00e9rit\u00e9 et relance : Interview de Paul Dembinski, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C8E2A26B-78C4-4769-A233-DB672B74A048", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1146, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "crise \u00e9conomique", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et directeur de l'Observatoire de la Finance", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 153 : Danse classique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D29BAD7B-D7D7-4502-BF84-20413D9B0924", "durationSec": 191, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser les entreprises de la SSR de publier du contenu sur internet sans lien direct avec les contenus diffus\u00e9s sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision et a d\u00e9cid\u00e9 la vente de la radio anglophone WRS : Interview de Daniel Steiner, porte-parole de la SSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-76D94F6C-9D39-4665-BEB4-CC100D9C1093", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "WRS"], "thematicThemes": ["Internet", "mass m\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision", "l\u00e9gislation", "radio"], "excerpt": "Avec la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui fixe des conditions pr\u00e9cises dans la concession, les entreprises de la SSR, dont fait partie la RTS, auront d'avantage de libert\u00e9 journalistique sur leur site internet. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9galement autoris\u00e9 la SSR \u00e0 transf\u00e9rer World Radio Switzerland, WRS, \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la SSR", "name": "Steiner, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat valaisan s'est r\u00e9parti les d\u00e9partements. Oskar Freysinger h\u00e9riste de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 : 1. Commentaire de Raphael Grand. - 2. Interview d'Oskar Freysinger, conseiller d'Etat, chef du D\u00e9partement de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9. - 3. Interview de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan, chef du  D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F35BD4A-5971-42B9-BF51-BD715849EB67", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 967, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar", "Waeber-Kalbermatten, Esther"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "formation", "culture"], "excerpt": "Le nouveau venu Oskar Freysinger h\u00e9rite de deux morceaux de choix: il dirigera la formation et la s\u00e9curit\u00e9. Un autre gros dossier passe en mains minoritares: la sant\u00e9 qui sera dirig\u00e9e par la socialiste Esther Waeber-Kalbermatten. C'est le nouveau pr\u00e9sident du Gouvernement valaisan, Maurice Tornay, qui a pr\u00e9sent\u00e9 cette redistribution des cartes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du  D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Sion", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pingouins (3/5). A$ap Rocky : \"1 Train\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4D5808F-5353-46E7-9051-AD76B14BD9E7", "durationSec": 508, "publicationDate": "2013-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASAP Rocky"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}]}}