{"response": {"numFound": 6475, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Visite du P\u00e8re No\u00ebl. Pour la derni\u00e8re chronique de l'ann\u00e9e, le P\u00e8re No\u00ebl est venu nous rendre visite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1F219D5-9304-4FA0-ACAA-FEDC7FEAF0C2", "durationSec": 272, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les gestes qui sauvent: tout sur les premiers secours. Emission sp\u00e9ciale en public au Studio 15 de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9DE6E0B-C46B-43FB-B589-FD6FADC121FE", "durationSec": 3204, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas d'accident", "m\u00e9decine d'urgence", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambulancier au Service d'ambulance de la Sarine, Fribourg", "name": "Roulin, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, responsable de l'Unit\u00e9 des urgences pr\u00e9-hospitali\u00e8res et de r\u00e9animation aux HUG", "name": "Niquille, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ambulancier au Service d'ambulance de la Sarine, Fribourg", "name": "Savoy, Ambroise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Martin Rose, l'Ancien Testament renouvel\u00e9 (5/5) : D'une lecture \u00e0 soi-m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD75545-7515-46AD-822C-9B48D8D31C02", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Dans son ouvrage \u00ab Une herm\u00e9neutique de l\u2019Ancien Testament \u00bb, Martin Rose proc\u00e8de \u00e0 une relecture des recherches men\u00e9es lors de sa carri\u00e8re acad\u00e9mique et met l\u2019accent sur l\u2019importance de la compr\u00e9hension de soi. Le sous-titre, \u00ab comprendre \u2013 se comprendre \u2013 faire comprendre \u00bb, r\u00e9sume au fond tout l\u2019engagement de Martin Rose dans cette discipline. Il s\u2019est montr\u00e9 un chercheur curieux et rigoureux, un individu engag\u00e9 et passionn\u00e9, et enfin un traducteur et p\u00e9dagogue convainquant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rose, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Roadshow\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEED0BD9-2D8C-4AF9-9C2A-E58578F9A14E", "durationSec": 123, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Carlo Gesualdo, prince madrigaliste (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7DADEA-7F7C-4F29-BD59-8882BB88A4DD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "musique vocale", "compositeur", "Renaissance", "madrigal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, biographe de Carlo Gesualdo", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cavina, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La lutte contre les d\u00e9chets jet\u00e9s dans nos rues, le littering, co\u00fbte tr\u00e8s cher \u00e0 la collectivit\u00e9 : Reportage dans les rues de Lausanne avec la Brigade de propret\u00e9 et interview de Jacques Bourgeois, conseiller national fribourgeois PLR", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2EA080CC-9BDE-4DD4-9C84-73F2AC962F1E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2013-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9chet", "fast food", "l\u00e9gislation", "ville"], "excerpt": "Le littering, c'est le terme anglais entr\u00e9 dans le langage courant pour \u00e9voquer les d\u00e9chets jet\u00e9s dans nos rues : emballages de restauration rapide, canettes, bouteilles de PET et autre m\u00e9gots de cigarettes. La lutte contre le littering co\u00fbte tr\u00e8s cher, on parle de 200 millions de francs par an \u00e0 la charge des collectivit\u00e9s publiques. La lutte est engag\u00e9e, mais apr\u00e8s l'accent mis sur la sensibilisation, certains souhaitent aller plus loin et imaginent des amendes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de la Brigade de propret\u00e9 de la ville de Lausanne", "name": "Inconnu-Min", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PLR", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Reversed Music Icons\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0AF48ED9-452D-4322-A764-315552EE3D41", "durationSec": 112, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 039 : Grossesse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-866BDF99-E0B2-4F5C-9575-5489281313EF", "durationSec": 146, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Martin Rose, l'Ancien Testament renouvel\u00e9 (4/5) : Le livre de Qohelet, de la sagesse \u00e0 l'engagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-740FE03B-3301-4A4B-ABC2-5569BEC18A9F", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "th\u00e9ologie", "Bible"], "excerpt": "Des livres de l\u2019Ancien Testament, un occupe une place particuli\u00e8re dans le c\u0153ur de Martin Rose : le livre de Qohelet, ou l\u2019Eccl\u00e9siaste. Comme pour les autres livres de l\u2019Ancien Testament, du Pentateuque au deuxi\u00e8me livre des Rois en particulier, Martin Rose voit dans Qohelet un noyau et des couches r\u00e9dactionnelles successives. Le c\u0153ur de Qohelet contient \u00e0 ses yeux un proc\u00e9d\u00e9 argumentatif marqu\u00e9 par une structure en trois paliers, typique de la tradition de la sagesse de l\u2019\u00e9poque. Un proc\u00e9d\u00e9 qui r\u00e9sonne comme un appel \u00e0 l\u2019engagement, qui n\u2019est pas \u00e9tranger \u00e0 ce que l\u2019on peut trouver dans le Nouveau Testament.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rose, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : D\u00e9briefing de la c\u00e9r\u00e9monie d'adieu \u00e0 Nelson Mandela. Fridolin Gretz, conseiller diplomatique d'Ueli Maurer, revient sur la c\u00e9r\u00e9monie qui a eu lieu mardi \u00e0 Soweto pour dire adieu \u00e0 Nelson Mandela", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F9F1C20-FBE2-43BB-8BE0-7E021118C573", "durationSec": 250, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le monde au r\u00e9gime nucl\u00e9aire (4/5) : Entretien avec Sezin Top\u00e7u, scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E47BF0F2-C313-4E22-856E-8EA1A80A7761", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "La France a fait le choix du \"tout\" nucl\u00e9aire. Ce n'est pas seulement un choix de technologie. C'est aussi un choix politique et cela a induit des formes particuli\u00e8res de contestations. La chercheuse fran\u00e7aise Sezin Top\u00e7u vient de publier un ouvrage qui d\u00e9crypte ce ph\u00e9nom\u00e8ne: \"La France Nucl\u00e9aire. L'art de gouverner une technologie contest\u00e9e\", paru aux \u00e9ditions du Seuil.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CNRS et professeure \u00e0 l'EHESS", "name": "Top\u00e7u, Sezin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'aspartame serait sans danger. Les conclusions de l'enqu\u00eate men\u00e9e par l'EFSA en compagnie de Claude Lambr\u00e9, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'experts de l'Autorit\u00e9 europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12B98E0D-1C79-484E-86EB-D28DB1443ED4", "durationSec": 559, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque sanitaire", "additif alimentaire"], "excerpt": "A condition d'en faire une consommation raisonnable, l'aspartame serait une substance s\u00fbre. Voici en r\u00e9sum\u00e9 les conclusions de l'enqu\u00eate men\u00e9e par l'EFSA, l'Autorit\u00e9 europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments. Cet \u00e9dulcorant controvers\u00e9 ne pr\u00e9senterait pas de risque de cancers, de troubles neurologiques ou de fausse-couche pour les femmes enceintes. Yves-Alain Cornu a contact\u00e9 Claude Lambr\u00e9, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'experts de l'EFSA, Autorit\u00e9 europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments, qui nous explique ce que les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude changent concr\u00e8tement pour le consommateur et quelle dose d'aspartame est consid\u00e9r\u00e9e comme raisonnable. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'EFSA", "name": "Lambr\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des ing\u00e9nieurs am\u00e9ricains ont d\u00e9velopp\u00e9 un syst\u00e8me qui permet de conduire un fauteil roulant avec la langue : Commentaire de Virginie Matter avec l'interview d'Adrian Guggisberg, m\u00e9decin adjoint au service de neuror\u00e9\u00e9ducation des H\u00f4pitaux universitaires genevois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2D4E2316-8EAF-4B14-BC2B-A002EA9F3AA7", "durationSec": 252, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap physique", "robotique", "langue"], "excerpt": "Un syst\u00e8me destin\u00e9 aux personnes t\u00e9trapl\u00e9giques, qui ont donc perdu l'usage des bras et des jambes. En revanche, la langue inn\u00e9rv\u00e9e par des nerfs craniens garde toute sa mobilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin adjoint au service de neuror\u00e9\u00e9ducation des HUG", "name": "Guggisberg, Adrian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Carlo Gesualdo, prince madrigaliste (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACE4EB65-03F0-4A42-873D-0EF1000CE430", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["madrigal", "16e si\u00e8cle", "compositeur", "musique vocale", "Renaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cavina, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, biographe de Carlo Gesualdo", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dimitri, clown et mime suisse, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le (Frosch) dans l'op\u00e9rette \"La Chauve-Souris\" au Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AE043E2-0780-4890-B80E-6223BD89359E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["mime", "op\u00e9rette", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, mime", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rer son diab\u00e8te avec smartphone. Le point avec Louis Boyer, inventeur de l'application GluCalc, et de Michael Hauschild, diab\u00e9tologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96AB85E8-5DB2-47CC-85D2-6B82EED9442A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diab\u00e8te", "patient", "smartphone"], "excerpt": "Une application pour iPhone permet aux personnes diab\u00e9tiques de mieux g\u00e9rer leurs repas et leurs prises d'insuline au quotidien. Elle s'appelle \u201cGluCalc\u201d et a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par un p\u00e8re de famille, Louis Boyer, pour Th\u00e9o son fils de 10 ans qui vit avec un diab\u00e8te de type 1. A noter qu'une version pour Andro\u00efd devrait voir le jour courant 2014. Th\u00e9o Chavaillaz a rencontr\u00e9 Louis Boyer et son fils Th\u00e9o, ainsi que le Dr. Michael Hauschild de la division Diab\u00e9tologie \u00e0 l'H\u00f4pital de l'enfance \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diab\u00e9tique, fils de Louis Boyer", "name": "Boyer, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "diab\u00e9tologue, H\u00f4pital de l'enfance \u00e0 Lausanne", "name": "Hauschild, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "inventeur de l'application GluCalc", "name": "Boyer, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean d'Ormesson, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son dernier livre \"Un jour je m'en irai sans en avoir tout dit\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD0042F1-E7CB-49A1-BA5C-A31C6C52F827", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sandrine Treiner, historienne : A propos de son ouvrage \"L'Id\u00e9e d'une tombe sans nom\" (Ed. Grasset, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0F99E3A2-AA7E-4C7B-AFCE-A3E35CBB1470", "thematicGeographicals": ["Bessarabie", "Roumanie", "URSS"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sandrine Treiner, une historienne sur les pas d\u2019une disparue. En 1926, la jeune Manya Schwartzman a quitt\u00e9 la Bessarabie pour vivre en Union sovi\u00e9tique. Nul ne sait ce qu\u2019elle est devenue. Au d\u00e9part, il n\u2019y a que quelques photos qu\u2019une vieille dame montre \u00e0 Sandrine Treiner. La jeune femme, sur les clich\u00e9s jaunis, c\u2019est Manya, la s\u0153ur de la vieille dame. Dans les ann\u00e9es vingt, toute la famille vivait dans un shtetl en Bessarabie, dans l\u2019actuelle Roumanie. Manya, ouvri\u00e8re d\u00e8s ses douze ans, est tr\u00e8s engag\u00e9e politiquement et, \u00e0 vingt ans, passe en Union sovi\u00e9tique. Elle invite sa famille \u00e0 la rejoindre dans ce pays r\u00eav\u00e9 mais, quelques ann\u00e9es plus tard, elle pr\u00e9vient : \u00ab Ne venez pas. Nous nous sommes tromp\u00e9s \u00bb, puis dispara\u00eet dans les purges staliniennes. Obs\u00e9d\u00e9e par cette histoire tragique, Sandrine Treiner est partie sur les traces de Manya Schwartzman. Avec son livre, \u00e9mouvant et juste, elle offre une tombe \u00e0 cette h\u00e9ro\u00efne disparue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Treiner, Sandrine", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty Bucciarelli, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Treiner, Sandrine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Imprimantes 3D", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D1004BA-8BD5-48EC-BFCC-DF5F7FA7B5B0", "durationSec": 342, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'il y a bien un objet qui a marqu\u00e9 2013, c'est l'imprimante 3D et sa d\u00e9mocratisation. Robes, armes ou carr\u00e9ment habitations, les possibilit\u00e9s sont infinies, pour le meilleur comme pour le pire!", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2ges cl\u00e9s de l'\u00e9ducation. Interview de St\u00e9phane Clerget, p\u00e9dopsychiatre (4/4): la pr\u00e9adolescence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-899770C5-9C0D-4085-809F-59A54FE5A7CD", "durationSec": 376, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "d\u00e9veloppement affectif", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Clerget, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Costa Rica: le train de la jungle. Reportage dans la province de Limon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD5ED663-3434-40CB-84D9-8A16E21531D5", "thematicGeographicals": ["Costa Rica"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "travailleur \u00e9tranger", "train", "immigrant"], "excerpt": "A la fin du 19e si\u00e8cle, le Costa Rica entreprend la construction d'une ligne ferroviaire pour transporter le caf\u00e9 depuis la capitale San Jos\u00e9 jusqu'au port sur l'Oc\u00e9an atlantique. \r\nCette ligne, le train de la jungle, transformera \u00e0 jamais le pays, car des milliers de travailleurs jama\u00efcains engag\u00e9s \u00e0 sa construction ne retourneront jamais sur leur \u00eele. Aujourd'hui, leurs petits-enfants peuplent la province de Limon et font vibrer leur culture carib\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "immig\u00e9s jama\u00efcains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : La mal\u00e9diction, Damien [film : The Oman]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD5AE618-960B-4259-9A74-F5838105352F", "durationSec": 190, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film d'horreur", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A La Chaux-de-Fonds le blocage est total dans l'affaire Jean-Charles Legrix, qui oppose l'\u00e9lu UDC au reste de l'ex\u00e9cutif de la ville : 1. Interview de Th\u00e9o Huguenin-Elie, conseiller communal socialiste \u00e0 La Chaux-de-Fonds. - 2. Interview de Jean-Charles Legrix, conseiller communal UDC \u00e0 la Chaux-de-Fonds. - 3. Commentaire de Roger Guignard", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7579ACD6-87D1-440B-A562-E2014FCC5467", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 830, "publicationDate": "2013-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrix, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["conseiller communal", "crise politique"], "excerpt": "L'Ex\u00e9cutif de La Chaux-de-Fonds a pr\u00e9sent\u00e9 les 3 propositions de dicast\u00e8re qui ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 l'\u00e9lu UDC, sans-portefeuille depuis ao\u00fbt 2012 apr\u00e8s un audit l'accusant de harc\u00e8lement moral. Ces propositions, Jean-Charles Legrix a expliqu\u00e9 dans l'apr\u00e8s-midi pourquoi il n'en veut pas : un dicast\u00e8re sans personnel et sans chef de service n'est pas la t\u00e2che d'un \u00e9lu communal. Il propose de reprendre les Infrastructures et la Voirie ou alors les Finances. - 3. C'est vraiment une affaire \"sans mode d'emploi\", et qui pose toute la question du contr\u00f4le d'un Ex\u00e9cutif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal socialiste de La Chaux-de-Fonds", "name": "Huguenin-Elie, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal UDC de La Chaux-de-Fonds", "name": "Legrix, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lors du d\u00e9bat au Conseil national, consacr\u00e9 \u00e0 l'initiative de Gastrosuisse sur la TVA, Christophe Darbellay s'en est pris ouvertement \u00e0 Dominique de Buman, montrant ouvertement les dissensions au sein de la pr\u00e9sidence du PDC suisse : 1. Extrait des d\u00e9clarations de Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC et de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse. - 2. Commentaire de Christian Favre et interview de Christophe Darbellay", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F748AE5E-0DDC-45FD-933B-2B8CDEEC2ECE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse", "Buman, Dominique de", "Darbellay, Christophe"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Rien ne va plus \u00e0 la t\u00eate du PDC. Lors du d\u00e9bat au Conseil national,consacr\u00e9 \u00e0 l'initiative de Gastrosuisse sur la TVA, le Valaisan et pr\u00e9sident du PDC, Christophe Darbellay, s'en est pris ouvertement \u00e0 son vice-pr\u00e9sident Dominique De Buman, alors m\u00eame que le Fribourgeois pr\u00e9sentait la position de leur parti. Du jamais-vu sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. Personne ne se souvient d'un tel \u00e9change entre les membres de la direction d'un m\u00eame parti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Retour vers le pass\u00e9\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40928774-F528-4AC7-8C2F-473523C97898", "durationSec": 120, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 038 : R\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51C90593-A483-4B58-A250-48CB01734BF9", "durationSec": 117, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bastian Baker, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DEF397C-FF2F-43A1-A9BC-A8C1B37BEEE3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Bastian"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Baker, Bastian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Baker, Bastian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Les flics", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-964DC537-7B9C-4D57-8AFE-96B63E7978C8", "durationSec": 175, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Fasel, conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Fribourg, qui part \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6839AF9F-4246-4195-86D5-1BF6556F82EA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fasel, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Fribourg \u00e0 la retraite", "name": "Fasel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec James Gray, cin\u00e9aste, pour son film \"The Immigrant\" dont l'action se d\u00e9roule dans le New York des ann\u00e9es 1920", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5ABF69E-A4CE-43B5-B3F9-0501B196E643", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gray, James"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gray, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Unexpected Products\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FF2357B-2BE6-4178-A3F0-B6B5567D5361", "durationSec": 104, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "excerpt": ": COULEUR3", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "F\u00eates de fin d'ann\u00e9e: cadeaux aberrants et concours de crise. Le point avec Moreno Volpi, porte-parole du TCS, et Eric Jaffrain, expert en marketing non-marchand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA810625-3862-4AAD-BA8D-B4EB1B93DFF2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 715, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touring Club", "Le Matin (quotidien romand, Edipresse)"], "thematicThemes": ["cadeau", "entreprise", "marketing"], "excerpt": "La p\u00e9riode des f\u00eates rime avec cartes de v\u0153ux et de remerciements. Des remerciements qui prennent des proportions parfois assez encombrantes. Comme cette carte de remerciement du TCS, un paquet en carton au format A 5 d\u2019environ 1 centim\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur... qui contient un petit biscuit! Et en ce qui concerne les concours, ils nous rappellent directement \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 et \u00e0 nos obligations puisque l\u2019on nous propose de payer nos imp\u00f4ts et nos factures. Pourquoi les entreprises offrent de tels gadgets? Est-ce bien n\u00e9cessaire pour signifier sa gratitude envers les clients? \r\n\r\n\r\nComme \"On en parle\" vous a beaucoup parl\u00e9 de tri des d\u00e9chets cette ann\u00e9e, on vous propose un petit concours. \r\nEnvoyez-nous le cadeau le plus incongru qui vous a \u00e9t\u00e9 offert par une entreprise en cette fin d\u2019ann\u00e9e, ou une photo de cet objet. Et nous \u00e9lirons le cadeau le plus inutile, le plus polluant, le moins imaginatif, bref le plus aberrant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du TCS", "name": "Volpi, Moreno", "type": "Participant"}, {"role": "expert en marketing non-marchand", "name": "Jaffrain, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Carlo Gesualdo, prince madrigaliste (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8FA1A55-F342-4DD0-B73B-B7032A1DBDE1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["musique vocale", "compositeur", "16e si\u00e8cle", "Renaissance", "madrigal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, biographe de Carlo Gesualdo", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cavina, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le groupe Sanglier porte plainte contre deux collaborateurs de la RTS. Joachim Bigler, membre du groupe Sanglier, nous explique pourquoi il en veut \u00e0 Duja et Thierry Meury", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22300C02-6436-49D2-AC6D-4F1D885EF006", "durationSec": 244, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le monde au r\u00e9gime nucl\u00e9aire (3/5) : Entretien avec Vincent Michelot, historien", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0EC7A53E-916E-4103-A170-3E3FCC8D9B4F", "thematicGeographicals": ["URSS", "Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Entretien avec Vincent Michelot, qui s'est pench\u00e9 sur l'affaire de la Baie des Cochons, ce moment o\u00f9, dans ce face \u00e0 face entre Kennedy et Khrouchtchev, l'on a pu croire \u00e0 une nouvelle guerre nucl\u00e9aire. C'\u00e9tait la crise des missiles \u00e0 Cuba, un moment fort de la guerre froide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et biographe de Kennedy", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yolande Moreau, com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son film \"Henri\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22C21C0A-5022-40E0-9D3E-E152AFCF39A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Yolande"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, cin\u00e9aste", "name": "Moreau, Yolande", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Les Simpson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE5CDF2E-4761-47CC-9AE2-E1CE6A2ABCE4", "durationSec": 139, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simpson"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Michigang, collectif d'artistes : A propos de leur album \"Murmures barbares\", avec interpr\u00e9tation des titres \"Epiderme\" et \"Pirate catalyseur\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-68787F17-38CD-41FA-896E-E04D560C10D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michigang"], "thematicThemes": ["hip-hop", "rap"], "excerpt": "Le Michigang est un collectif d'artistes aux multiples talents. Actif depuis 2009, le collectif se compose d'une quinzaine de membres, dont cinq rappeurs, un DJ et deux producteurs. Apr\u00e8s les avoir sacr\u00e9s Rep\u00e9rage avec \"Ludo 7000\" et les avoir suivis sur le tournage de leur nouveau clip \"Pirate Catalyseur\", on les accueille enfin dans nos studios pour un live et une interview!", "isOnline": false, "contributors": {"Ensemble / orchestre": [{"role": "collectif originaire de Neuch\u00e2tel", "name": "Michigang", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Martin Rose, l'Ancien Testament renouvel\u00e9 (3/5) : Du texte \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC71C820-5FDF-4631-BFF0-DFDF846BDE26", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Bible", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Les chercheurs et sp\u00e9cialistes de l\u2019ex\u00e9g\u00e8se biblique avancent par accords et dissensions. Martin Rose r\u00e9sume ce qui fait consensus aujourd\u2019hui dans l\u2019\u00e9tude de l\u2019Ancien Testament, tant du c\u00f4t\u00e9 des chercheurs juifs que chr\u00e9tiens. Il \u00e9voque son identit\u00e9 de th\u00e9ologien chr\u00e9tien devant ce champ d\u2019\u00e9tude, et rappelle l\u2019importance de se laisser rejoindre et interroger par ces textes, dans lesquels il voit une place centrale \u00e0 la question de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rose, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Berger, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Balkano\u00efa\" (Ed. de l'Aire, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9ED68DF0-EC19-485C-A0D0-5A18723F03F7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Croatie"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Dans un r\u00e9cit \u00e0 forte teneur autobiographique, Jean-Fran\u00e7ois Berger \u00e9voque son attachement \u00e0 la r\u00e9gion des Balkans qui le renvoie \u00e0 son amour pour sa fille handicap\u00e9e. L'espace g\u00e9ographique et l'espace psychique dessinent un territoire en miroir. Historien et cin\u00e9aste, Jean-Fran\u00e7ois Berger fut d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR dans les Balkans entre 1991 et 1992, \u00e0 la t\u00eate de la cellule de crise yougoslave. Vingt ans plus tard, l'ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 prend la route de Vukovar avec un ancien coll\u00e8gue, Nicolas Borsinger, dont l'intervention fut capitale lors de la reddition des forces de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative socialiste de Yougoslavie \u00e0 majorit\u00e9 serbe. Au surgissement de la m\u00e9moire de la ville assi\u00e9g\u00e9e pendant 87 jours et des exactions commises, notamment dans l'h\u00f4pital de Vukovar, se superpose l'image de sa fille Morgane que Jean-Fran\u00e7ois Berger et son \u00e9pouse tentent, de toutes leurs forces, d'arracher \u00e0 l'internement psychiatrique. C'est ainsi que l'auteur dessine, dans \u00ab Balkano\u00efa \u00bb, les contours mouvants et toujours explosifs d'un territoire et d'une jeune fille qui r\u00e9v\u00e8lent Jean-Fran\u00e7ois Berger \u00e0 lui-m\u00eame dans un m\u00e9lange d'amour, de lutte et de culpabilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Berger, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "George, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Berger, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Une combinaison LED", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B30E4221-68A8-4259-9C0E-9BE017DB4EC0", "durationSec": 257, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2ges cl\u00e9s de l'\u00e9ducation. Interview de St\u00e9phane Clerget, p\u00e9dopsychiatre (3/4): les 7 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3BF6138-E9C5-4452-BC0E-9BE22F6DA573", "durationSec": 271, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "\u00e9ducation", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Clerget, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\"Histoire de Bienne, une ville \u00e0 la fronti\u00e8re des langues\" (Ed. Hier+Jetzt, 2013) en deux volumes et en deux langues a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e durant cinq ans et par sept historiens sous la direction de David Gaffino : Interview de David Gaffino, historien et journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5326DD15-7F24-4C13-BFC8-7A8FBF862019", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "\"Histoire de Bienne\", en deux volumes, retrace en 1000 pages illustr\u00e9es la destin\u00e9e de la cit\u00e9 horlog\u00e8re, de la pr\u00e9histoire \u00e0 aujourd'hui. David Gaffino a dirig\u00e9 l'\u00e9quipe des sept historiennes et historiens qui ont travaill\u00e9 pendant cinq ans sur cet ouvrage. Il signe d'ailleurs la plupart des chapitres qui concernent l'histoire r\u00e9cente de la ville. Une des particularit\u00e9s de ce grand oeuvre, c'est son bilinguisme, il s'agit d'une premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et journaliste", "name": "Gaffino, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "id": "asset-58213", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4013, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat et enqu\u00eate autour de l'affaire Stern du nom de ce banquier fran\u00e7ais Edouard Stern qui est retrouv\u00e9 assassin\u00e9 dans son appartement genevois le 28022005. Ce meurtre est attribu\u00e9 \u00e0 C\u00e9cile Brossard avec laquelle il entretient une relation passionnelle. Les avocats Marc Bonnant et Alec Reymond ainsi que Alain Jourdan, co-auteur du livre \"Mort d'un banquier\" r\u00e9pondent aux questions sur le plateau.", "title": "L'affaire Stern: l'amour \u00e0 mort", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2013-12-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["derni\u00e8re pr\u00e9sentation de la journaliste GEMPERLE Laurence pour l'\u00e9mission Zone d'ombre"], "thematicThemes": ["HOMICIDE", "BANQUIER"], "alternativeExcerpt": ["Affaire Stern: amour \u00e0 mort. ", "In\u00e8s, amie de longue date de C\u00e9cile Brossard, livre son t\u00e9moignage sur la relation entre Edouard Stern et sa ma\u00eetresse.", "Tr\u00e8s vite les enqu\u00eateurs soup\u00e7onnent la ma\u00eetresse d\u2019Edouard Stern, une certaine C\u00e9cile Brossard, une Fran\u00e7aise de 36 ans avec qui il entretient une relation tumultueuse depuis quelques ann\u00e9es. Quinze jours apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps elle passe aux aveux. La jeune femme  raconte ce qui s\u2019est pass\u00e9 ce 28 f\u00e9vrier au soir dans la chambre \u00e0 coucher d\u2019Edouard Stern.", "Le 28 f\u00e9vrier 2005, le corps d\u2019un homme engonc\u00e9 dans une combinaison en latex est retrouv\u00e9 dans un appartement chic de Gen\u00e8ve. La victime n\u2019est pas un inconnu. Il s\u2019agit du banquier fran\u00e7ais Edouard Stern, class\u00e9 38 \u00e8me fortune de France et ami personnel de Nicolas Sarkozy.", "Des secrets bien gard\u00e9s, des dossiers enfouis\u2026L\u2019affaire Stern continue des ann\u00e9es apr\u00e8s \u00e0 nourrir tous les fantasmes. Reste-t-il des zones d\u2019ombre ? Passage en revue des diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses \u00e9mises apr\u00e8s le crime.", "C\u00e9cile Brossard a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e \u00ab borderline \u00bb. Qu\u2019est-ce qu\u2019une personnalit\u00e9 \u00ab borderline \u00bb ? Est-ce qu\u2019une simple phrase peut provoquer le passage \u00e0 l\u2019acte ? R\u00e9ponse de l\u2019expert fran\u00e7ais, Daniel Zagury.", "Une histoire d\u2019amour qui tourne \u00e0 la trag\u00e9die ou un crime commis pour l\u2019espoir \u00e9vanoui d\u2019un million de dollars \u2026C\u2019est tout l\u2019enjeu du proc\u00e8s Stern, l\u2019un des proc\u00e8s les plus m\u00e9diatiques de l\u2019histoire judiciaire suisse. Compte rendu des audiences et verdict.", "Lui \u00e9tait un banquier richissime issu des beaux quartiers parisiens\u2026.Elle une jeune banlieusarde  mi artiste mi libertine. Quels liens unissaient ces deux \u00eatres qu\u2019a priori rien ne rapprochait ? Leurs souffrances d\u2019enfance ? Portrait crois\u00e9.", "Le 1er mars 2005 la police genevoise d\u00e9couvre dans un appartement luxueux des Eaux-vives le corps d\u2019Edouard Stern engonc\u00e9 dans une combinaison de latex. Suicide, meurtre, jeu sado maso qui a mal tourn\u00e9 ? Il faudra attendre le soir pour d\u00e9couvrir qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un homicide par balles.", "Reconnue coupable du meurtre d'Edouard Stern en 2005, C\u00e9cile Brossard t\u00e9moigne 10 ans apr\u00e8s les faits. Elle livre le portrait de l'homme qu'elle aimait et qu'elle a tu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "La relation de C\u00e9cile Brossard avec Edouard Stern", "Enqu\u00eate et aveux", "Affaire Stern: amour \u00e0 mort", "Zones d\u2019ombre", "Eclairage du psychiatre Daniel Zagury", "Le Proc\u00e8s", "Portrait des amants", "La sc\u00e8ne du crime", "C\u00e9cile Brossard livre ses regrets dans une lettre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre"], "imageURL": "//www.rts.ch/5442631.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5334573", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "ANEX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5334573", "ece-5332403", "ece-5332355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julien Baer et Philippe Katerine, chanteurs, \u00e0 propos de leur projet commun \"Milanimo\", un bestiaire insolite sous la forme d'un livre-disque imagin\u00e9 et chant\u00e9 par Julien Baer et dessin\u00e9 par Philippe Katerine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC4771A-3D34-4EEE-8947-49BBA0ED3100", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Katerine, Philippe", "Baer, Julien"], "thematicThemes": ["illustration", "chanson fran\u00e7aise", "bestiaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Baer, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, illustrateur", "name": "Katerine, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Baptiste-Marrey, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son livre \"Albert Camus, un portrait\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-558E4E7F-0F55-48BB-B403-A9C139F47EEC", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Camus, Albert"], "thematicThemes": ["lutte politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Baptiste-Marrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Warning Money\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4F6FE78-7108-43E3-8E6E-2C004ECDA26D", "durationSec": 128, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le monde au r\u00e9gime nucl\u00e9aire (2/5) : Entretien avec Nicolas Chavassus-au-Louis, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA703541-F60E-4562-B7A2-869B4D60744F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "arme nucl\u00e9aire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Les nazis auraient pu avoir la bombe atomique, mais ce ne fut pas le cas. C'est d'autant plus surprenant que les scientifiques allemands \u00e9taient tr\u00e8s en avance dans le domaine. Nicolas Chevassus-au-Louis s'est pench\u00e9 sur cette question et il vient de publier aux Editions Economica \"Pourquoi Hitler n'a pas eu la bombe atomique\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Chavassus-au-Louis, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Costa Rica, l'\u00e9cole des hommes. Machisme et violence domestique. Reportage \u00e0 San Jos\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-670C1EAB-2EB0-45FE-A141-88C3D3BE7D95", "thematicGeographicals": ["Costa Rica"], "durationSec": 3256, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "psychoth\u00e9rapie", "femme battue", "violence", "homme"], "excerpt": "Deux soirs par semaine, une centaine d'hommes, d'\u00e2ges et de professions vari\u00e9s, se retrouvent dans les locaux de l'institut WEM \u00e0 San Pedro, un quartier du centre de San Jos\u00e9, la capitale. Ensemble, ils racontent leur violence, leur chagrin d'amour, ou leur enfance meurtrie. Ils ont un point commun: le machisme. En travaillant avec les hommes, les psychologues de l'institut WEM esp\u00e8rent \u00e9radiquer ce mal qui ronge le Costa Rica et g\u00e9n\u00e8re de la violence domestique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de San Jos\u00e9", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2ges cl\u00e9s de l'\u00e9ducation. Interview de St\u00e9phane Clerget, p\u00e9dopsychiatre (2/4): de 3 \u00e0 5 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F36A4EDD-725B-42A9-BEAE-B887E4166D31", "durationSec": 314, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Clerget, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Carlo Gesualdo, prince madrigaliste (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB60CDD9-6729-48EE-A402-082311579A30", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["madrigal", "musique vocale", "Renaissance", "compositeur", "16e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, biographe de Carlo Gesualdo", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cavina, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Nidau, une campagne \"Touches pas \u00e0 mes Welsches\" est lanc\u00e9e contre la d\u00e9cision communale de scolariser les \u00e9l\u00e8ves francophones en allemand : 1. Extrait de l'interview d'Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI (Forum du 09.12.2013). - 2. Interviews de Jean-Pierre Dutoit, membre radical romand du l\u00e9gislatif de Nidau et de Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12820C09-3678-42C2-83AB-0B7573E442B0", "thematicGeographicals": ["Nidau (Berne)"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Depuis plus de 30 ans, les enfants romands pouvaient aller dans des classes fran\u00e7aises \u00e0 Bienne. Mais la commune, d\u00e9ficitaire, a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 cette convention pour \u00e9conomiser 150 mille francs. Une d\u00e9cision jug\u00e9e inamicale par la minorit\u00e9 francophone qui se mobilise. Deux citoyens ont cr\u00e9\u00e9 des pin's \u00e0 l'image de la campagne anti-raciste \"Touche pas \u00e0 mon pote\". Et des signatures sont r\u00e9colt\u00e9es pour d\u00e9poser un r\u00e9f\u00e9rendum contre la d\u00e9cision communale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre radical romand du l\u00e9gislatif de Nidau", "name": "Dutoit, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI (Forum du 09.12.2013)", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Le loup", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D56D2C48-95F5-4D7C-83B6-0F45EECD5242", "durationSec": 124, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La pile qui fonctionne \u00e0 l'eau. Quelle est sa long\u00e9vit\u00e9? Rencontre avec Patrice Horowitz, l'un des concepteurs de la pile Aquacell", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAE80E30-0E7F-4F0E-9796-773D83F149DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 590, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aquacell"], "thematicThemes": ["pile (\u00e9nergie)", "eau (ressource)", "d\u00e9couverte technique"], "excerpt": "Aquacell, ce nouveau concept de pile qui se veut \u00e9cologique, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par 3 Suisses et un Hollandais, principalement en Chine. Elle n'est actuellement disponible en Suisse qu'en format AA.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-concepteur de la pile Aquacell", "name": "Horowitz, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Culture : \"Uncured\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E7F911F-70BF-4E1A-AFBE-D8F9B16B4708", "durationSec": 125, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Martin Rose, l'Ancien Testament renouvel\u00e9 (2/5) : Des sources historiques \u00e0 sa propre lecture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA22AF50-04C2-485B-9839-6023971572AA", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rose, Martin"], "thematicThemes": ["Bible", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Martin Rose revient sur l\u2019histoire de la r\u00e9daction de l\u2019Ancien Testament, le Pentateuque en particulier. Rappelant les grandes \u00e9tapes de la recherche, il r\u00e9sume son point de vue. Car ses recherches ont quelque peu bouscul\u00e9 les consensus \u00e9tablis. Il consid\u00e8re en effet qu\u2019il faut prendre l\u2019une des sources fondatrices par sa fin. L\u2019\u00e9v\u00e9nement de la d\u00e9portation des couches dirigeantes juives \u00e0 Babylone en 598 avant J\u00e9sus-Christ serait ainsi une motivation centrale dans le besoin de proposer un r\u00e9cit historique construit par \u00e9crit, ce qu\u2019il appelle \u00ab l\u2019historiographie deut\u00e9ronomiste \u00bb. Chercheur averti et exigeant, interpr\u00e8te exp\u00e9riment\u00e9, Martin Rose sait que les textes bibliques sont porteurs de plusieurs sens. La place du lecteur croyant est ainsi \u00e0 consid\u00e9rer. Et si la d\u00e9marche historicocritique peut effrayer, il faut toujours savoir reconna\u00eetre ses a priori et se laisser interpr\u00e9ter par le texte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rose, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le CHUV pourrait se voir dot\u00e9 d'un centre de d\u00e9grisement. Dr Jean-Charles Blanc, m\u00e9decin au service des urgences du CHUV, nous donne son point de vue sur le projet de cr\u00e9ation d'un centre de d\u00e9grisement dans son h\u00f4pital", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-740DA54E-9BB6-4D83-B089-CF6185DFF2D2", "durationSec": 334, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vaudan, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fribourg. L'entreprise Ilford a demand\u00e9 que la faillite soit prononc\u00e9e : Interview de Jean-Marc M\u00e9trailler, directeur financier, qui regrette cette issue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-146E45C9-FA85-4408-AF32-45F206B8ADEE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Marly (14.3.1970 -&gt;)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ilford"], "thematicThemes": ["papier", "faillite", "photographie"], "excerpt": "Ilford ou la fin d'une histoire industrielle pour cette soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les papiers et les impressions haut-de-gamme pour la photographie. Hier soir (9 d\u00e9cembre), le pr\u00e9sident du Tribunal civil de la Sarine \u00e0 Fribourg a prononc\u00e9 la faillite de la soci\u00e9t\u00e9 pour insuffisance d'actifs. Ceci \u00e0 la requ\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 qui s'est trouv\u00e9e \u00e0 nouveau dans l'incapacit\u00e9 de faire face \u00e0 ses cr\u00e9anciers et notamment \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de verser les salaires de novembre et le 13\u00e8me salaire de ses collaborateurs. Apr\u00e8s une restructuration massive intervenue en ao\u00fbt 2013 et qui avait contraint la soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9duire ses effectifs de moiti\u00e9, \u00e0 une centaine de personnes d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e 2013, Ilford, d\u00e9pose donc son bilan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur financier d'Ilford", "name": "M\u00e9trailler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00e9mie Gindre, \u00e9crivain et plasticien genevois, pour son roman \"On a eu du mal\" (Ed. de l\u2019Olivier), ou lorsque la litt\u00e9rature s'inspire de la science et la science se nourrit de la fiction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80DAA282-255E-49EF-902F-36F828F0C3F1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gindre, J\u00e9r\u00e9mie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gindre, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e d'hommage \u00e0 Nelson Mandela, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans : 1. Extrait de la d\u00e9claration de Desmond Tutu, archev\u00eaque anglican, prix Nobel de la Paix 1984. - 2. Correspondance de Patricia Huon. - 3. Interview d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral. - 4. Correspondance de Philippe Gassot", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1F9A8819-1747-40D1-8CC5-83A0036DBA8E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba", "Afrique du Sud"], "durationSec": 891, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Raoul", "Mandela, Nelson", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales", "fun\u00e9railles"], "excerpt": "3. Adolf Ogi a rencontr\u00e9 quatre fois Nelson Mandela qui \u00e9tait venu pour les candidatures olympiques \u00e0 Lausanne, et \u00e0 Zurich \u00e0 la FIFA. Adolf Ogi \u00e9tait secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'ONU pour le d\u00e9veloppement et la paix. - 4.  Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a serr\u00e9 la main du pr\u00e9sident cubain Raoul Castro dans les tribunes. Premi\u00e8re poign\u00e9e de mains publique entre les pr\u00e9sidents de ces deux pays depuis la R\u00e9volution \u00e0 Cuba en 1959. Un geste inattendu.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque anglican", "name": "Tutu, Desmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 037 : Silicone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26D3C076-51F3-45ED-8846-9E138CD7531A", "durationSec": 151, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Pulls de No\u00ebl moches", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9E3EAA7-4238-4A99-B900-7B8E16C8E288", "durationSec": 309, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9trange mode s\u00e9vit \u00e0 Vancouver: pendant tout le mois de d\u00e9cembre, les habitants de la ville sortent leurs pulls les plus \"festifs\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Zurich, les citoyens de 4 communes ont accept\u00e9 \"l'initiative Glencore\", qui vise \u00e0 reverser une partie de l'imp\u00f4t per\u00e7u indirectement de la multinationale Glencore \u00e0 des ONG pour que l'argent retourne l\u00e0 o\u00f9 il est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 : Reportage \u00e0 d'Affoltern am Albis o\u00f9 l'assembl\u00e9e communale a accept\u00e9 l'initiative avec les interviews de Pia Holenstein, membre du comt\u00e9 d'initiative, du Robert Marty, syndic et de Stefan Gribi, porte-parole de Caritas Suisse, qui habite \u00e0 Affoltern am Albis", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9F0FB7E6-0211-4FCC-9591-7B8FB605C0A7", "thematicGeographicals": ["Affoltern am Albis", "Zurich (canton)"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2013-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glencore"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "commune"], "excerpt": "Un \u00e9lan de solidarit\u00e9 agite en ce moment la campagne zurichoise. Plusieurs villages ont d\u00e9cid\u00e9 de reverser une partie de l'imp\u00f4t per\u00e7u indirectement de la multinationale Glencore \u00e0 des ONG. Il s'agit de renvoyer l'argent l\u00e0 o\u00f9 il est g\u00e9n\u00e9r\u00e9, dans les pays du Tiers-Monde. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Caritas Suisse, qui habite \u00e0 Affoltern am Albis", "name": "Gribi, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 d'initiative", "name": "Holenstein, Pia", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'Affoltern am Albis", "name": "Marty, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-David Jumeau-Lafond, historien de l'art : A propos de l'ouvrage qu'il a co-dirig\u00e9 \"L'Ange noir. Petit trait\u00e9 des Succubes\" (Ed. de La Biblioth\u00e8que, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02602C61-ED7D-4D6B-A763-A88648FF1EC9", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "symbolisme"], "excerpt": "Sous-titr\u00e9 \"Petit trait\u00e9 des Succubes\", \"L\u2019Ange noir\" est une anthologie de r\u00e9cits et po\u00e8mes \u00e9voquant ces \u00e9tranges cr\u00e9atures de la nuit qui ont tant fascin\u00e9s \u00e9crivains et artistes symbolistes, entre 1880 et 1914. Historien d\u2019art et essayiste, Jean-David Jumeau-Lafond nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de petites perles, textes subtils et color\u00e9s, publi\u00e9s dans une collection de tr\u00e8s grande qualit\u00e9. Sp\u00e9cialiste du symbolisme, historien et auteur de plusieurs anthologies, Jean-David Jumeau-Lafond \u00e9voque d\u2019abord sa passion pour cette p\u00e9riode, pour sa richesse artistique, ses sp\u00e9cificit\u00e9s et l\u2019origine de cet int\u00e9r\u00eat (il est l\u2019arri\u00e8re-petit-fils du peintre symboliste suisse Carlos Schwobe). Cr\u00e9atures myst\u00e9rieuses du d\u00e9sir et de son c\u00f4t\u00e9 funeste, les succubes et les incubes abusent de leurs victimes pendant la nuit, apportant une extase \u00e0 la fois crainte et recherch\u00e9e. Evoqu\u00e9es depuis l\u2019Antiquit\u00e9, incarnations du d\u00e9mon au Moyen Age, pr\u00e9sentes dans la litt\u00e9rature et les arts - on se souvient du \u00ab Cauchemar \u00bb du peintre F\u00fcssli - symboles m\u00eame de l\u2019\u00e9rotisme nocturne, ces cr\u00e9atures inspirent beaucoup les symbolistes. En litt\u00e9rature, on retrouvera dans cette anthologie, les noms de R\u00e9my de Gourmont et Jean Lorrain et, moins connus, de Jules Bois, Jos\u00e9phin P\u00e9ladan et Jules Delassus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Jumeau-Lafond, Jean-David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sonia Baechler, \u00e9crivaine valaisanne, \u00e0 l'occasion de la parution de son 2e roman \"On dirait toi\" (Ed. Bernard Campiche), un livre qui relate la vie de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B8DF0D1-D68E-4F62-8611-291BA64C09EE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baechler, Anne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine valaisanne", "name": "Baechler, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Suisse, l'autre pays du fromage. Reportage aux ateliers laitiers de l'Institut agricole de l'Etat de Fribourg en compagnie de Jean-Marie Droz, son directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64051295-9850-43F5-AD99-D143F235BB92", "thematicGeographicals": ["Grangeneuve", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "fromage", "fabrication du fromage"], "excerpt": "L\u2019an dernier, chacun des 8 millions d\u2019habitants du pays a consomm\u00e9 en moyenne un peu plus de 21 kilos de fromage. Des fromages \u00e0 80% made in suisse. Mais conna\u00eet-on les \u00e9tapes de fabrication? Johanna Commenge s'est plong\u00e9e dans le monde des p\u00e2tes molles et des p\u00e2tes dures. Pour en savoir plus, elle s'est rendue aux ateliers laitiers de Grangeneuve, l'institut agricole de l'Etat de Fribourg, en compagnie de son responsable Jean-Marie Droz. Elle s'est \u00e9galement int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 son aspect nutritionnel en compagnie de Nicoletta Bianchi, di\u00e9t\u00e9ticienne aux CHUV et sp\u00e9cialiste en nutrition clinique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Bianchi, Nicoletta", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut agricole de Grangeneuve", "name": "Droz, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Carlo Gesualdo, prince madrigaliste (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45BC849A-5448-4AA6-8BFD-19CC9827786C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "madrigal", "Renaissance", "musique vocale", "compositeur"], "excerpt": "Peu de compositeurs ont fait couler autant d'encre et de sang que Don Carlo Gesualdo di Venosa. S'il a d\u00e9fray\u00e9 la chronique avec l'assassinant de son \u00e9pouse, Gesualdo a surtout compos\u00e9 une musique \u00e9nigmatique, dont les proc\u00e9d\u00e9s musicaux peuvent para\u00eetre, aujourd'hui, \u00e9trangement contemporains ! \" Il \u00e9tait un prince du Sud. Un fier aristocrate, sombre, violent et tourment\u00e9 \". La vie de Gesualdo a tout d'un conte effrayant, et c'est \u00e0 la mani\u00e8re d'un conte que le musicologue Denis Morrier ouvre son essai consacr\u00e9 au Prince musicien. Durant quatre \u00e9missions, Denis Morrier nous d\u00e9voile la vie et l'\u0153uvre de Carlo Gesualdo . On le suit dans son palais napolitain, o\u00f9 il ordonnera le meurtre de son \u00e9pouse, Maria d'Avalos. On le retrouve, ensuite, \u00e0 la cour de Ferrare o\u00f9 rencontrera les plus fins madrigalistes de son \u00e9poque. Et surtout, on l'\u00e9coute dans ses madrigaux : six recueils, dont les chromatismes tortueux ont propuls\u00e9 leur cr\u00e9ateur au rang des compositeurs les plus avant-gardistes de son temps. Or, cette pr\u00e9tendue modernit\u00e9 est aussi une l\u00e9gende ! Au contraire de Monteverdi (son exact contemporain), Gesualdo \u00e9tait, en r\u00e9alit\u00e9, un compositeur conservateur qui resta attach\u00e9, durant toute sa vie, aux polyphonies complexes de la renaissance, sans jamais s'aventurer dans les terres nouvelles de l'op\u00e9ra naissant ! Depuis sa red\u00e9couverte dans les ann\u00e9es 1960, la musique de Gesualdo n'a cess\u00e9 de fasciner les compositeurs et les interpr\u00e8tes. Directeur artistique de la Venexiana (l'un des meilleurs ensembles actuels sp\u00e9cialis\u00e9 dans les r\u00e9pertoires madrigalesques), Claudio Cavina , \u00e9voquera, dans la cinqui\u00e8me \u00e9mission, l'art d'interpr\u00e9ter Gesualdo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cavina, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, biographe de Carlo Gesualdo", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le magazine allemand Connect teste la t\u00e9l\u00e9phonie en Suisse. Ces tests sont-ils cr\u00e9dibles? L'avis de Pascal Martin, auteur du blog Scal et observateur du march\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9phonie en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-052F6ACC-FD9F-4376-B0EA-178FAD54E68E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sunrise", "Swisscom", "Orange"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "contr\u00f4le de qualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du blog Scal", "name": "Martin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Airforce 3", "source": "siranau", "title": "Airforce 3, 036 : La croisi\u00e8re s'amuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA6C974A-3C7E-489A-AA47-14EBD8E0F62B", "durationSec": 180, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un hommage \u00e0 Paul Walker a d\u00fb \u00eatre annul\u00e9. Sven Pahud, fan de l'acteur am\u00e9ricain Paul Walker qui a particip\u00e9 \u00e0 un rassemblement \u00e0 la m\u00e9moire de celui-ci, partage son deuil avec nous", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97C557D0-BF74-4ACF-B28A-A557F7EE0FFF", "durationSec": 239, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les banques suisses doivent se d\u00e9cider de participer ou non au programme am\u00e9ricain pour solder leur pass\u00e9 avec des clients am\u00e9ricains qui auraient fraud\u00e9 le fisc : Interview de Xavier Oberson, avocat fiscaliste, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75E03B00-83B8-4E0F-8DEA-67F67D8D06E4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "fraude fiscale", "relations internationales", "banque"], "excerpt": "Les banques suisses se retrouvent au pied du mur. Elles doivent d\u00e9voiler si elles participeront ou non, au programme am\u00e9ricain. Le fameux programme qui doit leur permettre de r\u00e9gler le pass\u00e9, pour les clients am\u00e9rcains qui ont fraud\u00e9 le fisc. C'est en effet aujourd'hui que tombe le d\u00e9lai fix\u00e9 par la Finma, le gendarme financier suisse. Pourtant, beaucoup de banques ne savent toujours pas ce qu'elles doivent faire: plaider coupable ou non? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fiscaliste, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Valais, l'encaveur Dominique Giroud est sous enqu\u00eate pour une somme de 7 millions soustraite aux autorit\u00e9s fiscales : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Filippin et interview de Serge M\u00e9trailler, vice-pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien du Valais romand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-81A1AFD1-7305-456D-BD78-449E249E5754", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, Maurice (homme politique valaisan)", "Giroud, Dominique"], "thematicThemes": ["viticulture", "fraude fiscale"], "excerpt": "Un conseiller d'Etat est \u00e9galement impliqu\u00e9 dans cette affaire, Maurice Tornay, le pr\u00e9sident du gouvernement valaisan. C'est sa fiduciaire qui r\u00e9visait les comptes de l'entreprise Giroud avant son \u00e9lection au conseil d'Etat en 2009. Pour le moment, les partis politiques restent prudents sur cette affaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien du Valais romand", "name": "M\u00e9trailler, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Valais", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Vircondelet, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Chats de Balthus\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990A614A-FBB4-4229-ADE8-3EC66DBC5155", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["chat", "peinture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vircondelet, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2ges cl\u00e9s de l'\u00e9ducation. Interview de St\u00e9phane Clerget, p\u00e9dopsychiatre (1/4): les 6 premiers mois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3E952CA-05F9-4FFE-A98E-E65A1B9C604F", "durationSec": 363, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "b\u00e9b\u00e9", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Clerget, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le monde au r\u00e9gime nucl\u00e9aire (1/5) : Entretien avec Patrice Bouveret, analyste militaire", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C39EADDF-87E5-4F03-A9D0-F17048D82438", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "L'exp\u00e9rience fran\u00e7aise radiographi\u00e9e. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 la question du nucl\u00e9aire. Qu'il s'agisse du nucl\u00e9aire civil ou du nucl\u00e9aire militaire, cette \u00e9nergie n'a pas seulement un impact par sa puissance, mais \u00e9galement du fait de l'organisation qu'elle impose aux soci\u00e9t\u00e9s qui y recourent. L'exemple fran\u00e7ais est \u00e9loquent. En lien avec le film documentaire TV de Fr\u00e9d\u00e9ric Biamonti \"Nucl\u00e9aire, exception fran\u00e7aise\". (1/5) Alors que la Suisse vient d'accueillir une conf\u00e9rence d\u00e9cisive sur le nucl\u00e9aire iranien, il \u00e9tait important de dresser un atlas mondial du nucl\u00e9aire, certes plus militaire que civil, encore qu'il soit souvent difficile de diff\u00e9rencier les deux. Rencontre \u00e0 ce propos avec Patrice Bouveret.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de l'Armement \u00e0 Lyon", "name": "Bouveret, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les Serres, entre architecture et botanique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EE3586B6-3D0A-4895-AF13-597E207A4756", "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "serre", "jardin botanique", "architecture"], "excerpt": "Tous en serres en 2060 ? A l\u2019occasion de la sortie de \"Les Serres, le g\u00e9nie architectural au service des plantes\" (Ed. Actes Sud, 2013), Babylone voyage dans ces coupoles de verre entre histoire botanique, technologique et vision d\u2019avenir de l\u2019architecture durable. Depuis les premi\u00e8res serres de la renaissance qui ont acclimat\u00e9 melons et figues pour les palais royaux jusqu\u2019\u00e0 Biosph\u00e8re, serre exp\u00e9rimentale dans le d\u00e9sert d\u2019Arizona pour cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me artificiel, les serres fascinent et intriguent. Babylone se prom\u00e8ne dans ces b\u00e2timents de verre et de m\u00e9tal, entre jungle exotique et v\u00e9g\u00e9tation aride. Lucile Allorge nous relate le r\u00f4le des serres dans la diffusion des plantes d\u00e8s le 16\u00e8me si\u00e8cle. Au jardin botanique de Gen\u00e8ve, les serres servent aujourd\u2019hui \u00e0 identifier de nouvelles fleurs comme la belle gesneriaceae du Br\u00e9sil. En plus du r\u00f4le de conservation botanique, les serres lancent des d\u00e9fis technologiques et architecturaux pour le futur. Fran\u00e7ois H\u00e9l\u00e8ne Jourda, l\u2019architecte qui a r\u00e9alis\u00e9 en 2006 la serre du jardin botanique de Bordeaux nous offre, en direct, une vision renouvel\u00e9e de la construction des serres du futur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Paris", "name": "Allorge, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Jourda, Fran\u00e7oise-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cinq entreprises am\u00e9ricaines et anglaises menacent de quitter la Suisse suite \u00e0 l'adoption de l'initiative Minder en mars 2013 : 1. Commentaire d'Alexandra Cohen. - 2. D\u00e9bat avec Martin Naville, directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis et Ada Marra, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977ADC6E-1A12-4701-A721-9DC247B4D7F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 809, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "multinationale", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Etablies \u00e0 Zug, Schaffouse et Zurich, ces 5 entreprises estiment que le texte entre en contradiction avec des l\u00e9gislations tierces et ne peut donc pas s'appliquer tel quel. Un rapport a \u00e9t\u00e9 transmis au D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral de justice, un d\u00e9partement qui est en contact r\u00e9guliers avec ces entreprises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis", "name": "Naville, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ukraine. Les militants pro-europ\u00e9ens r\u00e9clament le d\u00e9part du pr\u00e9sident Viktor Ianoukovitch : Interview d'Annie Daubenton, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Ukraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B479CF-03B8-439D-9134-887E11301FE0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Ukraine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Ukraine", "name": "Daubenton, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Martin Rose, l'Ancien Testament renouvel\u00e9 (1/5) : De la lettre \u00e0 la parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7404DD61-6252-4950-8131-808CE9527B61", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rose, Martin"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "religion et croyances", "Bible"], "excerpt": "Lire l'Ancien Testament, c'est apprendre sur l'histoire h\u00e9bra\u00efque et chr\u00e9tienne, et toujours \u00eatre renvoy\u00e9 \u00e0 soi-m\u00eame. C'est la conviction de Martin Rose, professeur honoraire d'Ancien Testament, invit\u00e9 de cette semaine. Martin Rose n'aura cess\u00e9 de se plonger dans les textes mill\u00e9naires de la Bible h\u00e9bra\u00efque au fil de sa vie et sa carri\u00e8re acad\u00e9mique. Et ce sera toujours pour revenir \u00e0 soi-m\u00eame. D'abord de mani\u00e8re choisie, consentie, et assum\u00e9e dans une application m\u00e9thodique et scientifique sans faille. Ensuite en sachant aussi se laisser surprendre, se laisser rejoindre par l'interrogation des d\u00e9couvertes, au risque d'y abandonner ses pr\u00e9jug\u00e9s. \r\nMartin Rose se montre ainsi un th\u00e9ologien fid\u00e8le \u00e0 l'h\u00e9ritage des r\u00e9formateurs \u2013 pour qui l'importance du texte \u00e9tait devenue centrale \u2013 et des chercheurs qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'\u00e9tude des textes bibliques. Conscient de cette responsabilit\u00e9, il ne s'est pourtant jamais content\u00e9 d'y rester, osant assumer plus loin les interrogations naturelles de la recherche, et la remise en causes des consensus \u00e9tablis. Touch\u00e9 par la place de l'homme devant Dieu que l'Ancien Testament d\u00e9ploie, il en gratte les couches, explore les fondements et extrait les diff\u00e9rents mat\u00e9riaux qui le composent. Tout cela pour souligner l'importance des motivations de ces paroles d'autrefois, pour alors et pour aujourd'hui, une pens\u00e9e de l'alt\u00e9rit\u00e9 fondamentale qui interroge le lecteur. Bien s\u00fbr, tout lecteur n\u2019est pas chercheur ou ex\u00e9g\u00e8te. Martin Rose le sait et propose dans ses ouvrages \u00e9rudits autant de r\u00e9f\u00e9rences que de clefs de lecture de sa r\u00e9flexion. C'est particuli\u00e8rement le cas de son \u00ab Herm\u00e9neutique de l'Ancien Testament \u00bb. Il n'\u00e9vince pas non-plus l'importance d'une lecture premi\u00e8re, voire litt\u00e9rale de ces textes, mais plaide pour des arguments scientifiques d\u00e8s lors qu'il s'agit de les d\u00e9battre. N\u00e9 en Allemagne, Martin Rose a enseign\u00e9 l'Ancien Testament pendant 30 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Nomm\u00e9 en 1984 \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie, il assume \u00e9galement les cours d'h\u00e9breu biblique. Lorsque la facult\u00e9 se dote d'un Institut d'herm\u00e9neutique, cela ne peut que r\u00e9sonner avec les int\u00e9r\u00eats de Martin Rose, qui donne clairement \u00e0 ses recherches des orientations en ce sens. Les accords de Bologne et la r\u00e9organisation des Facult\u00e9s de th\u00e9ologie protestantes de Lausanne, Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel auront raison de l'Institut d'herm\u00e9neutique. Martin Rose donne les derni\u00e8res ann\u00e9es de son enseignement en Facult\u00e9 des Lettres de Neuch\u00e2tel, pour un nouveau public d'\u00e9tudiants. Retrait\u00e9 depuis le mois de juin 2013, il revient sur l\u2019Ancien Testament qui fut tout \u00e0 la fois objet de  passion, de vocation et de r\u00e9v\u00e9lation. (1/5) : Quand Martin Rose parle de sa passion et son engagement pour l'Ancien Testament, il \u00e9voque d'abord son int\u00e9r\u00eat pour ces textes, tant comme pasteur que comme chercheur. Et s'il est un h\u00e9ritier fid\u00e8le de l'exigence de la R\u00e9forme \u00ab sola scriptura \u00bb, et de la consid\u00e9ration importante \u00e0 pr\u00eater aux textes, il souligne qu'il faut prendre en compte la tradition orale que ces textes portent. Pour comprendre l'histoire de ce texte et ses difficult\u00e9s, jusqu'au XIXe si\u00e8cle on a accentu\u00e9 l'aspect litt\u00e9raire, en supposant diff\u00e9rentes sources. On a consid\u00e9r\u00e9 plus tard au XXe si\u00e8cle que les auteurs ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de diff\u00e9rentes traditions, en int\u00e9grant l'aspect de la tradition orale, des plus importantes autrefois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rose, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud va ouvrir un centre de d\u00e9grisement au CHUV pour d\u00e9sengorger les urgences : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91F34DF5-F918-491D-BE40-E22A5879D3B1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2013-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["alcoolisme"], "excerpt": "Le conseil d'Etat r\u00e9pond ainsi \u00e0 une demande de la d\u00e9put\u00e9e socialiste Rebbeca Ruiz. Objectif: d\u00e9sengorger les urgences. Ce centre de d\u00e9grisement comptera cinq lits. Il sera accompagn\u00e9 d'un centre de sevrage, qui comptera \u00e9galement cinq lits. Il s'agit d'un projet pilote, qui sera financ\u00e9 par le budget du CHUV et sera \u00e9valu\u00e9 apr\u00e8s 6 mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec German Herrero, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thologie \u00e9quine (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB51FC49-11B7-498A-9B1C-5861775B8D42", "durationSec": 3684, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrero, German"], "thematicThemes": ["cheval", "\u00e9thologie"], "excerpt": "Sa sp\u00e9cialit\u00e9: \"l'\u00e9thologie \u00e9quine appliqu\u00e9e\". En clair, comprendre, d\u00e9chiffrer le comportement du cheval, soigner ses n\u00e9vroses. Une mani\u00e8re d'\u00eatre, toute en respect, avec ce compagnon de l'homme, qui a tout partag\u00e9 avec lui (le labourage, le transport, les conqu\u00eates, les guerres, aujourd'hui le loisir), que l'homme a souvent brutalis\u00e9, alors qu'on en obtient tout par la douceur et la patience. A condition de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Dans une premi\u00e8re vie, il fut guitariste (flamenco d'abord, puis jazz, rock, fusion, etc.). Mais d\u00e9j\u00e0 le cheval \u00e9tait entr\u00e9 dans sa vie. A l'\u00e9vidence, aujourd'hui, le cheval est sa vie. Si vous ne l'avez d\u00e9j\u00e0 vu, regardez le \"Passe-moi les jumelles\" \u00e0 lui consacr\u00e9 (lien en haut \u00e0 droite). Vous le verrez d'abord galoper dans la for\u00eat (sur son cheval bien-aim\u00e9, Musico). Puis vous le verrez prendre par la douceur et le jeu une jument refusant absolument d'entrer dans son van. Enfin, vous le verrez face \u00e0 un pur-sang indomptable, nomm\u00e9 Volcan. Les images parlent: cet homme sait parler (murmurer, chuchoter, pour employer les mots qui sont devenus clich\u00e9s) \u00e0 l'oreille des chevaux. En fait, c'est son corps qui parle, sa mani\u00e8re d'\u00eatre. C'est un langage sans mots. Les yeux de l'homme parlent, ses mains, ses \u00e9paules, ses jambes, la corde molle qu'il manipule (et le cheval comprend qu'il n'y a pas de violence dans cette corde, que ce n'est pas une chambri\u00e8re qui claque). Le cheval r\u00e9pond \u00e0 l'homme, par ses oreilles (tr\u00e8s loquaces), ses jambes \u00e0 lui, ses mouvements, ses regards. C'est tr\u00e8s beau. Derri\u00e8re tout cela, beaucoup de savoir. D'\u00e9tudes sur la psychologie (et la morphologie) des chevaux. Souvent la r\u00e9f\u00e9rence aux neurosciences, sur la mani\u00e8re dont le souvenir se grave dans cet animal sensible, craintif, social qu'est le cheval. Le cheval, depuis des temps imm\u00e9moriaux, sait qu'il est une proie (voir les tableaux de Delacroix montrant un cheval attaqu\u00e9 par un tigre). Il sait que son salut ne peut \u00eatre que dans la fuite (d'o\u00f9 sa vitesse). C'est aussi un animal gr\u00e9gaire: son univers, depuis les m\u00eames temps imm\u00e9moriaux, c'est le troupeau, le m\u00e2le dominant qui veille \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du groupe (et qui stresse \u00e0 la place des autres) et c'est la jument dominante qui a fait son \u00e9ducation. Le cheval d'\u00e9levage, solitaire, enferm\u00e9 dans un box, n'a plus que son cerveau reptilien pour se souvenir de tout cela. Et toutes les bizarreries comportementales de certains chevaux remontent du patrimoine ancestral enclos dans ce cerveau reptilien. C'est pour rem\u00e9dier \u00e0 tel ou tel comportement n\u00e9vrotique qu'on fait appel \u00e0 Germ\u00e1n Herrero, comme \u00e0 une sorte de psychanalyste. Il y a chez lui beaucoup de savoir et d'exp\u00e9rience, bien s\u00fbr. Beaucoup d'amour des chevaux, aussi. Beaucoup de patience (avec eux, cet homme vif-argent a tout son temps). Beaucoup de douceur et une force contenue. Les chevaux, semble-t-il, ne s'y trompent pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thologie \u00e9quine", "name": "Herrero, German", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9diteur Tamedia va imprimer les journaux du groupe fribourgeois Saint-Paul d\u00e8s 2015 : Interview de Thierry Mauron, directeur du groupe Saint-Paul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B04FD7CB-A51E-43EC-BB13-094F90D1E2DF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Libert\u00e9 (quotidien)", "Imprimerie Saint-Paul, Fribourg"], "thematicThemes": ["imprimerie", "presse quotidienne"], "excerpt": "La Libert\u00e9, la Gruy\u00e8re, le Messager et les Freiburger Nachrichten seront d\u00e9sormais imprim\u00e9s \u00e0 Berne, et non pas \u00e0 Bussigny-pr\u00e8s-Lausanne, comme cela avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 initialement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du groupe Saint-Paul", "name": "Mauron, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec German Herrero, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thologie \u00e9quine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BDDA3FE-AEE3-4788-AB2E-777D5650EA2E", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrero, German"], "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "cheval"], "excerpt": "Sa sp\u00e9cialit\u00e9: \"l'\u00e9thologie \u00e9quine appliqu\u00e9e\". En clair, comprendre, d\u00e9chiffrer le comportement du cheval, soigner ses n\u00e9vroses. Une mani\u00e8re d'\u00eatre, toute en respect, avec ce compagnon de l'homme, qui a tout partag\u00e9 avec lui (le labourage, le transport, les conqu\u00eates, les guerres, aujourd'hui le loisir), que l'homme a souvent brutalis\u00e9, alors qu'on en obtient tout par la douceur et la patience. A condition de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Dans une premi\u00e8re vie, il fut guitariste (flamenco d'abord, puis jazz, rock, fusion, etc.). Mais d\u00e9j\u00e0 le cheval \u00e9tait entr\u00e9 dans sa vie. A l'\u00e9vidence, aujourd'hui, le cheval est sa vie. Si vous ne l'avez d\u00e9j\u00e0 vu, regardez le \"Passe-moi les jumelles\" \u00e0 lui consacr\u00e9 (lien en haut \u00e0 droite). Vous le verrez d'abord galoper dans la for\u00eat (sur son cheval bien-aim\u00e9, Musico). Puis vous le verrez prendre par la douceur et le jeu une jument refusant absolument d'entrer dans son van. Enfin, vous le verrez face \u00e0 un pur-sang indomptable, nomm\u00e9 Volcan. Les images parlent: cet homme sait parler (murmurer, chuchoter, pour employer les mots qui sont devenus clich\u00e9s) \u00e0 l'oreille des chevaux. En fait, c'est son corps qui parle, sa mani\u00e8re d'\u00eatre. C'est un langage sans mots. Les yeux de l'homme parlent, ses mains, ses \u00e9paules, ses jambes, la corde molle qu'il manipule (et le cheval comprend qu'il n'y a pas de violence dans cette corde, que ce n'est pas une chambri\u00e8re qui claque). Le cheval r\u00e9pond \u00e0 l'homme, par ses oreilles (tr\u00e8s loquaces), ses jambes \u00e0 lui, ses mouvements, ses regards. C'est tr\u00e8s beau. Derri\u00e8re tout cela, beaucoup de savoir. D'\u00e9tudes sur la psychologie (et la morphologie) des chevaux. Souvent la r\u00e9f\u00e9rence aux neurosciences, sur la mani\u00e8re dont le souvenir se grave dans cet animal sensible, craintif, social qu'est le cheval. Le cheval, depuis des temps imm\u00e9moriaux, sait qu'il est une proie (voir les tableaux de Delacroix montrant un cheval attaqu\u00e9 par un tigre). Il sait que son salut ne peut \u00eatre que dans la fuite (d'o\u00f9 sa vitesse). C'est aussi un animal gr\u00e9gaire: son univers, depuis les m\u00eames temps imm\u00e9moriaux, c'est le troupeau, le m\u00e2le dominant qui veille \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du groupe (et qui stresse \u00e0 la place des autres) et c'est la jument dominante qui a fait son \u00e9ducation. Le cheval d'\u00e9levage, solitaire, enferm\u00e9 dans un box, n'a plus que son cerveau reptilien pour se souvenir de tout cela. Et toutes les bizarreries comportementales de certains chevaux remontent du patrimoine ancestral enclos dans ce cerveau reptilien. C'est pour rem\u00e9dier \u00e0 tel ou tel comportement n\u00e9vrotique qu'on fait appel \u00e0 Germ\u00e1n Herrero, comme \u00e0 une sorte de psychanalyste. Il y a chez lui beaucoup de savoir et d'exp\u00e9rience, bien s\u00fbr. Beaucoup d'amour des chevaux, aussi. Beaucoup de patience (avec eux, cet homme vif-argent a tout son temps). Beaucoup de douceur et une force contenue. Les chevaux, semble-t-il, ne s'y trompent pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thologie \u00e9quine", "name": "Herrero, German", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La longue route des exil\u00e9s syriens. Rediffusion des reportages \"Les deux camps de Kilis\" (lundi 2 d\u00e9cembre 2013) et \"Aller simple pour Lesvos\" (mercredi 4 d\u00e9cembre 2013)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A69262EC-2DFD-4D1D-8326-77C29D837F2B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Suisse", "Turquie", "Syrie"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "politique d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "exil"], "excerpt": "Mars 2011 : dans la lign\u00e9e des r\u00e9volutions arabes, une quinzaine de jeunes Syriens \u00e9crivent sur des murs des slogans hostiles au r\u00e9gime de Bachar Al-Assad. Ces contestataires sont arr\u00eat\u00e9s et tortur\u00e9s pendant plusieurs jours, d\u00e9clenchant la col\u00e8re de la population qui descend massivement dans la rue. La r\u00e9action du pouvoir est imm\u00e9diate et violente avec l'envoi de militaires et de chars. Le peuple syrien compte alors ses premiers morts. Plus de deux ans et demi plus tard, le nombre de victimes d\u00e9passerait les 110'000 et, selon les derniers chiffres du HCR, 2,2 millions d'habitants ont fui le pays. Un nombre qui augmente de jour en jour. Dans quelles conditions sont-ils contraints de partir et de voyager ? Comment franchissent-ils les fronti\u00e8res ? Dans quelles conditions sont-ils accueillis ? Qu'attendent-ils des pays environnants ou europ\u00e9ens ? Et a-t-on vraiment pris la mesure, en Europe, du drame qu'ils sont en train de vivre ? Reportage en Turquie, Gr\u00e8ce, Bulgarie et Suisse.\r\n\"Les deux camps de Kilis\": 14'000 Syriens sont install\u00e9s dans le camp de Kilis, une ville turque \u00e0 la fronti\u00e8re syrienne, \u00e0 mi-chemin entre Gaziantep et Alep. Certains vivent l\u00e0 depuis plus de deux ans, dans des maisons containers install\u00e9es par les autorit\u00e9s turques. Celles-ci en ont fait leur camp-vitrine avec \u00e9cole, poste, garderie, dispensaire et supermarch\u00e9s mis \u00e0 disposition des migrants. Mais \u00e0 deux pas de l\u00e0, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la route, une centaine d'exil\u00e9s syriens ne b\u00e9n\u00e9ficient pas des m\u00eames conditions d'accueil et vivent dans des conditions inqui\u00e9tantes. \r\n\"Aller simple pour Lesvos\": Parce que les autorit\u00e9s grecques ont ferm\u00e9 la fronti\u00e8re terrestre et fluviale avec la Turquie, de plus en plus de migrants, notamment syriens, tentent au p\u00e9ril de leur vie de rejoindre la Gr\u00e8ce et l'Europe par la mer Eg\u00e9e. Leur nombre a augment\u00e9 de 400 % en un an. Or, l'accueil qui leur est r\u00e9serv\u00e9 n'est pas toujours \u00e0 la hauteur de ce que repr\u00e9sente \u00e0 leurs yeux le vieux continent : la terre des droits de l'homme. Reportage \u00e0 l'embarcad\u00e8re turc d'Ayvalik et sur l'\u00eele grecque de Lesvos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exil\u00e9s syriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Angelina Bachmann, pr\u00e9sidente du Syndicat des travailleuses et travailleurs du sexe (STTS)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-656F229D-720D-448E-99E1-A544FF5D13C4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4955, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachmann, Angelina"], "thematicThemes": ["prostitution", "prostitu\u00e9e", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du STTS", "name": "Bachmann, Angelina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Sud-Africains sont appel\u00e9s \u00e0 prier, chanter et danser pour leur premier pr\u00e9sident noir, Nelson Mandela, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans : Reportage \u00e0 l'\u00e9glise catholique Regina Mundi de Soweto, haut lieu de la lutte anti-apartheid", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-47709801-A4AD-45CA-884F-A6AD63CF3AB6", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["apartheid", "mort (biologie)", "pri\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes venues se recueillir \u00e0 l'\u00e9glise catholique de Regina Mundi \u00e0 Soweto", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Johannesburg", "name": "Burgeon, Marina", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Les Tontons flingueurs, Georges Lautner, 1963", "id": "sound-76746782-D0E7-4A84-8EE2-3E819EA42CF5", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"Le terminus des pr\u00e9tentieux\", c'est ainsi que s'intitulait au d\u00e9part \"Les Tontons flingueurs\", film de Georges Lautner sorti sur les \u00e9crans fran\u00e7ais en 1963.\r\nMais des tontons ou du terminus, peu importe le titre, l'histoire est la m\u00eame. tr\u00e8s librement adapt\u00e9e du roman d'Albert Simonin, \"Grisbi or not Grisbi\"\u00a0\r\n--- plus value ---\r\nSi vous demandez autour de vous quel film fran\u00e7ais les a le plus marqu\u00e9, nombreux sont ceux qui vous cite Les tontons flingueurs ou qui connaissent l'une ou l'autre des r\u00e9pliques.A quoi attribuer un tel succ\u00e8s? Pourquoi ce film et pas un autre, analyse Lautner. Quand nous avons tourn\u00e9, nous avions tous envie de rigoler. Finalement c'est peut-\u00eatre \u00e7a l'explication: la d\u00e9connante vieillit mieux que le tragique.L'essentiel est peut-\u00eatre ici. dans la d\u00e9connade pure et dure des tontons flingueurs. Un film qui ne se prend pas au s\u00e9rieux, dont le but est de faire rire en s'en donnant les moyens: les com\u00e9diens sont excellents et les dialogues de Michel Audiard cisel\u00e9s aux petits oignons.La mise en sc\u00e8ne est enti\u00e8rement au service de cette histoire rocambolesque qui fait sortir le polar de son ghetto du film noir et l'am\u00e8ne vers la lumi\u00e8re de la com\u00e9die.Les tontons flingueurs c'est donc une com\u00e9die noire mise en sc\u00e8ne par un petit jeune de 37 ans... c'est jeune encore pour faire du cin\u00e9ma. Il s'appelle Georges Lautner et dans le milieu du cin\u00e9ma il commence \u00e0 se faire un nom apr\u00e8s Le Monocle noir et le Septi\u00e8me Jur\u00e9.Georges Lautner nous a quitt\u00e9s le 22 novembre 2013.\u00a0BibliographieOn aura tout vu, Georges Lautner, Flammarion, 2005Lino Ventura: un fauve au coeur tendre, Christian Dureau, Editions Didier Carpentier, 2007.\u00a0Bande-annonce du film Les tontons flingueurs\u00a0\u00a0Portrait de Lino VenturaPortrait Lino Ventura 1/2 par Souoland", "alternativeTitle": ["Travelling du 08.12.2013", "Les Tontons flingueurs / TVL_2013-12-08T10:06:45_travelling", "Travelling du 08.12.2013", "Les Tontons flingueurs / TVL_2013-12-08T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["\"Le terminus des pr\u00e9tentieux\", c\u2019est ainsi que s\u2019intitulait au d\u00e9part \"Les Tontons flingueurs\", film de Georges Lautner sorti sur les \u00e9crans fran\u00e7ais en 1963.\n\nMais des tontons ou du terminus, peu importe le titre, l\u2019histoire est la m\u00eame\u2026 tr\u00e8s librement adapt\u00e9e du roman d\u2019Albert Simonin, \"Grisbi or not Grisbi\"\u00a0", "\"Le terminus des pr\u00e9tentieux\", c\u2019est ainsi que s\u2019intitulait au d\u00e9part \"Les Tontons flingueurs\", film de Georges Lautner sorti sur les \u00e9crans fran\u00e7ais en 1963.\n\nMais des tontons ou du terminus, peu importe le titre, l\u2019histoire est la m\u00eame\u2026 tr\u00e8s librement adapt\u00e9e du roman d\u2019Albert Simonin, \"Grisbi or not Grisbi\"\u00a0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5400574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5400574", "ece-5400573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Rod\u00e9os mortels, quel r\u00f4le pour la justice? :  Interview de Eric Stauffacher, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EB1759-60EF-47FC-B11F-887037724A5F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2013-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "jeune (\u00e2ge)", "accident routier"], "excerpt": "Centre-ville de Gen\u00e8ve, 13 novembre 2013. La voiture roule vite, trop vite. Il est 22h30. Sentiment d'immortalit\u00e9, d'impunit\u00e9. Le cocktail est mortel et le bilan lourd: un pi\u00e9ton fauch\u00e9, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur place et quatre bless\u00e9s. Le conducteur de la BMW, ravag\u00e9 par la culpabilit\u00e9, regrette. Le Minist\u00e8re public genevois privil\u00e9gie la piste du rod\u00e9o et a retenu le meurtre. Comment punir des jeunes qui vivent la voiture avec un sentiment de toute puissance? La loi est-elle satisfaisante? La justice qui frappe fort, peut-elle les inciter \u00e0 plus de responsabilit\u00e9? La tendance est claire, sanctionner plus vite et plus fort les exc\u00e8s de vitesse qui pr\u00e9sagent du pire. Question d'exemple et de pr\u00e9vention. Avec la b\u00e9n\u00e9diction du programme d\u2019action f\u00e9d\u00e9ral de Via Sicura qui permet des condamnations plus lourdes avec l'introduction, depuis le 1er janvier 2013, du \"d\u00e9lit de chauffard\". La disposition pr\u00e9voit un minimum d'un an de prison. La solution? Eric Stauffacher temp\u00e8re. Attention \u00e0 laisser au juge sa marge de man\u0153uvre, \u00e0 ne pas lui imposer une condamnation! On entend d\u00e9j\u00e0 les victimes s'\u00e9trangler que ces conducteurs, souvent de jeunes hommes, sont des \"assassins\" qu'il faut condamner \u00e0 la prison ferme. Autre solution justement en cas d'accident mortel, le meurtre par dol \u00e9ventuel. Autrement dit, l'imprudence consciente. Le conducteur sait qu'il peut donner la mort et il ne ralentit pas. Une solution symboliquement forte reconna\u00eet notre avocat qui s'empresse d'y apporter quelques nuances juridiques. Est-on d\u00e8s lors dans l'impasse ? Ou est-ce toute la soci\u00e9t\u00e9 qui doit porter le fardeau de la pr\u00e9vention? Histoire d'emp\u00eacher, par exemple, l'achat de voitures puissantes en leasing par des jeunes sans vrai pouvoir d'achat. Quelques rep\u00e8res biographiques : Eric Stauffacher porte la robe noire avec panache et respect, ses confr\u00e8res disent de lui qu'il est p\u00e9remptoire et th\u00e9\u00e2tral. C'est un compliment pour ce t\u00e9nor du barreau vaudois, souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un p\u00e9naliste. Il corrige: le droit p\u00e9nal, c'est une passion, mais elle n'est pas exclusive! La preuve par le th\u00e9\u00e2tre. Les planches lui sont aussi famili\u00e8res que la salle d'audience d'un tribunal. Ce Docteur en droit de l'Universit\u00e9 de Lausanne est pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre tout le monde. \"Un avocat ne doit pas \u00eatre le m\u00e9gaphone d'une cause particuli\u00e8re\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat vaudois", "name": "Stauffacher, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Audioguide : Black Panthers Music. Oakland, Californie, 1966. Deux hommes fondent le Black Panther Party For Self-Defence. Leur esprit influencera toute une frange d\u2019artistes, des Last Poets \u00e0 Gil Scott-Heron, et parfois m\u00eame, les Black Panthers produiront leurs propres groupes", "id": "sound-8BD34146-8A8B-4A1E-9579-49B688E0C329", "durationSec": 3461, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Panthers"], "thematicThemes": ["histoire", "musique"], "excerpt": "En dix points, ils font publiquement savoir leurs objectifs: fin de la s\u00e9gr\u00e9gation, fin des abus policiers, lib\u00e9ration de tous les Afro-am\u00e9ricains, et acc\u00e8s aux ressources pour tous les membres de la communaut\u00e9. Les Black Panthers ne pourront \u00e9viter une d\u00e9rive vers la violence et une dissolution apr\u00e8s quelques ann\u00e9es, mais en attendant, en 1969, ils sont plus de 10'000 membres officiels.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort de Nelson Mandela, le p\u00e8re de la nation sud-africaine d\u00e9mocratique : Interview de Flavio Cotti, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui lui rend hommage et qui a accept\u00e9 de s'exprimer publiquement pour la premi\u00e8re fois depuis la fin de son mandat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E58476-8A0B-4DA5-AE6A-90342613E427", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["apartheid", "fonction politique", "paix"], "excerpt": "Les hommages se succ\u00e8dent apr\u00e8s l'annonce de la mort de Nelson Mandela. Le Pape Fran\u00e7ois, le dala\u00ef lama, Barack Obama. Tous  ont rendu hommage au h\u00e9ros de la lutte contre l'apartheid en Afrique du Sud. Flavio Cotti a rencontr\u00e9 Nelson Mandela \u00e0 plusieurs reprises. Il en garde le souvenir d'un homme pour qui la rancune \u00e9tait \u00e9trang\u00e8re. La Suisse avait pourtant refus\u00e9 de s'associer activement aux sanctions internationales contre le r\u00e9gime de Pr\u00e9toria pendant l'apartheid.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Accueil des Syriens, la Su\u00e8de, mod\u00e8le \u00e0 suivre ? Reportage \u00e0 S\u00f6dert\u00e4lje qui a ouvert largement ses portes aux Syriens", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DAD6A863-C7B8-4390-AE73-9B9AE03AAE7F", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Syrie"], "durationSec": 954, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Un contingent de 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens sera accueilli en Suisse ces trois prochaines ann\u00e9es. Est-ce suffisant ? La Su\u00e8de, elle, a fait le choix de l'ouverture totale et compte d\u00e9j\u00e0 16'000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens sur son sol. Avec le regroupement familial, que la Su\u00e8de a appliqu\u00e9 contrairement \u00e0 la Suisse, le chiffre pourrait grimper jusqu'\u00e0 50'000 r\u00e9fugi\u00e9s en 2014. Alors quelles sont les vertus ou les \u00e9cueils de ce mod\u00e8le su\u00e9dois ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'un programme d'emploi pour les r\u00e9fugi\u00e9s dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 haut niveau", "name": "Larrson, Helen", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des jeunes du parti d'extr\u00eame droite \"Sverige Demokrat \"", "name": "Kasselstrand , Gustav", "type": "Participant"}, {"role": "Nino, jeune r\u00e9fugi\u00e9 syrien chr\u00e9tien en Su\u00e8de", "name": "Inconnu-Min", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Su\u00e8de, pr\u00e9sident de l'ONG \"Assyrian Human Rights Network\"", "name": "Edwards, Osama", "type": "Participant"}, {"role": "maire de la ville de S\u00f6dert\u00e4lje", "name": "Godner, Boel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de UNHCR pour les pays du nord de l'Europe, Stockholm", "name": "Aikomus, Markku", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS en Su\u00e8de", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-58CF69B5-56BC-4086-8174-075A9D67D0B6", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oakland, Californie, 1966. Deux hommes fondent le Black Panther Party For Self-Defence.\r\nLeur esprit influencera toute une frange d'artistes, des Last Poets \u00e0 Gil Scott-Heron, et parfois m\u00eame, les Black Panthers produiront leurs propres groupes.\r\n\r\nEn dix points, ils font publiquement savoir leurs objectifs: fin de la s\u00e9gr\u00e9gation, fin des abus policiers, lib\u00e9ration de tous les Afro-am\u00e9ricains, et acc\u00e8s aux ressources pour tous les membres de la communaut\u00e9. Les Black Panthers ne pourront \u00e9viter une d\u00e9rive vers la violence et une dissolution apr\u00e8s quelques ann\u00e9es, mais en attendant, en 1969, ils sont plus de 10'000 membres officiels.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 07.12.2013", "Black Panthers Music / AUDIE_2013-12-07T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 07.12.2013", "Black Panthers Music / AUDIE_2013-12-07T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Oakland, Californie, 1966. Deux hommes fondent le Black Panther Party For Self-Defence.\n\nLeur esprit influencera toute une frange d\u2019artistes, des Last Poets \u00e0 Gil Scott-Heron, et parfois m\u00eame, les Black Panthers produiront leurs propres groupes.", "Oakland, Californie, 1966. Deux hommes fondent le Black Panther Party For Self-Defence.\n\nLeur esprit influencera toute une frange d\u2019artistes, des Last Poets \u00e0 Gil Scott-Heron, et parfois m\u00eame, les Black Panthers produiront leurs propres groupes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5398801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5398801", "ece-5398800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Hainard, botaniste, fils de l'artiste naturaliste Robert Hainard, le temps d'une balade en plein air", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25637B13-DDCE-4529-9021-14B9F04C989B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2844, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Pierre", "Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["botanique", "art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France interdit \u00e0 Fran\u00e7ois Reyl de quitter le territoire fran\u00e7ais et d'exercer son mandat de directeur de la banque : Interview de Vincent Jeanneret, avocat de Fran\u00e7ois Reyl, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la banque genevoise Reyl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95D58CC1-E095-4E50-B44B-D977437F45FE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reyl, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["banquier"], "excerpt": "Pour Vincent Jeanneret, la mise en examen de son client, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la banque genevoise Reyl est disproportionn\u00e9e et montre que les pays europ\u00e9ens sont en train d'appliquer les m\u00eames m\u00e9thodes que les am\u00e9ricains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Fran\u00e7ois Reyl", "name": "Jeanneret, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e Interjurassienne a tenu \u00e0 Plagne sa premi\u00e8re s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re de l'apr\u00e8s-24 novembre et s'est f\u00e9licit\u00e9e du bon d\u00e9roulement du scrutin : Interview de Dick Marty, pr\u00e9sident de l'AIJ, pour qui le non massif du Jura bernois ne signifie pas un rejet de la collaboration interjurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CEEEBB9-AF41-4A71-B88F-738DF376DC3E", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "L'Assembl\u00e9e interjurassienne continuera d'exister pendant au moins deux ans, le temps de mener le processus \u00e0 terme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Retour sur la route", "source": "siranau", "title": "Retour sur la route [feuilleton radiophonique], S01E14 : L'esprit du Duke", "id": "sound-44660BA2-AE57-4FF2-92F0-B77F7D0AE083", "durationSec": 3696, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Puljic, Nevena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "1913 : L'ann\u00e9e du \"Sacre du printemps\" [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B4BB1D95-64F7-452B-8D45-D85F03550159", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 7202, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Diaghilev, Serge"], "thematicThemes": ["musique", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "avant-gardisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge du d\u00e9c\u00e8s de Nelson Mandela, la notion du h\u00e9ros l\u00e9gendaire : Interview d'Alain Corbin, historien fran\u00e7ais, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I - La Sorbonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65D3018E-3029-4CFC-8D8E-F1983F6D0B18", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["personnage l\u00e9gendaire"], "excerpt": "Les hommages \u00e0 Nelson Mandela sont unanimes depuis 48 heures. Certains estiment m\u00eame que le monde a perdu l'ultime h\u00e9ros de son histoire. Alors est-ce vraiment le cas? N'y a-t-il pas d'autres personnalit\u00e9s vivantes aujorud'hui, qui entreront dans l'histoire \u00e0 l'avenir? Et pourquoi certains h\u00e9ros d'hier ne sont pas forc\u00e9ment ceux de demain? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I - La Sorbonne", "name": "Corbin, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Djian, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7EF0E4-30D4-452B-9D39-591AB295001E", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djian, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "atelier d'\u00e9criture"], "excerpt": "Blouson de cuir et cheveux longs. Fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame. Depuis octobre l'\u00e9crivain Philippe Djian anime un atelier d'\u00e9criture \u00e0 Gen\u00e8ve. Un atelier sobrement intitul\u00e9 \u00ab marcher sur la queue du tigre \u00bb, pour rappeler que l'acte d'\u00e9crire n'est pas sans danger, pas sans cons\u00e9quences. Et attention Philippe Djian n'est pas un rocker. Il n'aime pas les \u00e9tiquettes. Il se pr\u00e9sente comme un artisan \u00e9crivain. Il ne rechigne pas \u00e0 mettre les mains dans le cambouis. Rien \u00e0 voir avec un rocker ! M\u00eame si Daniel, le personnage central de son dernier roman, \u00ab Love Song \u00bb, paru chez Gallimard, est bel et bien un rocker.  Rien \u00e0 voir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Outre-zapping", "source": "gico", "id": "asset-56588", "thematicGeographicals": ["ZURICH"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Carine Regidor pr\u00e9sente depuis Oerlikon \u00e0 Zurich une s\u00e9lection des meilleurs reportages diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision des autres r\u00e9gions de Suisse.", "title": "OUTRE-ZAPPING A OERLIKON (ZH) - 13.12.07", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "TESSIN", "THURGOVIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2013-12-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "OUTRE-Zapping explore Oerlikon, ce faubourg industriel de Zurich, qui rec\u00e8le des tr\u00e9sors architecturaux insoup\u00e7onn\u00e9s... Ballade dans le \u00ab\u00a0Kreis 11\u00a0\u00bb, au Hallenstadion, mais aussi au c\u0153ur de vignes de Thurgovie, dont les vins sont d\u00e9sormais prim\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.", "A Herisau (AR) nombre de maisons historiques en bois sont menac\u00e9es de ruine\u2026 certaines sont tr\u00e8s anciennes et ne peuvent plus \u00eatre r\u00e9nov\u00e9es. Le patrimoine local est en p\u00e9ril.", "A d\u00e9finir", "La ville de Zurich a class\u00e9 au patrimoine prot\u00e9g\u00e9 plusieurs immeubles des ann\u00e9es 1960 et 1970, tout en b\u00e9ton, comme le Swiss\u00f4tel d\u2019Oerlikon. Pourquoi faut-il prot\u00e9ger ces symboles d\u2019une architecture d\u00e9pass\u00e9e\u00a0? R\u00e9ponse avec un reportage de 10vor10.", "Alors que la consommation de vin diminue, la vente de vin thurgovien augmente. Sa qualit\u00e9 aussi. L\u2019\u00e9mission r\u00e9gionale al\u00e9manique Schweiz Aktuell a suivi les vendanges de tr\u00e8s pr\u00e8s et a rencontr\u00e9 un jeune vigneron dont le pinot a re\u00e7u un prix aux championnats du monde l\u2019an dernier.", "Portrait de Vincenzo Vicari, l\u2019homme qui a immortalis\u00e9 60 ans d\u2019histoire du Tessin en film et en photos. Un passionn\u00e9 de l\u2019image qui a \u00e9t\u00e9 le 1er correspondant tessinois de la t\u00e9l\u00e9vision suisse \u00e0 Zurich.", "Dans la for\u00eat de Volketswil (ZH), le garde-forestier a fait une d\u00e9couverte stup\u00e9fiante\u00a0: des champignons g\u00e9ants, comestibles de surcroit\u00a0!"], "alternativeTitle": ["OUTRE-Zapping \u00e0 Oerlikon (ZH)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Oerlikon (ZH)", "OUTRE-Zapping \u00e0 Oerlikon (ZH)", "Outre-Zapping \u00e0\u00a0Oerlikon (ZH)", "Des tr\u00e9sors historiques menac\u00e9s", "OUTRE-Zapping \u00e0 Oerlikon (ZH)", "C\u2019est beau, c\u2019est du b\u00e9ton", "Le vin thurgovien cartonne", "La m\u00e9moire du Tessin", "Champignons hallucinants"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5334385", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "CRAUSAZ, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5332562", "ece-5334385"]}]}}