{"response": {"numFound": 6475, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Waintrop, responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs \u00e0 Cannes, programmateur des salles du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve (4/5):  la t\u00e9l\u00e9vision va-t-elle devenir le cin\u00e9ma de demain?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EA50BB6-D570-4247-8141-8D6B27868B0F", "durationSec": 1741, "publicationDate": "2013-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision", "futurologie", "salle de cin\u00e9ma", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs au Festival de Cannes", "name": "Waintrop, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Violon Dingue", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "GARE FERROVIAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FONTAINE", "JEU"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-47393", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "JEAN-FRANCOIS STEIERT - 13.12.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2013-12-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la coupole", "Pour Simon Halsey, chef de ch\u0153ur de la Radio de Berlin, la musique c\u2019est du 200%!  Surtout lorsqu\u2019il dirige 1300 choristes amateurs qui interpr\u00eatent le Messie de Haendel \u00e0 la Philarmonie de Berlin . Passionn\u00e9, le maestro affirme: \"Je pense que c\u2019est le chant qui va sauver la plan\u00e8te!\".", "Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la coupole", "Pour Simon Halsey, chef de ch\u0153ur de la Radio de Berlin, la musique c\u2019est du 200% !  Surtout lorsqu\u2019il dirige 1300 choristes \u00e0 la Philarmonie de Berlin. Depuis dix ans, ce Britannique implant\u00e9 en terre allemande renouvelle chaque ann\u00e9e cette folle aventure musicale.", "De sa jeunesse rebelle \u00e0 son \u00e9lection au Parlement f\u00e9d\u00e9ral, le conseiller national fribourgeois Jean-Fran\u00e7ois Steiert a toujours men\u00e9 une double-vie entre musique et politique. Portrait. Chanter dans la prestigieuse Philarmonie de Berlin : une exp\u00e9rience inoubliable pour 1300 amateurs venus du monde entier. Parmi eux une choriste vaudoise.", "De sa jeunesse rebelle \u00e0 son \u00e9lection au Parlement f\u00e9d\u00e9ral, le conseiller national fribourgeois a toujours men\u00e9 une double-vie entre musique et politique. Portrait.  Chanter dans la prestigieuse Philarmonie de Berlin : une exp\u00e9rience inoubliable pour 1300 amateurs venus du monde entier. Parmi eux une choriste vaudoise.", "Violon Dingue a r\u00e9serv\u00e9 une surprise \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Steiert en l\u2019invitant \u00e0 rejoindre des armaillis munis de leur instrument de pr\u00e9dilection. Un \u00e9pilogue musical qui ne manque pas de souffle !", "Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la coupole", "Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la coupole"], "alternativeTitle": ["Violon Dingue", "Un choeur immense pour sauver la plan\u00e8te", "Violon Dingue", "Mitsing Konzert : le chant choral peut-il sauver le monde?", "Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la Coupole", "Jean-Fran\u00e7ois Steiert, un clarinettiste sous la Coupole", "Surprise : un cor des Alpes attend Jean-Fran\u00e7ois Steiert", "Violon Dingue", "Violon Dingue"], "imageURL": "//www.rts.ch/5468438.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5370862", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5370862", "ece-5385216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un peu de science dans votre fiction (3/10): dans l'ombre du film \"Jurassic Park\", zoom sur le temps des dinosaures avec S\u00e9bastien Steyer, pal\u00e9ontologue, et Liliane Michali, biologiste ou comment il est possible de faire renaitre une esp\u00e8ce disparue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79A55804-6EE8-4448-BBE8-32BA9207D7B7", "durationSec": 1949, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "science-fiction", "pal\u00e9ontologie", "dinosaure", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "microbiologiste", "name": "Michalik, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Steyer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jeu de soci\u00e9t\u00e9 versus jeu vid\u00e9o. L'Association suisse des jouets (ASJ), vient d'annoncer ses chiffres pour 2013. Face \u00e0 la d\u00e9ferlante du jeu vid\u00e9o, le jeu de soci\u00e9t\u00e9, avec ses pions et son plateau, a-t-il encore sa place sous le sapin? La r\u00e9ponse de S\u00e9bastien Pauchon, cr\u00e9ateur et \u00e9diteur de jeux de soci\u00e9t\u00e9s avec Gameworks", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD2BCF77-62E3-4989-9CBA-A17EF0F254F8", "durationSec": 689, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu informatique", "mode sociale", "jeu de soci\u00e9t\u00e9", "jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur et \u00e9diteur de jeux de soci\u00e9t\u00e9 avec Gameworks", "name": "Pauchon, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'ami galil\u00e9en. Interview de Christine Pedotti, historienne (3/5) : Le pr\u00e9dicateur de galil\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6294623-33CE-4D58-9A0B-1B9FA9D2CDD1", "durationSec": 1938, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "christianisme"], "excerpt": "La vie publique de J\u00e9sus commence sur les rives du lac de Tib\u00e9riade. Ses pr\u00e9dications et ses dons de gu\u00e9risseur attirent les foules.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et r\u00e9dactrice en chef de la revue \"T\u00e9moignage chr\u00e9tien\", auteure de \"J\u00e9sus, cet homme inconnu\" (Ed. XO, 2013)", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Waintrop, responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs \u00e0 Cannes, programmateur des salles du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve (3/5): les remakes, est-ce forc\u00e9ment mauvais?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A97463D-3658-4CA8-A36D-1BC652C1FD6F", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "histoire", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs au Festival de Cannes", "name": "Waintrop, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Paolo Vignaroli, fl\u00fbtiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB29BA91-2B7A-4204-B4FA-790931759B11", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 3311, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vignaroli, Paolo"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "fl\u00fbte"], "excerpt": "Comment2: Itin\u00e9raire d'un fl\u00fbtiste de P\u00e9rouse \u00e0 Paris, en passant par la Suisse. Paolo Vignaroli a le souffle long et les doigts agiles. Il est laur\u00e9at du concours Nicati d'interpr\u00e9tation de musique contemporaine. C'est avant tout un artiste passionn\u00e9 qui nous fait partager son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 pour la fl\u00fbte traversi\u00e8re et la musique. Anne Gillot est all\u00e9e chez lui \u00e0 Paris pour lui tendre son micro; Comment3: LogDepot Espace 2 2013-12-25T12:04:49.96.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Vignaroli, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vocation famille d'accueil (3/5): l'organisation au quotidien. A la rencontre de Claude et Herv\u00e9, un couple nord-vaudois auquel le canton a confi\u00e9 l'accueil d'un gar\u00e7on de 2 ans, avec l'\u00e9clairage de B\u00e9atrice Filiti, charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E05B3A79-A987-46A2-836D-12B785B46C37", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement familial", "famille d'accueil", "vie familiale", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couple vaudois", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du Canton de Vaud", "name": "Filiti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : La Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82C7BF34-9FE2-4FB4-9ED6-146FBE581C51", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les lieux mythiques du sport suisse (3/5). Reportage dans l'Oberland bernois au pied de la piste du Lauberhorn, la c\u00e9l\u00e8bre descente de Wengen, qui est un moment incontournable de la Coupe du monde de ski alpin. D\u00e9cryptage d'une course de l\u00e9gende : interview de Bernhard Russi, ancien skieur suisse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-76E9DA20-C945-4B91-95D6-5459924ACFB0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Lauberhorn", "Wengen", "Suisse"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["descente", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le sport, ce ne sont pas que des hommes, des femmes, des r\u00e9sultats ou des statistiques. Ce sont aussi des lieux. Certains ont marqu\u00e9 l'Histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien skieur suisse", "name": "Russi, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Bernardin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une th\u00e9orie en 2 minutes: la thermodynamique. De et par Adrien Zerbini, journaliste scientifique \u00e0 la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18F7F3A2-36E6-4BCA-B952-E7F8CC12964D", "durationSec": 295, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chaleur", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Janine Massard, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son r\u00e9cit \"Gens du lac\" (Ed. Campiche), dans lequel elle \u00e9voque la m\u00e9moire de son oncle et de son grand-oncle, Ami Gay p\u00e8re et fils, qui ont aid\u00e9 des r\u00e9sistants fran\u00e7aisd lors de la Deuxi\u00e8me Guerre mondialequand la r\u00e9alit\u00e9 inspire la fiction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-777FB242-D0B9-4E1F-ACB7-CCC1BB5F1C52", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Lac L\u00e9man", "Suisse"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gay, Ami", "Massard, Janine"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "fronti\u00e8re", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine vaudoise", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'slam en Europe, Les Pays-Bas : Interview Kaouthar Darmoni, universitaire musulmane, f\u00e9ministe et sp\u00e9cialiste de la danse du ventre. Commentaires de Pascal Bruckner, philosophe et de Tariq Ramadan, professeur d'islamologie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-106A2BF1-E2A9-4100-9BAB-9AA18A5D873B", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Voyage en terre d'Islam : A la rencontre de jeunes musulmans europ\u00e9ens qui affichent une r\u00e9ussite professionnelle, politique et spirituelle et qui revendiquent pleinement leur culture musulmane, leur visibilit\u00e9, leur lisibilit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "universitaire musulmane, f\u00e9ministe et sp\u00e9cialiste de la danse du ventre", "name": "Darmoni, Kaouthar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Pays-Bas", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur d'islamologie", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les ressorts de la conso des f\u00eates (3/4): le prix des jouets, comparaison en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger selon le barom\u00e8tre des prix de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34894E0B-3645-4FF0-806F-99A450D3C25D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["jouet", "marketing", "No\u00ebl", "consommation", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Wayanas. 1. Chez les Indiens Wayanas \u00e0 Tuank\u00e9 : Reportage de Marc Decrey (Archives RSR, 30.7.1992). - 2. Les Wayanas victimes des chercheurs d'or : Interview de Daniel Schweitzer, cin\u00e9aste, auteur du documentaire \"Dirty Paradise\" (2010)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-92514868-0239-4728-913C-BCF669ABEFB3", "thematicGeographicals": ["Guyane fran\u00e7aise"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "orpaillage", "minorit\u00e9", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "1. Extrait de la s\u00e9rie \"Vue d'en face\" consacr\u00e9e aux Am\u00e9rindiens. Un reportage chez les Wayanas qui vivent au coeur de la for\u00eat amazonienne sur le bord d'un affluent du Maroni, aux confins de la Guyane fran\u00e7aise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur d'or \u00e0 Maripasoula (Archives RSR, 30.7.1992)", "name": "Pierre, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, auteur du documentaire \"Dirty Paradise\" (2010)", "name": "Schweitzer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Wayana \u00e0 Tuank\u00e9 (Archives RSR, 30.7.1992)", "name": "Takulaui", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR(Archives RSR, 30.7.1992)", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2013 (3/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9EEE577F-A921-423B-8344-FFC0A5402E13", "durationSec": 2784, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Images et mentions des \u00e9tiquettes. Peut-on se fier aux indications qui figurent sur les emballages de nos achats? (3/10): les cadeaux pour attirer le client. Le point avec Aline Clerc, sp\u00e9cialiste des questions d'agriculture et de l'alimentation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D135E40-1331-4111-88C8-8D1541EB9E2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2013-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "marketing", "alimentation", "r\u00e9glementation", "\u00e9tiquetage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un peu de science dans votre fiction (2/10): Zoom sur \"Bienvenue \u00e0 Gattaca\", un film class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie science-fiction lors de sa sortie en 1997, mais qui pourrait un jour se retrouver dans la cat\u00e9gorie drame, tant il pointe les d\u00e9rives possibles et actuelles de certaines manipulations g\u00e9n\u00e9tiques, surtout le contr\u00f4le et la discrimination g\u00e9n\u00e9tique. D\u00e9cryptage avec Liliane Michalik, microbiologiste, fan de science-fiction et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4CC8AC3-E360-41F6-85AE-440D86F3AC61", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "film (oeuvre)", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "science-fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "microbiologiste", "name": "Michalik, Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Images et mentions des \u00e9tiquettes. Peut-on se fier aux indications qui figurent sur les emballages de nos achats? (2/10): images et photos des contenus. Les explications d'Aline Clerc, sp\u00e9cialiste des questions d'agriculture et de l'alimentation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E31096E-E5EC-49F1-9858-446934D509E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "\u00e9tiquetage", "alimentation", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "Lorsqu\u2019on voit une photo, par exemple d\u2019une fraise ou d\u2019une gousse de vanille sur un pot de yaourt, est ce que cela signifie qu\u2019il est bien \u00e0 la fraise ou \u00e0 la vanille? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Pont, entra\u00eeneur assistant de l'\u00e9quipe suisse de football, qui devra quitter son poste apr\u00e8s la Coupe du monde 2014 au Br\u00e9sil\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B38B909-AE8B-47F8-8B87-4657C044AFF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pont, Michel", "Equipe Nationale Suisse de Football"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "C'est une immense d\u00e9ception qu'a ressenti Michel Pont en apprenant qu'il serait \u00e9vinc\u00e9 de l'\u00e9quipe de suisse de football. Il fait les frais de la nomination de Vladimir Petkovic, nouvel entra\u00eeneur qui succedera \u00e0 Ottmar Hitzfeld, qui viendra avec son propre staff.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur assistant de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mikhael Khodorkovski, ancien prisonnier politique en Russie, a \u00e9t\u00e9  lib\u00e9r\u00e9 : Interview de Maxime Petrovski,  \u00e9conomiste et chercheur \u00e0 l'Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A096C46B-B051-4CC6-8D94-A288E020161A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khodorkovski, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["asile politique", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Mikhael Khodorkovski se pr\u00e9sente, comme un h\u00e9ros de l'opposition, qui aurait surv\u00e9cu au goulag. Homme d'affaire emprisonn\u00e9 pour avoir tenu t\u00eate \u00e0 Valdimir Poutine, il n'en demeure pas moins un oligarque qui a su tirer profit du pouvoir dans les ann\u00e9es 1990. Son parcours conna\u00eet des zones obscures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et chercheur \u00e0 l'Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales \u00e0 Paris", "name": "Petrovski, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mikha\u00efl Kalachnikov, inventeur du fusil d'assaut du m\u00eame nom, est d\u00e9ced\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans : Commentaire de Madeleine Leroyer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D06553B9-1161-4F8E-9BA0-A4359919CBCC", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fusil d'assaut", "mort (biologie)", "arme"], "excerpt": "Mikha\u00efl Kalachnikov \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 en Russie comme l'un des plus grands patriotes du 20\u00e8 si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'slam en Europe, la Pologne : Interview de William Barylo, r\u00e9alisateur du film \"Musulmans Polonais : l'inattendue rencontre\". Commentaires de Pascal Bruckner, philosophe et de Tariq Ramadan, professeur d'islamologie\r\n\r\n\r\n. Commentaires de Pascal Bruckner, philosophe et de Tariq Ramadan, professeur d'islamologie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-509B9D91-CA8E-4207-A64D-0663B1361DBB", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Voyage en terre d'Islam : A la rencontre de jeunes musulmans europ\u00e9ens qui affichent une r\u00e9ussite professionnelle, politique et spirituelle et qui revendiquent pleinement leur culture musulmane, leur visibilit\u00e9, leur lisibilit\u00e9. Voyage en terre d'Islam : A la rencontre de jeunes musulmans europ\u00e9ens qui affichent une r\u00e9ussite professionnelle, politique et spirituelle et qui revendiquent pleinement leur culture musulmane, leur visibilit\u00e9, leur lisibilit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du film \"Musulmans Polonais : l'inattendue rencontre \u00bb", "name": "Barylo, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'ismologie", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Ode \u00e0 l'Albanie. Rencontre avec Bessa Myftiu, \u00e9crivaine, et Elina Duni, chanteuse de jazz, m\u00e8re et fille d'origine albanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAB74721-8384-4CA3-9E2D-73B6D5339412", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Albanie"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duni, Elina", "Myftiu, Bessa"], "thematicThemes": ["jazz", "immigrant", "chanteuse", "exil", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Myftiu, Bessa", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de jazz", "name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les ressorts de la conso des f\u00eates (2/4): ce qu'il y a derri\u00e8re les d\u00e9corations de No\u00ebl dans les grands magasins. Avec Christophe Chauvet, visual manager chez Manor, et Nicolas Inglard, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Imadeo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-453F2B05-1DE6-4A43-B33F-3B86E378AB0F", "durationSec": 768, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imadeo", "Manor"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "consommation", "marketing", "grand magasin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Imadeo", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "visual manager chez Manor", "name": "Chauvet, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jean-Louis Capezzali, hautbo\u00efste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF49FBF-2301-466A-9674-5486644CE2D3", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capezzali, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "hautbois"], "excerpt": "Que sait-on de la place que le hautbois occupe au sein de l'orchestre? On pourrait le consid\u00e9rer comme le \"meneur\" de la petite harmonie, en quelque sorte un poste comparable \u00e0 celui du 1er violon au sein des cordes. Instrument privil\u00e9gi\u00e9 de la musique baroque, il jouit de belles pages dans les partitions romantiques. Quant au 20\u00e8 si\u00e8cle, gr\u00e2ce notamment \u00e0 un virtuose comme Heinz Holliger, il a vu son r\u00e9pertoire s'enrichir de v\u00e9ritables chefs d'\u0153uvre. Jean-Louis Capezzali est intarissable lorsqu'il \u00e9voque l'instrument qui l'a amen\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans au poste de hautbois solo dans les Concerts Lamoureux puis au Philharmonique de Radio France. Mais le hautbois est un instrument d\u00e9licat qui demande des soins particuliers, notamment la pr\u00e9paration des anches: elle nous r\u00e9v\u00e8le une activit\u00e9 toute artisanale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste", "name": "Capezzali, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'ami galil\u00e9en. Interview de Christine Pedotti, historienne (2/5) : Le baptis\u00e9 du Jourdain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5D6D135-F7C6-41E6-A344-895770B6BE2B", "durationSec": 1750, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "histoire"], "excerpt": "Au bord du lac du Jourdain, J\u00e9sus prend conscience de sa mission. Sur une terre occup\u00e9e par Rome, il se fait baptiser par Jean-Baptiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et r\u00e9dactrice en chef de la revue \"T\u00e9moignage chr\u00e9tien\", auteure de \"J\u00e9sus, cet homme inconnu\" (Ed. XO, 2013)", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une th\u00e9orie en 2 minutes: la gravitation. De et par Adrien Zerbini, journaliste scientifique \u00e0 la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CA59985-D961-4A11-A948-EFE495A9A2AC", "durationSec": 277, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2013 (2/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EACCF903-8F21-4F9D-B1CF-D5867CFF7FAF", "durationSec": 2995, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mikha\u00efl Khodorkovski, ancien prisonnier politique en Russie demande un visa pour la Suisse : Interview d'Andreas Gross, conseiller national zurichois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57912291-962E-40BF-840B-B85B3BD6905B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khodorkovski, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "asile politique", "visa (permis)"], "excerpt": "Mikha\u00efl Khodorkovski a indiqu\u00e9 qu'il n'avait pas l'intention de rentrer en Russie, en raison d'une condamnation au civil toujours valide, d'un montant de 550 millions de dollars.Il envisage de s'installer en Suisse, o\u00f9 ses fils jumeaux sont scolaris\u00e9s.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois socialiste", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Waintrop, responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs \u00e0 Cannes, programmateur des salles du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve (2/5): pourquoi les grands films classiques retournent-ils sur grand \u00e9cran ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03C94ED4-E75D-41A3-AB57-518E8D4A64E3", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salle de cin\u00e9ma", "mode sociale", "soci\u00e9t\u00e9", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les lieux mythiques du sport suisse (2/5). Reportage \u00e0 Rotsee dans le canton de Lucerne o\u00f9 se d\u00e9roulent les fameuses r\u00e9gates de Coupe du monde d'aviron et parfois m\u00eame les championnats du monde. Visite bucolique d'un endroit magique : interview de Denis Oswald, ancien sportif suisse pratiquant l'aviron", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1B2B171D-2B55-41F9-B3CD-1C2D7D085217", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Suisse", "Rotsee (Lac)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "championnat du monde", "aviron"], "excerpt": "Le sport, ce ne sont pas que des hommes, des femmes, des r\u00e9sultats ou des statistiques. Ce sont aussi des lieux. Certains ont marqu\u00e9 l'Histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien sportif suisse pratiquant l'aviron", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Bernardin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vocation famille d'accueil (2/5): les crit\u00e8res de s\u00e9lection. A la rencontre de Claude et Herv\u00e9, un couple nord-vaudois auquel le canton a confi\u00e9 l'accueil d'un gar\u00e7on de 2 ans, avec l'\u00e9clairage de B\u00e9atrice Filiti, charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-659A53AF-A53E-4292-8183-8E09F05A7145", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille d'accueil", "enfant (\u00e2ge)", "placement familial"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couple vaudois", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du Canton de Vaud", "name": "Filiti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. 1. Reportage avec les troupes de l'UCK (Archives RSR, 8.6.1999). - 2. Le Kosovo 15 ans apr\u00e8s la guerre, 6 ans apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance : Interview de Bashkim Iseni, directeur d'Albinfo, site internet albanais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5DAB106F-0059-4870-83FB-7A7DBAE03190", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UCK"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. Extrait de la s\u00e9rie \u00abArr\u00eat sur Info\u00bb du 8.6.1999. Marc Decrey avait suivi une branche de l'UCK (Arm\u00e9e de lib\u00e9ration du Kosovo) en territoire kosovar \"lib\u00e9r\u00e9\", par les sentiers des montagnes albanaises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de l'UCK (Archives RSR, 8.6.1999)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Albinfo, site internet albanais", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo (Archives RSR, 8.6.1999)", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "id": "asset-56674", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 2434, "mediaType": "video", "excerpt": "La ville de Monthey a accueilli la 18e Schubertiade de la radio RTS Espace 2. Durant ce week-end, la ville valaisanne a accueilli plus de 200 concerts de musique classique sur 20 sc\u00e8nes. \nL'organisation d'une telle manifestation demande la participation de toute la population et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles de toute la Suisse romande.\nPour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation en 1978, la \"Messe allemande\" de Schubert qui r\u00e9unit plusieurs centaines de chanteurs pour son ex\u00e9cution le dimanche n'a pas \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e par le cr\u00e9ateur de la manifestation, Andr\u00e9 Charlet, mais par le chef Paul Mayer \u00e0 qui Andr\u00e9 Charlet \u00e0 confi\u00e9 la baguette pour raisons de de sant\u00e9.", "title": "Scubertiade : Quand Monthey rencontre Schubert", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2013-12-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicPersons": ["CHARLET, ANDRE"], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Quand Monthey rencontre Schubert", "Quand Monthey rencontre Schubert", "C'est la rencontre d'une manifestation musicale incontournable en Suisse romande depuis 1978 et d'une ville qui d\u00e9voile parcimonieusement ses charmes au visiteur. Rencontre avec des acteurs locaux de la Schubertiade et des habitants de Monthey pour apprivoiser la musique au travers d'anecdotes personnelles et d'histoires de la ville."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial - En hommage \u00e0 Andr\u00e9 Charlet", "Sp\u00e9cial - En hommage \u00e0 Andr\u00e9 Charlet", "Quand Monthey rencontre Schubert", "Quand Monthey rencontre Schubert", "Quand Monthey rencontre Schubert", "Quand Monthey rencontre Schubert", "Quand Monthey rencontre Schubert"], "imageURL": "//www.rts.ch/5440537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5370987", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PODDA, Patricia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5643259", "ece-5370987", "ece-5473648"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Tabachnik, chef d'orchestre et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-823B75B8-256A-4954-A47F-ADC253328776", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Michel Tabachnik, chef d\u2019orchestre et compositeur n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1942, a eu d\u00e8s son enfance envie de faire de la musique en pouvant assister aux r\u00e9p\u00e9titions qu\u2019Ernest Ansermet donnait avec l\u2019Orchestre de la Suisse romande. Musicien pr\u00e9coce, Michel Tabachnik est aussi un esprit tr\u00e8s curieux et grand amateur de ce qui se faisait de nouveau dans tous les domaines de la production artistique. Une belle carri\u00e8re qui aurait pu devenir encore plus prestigieuse s\u2019il ne s\u2019\u00e9tait pas fourvoy\u00e9 dans l\u2019affaire du Temple solaire, cette secte qui conduira \u00e0 la mort plusieurs de ses membres dans les ann\u00e9es 90. Michel Tabachnik est toujours confront\u00e9 \u00e0 son pass\u00e9 dont il ne dit ne pas comprendre l\u2019enchainement de tous les \u00e9pisodes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Tabachnik, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d' Edgar Bronfman, ancien pr\u00e9sident du Congr\u00e8s juif mondial : Interview de Jacques-Simon Eggly, ancien conseiller national genevois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7914D2B-8E9E-407D-9164-AAE0290382DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bronfman, Edgar"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "nazisme", "mort (biologie)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "excerpt": "Edgar Bronfman \u00e9tait ag\u00e9 de 84 ans. Il \u00e9tait la figure-cl\u00e9 dans l'affaire des fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national genevois PLR", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un peu de science dans votre fiction (1/10): l'origine des extraterrestres. Les explications de Roland Lehoucq, astrophysicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D44C3DB-9596-4905-ADBB-C4CCC9AC757A", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "vie extraterrestre", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Lehoucq, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Alain Delon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61528914-3DE0-4FA1-B04C-7149372F4186", "durationSec": 137, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martina Chyba, journaliste et productrice RTS, auteure, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 4e roman, \"Vie en rose et chocolat noir\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8958CD9-886C-4CD8-8D79-6B36629A7AF3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chyba, Martina", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, productrice RTS, \u00e9crivaine", "name": "Chyba, Martina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Pierrick Destraz, musicien et chroniqueur, membre du duo \"Explosion de caca\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AB9A47C9-1CF3-4F2D-8872-6983165A9DEB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4901, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Explosion de Caca", "Destraz, Pierrick"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chroniqueur", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edgar Bronfman, ancien pr\u00e9sident du Congr\u00e8s juif mondial : Interview de Rolf Bloch, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites et ancien pr\u00e9sident du fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de la Shoah dans le besoin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED368FB-B6EA-4AF4-963D-699D0D1AA629", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1329, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest", "Bronfman, Edgar"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "excerpt": "Pour les Suisses, Edgar Bronfman, reste li\u00e9 \u00e0 l'affaire des fonds en d\u00e9sh\u00e9rence, soit les avoirs juifs spoli\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale. Rolf Bloch a eu le r\u00f4le de m\u00e9diateur entre les banques suisses et le congr\u00e8s juif mondial.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites et ancien pr\u00e9sident du Fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de la Shoah dans le besoin", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2013 (1/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-18FF664B-4193-4D62-84A7-6D3D76E4A6BB", "durationSec": 2878, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d' Edgar Bronfman, ancien pr\u00e9sident du Congr\u00e8s juif mondial : Interview d'Andreas Gross, conseiller national  zurichois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40A26213-A7F8-4BB3-A622-7357E3CE3223", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bronfman, Edgar"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "excerpt": "Edgar Bronfman \u00e9tait ag\u00e9 de 84 ans. Il avait agi pour que la Suisse restitue les fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national  zurichois socialiste", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les deux derni\u00e8re militantes des Pussy Riots en Russie ont \u00e9t\u00e9 amnisti\u00e9es par le pouvoir : Commentaire de Madeleine Leroyer", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8B86E42D-B9BC-4774-B9FA-0B6436B78D8B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pussy Riot"], "thematicThemes": ["amnistie", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Les deux derni\u00e8re militantes des Pussy Riots avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e suite \u00e0 une pri\u00e8re punk faite dans une cath\u00e9drale en f\u00e9vrier 2012, puis incarc\u00e9r\u00e9es dans des camps de l'Oural et de Mordovie en octobre 2012. Malgr\u00e9 des mois d'emprisonnement, elles ont tout de suite averti, \u00e0 leur sortie, qu'elles continueraient leur combat. \r\n\r\n \r\n\r\nEn direct au t\u00e9l\u00e9phone de Moscou avec Madeleine Leroyer", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Ketchup", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B47D687-4A34-47B4-AC84-2C6776EFF5D7", "durationSec": 127, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une th\u00e9orie en 2 minutes: l'h\u00e9liocentrisme. De et par Adrien Zerbini, journaliste scientifique \u00e0 la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD833A17-3990-40EB-8207-A928D652EB64", "durationSec": 322, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soleil", "sciences de l'univers"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Images et mentions des \u00e9tiquettes. Peut-on se fier aux indications qui figurent sur les emballages de nos achats? (1/10): l'identit\u00e9 g\u00e9ographique. Les explications d'Aline Clerc, sp\u00e9cialiste des questions d'agriculture et de l'alimentation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BB907A7-F443-4783-A113-A97DF8825178", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tiquetage", "consommation", "r\u00e9glementation", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les enjeux p\u00e9troliers et gaziers du Grand Nord russe. 1. Mourmansk capitale russe du p\u00e9trole : Interviews de Rita Terenteva, traductrice \u00e0 Mourmansk, de Vladimir Shtykhunov, vice-maire de Mourmansk, de Knut Henningsen, directeur de Petroarctic \u00e0 Kirkenes, Norv\u00e8ge et d' Herv\u00e9 Mad\u00e9o, directeur du projet Shtokman chez Total Russie \u00e0 Moscou (Archives RSR, 12.2007).- 2. Les projets gaziers de Gazprom dans le Grand Nord russe sont \u00e0 l'arr\u00eat : Interview de Nadia Campaner, sp\u00e9cialiste des questions p\u00e9troli\u00e8res et gazi\u00e8res chez IHS \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F1205807-A661-4CA0-991F-EA569498FB98", "thematicGeographicals": ["Mourmansk", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaz naturel", "p\u00e9trole"], "excerpt": "1. Extrait de \"Fluide glacial\" une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Marc Decrey en d\u00e9cembre 2007. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice (archives RTS, 24.12.2007)", "name": "Terenteva, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du projet Shtokman chez Total Russie \u00e0 Moscou (Archives RSR, 24.12.2007)", "name": "Mad\u00e9o, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-maire de Mourmansk (archives RTS, 24.12.2007)", "name": "Shtykhunov, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des questions p\u00e9troli\u00e8res et gazi\u00e8res chez IHS \u00e0 Paris", "name": "Campaner, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Petroarctic \u00e0 Kirkenes (archives RTS, 24.12.2007)", "name": "Henningsen, Knut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RSR, 24.12.2007)", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'slam en Europe, la Grande-Bretagne : Interview de Sonia Nsir, employ\u00e9e dans une banque du Quatar \u00e0 Londres. Commentaires de Pascal Bruckner, philosophe et de Tariq Ramadan, professeur d'islamologie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-721270E6-5DF3-46A6-B4B9-F2DEE96FE6B3", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Voyage en terre d'Islam : A la rencontre de jeunes musulmans europ\u00e9ens qui affichent une r\u00e9ussite professionnelle, politique et spirituelle et qui revendiquent pleinement leur culture musulmane, leur visibilit\u00e9, leur lisibilit\u00e9. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e dans une banque du Quatar \u00e0 Londres", "name": "Nsir, Sonia", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'ismalogie", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les lieux mythiques du sport suisse (1/5). Reportage \u00e0 St. Moritz c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier pour sa piste de bob : interview de Marcel Melcher, journaliste sportif al\u00e9manique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-60276C6C-7D02-4CAE-9AE5-FC88132581A5", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Saint Moritz"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "bobsleigh", "installation sportive"], "excerpt": "Le sport, ce ne sont pas que des hommes, des femmes, des r\u00e9sultats ou des statistiques. Ce sont aussi des lieux. Certains ont marqu\u00e9 l'Histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif al\u00e9manique", "name": "Melcher, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019ami galil\u00e9en. Interview de Christine Pedotti, historienne (1/5) : L\u2019enfant de Nazareth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ACA9FD1-7270-410C-B488-E5EFA0986DD7", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "histoire"], "excerpt": "C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un homme qui a boulevers\u00e9 et bouleverse encore la vie de millions de personnes. Un homme n\u00e9 \u00e0 Nazareth, en Galil\u00e9e, il y a plus de 2000 ans. Dans son dernier ouvrage, Christine Pedotti, historienne et r\u00e9dactrice en chef de la revue fran\u00e7aise T\u00e9moignage chr\u00e9tien, esquisse le portrait de J\u00e9sus avec la sensibilit\u00e9 de son regard de femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et r\u00e9dactrice en chef de la revue \"T\u00e9moignage chr\u00e9tien\", auteure de \"J\u00e9sus, cet homme inconnu\" (Ed. XO, 2013)", "name": "Pedotti, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Oscar", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vocation famille d'accueil (1/5): projet et d\u00e9marches. A la rencontre de Claude et Herv\u00e9, un couple nord-vaudois auquel le canton a confi\u00e9 l'accueil d'un gar\u00e7on de 2 ans, avec l'\u00e9clairage de B\u00e9atrice Filiti, charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EB31211-F97B-488B-A9F9-E63D18A9FA6E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "famille d'accueil", "placement familial"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'\u00e9valuation des milieux d'accueil au Service de protection de la jeunesse du Canton de Vaud", "name": "Filiti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "couple vaudois", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les ressorts de la conso des f\u00eates (1/4): le budget. Interview de Sandro Cattacin, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CE032B-9ABF-4A19-86E1-5ADA102A46CE", "durationSec": 675, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "mode sociale", "moeurs et coutumes", "No\u00ebl", "prix (\u00e9conomie)", "cadeau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Waintrop, responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs \u00e0 Cannes, programmateur des salles du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve (1/5): pourquoi les films de survie nous fascinent-ils autant?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66B2DFF5-B354-4533-9A7E-62B3B438C3BA", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "mode sociale", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs au Festival de Cannes", "name": "Waintrop, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le parlement suisse de milice n'est bient\u00f4t plus qu'un mythe : Interview de John Clerc, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7712041D-D48E-4A55-8F58-8FA4646EC0D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["indemnisation", "l\u00e9gislatif national", "conseiller aux Etats", "conseiller national"], "excerpt": "Une chercheuse de l'Universit\u00e9 de Zurich a constat\u00e9 la professionnalisation grandissante des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux.  60 %  des conseillers aux Etats consacrent plus de 2/3 de leurs temps \u00e0 leur mandat politique. Le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne s'observe aussi au conseil national. Une professionnalisation qui s'explique notamment par l'augmentation des indemnit\u00e9s des \u00e9lus. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjopint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Clerc, John", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Marcel Cellier. - 2. Une histoire de choeurs et de chevaux, rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseht et Catherine Azad, musicien, \u00e0 propos du film \"Baguette magique\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89689EDB-EFA3-43FE-A184-2B3B027B824E", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 2838, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cellier, Marcel", "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Azad, Catherine"], "thematicThemes": ["film documentaire", "musique ethnique et folklorique", "cheval"], "excerpt": "1. Entretien avec Marcel Cellier, musicien, producteur, homme de radio, capteur de sons et d\u00e9couvreur de musiques, dont les fameux choeurs du Myst\u00e8re des voix bulgares. Enregistr\u00e9e en juin 2012 \u00e0 son domicile, \u00e0 Chexbres, cette interview est la derni\u00e8re accord\u00e9e par Marcel Cellier, qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 paisiblement le vendredi 13 d\u00e9cembre 2013. - 2. A l'occasion de la sortie de son film \u00ab\u00a0Baguette magique\u00a0\u00bb, entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, r\u00e9alisateur, et Catherine Azad, musicienne et initiatrice d'une rencontre spectaculaire entre le choeur ukrainien Kalena et la compagnie \u00e9questre de Jean-Fran\u00e7ois Pignon. A priori, il n'y avait rien pour que ceux-l\u00e0 se rencontrent. Rien, sauf un r\u00eave, celui de la musicienne Catherine Azad. Suivant son intuition, elle est \u00e0 l'origine d'un spectacle \u00e9questre exceptionnel, dans tous les sens du terme, d'abord parce qu'avant cela, jamais un choeur n'avait ainsi accompagn\u00e9 et port\u00e9 la danse de chevaux dress\u00e9s dans de telles conditions de respect et de libert\u00e9; ensuite parce que le spectacle n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 qu'une seule fois, en marge du Saut Herm\u00e8s au Grand Palais, \u00e0 Paris, en 2011. Au final, on pourrait bien parler de baguettes magiques au pluriel, puisqu'en plus de celles du chef de choeur Gregory Levtchenko et du dresseur de chevaux Jean-Fran\u00e7ois Pignon, il y a celle, si discr\u00e8te mais tellement efficace, de Catherine Azad.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Azad, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, producteur, homme de radio (Archives RSR juin 2012)", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Th\u00e9len, agent d'artistes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87373D43-036D-42C0-B460-37C29B05500B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9len, Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Dans le m\u00e9tier, quand on dit d'un artiste qu'il est \"chez Jacques Th\u00e9len\", cela sous-entend qu'il est tir\u00e9 d'affaire. Qu'on juge du casting: Martha Argerich, Radu Lupu, Nicholas Angelich, Nelson Goerner, H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, Renaud et Gautier Capu\u00e7on, Nelson Freire, mais aussi Khatia Buniathishvili, David Fray ou David Kadouch, Gidon Kremer ou Antoine Tamestit, entre autres! Jacques Th\u00e9len s'occupe, certes, des cachets et des contrats, mais l\u00e0 n'est pas l'essentiel: il s'agit de partager l'angoisse, les passages \u00e0 vide, les mauvais soirs, comme les concerts inoubliables et les heures de gloire\u2026 Portrait d'un homme de l'ombre, secret, tr\u00e8s discret (c'est sa deuxi\u00e8me interview en plusieurs dizaines d'ann\u00e9es de m\u00e9tier). \"Je ne suis qu'un petit artisan\", dit-il. Sur le c\u00f4t\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es, une impasse, sur laquelle ouvre l'entr\u00e9e des artistes. Au fond de l'impasse, une porte discr\u00e8te, un minuscule vieil ascenseur, un sixi\u00e8me \u00e9tage, le bureau est l\u00e0, une seule pi\u00e8ce, encombr\u00e9e de classeurs, mitoyenne de la cage de sc\u00e8ne (en arri\u00e8re-plan de la conversation, un choeur et un orchestre qui r\u00e9p\u00e8tent Brahms). Une secr\u00e9taire, un jeune assistant, des dossiers, des classeurs\u2026 On ne s'imaginait pas les choses comme \u00e7a. Tout de m\u00eame! L'agent d'Argerich, des fr\u00e8res Capu\u00e7on, de Nicholas Angelich, de Radu Lupu, et de tant d'autres\u2026 On supposait un peu de d\u00e9corum\u2026 Et on se souvenait d'avoir entendu un grand parmi \"ses\" pianistes dire: \"Oh, Jacques, c'est un ami, il compte beaucoup pour moi\". On se souvenait aussi d'avoir vu Jacques Th\u00e9len, en coulisses \u00e0 Verbier\u2026 Pour lequel de ses poulains qui jouait, ce soir-l\u00e0 ? En tout cas, il \u00e9tait l\u00e0. L\u00e0 pour \u00eatre l\u00e0, pour accompagner, pour \u00eatre pr\u00e9sent. Car telle est sa conception du m\u00e9tier. Artisanale, amicale. Telle est sa vie, toujours entre deux avions, pour aider, prot\u00e9ger, rassurer. Surtout Martha, bien s\u00fbr. C'est elle la plus traqueuse, la plus fragile. Alors Jacques est l\u00e0, il s'occupe du taxi, de l'horaire de l'avion, des impedimenta, il materne. Il n'en dira gu\u00e8re plus\u2026 Martha n'aimerait pas qu'on en dise plus\u2026 Mais on aura compris que Martha a une place incomparable dans la maison. Le m\u00e9tier d'agent d'artistes est entour\u00e9 d'une aura de myst\u00e8re, on les imagine faisant et d\u00e9faisant les carri\u00e8res, tirant des ficelles et percevant des pourcentages. A entendre Jacques Th\u00e9len, la r\u00e9alit\u00e9 est moins romanesque. S'il y a au centre du cercle, une poign\u00e9e de stars plan\u00e9taires aux cachets hyperboliques (Lang Lang !), de chefs d'orchestre plus que prosp\u00e8res (Gergiev !), de sopranos plaqu\u00e9es or (Bartoli, Netrebko), la plupart des musiciens classiques m\u00e8nent une vie cahotique, solitaire, fatigante, fragile (un mauvais disque, quelques critiques r\u00e9ticentes, et la cote baisse, les rumeurs vont tr\u00e8s vite dans ce milieu de comm\u00e8res). Le m\u00e9tier n'est pas si facile, et apr\u00e8s tout, quand on est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 au pourcentage, on en suit les al\u00e9as de tout pr\u00e8s. A l'agent de n\u00e9gocier les contrats, c'est-\u00e0-dire d'accorder des ristournes, si le lieu ou le festival ont un renom qui rejaillit sur celui de l'artiste. A lui d'\u00e9quilibrer le court, le moyen et le long terme. Si tant est qu'il y ait encore des carri\u00e8res visant au long terme... Le monde du classique est devenu aussi insaisissable, capricieux, \u00e9lectrique, que celui des vari\u00e9t\u00e9s. Et aussi mondialis\u00e9. Les pays \u00e9mergents produisent des jeunes musiciens \u00e0 la cha\u00eene, pour un public qui, lui, vieillit doucement. Par ailleurs, certains pays sont r\u00e9put\u00e9s pour pratiquer une mani\u00e8re de dumping social dans le domaine de la musique, ainsi le Royaume-Uni, et par cons\u00e9quent les tr\u00e8s importantes agences britanniques investissent-elles le continent, o\u00f9 elles sont de rudes concurrentes. Ce sont des probl\u00e8mes macro-\u00e9conomiques, mais il est aussi des probl\u00e8mes micro-\u00e9conomiques: sachant qu'un concert d'un pianiste au Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es revient en location de la salle, cachet de l'artiste, location et r\u00e9glage du piano \u00e0 quarante mille Euros, combien faut-il vendre de places pour \u00e9quilibrer? M\u00eame question, sachant que telle violoniste fameuse ou tel pianiste russo-anglais demande trente-cinq mille Euros pour un concerto \u00e0 Paris\u2026 Tel est le quotidien d'une vie d'agent. Aussi anxiog\u00e8ne que celui des artistes. Mais, s'il est des moments difficiles, il est aussi des heures de gloire. et des moments privil\u00e9gi\u00e9s. A cet \u00e9gard, on n'oubliera pas le trouble de Jacques Th\u00e9len, \u00e0 l'\u00e9vocation m\u00e9lancolique de Margaret Price, de sa solitude. C'est aussi de cela qu'est tiss\u00e9e l'\u00e9motion musicale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent d'artistes", "name": "Th\u00e9len, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Th\u00e9len, agent d'artistes (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-160D832E-C2F4-4CBE-A987-1C7A9DA9EDBB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3871, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9len, Jacques"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent d'artistes", "name": "Th\u00e9len, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Mikha\u00efl Khodorkovski, ancien prisonnier politique en Russie : Commentaire d'Audrey Parmentier avec extrait de la conf\u00e9rance de presse et interview d'Alexis Prokopiev, porte-parole de l'association Russie-Libert\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE127F43-F08E-42F8-AB20-AA6BEFE6FF4A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khodorkovski, Mikha\u00efl", "Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "prisonnier politique"], "excerpt": "Lors de sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, l'ex-oligarque russe Mikha\u00efl Khodorkovski a promis  de se consacrer \u00e0 la d\u00e9fense des prisonniers politiques en Russie. Cet opposant de Vladimir Poutine, pr\u00e9sident russe, a \u00e9t\u00e9 graci\u00e9 et envoy\u00e9 en exil forc\u00e9 en Allemagne.\r\n\r\n \r\n\r\nItv d'Alexis Prokopiev, porte-parole de l'association Russie-Libert\u00e9s, organisation oppos\u00e9e \u00e0 Poutine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Prokopiev, Alexis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien prisonnier politique en Russie", "name": "Khodorkovski, Mikha\u00efl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Parmentier, Audrey", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edgar Bronfman, pr\u00e9sident du congr\u00e8s juif mondial : Interviews de Olivier Meuwly, historien, docteur en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"19 avril 1874, l'audace de la d\u00e9mocratie directe\" (Ed.  Presses polytechniques et universitaires romande, 2013) et de Luzi Stamm, conseiller national argovien UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AD9C68-2697-42B8-84C0-12439D147E5B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 760, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bronfman, Edgar"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "excerpt": "Edgar Bronfman, ancien pr\u00e9sident du congr\u00e8s juif mondial, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans \u00e0 son domicile new-yorkais. Il \u00e9tait une figure-cl\u00e9 dans l'affaire des fonds en d\u00e9sh\u00e9rence en Suisse \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, docteur en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Oui au r\u00eave, non au pessimisme. La science une solution pour sortir de la crise? : Interview d'Andr\u00e9 Brahic, astrophysicien fran\u00e7ais, d\u00e9couvreur des anneaux de Neptune", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DADC41C-E6B4-450A-95AD-9CBD74E49CD9", "durationSec": 908, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahic, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "comportement social"], "excerpt": "Andr\u00e9 Brahic veut croire \u00e0 un monde meilleur. Mais comment l'atteindre? Les utopies ont parfois conduit aux pires monstruosit\u00e9s. N'emp\u00eache que le pari est n\u00e9cessaire. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nSLV d'Andr\u00e9 Brahik, Astrophysicien fran\u00e7ais, sommit\u00e9 mondiale de l'\u00e9tude du syst\u00e8me solaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien fran\u00e7ais, d\u00e9couvreur des anneaux de Neptune", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Marcel Cellier. - 2. Une histoire de choeurs et de chevaux, rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseht et Catherine Azad, musicien, \u00e0 propos du film \"Baguette magique\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A620C0F7-B1D8-46BF-A974-4D10C7A15E2B", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 2566, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Cellier, Marcel", "Azad, Catherine"], "thematicThemes": ["film documentaire", "musique ethnique et folklorique", "cheval"], "excerpt": "1. Entretien avec Marcel Cellier, musicien, producteur, homme de radio, capteur de sons et d\u00e9couvreur de musiques, dont les fameux choeurs du Myst\u00e8re des voix bulgares. Enregistr\u00e9e en juin 2012 \u00e0 son domicile, \u00e0 Chexbres, cette interview est la derni\u00e8re accord\u00e9e par Marcel Cellier, qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 paisiblement le vendredi 13 d\u00e9cembre 2013. - 2. A l'occasion de la sortie de son film \u00ab Baguette magique \u00bb, entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, r\u00e9alisateur, et Catherine Azad, musicienne et initiatrice d'une rencontre spectaculaire entre le choeur ukrainien Kalena et la compagnie \u00e9questre de Jean-Fran\u00e7ois Pignon. A priori, il n'y avait rien pour que ceux-l\u00e0 se rencontrent. Rien, sauf un r\u00eave, celui de la musicienne Catherine Azad. Suivant son intuition, elle est \u00e0 l'origine d'un spectacle \u00e9questre exceptionnel, dans tous les sens du terme, d'abord parce qu'avant cela, jamais un choeur n'avait ainsi accompagn\u00e9 et port\u00e9 la danse de chevaux dress\u00e9s dans de telles conditions de respect et de libert\u00e9; ensuite parce que le spectacle n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 qu'une seule fois, en marge du Saut Herm\u00e8s au Grand Palais, \u00e0 Paris, en 2011. Au final, on pourrait bien parler de baguettes magiques au pluriel, puisqu'en plus de celles du chef de choeur Gregory Levtchenko et du dresseur de chevaux Jean-Fran\u00e7ois Pignon, il y a celle, si discr\u00e8te mais tellement efficace, de Catherine Azad.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Azad, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, producteur, homme de radio (Archives RSR juin 2012)", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-76B51B71-293B-4224-8427-0F9D38D241DE", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a un peu plus de vingt ans, une des plus grandes r\u00e9volutions qu'allait conna\u00eetre la musique \u00e9lectronique avait lieu, dans l'obscurit\u00e9 des clubs de la capitale britannique, et dans l'ignorance la plus totale des m\u00e9dias.\r\n\"Audioguide\" remonte l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique de la jungle jusqu'\u00e0 ses origines.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2013.\r\n\r\nDu m\u00e9pris m\u00eame, \u00e0 l'endroit de ces quelques DJ's, pouss\u00e9s par une faim insatiable de beats et de vitesse, et bouff\u00e9s par la face la plus obscure de l'ecstasy. Avec la complicit\u00e9 d'une des technologies les plus r\u00e9volutionnaires de son temps, le sampler AKAI s1000, la jungle fera la nique \u00e0 la classique rythmique four to the floor de la house.S\u00e9v\u00e8re augmentation du BPM de lundi \u00e0 vendredi, 8h40 dans L\u00e8ve-toi et marche diffusion de la s\u00e9rie compl\u00e8te, samedi 23 novembre 2013 \u00e0 17h.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 22.12.2013", "Jungle - From hardcore breakbeat to drum'n'bass / AUDIE_2013-12-22T20:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 22.12.2013", "Jungle - From hardcore breakbeat to drum'n'bass / AUDIE_2013-12-22T20:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Il y a un peu plus de vingt ans, une des plus grandes r\u00e9volutions qu'allait conna\u00eetre la musique \u00e9lectronique avait lieu, dans l'obscurit\u00e9 des clubs de la capitale britannique, et dans l'ignorance la plus totale des m\u00e9dias.\n\n\"Audioguide\" remonte l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique de la jungle jusqu'\u00e0 ses origines.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2013.", "Il y a un peu plus de vingt ans, une des plus grandes r\u00e9volutions qu'allait conna\u00eetre la musique \u00e9lectronique avait lieu, dans l'obscurit\u00e9 des clubs de la capitale britannique, et dans l'ignorance la plus totale des m\u00e9dias.\n\n\"Audioguide\" remonte l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique de la jungle jusqu'\u00e0 ses origines.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2013."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5437767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5437767", "ece-5437766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque Alternative de Suisse (BAS) annonce qu'elle ne participera pas au programme fiscal am\u00e9ricain : Interviews de  Martin Rhoner, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BAS et d'Aldo Schorno, historien \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C8C9DB5-E178-4AB0-B08E-7F4DC4CD3808", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2013-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque alternative suisse"], "thematicThemes": ["banque de donn\u00e9es", "fiscalit\u00e9", "banque", "fraude fiscale"], "excerpt": "La direction et le Conseil d'administration de la Banque Alternative de Suisse (BAS) consid\u00e8rent comme n\u00e9gligeable le risque r\u00e9siduel que des \"U.S. Persons\" non identifi\u00e9es se trouvent parmi ses plus de 30'000 clientes et clients. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\nSLV de Martin Rhoner, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BAS.\r\n\r\nSLV d'Aldo Schorno, Historien \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BAS", "name": "Rhoner, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "historien \u00e9conomique", "name": "Schorno, Aldo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "[a supprimer]", "id": "sound-483376EC-BEBC-4594-BDE8-B7FCC0313884", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2013 ils gagnent des millions et redessinent l'industrie de la musique depuis les ann\u00e9es 50. Et leur parcours est indissociable des r\u00e9volutions techniques, de l'arriv\u00e9e de la radio, des crises \u00e9conomiques, des accidents, de la naissance des clubs. \r\nCette semaine \"Audioguide\" vous propose un voyage dans le temps aux 4 coins du monde: Japon, Etats-Unis, Jama\u00efque, France. \r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 septembre 2013.\r\n\r\nOn fera la diff\u00e9rence entre Disc Jockey, D-J et Deejay, et on verra que pas mal de monde se dispute la place de tout premier DJ de l'histoire. Suivez le guide!", "alternativeTitle": ["Audioguide du 21.12.2013", "L\u2019origine des DJ's / AUDIE_2013-12-21T20:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 21.12.2013", "L\u2019origine des DJ's / AUDIE_2013-12-21T20:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["En 2013 ils gagnent des millions et redessinent l\u2019industrie de la musique depuis les ann\u00e9es 50. Et leur parcours est indissociable des r\u00e9volutions techniques, de l\u2019arriv\u00e9e de la radio, des crises \u00e9conomiques, des accidents, de la naissance des clubs. \n\nCette semaine \"Audioguide\" vous propose un voyage dans le temps aux 4 coins du monde: Japon, Etats-Unis, Jama\u00efque, France. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 septembre 2013.", "En 2013 ils gagnent des millions et redessinent l\u2019industrie de la musique depuis les ann\u00e9es 50. Et leur parcours est indissociable des r\u00e9volutions techniques, de l\u2019arriv\u00e9e de la radio, des crises \u00e9conomiques, des accidents, de la naissance des clubs. \n\nCette semaine \"Audioguide\" vous propose un voyage dans le temps aux 4 coins du monde: Japon, Etats-Unis, Jama\u00efque, France. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 septembre 2013."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5435989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5435989", "ece-5435988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Aux portes du plus grand march\u00e9 du monde. Reportage \u00e0 Schanghai sur les conditions de travail des Chinois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-08D05557-4B8B-48C3-9010-5C6D135A4A36", "thematicGeographicals": ["Shanghai", "Chine"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "\u00e9conomie", "relations internationales"], "excerpt": "La Suisse s'appr\u00eate \u00e0 conclure un accord historique de libre-\u00e9change avec la Chine, qui place notre pays parmi les premi\u00e8res nations \u00e0 s'allier \u00e9conomiquement avec P\u00e9kin. La vie des Chinois \u00e9volue, les conditions de travail \u00e9galement. Qui est donc ce nouveau partenaire de la Suisse ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant chez Frewitt, filiale chinoise  d'une entreprise fribourgeoise de production de l'industrie pharmaceutique", "name": "Li, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur suisse, sp\u00e9cialiste des relations \u00e9conomiques sino-suisses", "name": "Musy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Larry, responsable technique chez Frewitt, filiale chinoise  d'une entreprise fribourgeoise de production de l'industrie pharmaceutique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancien cadre chez Tornos, fabrique suisse de machines-outils destin\u00e9es \u00e0 l'industrie du d\u00e9colletage", "name": "Stauffer, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'une usine de prototype pr\u00e8s de Shanghai", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e chez Frewitt, filiale chinoise  d'une entreprise fribourgeoise de production de l'industrie pharmaceutique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de l'action sociale", "name": "Karakash, Jean-Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Pekin", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Mark Rothko, de la synagogue \u00e0 la chapelle (1/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3A683037-8AE3-4087-8FBF-EED5CFE4AA43", "thematicGeographicals": ["Lettonie", "Etats-Unis"], "durationSec": 3649, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rothko, Mark"], "thematicThemes": ["peinture", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Turquie, dans le cadre de l'op\u00e9ration anti-corruption, des proches de Recep Tayyip Erdogan, premier ministre, ont \u00e9t\u00e9 formellement inculp\u00e9s : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Bastion et interview de Jean Marcou, directeur des relations internationales \u00e0 l'Institut d'Etudes Politiques de Grenoble, sp\u00e9cialiste de la Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D10C118-AD3E-49A5-BC45-CCEE42410808", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 547, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["fonction politique", "corruption"], "excerpt": "Les arrestations des proches de Recep Tayyip Erdogan, premier ministre turc, surviennent dans le cadre d'un scandale de corruption sans pr\u00e9c\u00e9dent qui \u00e9clabousse le gouvernement islamo-conservateur avant les \u00e9lections municipales. Une crise politique qui s'inscrit dans le cadre de n\u00e9gociations cruciales avec l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Relations Internationales \u00e0 l'Institut d'Etudes Politiques de Grenoble, sp\u00e9cialiste de la Turquie.", "name": "Marcou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Turquie", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Mark Rothko, de la synagogue \u00e0 la chapelle (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8DB72A34-99E6-4EED-A9EC-BADA65067AB3", "thematicGeographicals": ["Lettonie", "Etats-Unis"], "durationSec": 3701, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rothko, Mark"], "thematicThemes": ["peinture", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Maurice Tornay, conseiller d'Etat valaisan chef du DFI, pouvait-il ne pas \u00eatre au courant des probl\u00e8mes fiscaux marchand de vins Dominique Giroud ? :  Interviews de Xavier Mottet, d\u00e9put\u00e9-suppl\u00e9ant au Grand Conseil valaisan PLR et de Ga\u00ebl Bourgeois, pr\u00e9sident du parti socialiste du Valais romand avec extrait d'une interview de Maurice Tornay ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D94B1B9A-B473-40A2-8EA4-FA32C2002C26", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 596, "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, Maurice (homme politique valaisan)", "Giroud, Dominique"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "fraude fiscale", "fonction politique"], "excerpt": "Maurice Tornay a bri\u00e8vement \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la radio Rh\u00f4ne FM  l'affaire  des probl\u00e8mes fiscaux de Dominique Giroud, marchand de vin. Il s'est d\u00e9fendu de toute implication dans cette affaire de fraude fiscale.\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n+ En direct par t\u00e9l\u00e9phone, Ga\u00ebl Bourgeois, pr\u00e9sident du parti socialiste du Valais  romand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti socialiste du Valais  romand", "name": "Bourgeois, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9-suppl\u00e9ant au Grand Conseil valaisan PLR", "name": "Mottet, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan chef du DFI", "name": "Tornay, Maurice (homme politique valaisan)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Radio Rh\u00f4ne FM", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "ALLERGIE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE"], "id": "asset-61844", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition ? - Le chocolat casher", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEVEY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?\n- Reportage: Le chocolat kacher", "- D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?\n- Reportage: Le chocolat kacher", "De nos jours, organiser un repas entre amis devient un casse-t\u00eate: il faut tenir compte des pr\u00e9f\u00e9rences et des intol\u00e9rances alimentaires, des raisons religieuses et des choix \u00e9thiques.", "Les r\u00e8gles de la kacherout, code alimentaire des juifs, d\u00e9limite les produits purs et impurs. Industriel ou artisanal, le chocolat n'\u00e9chappe pas \u00e0 la vigilance des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s rabbiniques charg\u00e9s de la lab\u00e9lisation kacher.", "D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?", "D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?", "- D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?\n- Reportage: Le chocolat kacher", "- D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?\n- Reportage: Le chocolat kacher"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "D\u00e9bat: La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition?", "La convivialit\u00e9, une denr\u00e9e en voie de disparition? / Le chocolat kacher", "Reportage: Le chocolat kacher", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "imageURL": "//www.rts.ch/5454069.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5370757", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5370757", "ece-5385498", "ece-5385447"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-58840", "thematicGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le sauteur \u00e0 ski suisse Simon Ammann qui revient sur sa carri\u00e8re de sportif d'\u00e9lite, son rapport avec la Suisse romande et ses objectifs futurs dans le cadre des championnats suisses de saut \u00e0 ski 2013 \u00e0 la vall\u00e9e de Joux. Il est le seul sauteur \u00e0 ski \u00e0 avoir remport\u00e9 4 titres aux jeux olympiques d'hiver.", "title": "Rencontre : Simon Ammann : Les confidences de l'homme volant", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AMMANN, SIMON"], "thematicThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Entretien de Simon Amman\nLes confidences de l'homme volant", "Entretien de Simon Amman\nLes confidences de l'homme volant", "Entretien de Simon Amman\nLes confidences de l'homme volant"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Les confidences de l'homme volant", "Au coeur du sport, Entretien de Simon Amman, Les confidences de l'homme volant", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien de Simon Amman, Les confidences de l'homme volant", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien de Simon Amman, Les confidences de l'homme volant"], "imageURL": "//www.rts.ch/5428073.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5385524", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "DUCRET, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5385524", "ece-5407168", "ece-5387783"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "id": "asset-58244", "durationSec": 9300, "mediaType": "video", "title": "Arosa Challenge Cup 2013 finale : Suisse - Bi\u00e9lorussie ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2013-12-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Arosa Challenge\nSuisse - Belarus"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Suisse-Belarus, Arosa Challenge", "Hockey sur glace, Arosa Challenge, Suisse - Belarus"], "imageURL": "//www.rts.ch/5428064.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROCHETTE, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PERROTON, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5385520"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Girl scout", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30181FF4-9EFC-4A9D-AFCD-342F1B2F717E", "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scoutisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ana\u00efs, auteure-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion d'un concert au Lido \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C77DE21E-2878-44F4-9394-34C67DCAD71C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ana\u00efs"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure-compositrice-interpr\u00e8te", "name": "Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur l\u2019Affaire Cardinal (5/5) : Rencontre avec Aline Brechb\u00fchl  et Fr\u00e9d\u00e9ric Zimmermann, documentaristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F423C961-78A7-4437-A378-3211CA4C7259", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3295, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["guerre \u00e9conomique", "d\u00e9sindustrialisation", "archives", "film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec Aline Brechb\u00fchl et Fr\u00e9d\u00e9ric Zimmermann, r\u00e9alisateurs du film documentaire TV \"Brasserie du Cardinal - Le go\u00fbt amer du capitalisme\": \"Le 22 juin 2011, Cardinal met en bouteille sa derni\u00e8re bi\u00e8re \u00e0 Fribourg. La fermeture d\u00e9finitive du site provoque un v\u00e9ritable s\u00e9isme. Les Fribourgeois ont pens\u00e9 pouvoir sauver \"leur\" mousse s\u00e9culaire - en vain. Aujourd'hui, tous les acteurs cl\u00e9s en t\u00e9moignent: la Brasserie Cardinal, c'est l'histoire d'un succ\u00e8s puis d'une d\u00e9b\u00e2cle, sur fond de guerre \u00e9conomique et de globalisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Zimmermann, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Brechb\u00fchl, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hala Kodmani, journaliste franco-syrienne ind\u00e9pendante, qui a re\u00e7u le Prix 2013 de la presse diplomatique pour sa couverture des \u00e9v\u00e9nements en Syrie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6BD4645-F554-4ED6-8903-36E71F4C7B02", "thematicGeographicals": ["Syrie", "France"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kodmani, Hala"], "thematicThemes": ["guerre civile", "prix (r\u00e9compense)", "journalisme"], "excerpt": "Hala Kodmani est l'auteure de plusieurs reportages publi\u00e9s dans  le quotidien fran\u00e7ais \"Lib\u00e9ration\", notamment.  Elle est l'une des rares journalistes \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 par exemple \u00e0 Raqqa, ville syrienne aux mains des islamistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste franco-syrienne ind\u00e9pendante", "name": "Kodmani, Hala", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Le volume", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38C7BF50-4B77-40E4-8FBF-C12943BD4851", "durationSec": 148, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Foucher, g\u00e9ographe, ancien diplomate, consultant aupr\u00e8s de la Compagnie europ\u00e9enne d'intelligence strat\u00e9gique (5/5) : Sa vision de la Suisse sur la question des fronti\u00e8res ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5680419A-9188-4AEC-8DCB-161877AD75B0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "fronti\u00e8re", "relations internationales"], "excerpt": "On assiste depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 une consolidation territoriale, mais aussi \u00e0 une modification de certaines fonctions des fronti\u00e8res. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, ancien diplomate, consultant aupr\u00e8s de la Compagnie europ\u00e9enne d'intelligence strat\u00e9gique", "name": "Foucher, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Le b\u00e2illement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-090ACA5D-925A-4DD1-898D-C98D86DAF632", "durationSec": 155, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ariane Giacobino, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9ticienne et chercheuse aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des effets de l'environnement sur l'expression des g\u00e8nes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F79EBF62-FB7B-4021-9560-8A8101149198", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3058, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacobino, Ariane"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9ticienne aux HUG", "name": "Giacobino, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "maman d'un petit gar\u00e7on atteint de trisomie", "name": "Failletaz, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour des fronti\u00e8res. La mondialisation, quelle direction prend-elle ? : Interviews de Fernand Cuche, ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste, St\u00e9phane Garelli, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et de  Victoria Curson Price, professeur honoraire d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de l'Institut Lib\u00e9ral. Commentaire de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et extraits d'interviews de Fran\u00e7ois Cr\u00e9peau, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur les droits de l'homme des migrants (archives RTS, 19.12.2013) et d'Alain Finkielkraut, philosophe (archives RTS, 16.01.2014)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-486ABDE9-B541-44CB-B626-F28056C54527", "durationSec": 1333, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "\u00e9conomie", "fronti\u00e8re", "comportement social", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "La fin de la  mondialisation toucherait-elle \u00e0 sa fin ? Le r\u00eave de plan\u00e8te unifi\u00e9 et de libre-\u00e9change serait-il une utopie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de l'Institut Lib\u00e9ral", "name": "Curzon-Price, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur les droits de l'homme des migrants (archive RTS, 19.12.2013)", "name": "Cr\u00e9peau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (archives RTS, 16.01.2014)", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Luc Ferry, philosophe : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec le cardinal Gianfranco Ravasi \"Le cardinal et le philosophe\" (Ed. Plon, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B76DE05-4499-4CD8-B2C1-E0821CA8B66F", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "la\u00efcit\u00e9", "philosophie"], "excerpt": "Dans cet ouvrage Luc Ferry et le Cardinal Gianfranco Ravasi r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage du message du Christ, pour les croyants comme pour les ath\u00e9es. Que l\u2019on soit chr\u00e9tien ou non, les grandes questions m\u00e9taphysiques se manifestent forc\u00e9ment au fil de l\u2019existence : d\u2019o\u00f9 venons-nous, o\u00f9 allons-nous, pourquoi sommes-nous mortels, comment peut-on exercer une vie bonne malgr\u00e9 la souffrance et le mal qui nous entourent ? A des questions similaires, les religions et la philosophie offrent des r\u00e9ponses qui s\u2019entrecroisent sans se superposer. O\u00f9 sont les convergences, o\u00f9 sont les domaines de tensions voire d\u2019incompr\u00e9hension ? C\u2019est la question que se posent \u00e0 deux voix le philosophe Luc Ferry et le cardinal Gianfranco Ravasi, pr\u00e9sident du Conseil pontifical pour la culture et animateur du \u00ab Parvis des Gentils \u00bb, le dialogue entre croyants et non-croyants initi\u00e9 par Benoit XVI. Une r\u00e9flexion ardue o\u00f9 chaque terme doit \u00eatre red\u00e9fini puisque sous les m\u00eames mots se cachent souvent des sens diff\u00e9rents selon que l\u2019on se place du c\u00f4t\u00e9 de la foi ou de la raison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Lejeune, directeur du label Ricercar (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34B0BE50-A3A8-491E-8C39-D58612A60404", "durationSec": 3838, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Renaissance", "disque compact", "musique classique", "\u00e9dition"], "excerpt": "A propos de la parution de l'anthologie de la musique de la Renaissance au label Ricercar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du label Ricercar", "name": "Lejeune, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "id": "asset-55504", "durationSec": 7939, "mediaType": "video", "title": "Arosa Challenge Cup 2013 : Suisse - Norv\u00e8ge", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Arosa Challenge\nSuisse - Norv\u00e8ge"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Suisse - Norv\u00e8ge, Arosa Challenge"], "imageURL": "//www.rts.ch/4902005.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROCHETTE, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5351736"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Arosa Challenge Cup 2013 : Suisse - Norv\u00e8ge ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-269467", "durationSec": 8639, "publicationDate": "2013-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROCHETTE, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "GOBBI, John", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Petite ballade", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7ECC58D-4BA9-411C-A18D-390A19209147", "durationSec": 180, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Don (4/4) - L'empathie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15D29362-76B3-4048-8B89-4BD9D81901A8", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation sociale", "sentiment", "donation", "relation interpersonnelle"], "excerpt": "Babylone se penche sur le th\u00e8me de l'empathie. S\u2019entraider, prendre soin les uns des autres, se consoler, les recherches en \u00e9thologie explicite l\u2019empathie chez les primates mais aussi les oiseaux ou les poissons. Et l\u2019Homme? Est il un animal dou\u00e9 d\u2019empathie comme les autres ? A la veille de No\u00ebl, traquez l\u2019animal gentil qui est en vous ! Avec le philosophe et \u00e9crivain Emmanuel Jaffelin, auteur de l'ouvrage \"Eloge de la gentillesse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, auteur de \"Eloge de la gentillesse\" (Ed. Fran\u00e7ois Bourin, 2010)", "name": "Jaffelin, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les faiseurs de secret en question. Qu'en disent la science et la m\u00e9decine? Le point avec Georges Delaloye, faiseur de secret, Clare Guillemin, canc\u00e9rologue sp\u00e9cialis\u00e9e dans la radioth\u00e9rapie, Yannick Mercier, directeur m\u00e9dical \u00e0 l'h\u00f4pital du Jura, m\u00e9decin-chef du Service d'anesth\u00e9siologie, Florent Martin, membre de l'observatoire z\u00e9t\u00e9tique, et Magali Jenny, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2911734D-DC1E-4893-92AA-309F6CEB96CC", "durationSec": 2148, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine", "secret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radio-oncologue", "name": "Guillemin, Clare", "type": "Participant"}, {"role": "directeur m\u00e9dical \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura", "name": "Mercier, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Jenny, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Observatoire z\u00e9t\u00e9tique", "name": "Martin, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "faiseur de secret", "name": "Delaloye, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour des fronti\u00e8res : Interview de Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BEC2B36-9F5D-4319-8ECE-B5B01C7604E8", "durationSec": 108, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "immigration clandestine", "fronti\u00e8re", "comportement social", "clandestinit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Gen\u00e8ve", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Monitoring de l'euro. Depuis 2008, l'euro a perdu de la valeur face au franc suisse. Bilan de la r\u00e9percussion de la baisse sur les prix en Suisse avec Stefan Meierhans, le \"Monsieur Prix\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC5C21E-70C5-49E1-8825-B77CC2152FDF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 573, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "monnaie", "taux de change", "euro", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Monsieur Prix de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Meierhans, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur l\u2019Affaire Cardinal (4/5) : Entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Sieber, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5357406C-7C92-42A7-B010-C22FC4388861", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Libert\u00e9 (quotidien)", "Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["d\u00e9sindustrialisation", "conflit social", "journal", "journaliste"], "excerpt": "Entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Sieber, journaliste qui a suivi de pr\u00e8s pour \"La Libert\u00e9\" les deux affaires Cardinal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Sieber, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Frappat, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Lady Hunt\" (Ed. Actes Sud, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-795FA944-8D6B-45F6-AE1B-CD96E0EA8DD7", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le roman d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Frappat: \u00ab Lady Hunt \u00bb s\u2019inscrit entre disparitions et fant\u00f4mes. D\u2019abord il y a le r\u00eave et la brume. Puis les femmes: Laura et sa s\u0153ur Elaine, et la maladie, la chor\u00e9e de Huntington en toile de fond. Ensuite, il y a le chat, la magie, le don de l\u2019entre-deux, la rousseur suspecte, et les myst\u00e8res\u2026 Laura Kern est agent immobilier \u00e0 Paris. Couchant avec le \u00ab Patron \u00bb, ma\u00eetresse d\u00e9laiss\u00e9e, elle partage ses nuits avec son chat tout en laissant les r\u00eaves de maison l\u2019envahir. Son travail est de faire visiter des appartements de luxe \u00e0 des clients dans le Triangle d\u2019Or. Un jour, alors qu\u2019elle organise une visite dans un appartement boulevard Haussmann, une pi\u00e8ce engloutit le petit gar\u00e7on du couple d\u2019acheteurs pour le recracher ensuite. L\u2019enfant para\u00eet ailleurs, ayant laiss\u00e9 un peu de lui dans une autre dimension. Un incendie d\u00e9truit bient\u00f4t cet appartement et le p\u00e8re de l\u2019enfant explique \u00e0 Laura qu\u2019elle a le don. Mais le don de quoi ? Celui de r\u00eaver d\u2019une maison chaque nuit, puis chaque heure? Celui de se laisser engloutir par les songes ? Que sont les songes? Leurs significations? Et si ses r\u00eaves n\u2019\u00e9taient que des hallucinations dues \u00e0 une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire, la chor\u00e9e de Huntington, un mal terrible et d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif qui a emport\u00e9 son p\u00e8re. Elle a une chance sur deux d\u2019\u00eatre atteinte de ce mal qui conduit \u00e0 la schizophr\u00e9nie et aux hallucinations. Entre Paris et Kardec, petite bourgade bretonne, H\u00e9l\u00e8ne Frappat tisse un r\u00e9cit surnaturel, berc\u00e9 par les vers d\u2019Alfred Tennyson et l\u2019univers d\u2019Hitchcock. La fiction fr\u00f4le le fantastique, les m\u00e9andres de la conscience et du paranormal se croisent pour n\u2019aboutir qu\u2019\u00e0 une seule question: qui est la \u00ab Lady Hunt \u00bb du titre? Un r\u00eave \u00e9veill\u00e9, une balade dans un r\u00e9cit tr\u00e8s construit o\u00f9 la folie poursuit l\u2019h\u00e9ro\u00efne et o\u00f9 songes et cauchemars s\u2019entrem\u00ealent pour cr\u00e9er un vrai roman \u00e0 suspens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Frappat, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty Bucciarelli, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Frappat, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superdata", "source": "siranau", "title": "Superdata : Poltergeist [film]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B817251-E1AA-4E9A-AA45-703507DB616E", "durationSec": 169, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film d'horreur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le donjuanisme. Certains hommes ont un besoin pathologique de s\u00e9duire. Le point sur une pathologie masculine avec Patrizia Anex, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D575EC97-821C-4D8D-86A6-3D6368E8E0C3", "durationSec": 661, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan"], "thematicThemes": ["s\u00e9duction", "psychopathologie", "couple (relation)", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Parfums de Duba\u00ef. Dominique de Rivaz en qu\u00eate de l'odeur des villes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF216DCD-B2C2-461C-BE12-5208A1637BE9", "thematicGeographicals": ["Duba\u00ef"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de"], "thematicThemes": ["odorat", "parfum", "ville"], "excerpt": "Depuis toujours, Dominique de Rivaz s\u2019int\u00e9resse \u00e0\u2026 l\u2019odeur des villes. En route vers Duba\u00ef, elle sp\u00e9cule: quelle sera l\u2019odeur de Duba\u00ef? D\u2019autant qu\u2019elle s\u2019y rend en qu\u00eate du oud, cette senteur myst\u00e9rieuse, la plus ch\u00e8re au monde, que la parfumerie arabe utilise depuis la nuit des temps et qui, depuis peu, se m\u00eale \u00e0 nos senteurs occidentales.\r\nAu Moyen-Orient, o\u00f9 la consommation du parfum est cinq fois sup\u00e9rieure \u00e0 la n\u00f4tre, on se parfume non pas, comme sous nos latitudes, pour s\u00e9duire, mais pour rester en lien avec ses origines et donc, pour se sentir prot\u00e9g\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arabes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour des fronti\u00e8res. La s\u00e9curit\u00e9 et le sauvetage en mer des immigr\u00e9s clandestins peinent \u00e0 se concr\u00e9tiser : Interview de Cecilia Malmstr\u00f6m, commissaire europ\u00e9enne aux Affaires Int\u00e9rieures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C52E5B72-A262-4209-B9FE-CC6E8D3F83AF", "durationSec": 327, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "immigration clandestine", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "clandestinit\u00e9"], "excerpt": "Les propositions des Etats membre de l'Union Europ\u00e9enne, sous pression des mouvements x\u00e9nophobe, vont plus dans le sens de rendre difficile aux clandestin l'entr\u00e9e sur le territoire europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire europ\u00e9enne aux Affaires Int\u00e9rieures", "name": "Malmstr\u00f6m, Cecilia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens (VS). Chronique de et par Martine B\u00e9guin, journaliste culturelle de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11DDF17C-FFDC-4984-B196-99A4603FE732", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lens (VS)"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Pierre Arnaud"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "fondation", "culture"], "excerpt": "Que voit-on dans cette exposition inaugurale et quel est l'avenir pour la Fondation Pierre Arnaud", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard A. Jaeger, historien, \u00e9crivain et essayiste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Indiscr\u00e9tions d'atelier\" (Ed. de l'Aire), qui dresse les portraits de Fragonard, Courbet et Rodin, \u00e0 travers leurs oeuvres et en compagnie de leurs mod\u00e8les", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2B5ADEE-D537-485E-B338-E72BC1E64433", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "2013-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courbet, Gustave", "Rodin, Auguste", "Fragonard, Jean-Honor\u00e9", "Jaeger, G\u00e9rard A."], "thematicThemes": ["peinture", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fribourgeois", "name": "Jaeger, G\u00e9rard A.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}