{"response": {"numFound": 6475, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elizabeth Tessier, astrologue, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Est-il votre Mars? Est-elle votre V\u00e9nus?\" (Editions XO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8ACF479-B189-447E-A7B5-AC9A7798B7AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tessier, Elizabeth"], "thematicThemes": ["astrologie", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Tessier, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Peikert, directeur du Concours Clara Haskil, directeur du label discographique Claves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B3FD7C-413A-47DB-8941-C405D334A44D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clav\u00e8s (label)", "Peikert, Patrick", "Concours Clara Haskil"], "thematicThemes": ["musique classique", "prix (r\u00e9compense)", "concours", "label discographique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur dui Concours Clara Haskil et du label discographique Claves", "name": "Peikert, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, le Conseil d'Etat parle d'un conflit profond et un plagiat par n\u00e9gligence au sein de la Facult\u00e9 des Sciences \u00e9conomiques de Neuch\u00e2tel, au terme d'enqu\u00eates administratives : 1. Interview de Ludovic Rocchi, journaliste au Matin qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette affaire. - 2. Interview de Martine Rahier, rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. - 3. Commentaire de Roger Guignard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B09FA36C-BBCB-4B32-9AD0-73322EE82E43", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["plagiat", "universit\u00e9"], "excerpt": "Il y a bien eu mobbing contre un professeur, mais la vraisemblance de certains t\u00e9moignages doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e. Et ce m\u00eame professeur a bien plagi\u00e9 une dizaine d'extraits pour l'ouvrage \"La Suisse qui gagne\", mais n'est pas seul responsable. Il a plagi\u00e9 par n\u00e9gligence, puisqu'il a confi\u00e9 \u00e0 un r\u00e9dacteur professionnel retrait\u00e9 le soin de la mise en forme finale du livre. Et ce dernier a supprim\u00e9 des encadr\u00e9s et une centaine de r\u00e9f\u00e9rences en bas de page !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rahier, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Le Trash Tag", "source": "siranau", "title": "Le Trash Tag : Le Ramen Burger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CA81BD8-F947-40F7-9B90-9FA1A8F53ED8", "durationSec": 141, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Roelli, Leila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Comment comprendre les r\u00e9volutions qui \u00e9branlent le monde arabe ?\": Interview de Pierre de Senarclens  professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, professeur \u00e0 Sciences po Paris. - 2. Christophe Prochasson, historien, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS \u00e0 Paris vient de publier \"Fran\u00e7ois Furet, les chemins de la m\u00e9lancolie\" consacr\u00e9 \u00e0 l'historien qui a justement interrog\u00e9 les r\u00e9volutions : Commentaire d'Andr\u00e9 Beaud et interview de Pierre de Senarclens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FE493A7-EC93-4D11-ACF5-4328ECDAF166", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "France"], "durationSec": 840, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furet, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["historien", "islam", "r\u00e9volution", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La viande de veau passe du blanc au rose. Le point avec Peter Christen, responsable du d\u00e9partement Classification des march\u00e9s chez \"Proviande\", Philippe Grandjean, propri\u00e9taire d'une boucherie familiale \u00e0 Cheseaux-sur-Lausanne et Fr\u00e9dy Girardet, cuisinier \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-939323EA-EEC3-477B-BF09-23126317F047", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "marketing", "viande", "\u00e9levage bovin", "couleur"], "excerpt": "La viande de veau sera rose ou ne sera pas. La r\u00e9vision de l\u2019ordonnance sur la protection des animaux oblige d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent les agriculteurs \u00e0 nourrir leurs veaux avec du fourrage. La teinte de leur chair va donc devenir plus rouge. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery s'interroge sur les cons\u00e9quence de ce changement pour les consommateurs, notamment au niveau du go\u00fbt de la viande. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cadre chez Proviande", "name": "Christen, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "boucher", "name": "Grandjean, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier \u00e0 la retraite", "name": "Girardet, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Festival du film am\u00e9ricain de Deauville 2013. A propos du film \"White House Down\" de Roland Emmerich, qui met en sc\u00e8ne la prise d'assaut de la Maison blanche par des mercenaires am\u00e9ricains. Chronique et extrait de la conf\u00e9rence de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFDA39AF-1B1C-49C0-9AE8-E83F29AD6ED1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emmerich, Roland"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La votation f\u00e9d\u00e9rale du 22 septembre 2013 sur la loi sur les \u00e9pid\u00e9mies : Interview de Jean-Paul Encklin, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, membre du groupe m\u00e9dical de r\u00e9flexion sur les vaccins, oppos\u00e9 \u00e0 cette nouvelle loi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39C88AA4-1734-406D-92B5-E0D2CE7AE23A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "l\u00e9gislation", "vaccination"], "excerpt": "Plus de comp\u00e9tences pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans les campagnes de vaccinations. Pas de vaccinations syst\u00e9matiques mais la possibilit\u00e9 d'imposer une vaccination \u00e0 des groupes \u00e0 risque, comme m\u00e9decins ou infirmi\u00e8res, en cas de risque \u00e9lev\u00e9 d'infection ou de propagation d'une maladie. Vous le savez, on vote sur une r\u00e9vision de la loi sur les \u00e9pid\u00e9mies le 22 septembre 2013. Nous avons d\u00e9j\u00e0 entendu le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset la semaine derni\u00e8re. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la sant\u00e9 est pour cette r\u00e9vision de la loi, place ce matin \u00e0 un opposant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Sion, membre du groupe m\u00e9dical de r\u00e9flexion sur les vaccins", "name": "Encklin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le phubbing, c'est quand on ne peut plus se passer de son portable, de son smartophe ou une tablette, ce qui agace de plus en plus : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Zimmermann avec l'interview d'Olivier Glassey, sociologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFD59A3E-BF8F-4901-A3A7-F5857EECDAFC", "durationSec": 126, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9pendance aux nouvelles technologies", "smartphone"], "excerpt": "Au lit, au restaurant, au travail, en plein concert ou encore dans les transports publics, le fait de rester les yeux viss\u00e9s sur un t\u00e9l\u00e9phone mobile ou sur une tablette agace de plus en plus. C'est ainsi qu'un nouveau terme a fleuri sur internet: le phubbing qui est une contraction des mots anglais snober et t\u00e9l\u00e9phone. Et de nombreuses initiatives d\u00e9noncent cette pratique. Par exemple, un clip vid\u00e9o vu plus de 17 millions de fois en deux semaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmermann, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me allemande, la gastronomie. Commentaire d'Alain Croubalian", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EC4150A-6017-4CDB-B82A-7CB893CC0168", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "Au coeur de l'Europe, l'Allemagne a toujours \u00e9t\u00e9 nich\u00e9e \u00e0 l'abri des for\u00eats sombres de la Teutonie. L'Allemagne est m\u00e9connue et les Allemands mal compris. Il faut dire qu'on ne s'est jamais vraiment occup\u00e9 de ce que cachait l'\u00e2me allemande. Aujourd'hui, le coeur de l'Europe s'\u00e9veille et ose se montrer. Les Allemands sortent du bois.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "OB\u00c9SIT\u00c9", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ARRESTATION", "PRISON", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9TAT", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-268804", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.03", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE", "BASSECOURT", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "FINLANDE", "THURINGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "NOKIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "19:30 le journal", "Barack Obama cherche \u00e0 convaincre les membres du congr\u00e8s d'intervenir en Syrie", "Roger Federer s'est inclin\u00e9 en 8e de finale de l'US Open face \u00e0 Tommy Robredo", "Syrie: George Malbrunot, journaliste au Figaro, a pu interviewer Bachar al-Assad", "Semaine allemande: focus sur les r\u00e9gions de l'ex-Allemagne de l'Est", "Le journal", "Pr\u00e8s d'un \u00e9colier sur cinq est en surpoids en Suisse", "D\u00e9faite de Roger Federer: l'analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Affaire Carlos: le jeune multir\u00e9cidiviste a finalement \u00e9t\u00e9 mis en prison", "Le profil des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale a \u00e9volu\u00e9 sur l'ann\u00e9e 2012", "Cin\u00e9ma: le r\u00e9alisateur chilien Alejandro Jodorowsky sort \u00ab\u00a0La Danza de la Realidad\u00bb", "Surpoids: les pr\u00e9cisions du Docteur Armenian, Gastroent\u00e9rologue", "La Syrie a pass\u00e9 le seuil de deux millions de r\u00e9fugi\u00e9s", "Nouvo: Microsoft rach\u00e8te Nokia", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088295", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les explications de Pierre Gobet depuis Washington.", "Le champion b\u00e2lois n'a converti que deux balles de break sur seize, ce qui explique en partie sa d\u00e9faite.", "Les pr\u00e9cisions du journaliste fran\u00e7ais.", "Certaines zones sont encore sinistr\u00e9es, mais les travaux sont nombreux pour combler le retard des zones anciennement communistes.", "Le rapport de Promotion Sant\u00e9 Suisse constate \u00e9galement que les zones urbaines sont plus touch\u00e9es par ce probl\u00e8me que les zones rurales.", "La t\u00e9l\u00e9vison al\u00e9manique avait d\u00e9voil\u00e9 fin ao\u00fbt que le jeune homme b\u00e9n\u00e9ficiait d'un programme de r\u00e9insertion, d'une valeur de 20'000 francs par mois.", "Les personnes de plus de 50 ans sont toujours plus nombreux \u00e0 se retrouver dans la pr\u00e9carit\u00e9 ainsi que les ressortissant de l'Union europ\u00e9enne.", "Rencontre avec un artiste longtemps marginalis\u00e9, mais dont les films sont aujourd'hui reconnus comme des chefs-d'oeuvre.", "La conflit a chass\u00e9 un dixi\u00e8me de la population ce qui donne une id\u00e9e de l'ampleur de la guerre.", "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain souhaite avec cette acquisition rattraper son retard dans le domaine de la t\u00e9l\u00e9phonie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088295", "ece-5088293"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "UNIVERSIT\u00c9", "CANDIDAT", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "RADAR", "INSTRUMENT DE MESURE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "RESTAURANT", "VILLAGE", "INSTALLATION ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-268805", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "ST-LIVRES", "BELLELAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le plasticien jurassien Romain Crelier expose \u00e0 l'abbatiale de Bellelay (BE)", "L'ouvrage d'un professeur de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel est le fruit d'un plagiat partiel", "M\u00e9t\u00e9o suisse: rencontre avec Lionel Fontannaz", "Conseil d'Etat (FR): portrait du candidat socialiste Jean-Fran\u00e7ois Steiert", "St-Livres (VD): la commune investit dans l'auberge du village", "Un nouveau radar m\u00e9t\u00e9o va \u00eatre install\u00e9 sur les hauts de Crans-Montana", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088291", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il  remplit des bacs d'huile de vidange, ce qui donnent une impression de gouffre sans fond.", "C'est la conclusion des enqu\u00eates administratives du Conseil d'Etat, pr\u00e9sent\u00e9es mardi matin.", "La m\u00e9t\u00e9o est un sujet qui continue de passionner bon nombre de personne mais n'est cependant pas une science exacte.", "Rencontre dans les rues de la ville, o\u00f9 le candidat a ses habitudes.", "Afin d'\u00e9viter la transformation du village en \"cit\u00e9-dortoir\", la municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9server ce qu'elle pouvait de la vie communale.", "Il permettra des pr\u00e9visions plus fiable pour la r\u00e9gion du Valais."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088291", "ece-5086600", "ece-5088289"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSISTANCE SOCIALE", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "VOTATION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "SALAIRE", "SPORT AQUATIQUE (LOISIR)", "PISCINE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "HASKIL, CLARA", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-268803", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.03", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "PRILLY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "VEVEY", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Syrie: le gouvernement fran\u00e7ais tente toujours de convaincre l'opinion qu'intervenir est n\u00e9cessaire", "Fukushima: 300 tonnes d'eau contamin\u00e9e se d\u00e9versent chaque jour dans l'oc\u00e9an", "Nous votons le 22 septembre sur la modification de la loi sur le travail.", "La proportion des personnes \u00e0 l'aide sociale est rest\u00e9e stable en 2012", "Le journal", "Nokia a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par Microsoft", "VD: l'h\u00f4pital psychiatrique de Cery sera enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9", "Minimag: Roland Jeker est un v\u00e9ritable passionn\u00e9 de natation", "12:45 le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Patrick Peikert est pr\u00e9sident du concours de piano Clara Haskil", "Plagiat: les explications de Virginie Pilaut depuis Neuch\u00e2tel", "Roger Federer s'est inclin\u00e9 en 8e de finale de l'US Open face \u00e0 Tommy Robredo", "L'ouvrage d'un professeur de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel est bien le fruit d'un plagiat partiel."], "alternativeExcerpt": ["Il a diffus\u00e9 ce mardi  de nouvelles preuves de la responsabilit\u00e9, selon lui, du r\u00e9gime syrien dans l'attaque chimique du 21 ao\u00fbt.", "Le gouvernement japonais va tenter de rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me.", "Faut-il permettre aux stations-services d'\u00eatre ouverte 24h/24\u00a0? Tour d'horizon des enjeux.", "Les hommes de plus de 50 ans sont en revanche de plus en plus nombreux \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide sociale.", "L'ancien num\u00e9ro un de la t\u00e9l\u00e9phonie a connu un d\u00e9clin inexorable et se concentrera d\u00e9sormais sur ses activit\u00e9s de services.", "Ces r\u00e9novations offriront 44 places suppl\u00e9mentaires et une unit\u00e9 ferm\u00e9e destin\u00e9e aux mineurs.", "A 80 ans, il a d\u00e9j\u00e0 parcouru plus d'une dizaine de milliers de kilom\u00e8tres.", "Ce concours accueille tous les deux ans les pianistes les plus prometteurs \u00e0 Vevey. Il f\u00eate cette ann\u00e9e son 50e anniversaire.", "Le champion b\u00e2lois a failli dans la finition puisqu'il n'a converti que 2 balles de break sur 16.", "C'est la conclusion des enqu\u00eates administratives du Conseil d'Etat, pr\u00e9sent\u00e9es mardi matin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088328", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PILAULT, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5086638", "ece-5088328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berlin et la question de l'identit\u00e9 allemande. 1. Reportage dans la capitale allemande avec les interviews de Thierry Noir,  artiste peintre fran\u00e7ais, vivant \u00e0 Berlin, de Gregor Gysi, leader de la gauche au parlement f\u00e9d\u00e9ral allemand et d'Heinz Kuzdas, photographe allemand, auteur de l'ouvrage l'art sur le Mur de Berlin. - 2. Commentaire d'Alain Arnaud, sur l'Allemagne actuelle et la campagne \u00e9lectorale qui s'y d\u00e9roule", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6AF9F3B2-9DF8-4483-A165-34C2B30ED1D8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les \u00e9lecteurs allemands sont appel\u00e9s aux urnes le 22 septembre 2013 pour d\u00e9signer leurs d\u00e9put\u00e9s f\u00e9d\u00e9raux au Bundestag. Toute cette semaine, la RTS vous propose des reportages, des carnets de route, des d\u00e9bats pour illustrer l'actualit\u00e9 de notre grand voisin du nord. Aujourd'hui Berlin et la question de l'identit\u00e9 allemande. Alain Arnaud s'est rendu dans la capitale, il y a rencontr\u00e9 deux artistes qui ont marqu\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies de leurs cr\u00e9ations, notamment autour du Mur de Berlin. Un mur qui dispara\u00eet au profit de grands projets immobiliers de luxe. Berlin se normalise, perd son identit\u00e9 si particuli\u00e8re, et ressemble toujours plus aux autre capitales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe allemand, auteur de l'ouvrage \"L'art sur le Mur de Berlin\"", "name": "Kuzdas, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "artiste peintre fran\u00e7ais, vivant \u00e0 Berlin", "name": "Noir, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "leader de la gauche au parlement f\u00e9d\u00e9ral allemand", "name": "Gysi, Gregor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Berlin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 22 septembre 2013 sur l'initiative du GSSA sur l'abolition de l'obligation de servir : Interview d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration oppos\u00e9 \u00e0 cette initiative", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A6AF482A-9B77-4AA7-BC11-828699F2C4AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1235, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["votation", "initiative populaire", "service militaire"], "excerpt": "C'est l'une des \u00e9tapes traditionnelles de la vie du citoyen suisse: passer sous les drapeau, faire son service militaire. Cette obligation de servir est la cible du GSSA, le Groupement pour une Suisse sans arm\u00e9e, fer de lance d'une initiative pour supprimer cette obligation. Initiative sur laquelle les Suisses votent le 22 septembre. Nous avons d\u00e9j\u00e0 entendu Luc Recordon, conseiller aux Etats vert vaudois, favorable \u00e0 cette initiative (23 ao\u00fbt 2013).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La nouvelle grille de Couleur 3. Guy Setut, adjoint du chef d'antenne de Couleur 3, pr\u00e9sente les contours de la nouvelle grille de la chaine jeune de la RTS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2DD8466-B414-417E-A135-27F734F4F8DE", "durationSec": 300, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le Condor (1/5) : Entretiens avec David Andenmatten, prisonnier politique, et F\u00e9licie Dubois, romanci\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB23FDA7-6B05-44E4-9AC1-CBA765E70760", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3708, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["torture", "dictature militaire", "r\u00e9pression politique", "prisonnier politique", "enl\u00e8vement"], "excerpt": "Disparitions, assassinats et enl\u00e8vements, un plan concert\u00e9: semaine consacr\u00e9e \u00e0 deux pays d'Am\u00e9rique latine et \u00e0 leurs r\u00e9gimes de junte militaire. Retour sur l'histoire de deux coups d'Etat : le Chili en 1973, qui inaugurera l'op\u00e9ration Condor, et l'Argentine en 1976, avec l'installation au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral Videla. En lien avec le documentaire TV d'Alexandre Valenti \"Argentine, les 500 b\u00e9b\u00e9s vol\u00e9s de la dictature\". (1/5) T\u00e9moignage de David Andenmatten, et rencontre avec F\u00e9licie Dubois, \u00e0 propos de la dictature en Argentine, des s\u00e9questrations et des tortures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du roman \"Punto final\" (\u00e9ditions Jean-Paul Bayol, 2010)", "name": "Dubois, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien prisonnier politique argentin et r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Andenmatten, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charif Majdalani, \u00e9crivain libanais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Le Dernier seigneur de Marsad\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC7EB5CF-6B88-4433-8EEE-B833F1D4DFBA", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Majdalani, Charif"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain libanais", "name": "Majdalani, Charif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "39e Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain de Deauville. Interview de Lionel Chouchan, co-fondateur du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E93525A-1F62-4247-A3BD-1E9C1C0B960B", "thematicGeographicals": ["Deauville", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 488, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Festival de Deauville", "name": "Chouchan, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur l'initiative \"oui \u00e0 l'abrogation du service militaire obligatoire\" sur laquelle le peuple suisse doit se prononcer le 22 septembre 2013 : Commentaire de St\u00e9phane Deleury et d\u00e9bat avec Yannick Buttet, conseiller national valaisan PDC, major \u00e0 l'arm\u00e9e, Val\u00e9rie Garbani, ancienne conseill\u00e8re socialiste neuch\u00e2teloise, membre du comit\u00e9 d'initiative, Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse et Victor Braune, membre du comit\u00e9 des jeunes PLR suisses", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-84EE1F72-73D3-4022-9AE5-0C3F0E537CE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1782, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "arm\u00e9e", "service militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise, membre du comit\u00e9 d'initiative", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "membres cu comit\u00e9 des jeunes PLR suisses", "name": "Braune, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC, major \u00e0 l'arm\u00e9e", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dis papa...", "source": "siranau", "title": "Dis papa... (01) : La viande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB90AAB7-6DBE-4F7D-8610-C3E78AB481A8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Terrain d'aventure \u00e0 Lausanne. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AC9D817E-69D6-4239-82B9-C4C21B1CB412", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parc de loisirs", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me allemande, la politesse. Chronique d'Alain Croubalian", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC4BF598-8C08-4F6B-B9F8-619F74E53A63", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "politesse"], "excerpt": "Au coeur de l'Europe, l'Allemagne a toujours \u00e9t\u00e9 nich\u00e9e \u00e0 l'abri des for\u00eats sombres de la Teutonie. L'Allemagne est m\u00e9connue et les Allemands mal compris. Il faut dire qu'on ne s'est jamais vraiment occup\u00e9 de ce que cachait l'\u00e2me allemande. Aujourd'hui, le coeur de l'Europe s'\u00e9veille et ose se montrer. Les Allemands sortent du bois. Qui sont-ils?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "50 ans de recherche sur le cancer. Interview de Heidi Diggelmann, \u00e9pid\u00e9miologiste, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21BCE5EC-B942-4D61-8C2F-626717EA7245", "durationSec": 633, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "recherche m\u00e9dicale", "oncologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Diggelmann, Heidi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Derisbourg, photographe, \u00e0 l'occasion de son exposition \"Impressions\" au Mus\u00e9e suisse de l'appareil photographique de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD415B11-7E63-4581-B026-735DF7BEDF65", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3182, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derisbourg, Dominique"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Derisbourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Donn\u00e9es personnelles... tout un trafic (1/2): le point avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D668AB-6C37-4456-AB01-A710CF207ED9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "t\u00e9l\u00e9marketing", "protection des donn\u00e9es", "marketing"], "excerpt": "Deux types de publicit\u00e9s remplissent nos bo\u00eetes \u00e0 lettres: celles qui sont adress\u00e9es et celles qui ne le sont pas, les fameux \"tous-m\u00e9nages\". Pour ces derniers, il suffit d'apposer l'autocollant \"pas de pub\" et le tour est jou\u00e9, les facteurs sont cens\u00e9s respecter cette indication. Mais pour les autres\u2026 comment les soci\u00e9t\u00e9s publicitaires collectent-elles les adresses des consommateurs et comment y \u00e9chapper? Yves-Alain Cornu a remont\u00e9 la fili\u00e8re, de votre bo\u00eete aux lettres jusqu'aux soci\u00e9t\u00e9s de marketing direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Tessin, faut-il s'attendre \u00e0 des afflux massifs de frontaliers italiens dans des r\u00e9gions jusqu'ici \u00e9pargn\u00e9es par leur pr\u00e9sence? : Commentaire de Nicole Della Pietra, avec l'interview de Michele Barra, conseiller d'Etat tessinois, chef du D\u00e9partement du territoire, ancien entrepreneur de la construction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EFE4050-EDBE-4C9B-B1AE-4EBA949CF1B4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Italie"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier"], "excerpt": "Au Tessin, les voyants sont au rouge. Le nombre de travailleurs frontaliers italiens explose et flirte avec la barre - inimaginable jusqu'ici - des 60'000 personnes qui franchissent chaque jour la fronti\u00e8re italo-suisse. Et ce n'est que la pointe de l'iceberg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat tessinois, chef du D\u00e9partement du territoire", "name": "Barra, Michele", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Baisse du taux hypoth\u00e9caire et l'avenir des loyers. Qu'est-ce que cette baisse signifie concr\u00e8tement pour les locataires? Les explications de Fran\u00e7ois Zutter, avocat \u00e0 l'Asloca Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9D438D4-B49A-4D9A-925A-0572D205FDAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 798, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["location", "taux hypoth\u00e9caire", "droit du bail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 l'Asloca Gen\u00e8ve", "name": "Zutter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Non \u00e0 la mafia, non au Jura\", tel est le slogan de l'affiche pr\u00e9sent\u00e9e par l'UDC du Jura bernois, qui lance sa campagne en vue de la votation du 24 novembre sur la Question jurassienne : Commentaire d'Alain Arnaud et interview de Charles Juillard, ministre jurassien des finances, de la justice et de la police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBAA420A-6B40-44E9-AB52-E0D203669C53", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation"], "excerpt": "Farouchement oppos\u00e9e \u00e0 cette consultation, l'UDC se veut volontairement provocante, pour mobiliser les \u00e9lecteurs, dit-elle. Au risque de f\u00e2cher pas mal de monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien des finances, de la justice et de la police", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bienne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Donn\u00e9es personnelles... tout un trafic (2/2): le point avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E41FD552-DCD3-4250-9D98-7C58A3EE2B84", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "protection des donn\u00e9es", "t\u00e9l\u00e9marketing", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Garcin, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Nuits de Vladivostok\" (Ed. Stock, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4DA48804-985B-4BDB-A729-F0248ABE5732", "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcin, Christian"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "C\u2019est aux lisi\u00e8res des deux grands empires, la Russie et la Chine, que Christian Garcin situe son dernier roman. Qu\u00eate de deux personnages qui en recherchent un troisi\u00e8me. Qu\u00eate ou enqu\u00eate. Proc\u00e9d\u00e9 litt\u00e9raire familier \u00e0 l\u2019auteur qui permet d\u2019explorer des territoires connus, de r\u00e9colter des indices, de raconter l\u2019Histoire charg\u00e9e d\u2019un lieu de passage et de conflits larv\u00e9s, raconter des histoires qui s\u2019y t\u00e9lescopent, et qui proviennent parfois de romans pr\u00e9c\u00e9dents. On retrouve ainsi dans \u00ab Les Nuits de Vladivostock \u00bb le personnage de Zuo Luo (Zorro), d\u00e9tective priv\u00e9 qui apparaissait d\u00e9j\u00e0 dans \u00ab Les Femmes disparaissent \u00bb. Un roman o\u00f9 sont \u00e9voqu\u00e9s le souvenir des morts, les logiques souterraines, la jubilation des hasards, la g\u00e9opolitique, la joie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Skip&Die, groupe de musique sud-africain et n\u00e9erlandais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF3ABA5C-1FC4-4504-A516-7F906DD06116", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Pays-Bas"], "durationSec": 555, "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skip and Die"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT", "INTERVENTION MILITAIRE", "AGRICULTURE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FOIRE COMMERCIALE", "19E SI\u00c8CLE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PISCINE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PISCINE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "BAETTIG, DOMINIQUE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-268788", "durationSec": 1796, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.09.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "RECONVILIER", "SAVIESE", "RENENS", "PRILLY", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le 22 septembre, les Suisses voteront sur la modification de la loi sur les \u00e9pid\u00e9mies", "Syrie: les opposants \u00e0 une op\u00e9ration militaire se manifestent \u00e0 Damas", "L'Union syndicale suisse pr\u00e9sente ses revendications salariales pour l'an prochain", "12:45 le journal", "Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Elidan Arzoni met en sc\u00e8ne \u00abArt\u00bb, le premier succ\u00e8s de Yasmina Reza", "Mikha\u00efl Gorbatchev condamne vivement la volont\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'intervenir en Syrie", "VS/ Une exposition photos permet de mesurer les changements v\u00e9cus par le canton", "Baisse du taux hypoth\u00e9caire: entretien avec Carlo Sommaruga, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ASLOCA Suisse romande", "Allemagne: le d\u00e9bat entre Angela Merkel et Peer Steinbr\u00fcck a accouch\u00e9 d'un match nul", "Minimag: les piscines de la r\u00e9gion lausannoise s'offrent un bain de jouvence", "15'000 personnes ont assist\u00e9 au cort\u00e8ge d'ouverture de la foire de Chaindon (BE)"], "alternativeExcerpt": ["L'objectif de cette r\u00e9vision est de mieux prot\u00e9ger la population contre les maladies contagieuses et les risques d'\u00e9pid\u00e9mies.", "Les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais et am\u00e9ricains doivent encore d\u00e9battre d'une intervention.", "Elle pr\u00e9conise une hausse entre 1,5 et 2%, en particulier pour les bas et moyens revenus.", "Dans la pi\u00e8ce, il joue le r\u00f4le de Marc, un homme qui se d\u00e9chire avec ses deux amis sur la valeur d'un tableau.", "Selon l'ancien dirigeant sovi\u00e9tique, il s'agirait d'une erreur plus grave encore que la guerre en Irak.", "Un arr\u00eat sur image gr\u00e2ce \u00e0 une galerie de photographies datant du 19\u00e8me si\u00e8cle.", "A trois semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la chanceli\u00e8re sortante semble conserver son avance.", "Certaines d'entre elles ont ferm\u00e9 tout l'\u00e9t\u00e9 pour r\u00e9aliser des travaux devenus indispensables.", "La f\u00eate a d\u00e9but\u00e9 en pr\u00e9sence de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088396", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5086290", "ece-5088396"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIEN", "D\u00c9C\u00c8S", "CHIRURGIEN", "D\u00c9C\u00c8S", "ARME", "SERVICE SECRET", "ART DRAMATIQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "VILLE", "LOCATION", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "LOCATION", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "FELLER, OLIVIER", "LEUBA, PHILIPPE", "BALE, GARETH"], "id": "asset-268789", "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.09.02", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "BERNE-VILLE", "AVIGNON", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "VAUD", "BUSSIGNY", "MADRID"], "visualCorporations": ["REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "19:30 le journal", "La Syrie a cherch\u00e9 \u00e0 se procurer du mat\u00e9riel en Suisse pour sa recherche sur les armes chimiques", "VD/ Les d\u00e9parts de Yahoo et de la Lloyds laissent des centaines de m2 vides sur la c\u00f4te l\u00e9manique", "Intervention militaire en Syrie: interview exclusive de Mikha\u00efl Gorbatchev", "Engagement de la France en Syrie: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret depuis Paris", "Le journal", "Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence servant de base \u00e0 la fixation des loyers est en baisse", "Syrie: Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9cidera de l'engagement militaire de la France sans en r\u00e9f\u00e9rer au parlement", "Une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le chef de la chirurgie de l\u2019H\u00f4pital du Valais", "Semaine allemande: focus sur Berlin, capitale \u00e0 la mode et point de ralliement des artistes", "Semaine allemande: entretien avec Maxime Leo, \u00e9ditorialiste au \u00abBerliner Zeitung\u00bb", "Vincent Baudriller prend la direction du th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne", "Football/ Gareth Bale rejoint le Real Madrid pour la somme de 91 millions d'euros", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088356", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie s'y est oppos\u00e9 mais seulement gr\u00e2ce \u00e0 l'aide d'un service de renseignement \u00e9tranger.", "Les milieux immobiliers ne parlent pas de crise mais le march\u00e9 des bureaux souffre de plus en plus.", "L'ex-dirigeant sovi\u00e9tique estime qu'une action arm\u00e9e serait une plus grande erreur qu'en Irak.", "En principe, les locataires sont en droit d'exiger une diminution de leur loyer.", "Un vote a pourtant \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par l'opposition ainsi que certains d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9.", "A l'origine de cette plainte, la famille d'une patiente d\u00e9c\u00e9d\u00e9e suite \u00e0 une intervention de Vincent Bettschart.", "Lieu de rencontre de la jeunesse branch\u00e9e, la ville permet \u00e0 l'Allemagne de poss\u00e9der une image cool et sympathique.", "Depuis dix ans, il assure la co-direction du festival d'Avignon.", "Le montant du transfert est exorbitant dans une Espagne frapp\u00e9e par la crise."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088356", "ece-5088354"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "P\u00c9TITION", "FORAGE", "GAZ NATUREL", "FORAGE", "GAZ NATUREL", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4TEL", "PERSONNEL H\u00d4TELIER"], "visualPersons": ["SIGGEN, JEAN-PIERRE", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-268790", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.09.02", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NOIRAIGUE", "NOIRAIGUE", "RECONVILIER", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS/ Le chef de la chirurgie de l'H\u00f4pital du Valais fait l'objet d'une enqu\u00eate interne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR/ Jean-Pierre Siggen brigue la succession d'Isabelle Chassot au Conseil d'Etat", "Un entretien d'embauche en t\u00e9l\u00e9cabine", "VS/ A Verbier, le recrutement des employ\u00e9s d'un futur h\u00f4tel cinq \u00e9toiles est assez atypique", "BE/ Des dizaines de milliers de visiteurs sont attendus \u00e0 la foire de Chaindon \u00e0 Reconvilier", "NE/ Dans le Val-de-Travers, le collectif d'opposants au forage du gaz naturel se mobilise", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "alternativeExcerpt": ["La presse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la semaine derni\u00e8re que deux personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es suite \u00e0 des op\u00e9rations pratiqu\u00e9es par ses soins.", "Le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien est l'un des trois candidats en lice pour le scrutin du 22 septembre.", "Une cha\u00eene d'h\u00f4tel internationale, qui va ouvrir cet hiver \u00e0 Verbier, effectue son recrutement avec s\u00e9duction. Le candidat, accueilli avec un cocktail, est invit\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter dans un \"oeuf\".", "Plus de 1000 dossiers ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us pour tenter de d\u00e9crocher l'un des 180 postes de travail.", "Cette manifestation majeure dans le Jura bernois est d\u00e9di\u00e9e principalement au monde agricole.", "R\u00e9guli\u00e8rement depuis le 1er juillet, des manifestants s'opposent au projet dans tout le canton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088360", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5086255", "ece-5088358", "ece-5088360"]}, {"source": "siranau", "title": "\"Sur la minuit du vendredi...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-64BAE1F7-D736-44CA-BB6B-4A3A9A406A17", "durationSec": 138, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Le lundi 28 jour du dit mois...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5A2EB45F-2264-4271-B2DB-84C476F510B6", "durationSec": 84, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Le convoi arriva \u00e0 10h du soir...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16348EAE-6041-48B1-9242-F8075C53454E", "durationSec": 18, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Cordes \u00e9cossaises. De Glasgow aux Shetland, Catriona McKay et Chris Stout r\u00e9inventent la musique \u00e9cossaise (2/2)", "genres": ["DIV", "Animation"], "id": "sound-64E5156A-F3C2-451B-B75D-56BCBE75A15D", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 2893, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "harpe"], "excerpt": "Concert de Catriona McKay (harpe celtique \u00e9cossaise) et Chris Stout (fiddle) enregistr\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre de Vevey le 7 avril 2013 dans le cadre du festival Autour de la harpe celtique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste (fiddle)", "name": "Stout, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "harpiste", "name": "McKay, Catriona", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oraison fun\u00e8bre dite par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C351B9E8-5AFF-4505-99CD-88FEFFA51B02", "durationSec": 443, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Intervier de Fran\u00e7ois Le Roux, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10D73A88-783A-4F94-A710-AF2B40667443", "durationSec": 3487, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "baryton (voix)", "musique vocale"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts au sein des choeurs - Le fran\u00e7ais est-il une langue musicale - Les grands librettistes des op\u00e9ras sont souvent fran\u00e7ais - Entre prose et vers - La situation des autres langues - La pronociation du fran\u00e7ais au travers des si\u00e8cles - L'art de Claude Debussy, Francis Poulenc et Maurice Ravel - Les couleurs de la langue fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Le mardi 29 du mois...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A294908A-62AD-4994-9EA4-B4BE9EEE36BD", "durationSec": 104, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Marseille, promenades sonores", "id": "sound-CE4508F0-C761-45B8-89B8-B12417DE75F7", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "marche (loisir)", "bruit"], "excerpt": "Si Marseille \u00e9tait un accord, de quels sons serait-il constitu\u00e9? Voix humaines, sons de train, de mer, d'oiseaux, de vents? Petite \u00e9cologie de l'\u00e9coute sous forme de balades sonores. Field recording, \u00e9cologie sonore, art sonore, musique des villes, r\u00e9sonance des lieux, les promenades sonores \u00e0 Marseille r\u00e9alis\u00e9es par Radio Grenouille, mettent en jeu et en son des musiques de la vie, pour comprendre le monde dans lequel nous vivons et notre rapport \u00e0 l'\u00e9coute. Apprendre \u00e0 \u00e9couter le paysage, en fermant les yeux ou au contraire en les \u00e9carquillant. Des explorations sonores choisies et remix\u00e9es par Bruno S\u00e9ribat qui les a augment\u00e9s de quelques sons orignaux enregistr\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des lieux. Des artistes, des documentaristes et des habitants ont compos\u00e9 ces parcours sonores pour faire partager \u00e0 leur fa\u00e7on, entre exploration d'endroits m\u00e9connus et regard d\u00e9cal\u00e9 du connu, le territoire de Marseille Provence. Les Promenades sonores se t\u00e9l\u00e9chargent librement sur un site internet puis s'\u00e9coutent in situ, dans un paysage et dans une situation choisie. Ces balades proposent un voyage sonore li\u00e9 \u00e0 la marche, \u00e0 l'arpentage qui permet de ralentir, de changer d'\u00e9chelle, de se glisser dans les interstices de la ville, dans ses usages, d'observer les traces. Elles voisinent avec le GR2013, avec qui elles partagent parfois le trac\u00e9, mais surtout le dessin ou l'imaginaire d'une m\u00e9tropole invisible: celle des lisi\u00e8res et des usages, entre ville et nature, industries et agriculture, autoroutes et chemins buissonniers. On y entend ainsi des sons naturels, des voix d'habitants, des personnages de fictions, autant de r\u00e9cits qui documentent, musicalisent ou po\u00e9tisent la d\u00e9couverte \u00e0 pied du territoire. Une balade personnalis\u00e9e avec rencontres fortuites ou non des organisateurs et des promeneurs. D'apr\u00e8s une production de deux heures propos\u00e9e le 16 juin 2013 par Musique d'Avenir (prod. Anne Gillot) - nouvelle version courte r\u00e9alis\u00e9e pour le LABO.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "60e Tribune International des Compositeurs \u00e0 Pragues [2/2] (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-21C50CA2-AA45-4248-8C1F-1C7021334FF0", "durationSec": 3540, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "concours"], "excerpt": "La TIC 2013 se tenait \u00e0 Pragues. La radio tch\u00e8que a accueilli 30 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, tous repr\u00e9sentants de radios publiques du onde entier, \u00e0 l'occasion d'une comp\u00e9tition ayant pour but de promouvoir la diffusion de la musique contemporaine. Chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut amener avec lui 30 minutes de musique, produite par sa radion durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. En 2013, 5 oeuvrs on \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es. Dans musique d'avenir, pr\u00e9sentation et diffusion des oeuvres laur\u00e9ates de ce concours international.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butcher, Ghislain", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"La messe dite et les pri\u00e8res...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F01031C8-46E6-4171-A9A8-C44036B9B324", "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'arbre, notre ma\u00eetre : le tremble (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-234912B1-3C6E-4EDC-B260-C8CE095EC70F", "durationSec": 193, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "60e Tribune International des Compositeurs \u00e0 Pragues [2/2] (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0415482F-CE6D-4AFE-95A3-5BC41DBCAD1D", "durationSec": 3547, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)"], "thematicThemes": ["compositeur", "concours", "musique contemporaine"], "excerpt": "La TIC 2013 se tenait \u00e0 Pragues. La radio tch\u00e8que a accueilli 30 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, tous repr\u00e9sentants de radios publiques du onde entier, \u00e0 l'occasion d'une comp\u00e9tition ayant pour but de promouvoir la diffusion de la musique contemporaine. Chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut amener avec lui 30 minutes de musique, produite par sa radion durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. En 2013, 5 oeuvres on \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es. Dans Musique d'avenir, pr\u00e9sentation et diffusion des oeuvres laur\u00e9ates de ce concours international.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Butcher, Ghislain", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Le carrosse du roi entra...\" par Philippe Vallepin, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F9A467F5-405D-4374-A5B3-5FE8EC8924FB", "durationSec": 125, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV (roi de France)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents textes r\u00e9cit\u00e9s durant le concert sont tir\u00e9s des ouvrages suivants, sans qu'il soit possible de d\u00e9terminer leur ordre:\r\n- L'ordre de la pompe fun\u00e8bre observ\u00e9e au convoi et fun\u00e9railles du tr\u00e8s chr\u00e9tien prince Henry le Grand\" (Lyon: Claude Morillon, 1610)\r\n- Histoire d\u00e9plorabel de Henry IV Roy de France et de Navarre (Lyon: Pierre Matthieu, s.d.)\r\n- Les oraisons et discours fun\u00e8bres de divers auteurs sur le tr\u00e9pas de Henri le Grand, tr\u00e8s chr\u00e9tien, Roy de France et de Navarre, d\u00e9di\u00e9 au Roy par G. du Peyrat aumonier servant de sa majest\u00e9 \u00e0 Paris 1611\r\n- Le convoi du coeur du tr\u00e8s auguste, tr\u00e8s cl\u00e9ment et tr\u00e8s victorieux Henry le Grand IV du nom, Tr\u00e8s Chr\u00e9tien Roy de France et de Navarre, depuis la ville de Paris jusqu'au coll\u00e8ge Royal de la Fl\u00e8che (Paris: F. Reze, 1610)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallepin, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "\"Ce qu'il reste des mots\", premier r\u00e9cit litt\u00e9raire inspir\u00e9 de l'accident de car de Sierre le 13 mars 2012 : Interview de Matthieu M\u00e9gevand, \u00e9crivain genevois, qui nous invite \u00e0 une qu\u00eate philosophique sur la mort, la vie et la gr\u00e2ce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9FAC4E-F089-4049-8F41-6BD223744BA2", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 909, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "livre (imprim\u00e9)", "autobus", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain genevois, auteur de \"Ce qui reste des mots\" (Ed. Fayard, 2013)", "name": "M\u00e9gevand, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Cordes \u00e9cossaises. De Glasgow aux Shetland, Catriona McKay et Chris Stout r\u00e9inventent la musique \u00e9cossaise (1/2)", "genres": ["Animation", "DIV"], "id": "sound-6EB247F0-ADF1-407C-8E87-AE576226D443", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 2664, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "harpe"], "excerpt": "Concert de Catriona McKay (harpe celtique \u00e9cossaise) et Chris Stout (fiddle) enregistr\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre de Vevey le 7 avril 2013 dans le cadre du festival Autour de la harpe celtique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "harpiste", "name": "McKay, Catriona", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste (fiddle)", "name": "Stout, Chris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Emmanuelle Bertrand, violoncelliste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0090FB0-4EBD-444A-9107-369F3907B3CD", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertrand, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["femme", "instrumentiste", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Bertrand, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Dans les rangs de la 4e compagnie. Rediffusion des reportages \"Mon fusil c'est ma copine\" (mardi 27 ao\u00fbt 2013) et \"Les femmes, \u00e7a manque\" (mercredi 28 ao\u00fbt 2013)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-97A02539-4B4C-4E08-9095-3FD449C362A6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bi\u00e8re"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues", "service militaire", "fusil d'assaut", "service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le 22 septembre 2013, le peuple suisse est appel\u00e9 \u00e0 voter sur l\u2019abrogation du service militaire obligatoire. Alors que les d\u00e9bats portent sur le r\u00f4le d\u2019une arm\u00e9e de milice dans un pays neutre et sur les moyens accord\u00e9s \u00e0 une institution qui doit s\u2019adapter aux menaces contemporaines, \"Vacarme\" a choisi d\u2019aller scruter la r\u00e9alit\u00e9 militaire directement sur le terrain. Arnaud Robert s\u2019est immerg\u00e9 pendant une semaine dans la caserne de Bi\u00e8re. Il a suivi pas apr\u00e8s pas, tir apr\u00e8s tir, la Compagnie d\u2019infanterie 4 (ER inf 3) lors d\u2019une \u00e9cole de recrue. Alors que pr\u00e8s d\u2019un homme sur deux \u00e9chappe au service, qui sont ces jeunes qui passent encore 21 semaines \u00e0 se r\u00e9veiller \u00e0 l\u2019aube, marcher sous le cagnard et apprendre \u00e0 d\u00e9loger des cibles avec leur fusil Fass 90? Depuis ses grandes r\u00e9formes, notamment celle d\u2019Arm\u00e9e XXI en 2003, l\u2019arm\u00e9e suisse voit sans cesse ses moyens amoindris, ses troupes r\u00e9duites et ses objectifs r\u00e9vis\u00e9s. Mais les fondamentaux sont-ils toujours l\u00e0? Le service obligatoire n\u2019est-il plus qu\u2019une colonie de vacances ou un enjeu essentiel pour l\u2019ind\u00e9pendance du pays?\r\n\"Mon fusil, c\u2019est ma copine\": tirant des balles \u00e0 blanc, une section simule la r\u00e9action \u00e0 une attaque et le transport d\u2019un bless\u00e9. Le sergent-chef Walser conduit la man\u0153uvre avec force, hurlements et expressions piment\u00e9es. Combat au corps \u00e0 corps dans les fourr\u00e9s. Tout est fait pour donner \u00e0 la bataille un caract\u00e8re r\u00e9aliste. Certaines recrues s\u2019amusent, conscientes de participer \u00e0 un jeu de r\u00f4le, d\u2019autres prennent l\u2019exercice au s\u00e9rieux. \"Ici, nous apprenons \u00e0 tuer\", dit un jeune candidat au poste de tireur d\u2019\u00e9lite.\r\nA la caserne de Bi\u00e8re, les recrues dorment avec leur fusil, puisqu\u2019ils le d\u00e9posent, la nuit venue, sur un r\u00e2telier aux pieds de leur lit.\r\n\"Les femmes, \u00e7a manque!\": dans la compagnie d'infanterie 4, qui comprend 250 hommes, il n\u2019y a qu\u2019une seule femme. Dans cet univers viril, une pr\u00e9sence f\u00e9minine change la donne. \"On fait attention \u00e0 moins jurer\", affirme un sergent. Et m\u00eame si elle vit \u00e0 part, dans une chambre individuelle du mess des officiers, la recrue ne se sent pas \u00e0 l\u2019\u00e9cart de la troupe. Elle doit porter autant de charge, tirer depuis les m\u00eames tourelles. Sur son passage, les gar\u00e7ons se retournent tout de m\u00eame. \"On est en manque\", murmure un soldat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sergent-chef Walser", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "recrues", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Lionel Baier, cin\u00e9aste vaudois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ED1BA30D-7A86-4807-A259-E0CF186106E5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel ouverte en 1833 fermera en 2018, et la th\u00e9ologie sera enseign\u00e9e \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve : Interview de Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA9FFB3-9E8C-490E-914B-FC2AAB0C620A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "universit\u00e9"], "excerpt": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie n'accueillait plus qu'une vingtaine d'\u00e9tudiants. La Facult\u00e9 de Neuch\u00e2tel collabore depuis longtemps avec les Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Lausanne qui reprendront les cours dispens\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel. Selon Daniel Marguerat, professeur honoraire de l'universit\u00e9 de Lausanne et ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des facult\u00e9s de th\u00e9ologie Gen\u00e8ve-Lausanne-Neuch\u00e2tel, cette fermeture ne remet pas en cause l'enseignement multisites de la th\u00e9ologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Soif du mal, Orson Welles, 1958", "id": "sound-0F638AB6-40AB-4A2C-B22C-8A323414A346", "durationSec": 3150, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Catherine Fattebert nous parle de \"La Soif du mal\" (Touch of Evil), un film policier am\u00e9ricain r\u00e9alis\u00e9 par Orson Welles sorti en 1958 avec Charlton Heston, Janet Leigh et Orson Welles.\r\n--- plus value ---\r\nL'explosion d'une bombe dans le secteur am\u00e9ricain de Los Robles, petite ville frontali\u00e8re entre les \u00c9tats-Unis et le Mexique fait craindre des complications entre les deux pays. Le policier mexicain, Mike Vargas (Charlton Heston), alors en voyage de noces, d\u00e9cide de s'investir dans l'enqu\u00eate et d\u00e9couvre les m\u00e9thodes peu recommandables de son homologue, Hank Quinlan (Orson Welles). Vargas et sa femme (Janet Leigh) se retrouvent pris au pi\u00e8ge entre une police locale corrompue et les gangs locaux. (source: wikip\u00e9dia).\u00a0BibliographieOrson Welles  Peter Bogdanovich, Moi Orson Welles, Belfond, Paris 1993Whit Masterson, La Soif du Mal, S\u00e9rie B, Christian Bourgois Editeur, paris, 1981Maurice Bessy, Orson Welles, Editions Pygmalion/G\u00e9rard Watelet, Paris, 1982Andr\u00e9 Bazin, Orson Welles, Ramsay Poche Cin\u00e9ma, Les Editions du Cerf, 1972Jean-Pierre Berthome et Fran\u00e7ois Thomas, Orson Welles au travail, Cahiers du Cin\u00e9ma\u00a0Le film remporte 3 oscars sur 4 nominations.", "alternativeTitle": ["Travelling du 01.09.2013", "La Soif du mal / TVL_2013-09-01T10:06:45_travelling", "Travelling du 01.09.2013", "La Soif du mal / TVL_2013-09-01T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Catherine Fattebert nous parle de \"La Soif du mal\" (Touch of Evil), un film policier am\u00e9ricain r\u00e9alis\u00e9 par Orson Welles sorti en 1958 avec Charlton Heston, Janet Leigh et Orson Welles.", "Catherine Fattebert nous parle de \"La Soif du mal\" (Touch of Evil), un film policier am\u00e9ricain r\u00e9alis\u00e9 par Orson Welles sorti en 1958 avec Charlton Heston, Janet Leigh et Orson Welles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5105114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5105114", "ece-5105113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Emmanuelle Bertrand, violoncelliste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3C091DF-D456-4505-BDA1-9DA384F2552D", "durationSec": 3739, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertrand, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Bertrand, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "id": "asset-52350", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "COLOMBIER (NE)"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Itw de Didier Blanchard et Anne Chevalley sur la r\u00e9novation du mus\u00e9e olympique de Lausanne. Itw de Patrick Baumann, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Basketball (FIBA) et membre de la commission d'\u00e9valuation du CIO sur le travail de choix des villes candidates pour les Jeux olympiques de 2020. Itw de Jacques Rogge sur ses 12 ans de pr\u00e9sidence du CIO. Itw d'un des 6 candidats \u00e0 sa succession, le Suisse Denis Oswald.", "title": "PASSION OLYMPIQUE 2 : AVEC UN ENTRETIEN DE DENIS OSWALD - 13.09.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIO"], "thematicPersons": ["ROGGE, JACQUES", "OSWALD, DENIS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Passion Olympique 2 - avec un entretien de Denis Oswald", "Passion Olympique 2 - avec un entretien de Denis Oswald", "Passion Olympique 2 - avec un entretien de Denis Oswald"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Pasion Olympique 2 - avec un entretien avec  Denis Oswald", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport"], "imageURL": "//www.rts.ch/5121099.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5086340", "ece-5178089", "ece-5086342"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 13.09.01", "visualThemes": ["GARDE PONTIFICALE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-268786", "durationSec": 1697, "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Fukushima: une nouvelle hausse de radioactivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e dans la centrale", "Moto: Thomas L\u00fcthi participe \u00e0 la course des Moto2", "Tennis / US Open: Federer a pass\u00e9 le troisi\u00e8me tour sans difficult\u00e9", "12:45 le journal", "Le journal", "F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte: l\u2019engouement est sans pr\u00e9c\u00e9dent autour de l\u2019\u00e9v\u00e8nement", "VD: la plus petite et la plus vieille arm\u00e9e du monde a d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Lausanne", "Syrie: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite lancer une op\u00e9ration militaire cibl\u00e9e", "La revue de presse dominicale", "Enqu\u00eates de la r\u00e9daction Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Selon les inspecteurs de Tepco, qui g\u00e8re la centrale, le niveau des radiations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 18 dans l'un des r\u00e9servoirs contenant de l'eau contamin\u00e9e.", "Apr\u00e8s son succ\u00e8s en R\u00e9publique tch\u00e8que, le Bernois Thomas L\u00fcthi r\u00e9pond aux attentes.", "Roger Federer a battu Adrian Mannarino (6-3, 6-0, 6-2), il jouera sa place en 8e de finale face \u00e0 Tommy Robredo.", "Les pr\u00e9cisions de Blaise Decrauzat, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation romande.", "Les Gardes suisses ont tous fait serment de leur vie pour servir le pape et ils sont \u00e0 la recherche de nouvelles recrues pour les ann\u00e9es \u00e0 venir.", "Son accord de principe doit encore \u00eatre soumis aux membres du Congr\u00e8s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088474", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088474"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOTANIQUE", "GYPA\u00c8TE", "FLORE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "FAUNE", "PATRIOTISME", "PARTI POLITIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "TOURISME DE MASSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VACANCES", "HOMICIDE", "JUSTICE", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMICIDE", "JUSTICE", "ENL\u00c8VEMENT", "STATION-SERVICE", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "RESTOROUTE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CHIEN"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-268787", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 13.09.01", "visualGeographicals": ["DERBORENCE", "BURGDORF", "ALICANTE", "LAUSANNE", "SION", "LULLY (FR)", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-09-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5086312", "ece-5086310"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Plus ou moins postmoderne, la culture occidentale en d\u00e9bat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-353A7765-3692-4AF3-9E47-394EE40ECC4C", "durationSec": 5458, "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sociologie", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Plus ou moins postmoderne\" - pamphlet contradictoire par St\u00e9phane Bonvin et Alain Freudiger aux Editions H\u00e9lice H\u00e9las, Vevey, 2013. D\u00e9bat nourri avec les deux auteurs, documents \u00e0 l'appui, sur la notion m\u00eame de postmodernit\u00e9, ses impasses ou ouvertures conceptuelles. Bovon d\u00e9fend la culture relativiste de notre temps, Freudiger l'attaque pour sa superficialit\u00e9 et son \u00e9vacuation de l'Autre comme r\u00e9f\u00e9rent. M\u00eame si le concept de postmodernit\u00e9 reste impr\u00e9cis, on observe dans les soci\u00e9t\u00e9s occidentales un \u00e9tat de confusion des valeurs, de stagnation culturelle due au relativisme et surtout une acc\u00e9l\u00e9ration des usages num\u00e9riques qui posent probl\u00e8me. \u00ab L'\u00e8re dite \u00ab postmoderne \u00bb a souvent \u00e9t\u00e9 comprise comme une \u00e9poque de d\u00e9construction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sans r\u00e9elle ambition \u00e9thique ou politique, comme instaurant un effondrement radical des grands id\u00e9aux qui avaient jadis \u00e9t\u00e9 port\u00e9s par les utopies progressistes [\u2026]. Pour d'autres, la postmodernit\u00e9 serait essentiellement le reflet d'un monde \u00e9vanescent qui n'offrirait plus aucune prise r\u00e9elle, elle demeurerait insoumise \u00e0 toute normativit\u00e9 ainsi qu'\u00e0 tout cadre r\u00e9flexif, elle signerait \u00ab l'empire de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00bb. En introduisant ainsi son essai sur le sociologue polonais Zygmunt Bauman \u00ab Les Illusions perdues de la modernit\u00e9 \u00bb (CNRS \u00c9ditions), Pierre-Antoine Chardel saisit les caract\u00e9ristiques des soci\u00e9t\u00e9s occidentales depuis une quarantaine d'ann\u00e9es, soci\u00e9t\u00e9s que Bauman lui-m\u00eame a d\u00e9crites dans La Vie liquide. Aux grandes convictions d'hier, n\u00e9es de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et des combats \u00e9mancipateurs durant l'\u00e8re industrielle, aurait succ\u00e9d\u00e9 une \u00e8re molle o\u00f9 tout se vaut, o\u00f9 l'ind\u00e9cision politique tient lieu de r\u00e8gle et l'immaturit\u00e9 pu\u00e9rile de posture ironique. Pour St\u00e9phane Bovon, enseignant, \u00e9crivain, b\u00e9d\u00e9iste, \u00e9diteur et performeur humoristique, cette charge n'est pas plus l\u00e9gitime que les crit\u00e8res d'autorit\u00e9 qui, jadis, d\u00e9partageaient la bonne \u0153uvre de la m\u00e9diocre, le bon du mauvais, les usages recommandables des marginaux. Selon lui, huit axiomes caract\u00e9risent la postmodernit\u00e9 : \u00eatre profond\u00e9ment superficiel/pour un relativisme absolu/l'incoh\u00e9rence est une coh\u00e9rence/le pass\u00e9 est le pr\u00e9sent/l'objectif, c'est la subjectivit\u00e9 ; l'objet, c'est le sujet/Yin Yang, ping pong, rien, tout/Et vice versa. Bien s\u00fbr, on rel\u00e8vera le trait humoristique de cette liste volontairement confuse mais pour Alain Freudiger, un tel laxisme signe les principaux m\u00e9faits postmodernes : la dilution du temporel dans l'espace globalis\u00e9 et l'\u00e9vacuation de l'Autre comme grand r\u00e9f\u00e9rent. Adversaires \u00e0 l'\u00e9crit et souvent \u00e0 l'oral, Bovon et Freudiger convergent pourtant sur plusieurs points. Pour avoir cru tout confondre et assimiler, le postmodernisme serait lui-m\u00eame en voie de liqu\u00e9faction ou de liquidation et annoncerait, comme reprise de l'histoire humaine, l'hypermodernit\u00e9 et son sens dialectique des contradictions. Par ailleurs, ils ne sont pas loin de s'entendre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'un renouveau politique ; non pour chantonner un nouvel avenir radieux mais donner confiance en un \u00e9lan collectif o\u00f9 le bonheur de tous ne serait pas un handicap \u00e0 la jouissance individuelle. Cela passerait par de petites communaut\u00e9s innovantes et plut\u00f4t d\u00e9surbanis\u00e9es pour Bovon, la reconstruction de la proximit\u00e9 non virtuelle pour Freudiger. El\u00e9ments de r\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9coute de l'\u00e9mission qui prend le temps de d\u00e9velopper les concepts. [Avec archives].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, \u00e9crivain", "name": "Freudiger, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bovon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9phanie Chuat et V\u00e9ronique Reymond, r\u00e9alisatrices : A propos de leur s\u00e9rie \"A livre ouvert\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7283F407-0BCB-45DD-81F8-7959BF476616", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chuat, St\u00e9phanie", "Reymond, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Auteurs, com\u00e9diennes, metteurs en sc\u00e8ne, r\u00e9alisatrices, St\u00e9phanie Chuat et V\u00e9ronique Reymond ont plus d'une corde \u00e0 leur arc. Les deux r\u00e9alisatrices du film \"La petite chambre\" sont en ce moment en plein tournage d'une nouvelle s\u00e9rie destin\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Elles ont imagin\u00e9 six \u00e9pisodes de 52 minutes autour de la vie d'une biblioth\u00e8que municipale, une exploration de la nature humaine sous le vernis social et les conventions li\u00e9es au monde du travail. De nombreux com\u00e9diens font partie du casting, dont Fran\u00e7ois Morel et Isabelle G\u00e9linas pour les r\u00f4les principaux, Marion Duval, Karine Barras, Roland Vouilloz, Michel Vo\u00efta, Patrick Lapp et bien d' autres encore. St\u00e9phanie Chuat et V\u00e9ronique Reymond travaillent depuis de nombreuses ann\u00e9es en duo dans le domaine du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma. Elles ont mont\u00e9 ensemble une dizaine de spectacles en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. C\u00f4t\u00e9 cin\u00e9ma, elles ont co\u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs court m\u00e9trages, deux documentaires et un premier long m\u00e9trage cin\u00e9ma, La petite chambre, succ\u00e8s \u00e0 la fois en salle et aupr\u00e8s de la critique. A livre ouvert est leur premier projet pour la t\u00e9l\u00e9vision. Cette fiction devrait \u00eatre diffus\u00e9e en 2014. Laurence Froidevaux les a rencontr\u00e9es en plein tournage, \u00e0 Lausanne, Place de la Riponne o\u00f9 se trouve leur principal d\u00e9cor.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice, com\u00e9dienne", "name": "Chuat, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice, com\u00e9dienne", "name": "Reymond, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre-Yves Lador, \u00e9crivain vaudois, lors d'une balade dans le Pays-d'Enhaut", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3E85E548-028A-4FBA-8DF7-17B4BE4B0EF3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2882, "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lador, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "nature", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Lador, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Trop dur l'apprentissage. Reportage sur la difficult\u00e9 des jeunes \u00e0 trouver leur voie professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E2B5002A-A525-482D-8519-EB729B19ED17", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprenti", "orientation professionnelle", "formation professionnelle", "apprentissage professionnel"], "excerpt": "Outil exemplaire d'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail, l'apprentissage cartonne en Suisse allemande, mais est souvent source de tension. Par exemple \u00e0 Gen\u00e8ve avec des jeunes qui, souvent pr\u00e9f\u00e8rent les bancs des gymnases et des \u00e9coles de m\u00e9tiers \u00e0 la formation professionnelle sur le terrain. R\u00e9sultat, dans certains secteurs de l'\u00e9conomie genevoise, on manque encore d'apprentis et les candidats ne r\u00e9pondent plus vraiment aux exigences toujours plus fortes des patrons. Sans oublier le nombre d'abandon encours de formation.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9ologie ne sera plus enseign\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel \u00e0 partir de 2018 : interview de Matthieu B\u00e9guelin, pr\u00e9sident du Parti socialiste de la ville de Neuch\u00e2tel et membre de la commission de gestion du Grand Conseil neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EAEDD6-19CD-4F54-8EC7-13DF2F174E4C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "enseignement de la th\u00e9ologie"], "excerpt": "C'est ce qu'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le 30 ao\u00fbt 2013 la r\u00e9daction t\u00e9l\u00e9 de la RTS en se basant sur un document confidentiel. La d\u00e9cision serait prise depuis f\u00e9vrier 2013 au moins. Pourtant aucune communication n'a \u00e9t\u00e9 faite par le rectorat ni par le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois depuis cette date. Une nouvelle dont les membres de la commission de gestion du Grand Conseil se disent eux-m\u00eames surpris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste de la ville de Neuch\u00e2tel, membre de la commission de gestion et des finances", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE", "NOTAIRE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["MOURINHO, JOSE", "RIBERY, FRANCK"], "id": "asset-268784", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COIRE", "PRAGUE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "BAYERN MUNICH", "CHELSEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les Etats-Unis \u00e9voquent une intervention cibl\u00e9e en Syrie", "\"Outre-Zapping\" d\u00e9bute aujourd'hui sur la RTS", "12:45 le journal", "Le journal", "Economiesuisse: le nouveau pr\u00e9sident Heinz Karrer devra imposer des changements", "GE: des notaires offrent des conseils gratuits", "Actualit\u00e9 sportive: le point avec Pascale Blattner", "La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Berthoud (BE)", "Les meilleurs moments de la semaine vus par l'\u00e9quipe de Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d'Etat John Kerry a affirm\u00e9 d\u00e9tenir des preuves n\u00e9cessaires pour justifier une intervention imminente.", "Cette nouvelle \u00e9mission part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse avec 30 minutes de reportages sur l'actualit\u00e9 al\u00e9manique et tessinoise.", "En effet,  l'association fa\u00eeti\u00e8re des entreprises suisses connait une certaine perte de vitesse depuis quelques mois.", "Cette profession reste peu connue alors qu'elle participe \u00e0 la vie \u00e9conomique du pays.", "Chelsea s'est inclin\u00e9 face au Bayern tandis que Wawrinka s'impose contre Karlovi\u0107.", "Avec les pr\u00e9cisions de John Nicolet sur place."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088539", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088539"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "SUISSES ROMANDS", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "PROTECTION CIVILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "MARKETING", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "MARKETING", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "MARKETING", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS"], "visualPersons": ["MORET, ISABELLE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-268785", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.31", "visualGeographicals": ["MILVIGNES", "BERNE", "BURGDORF", "LAUSANNE", "NYON", "ALLEMAGNE", "DAVOS", "VAUD", "VALAIS", "SUISSE", "LIESTAL", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Une commission parlementaire propose d'avoir un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 9 membres", "Les entreprises collectent des donn\u00e9es pour mieux cerner les habitudes des clients", "Syrie: le point avec Iyad Khuder, \u00e0 Damas", "Les Etats-Unis vont sans doute intervenir en Syrie", "Syrie: de plus en plus de gens se r\u00e9fugient au Liban", "19:30 le journal", "Le journal", "Le Jazz Festival d'Auvernier a d\u00e9but\u00e9", "Certains estiment que trop d'argent est d\u00e9pens\u00e9 pour la r\u00e9insertion des jeunes d\u00e9linquants", "Suisse: le nombre de demandes d'asile est en recul depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "Le Groupe pour une Suisse sans Arm\u00e9e souhaite abolir le service militaire obligatoire", "F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte: une trentaine de Romands y participent", "Retour sur la d\u00e9mission de Josef Ackermann, ex-pr\u00e9sident du conseil d'administration de Zurich Assurance", "Nino Schurter remporte l'or aux championnats du monde de VTT", "La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Berthoud (BE)", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Jamais, depuis 1848, une tentative de r\u00e9forme n'a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e.", "Cette strat\u00e9gie marketing est indispensable pour r\u00e9ussir \u00e0 optimiser le chiffre d'affaire des grandes surfaces.", "Vladimir Poutine, qui ne croit pas \u00e0 l'usage d'armes chimiques par le r\u00e9gime syrien, trouve cela \"absurde\".", "La menace de frappes am\u00e9ricaines pousse ceux qui \u00e9taient rest\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 partir.", "C'est la cinqui\u00e8me \u00e9dition de ce festival neuch\u00e2telois.", "A Zurich, un mineur au pass\u00e9 de criminel b\u00e9n\u00e9ficie d'un encadrement de 10 personnes, ce qui repr\u00e9sente une somme de 20'000 francs par mois.", "Par cons\u00e9quent, des abris de protection civile vont fermer leurs portes.", "Suite \u00e0 l'initiative du GSsA, la populatiion suisse votera sur le sujet le 22 septembre 2013.", "Cette jeune s\u00e9lection a d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate la prochaine \u00e9dition qui aura lieu en 2016 \u00e0 Estavayer-le-Lac.", "Il a quitt\u00e9 ses fonctions apr\u00e8s le suicide de son chef des finances.", "De son c\u00f4t\u00e9, l'Argovienne Esther S\u00fcss a d\u00e9croch\u00e9 la m\u00e9daille de bronze.", "Quelques 250'000 personnes sont attendues \u00e0 Berthoud pour cette manifestation qui r\u00e9unit folklore et sport."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5088500", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5088500", "ece-5088498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis du 29.08.2013. D\u00e9tails du programme destin\u00e9 \u00e0 solder le diff\u00e9rend fiscal entre les banques suisses et le fisc am\u00e9ricain : 1. Commentaire de Fabrice Gaudiano et interview de Fulvio Pelli, conseiller national lib\u00e9ral-radical tessinois. - 2. Commentaire de Pierre Bavaud, retrospective de ce long feuilleton avec plusieurs extraits d'archives", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B17BC64F-83FF-4148-B3F5-72CC05453931", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 769, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "relations internationales", "fraude fiscale", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "1. C'est l'\u00e9pilogue d'un conflit qui a \u00e9clat\u00e9 il y a 5 ans avec l'affaire UBS. M\u00eame si les contours de cet accord sign\u00e9 entre Berne et Washington avaient d\u00e9j\u00e0 filtr\u00e9 dans les m\u00e9dias, de nombreux banquiers et acteurs de la finance suisse ont d\u00fb mal dormir la nuit derni\u00e8re. Le D\u00e9partement de la Justice des Etats-Unis a publi\u00e9 le 29.08.2013 les d\u00e9tails du programme. Dans les grandes lignes, tous les avoirs de clients am\u00e9ricains non-d\u00e9clar\u00e9s avant ao\u00fbt 2008 seront tax\u00e9s \u00e0 20%. Les comptes secrets d'Am\u00e9ricains ouverts entre ao\u00fbt 2008 et f\u00e9vrier 2009 seront tax\u00e9s \u00e0 30%. Quant \u00e0 ceux ouverts apr\u00e8s cette date, ils seront ponctionn\u00e9s de moiti\u00e9, donc 50%. En revanche, pas d'acc\u00e8s \u00e0 ce \"deal\" pour les 14 banques d\u00e9j\u00e0 sous enqu\u00eate aux Etats-Unis. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral-radical tessinois, pr\u00e9sident de la Banque cantonale tessinoise", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le boom de l'apuiculture. D\u00e9cryptage d'une tendance en compagnie de Pascal Cr\u00e9tard, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 genevoise d'apiculture, et Nicolas Perritaz, apiculteur, responsable des cours d'initiation. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE5BA50D-C73E-442F-8D25-EE2C7EADE818", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 523, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apiculture", "mode sociale", "miel"], "excerpt": "L\u2019apiculture est un hobby qui remonte \u00e0 la pr\u00e9histoire et pourtant il revient en force! 200 \u00e0 300 personnes suivent un cours d\u2019apiculture en Suisse romande, 900 outre-Sarine. D\u2019o\u00f9 vient cet engouement pour les abeilles? Est-ce un hobby facile? Quels sont les effets pervers de cette tendance?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apiculteur", "name": "Perritaz, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 genevoise d'apiculture", "name": "Cr\u00e9tard, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (5/5) : 1943 : Difficult\u00e9s en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9BC0B32-1FA2-4493-9458-099348CA3D00", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Allemagne"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leahy, William Daniel", "P\u00e9tain, Philippe", "Darlan, Fran\u00e7ois", "Roosevelt, Theodore", "Churchill, Winston", "Weygand, Maxime", "Gaulle, Charles de", "Murphy, Robert", "Juin, Alphonse", "Giraud, Henri"], "thematicThemes": ["dictature", "D\u00e9barquement", "Collaboration (1939-1945)", "id\u00e9ologie politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ind\u00e9pendantisme", "nationalisme", "r\u00e9volution", "conflit arm\u00e9", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "Le 14 mars 1943, le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Henri Giraud prononce son premier discours d\u00e9mocratique. Il d\u00e9nonce l'armistice et proclame le retour aux lois de la R\u00e9publique. Les pr\u00e9alables \u00e0 la n\u00e9gociation exig\u00e9s par de Gaulle sont en grande partie remplis. Le 13 mai, les derni\u00e8res forces italo-allemandes en Tunisie capitulent. Le 14, de Gaulle re\u00e7oit un message de France m\u00e9tropolitaine dans lequel Jean Moulin lui annonce la cr\u00e9ation du Conseil national de la r\u00e9sistance et le vote d'une motion qui reconna\u00eet le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle comme seul chef de l'Etat fran\u00e7ais. A 53'47'', br\u00e8ve pr\u00e9sentation du documentaire \"I love democracy: l'Allemagne \u00e0 la veille des \u00e9lections\" [diffus\u00e9 le dimanche 1er septembre 2013 sur RTS Deux].", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Delphine Horvilleur, femme rabbin et auteure de \"En tenue d'Eve, pudeur et juda\u00efsme\" (Ed. Grasset, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28E5CD24-B0D6-4B33-BC3B-1386EF5BAE2E", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "femme"], "excerpt": "\"Les discours religieux fondamentalistes actuels expriment une obsession croissante de la pudeur des femmes. R\u00e9duite aux parties de son corps susceptibles d'\u00e9veiller le d\u00e9sir, la femme est \u00ab g\u00e9nitalis\u00e9e \u00bb \u00e0 outrance. Faut-il alors couvrir sa nudit\u00e9? Faut-il la renvoyer \u00e0 son destin: le voilement?   Delphine Horvilleur analyse successivement les sens de la pudeur et de la nudit\u00e9, l'obsession du corps de la femme et sa repr\u00e9sentation comme \"\u00eatre orificiel\" pour proposer une autre interpr\u00e9tation de la tradition religieuse. Elle met \u00e0 mal les lectures qui font de la femme un \u00eatre tentateur, et de la pudeur l'instrument de sa domintation.  Ainsi nous montre-t-elle comment la nudit\u00e9 recouverte d'Adam, d'Eve ou de No\u00e9, renvoie \u00e0 une culture du d\u00e9sir et non \u00e0 une volont\u00e9 de le tuer. Comment le voile est \u00e0 l'origine destin\u00e9, non \u00e0 rejeter, mais \u00e0 approcher l'autre.  Comment le f\u00e9minin concerne aussi les hommes qui endossent, dans la pri\u00e8re et la pratique juda\u00efques, les attributs des femmes et du maternel.  On d\u00e9couvre alors, dans cette plong\u00e9e au c\u0153ur des grands monoth\u00e9ismes, un autre visage de la femme, de la pudeur, et de la religion.  Delphine Horvilleur, n\u00e9e en 1974 \u00e0 Nancy, est une femme rabbin lib\u00e9ral. Elle exerce au Mouvement juif lib\u00e9ral de France (MJLF), et est r\u00e9dactrice en chef du magazine communautaire Tenou'a.\" (source : \u00e9ditions Grasset).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme rabbin, essayiste", "name": "Horvilleur, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Salatko, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Folles de Django\" (Ed. Robert Laffont), roman inspir\u00e9 de la vie et des amours de Django Reinhardt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C292D62F-7342-47A1-8AEE-0F50DF251BB2", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reinhardt, Django"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "amour", "guitare", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salatko, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature de l'accord fiscal entre les Etats-Unis et la Suisse qui r\u00e9gle le differend entre les banques suisses et le fisc am\u00e9ricain : commentaire d'Eric Guevara-Frey et interview de Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8669EB7E-C938-4C4C-B7B1-A08F32049E63", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude fiscale", "employ\u00e9 de banque", "l\u00e9gislation", "relations internationales", "banque"], "excerpt": "Cet accord, sign\u00e9 \u00e0 Washington le 29.08.2013, stipule que les banques suisses qui ont aid\u00e9 des contribuables am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper au fisc ont jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2013 pour s'auto-d\u00e9noncer et 120 jours suppl\u00e9mentaires pour se mettre en r\u00e8gle. Moyennant le paiement d'une amende proportionnelle aux montants dissimul\u00e9s, les banques suisses peuvent ensuite \u00e9chapper \u00e0 des poursuites criminelles. Du point de vue des employ\u00e9s, cet accord ressemble beaucoup \u00e0 la Lex USA.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Festival de Lucerne a 75 ans (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C9FBBEF-56A8-4E2D-875B-674506A8D371", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique classique"], "excerpt": "Tout a commenc\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1938, sur la pelouse qui descend en pente douce de Tribschen, la maison qu'habit\u00e8rent les Wagner, vers le lac des Quatre-Cantons. Arturo Toscanini y donne un concert de gala historique, fondateur. Depuis 75 ans, le Festival de Lucerne aura connu un d\u00e9veloppement proprement extraordinaire et acquis une r\u00e9putation mondiale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne peut-\u00eatre unique, riche du passage des plus grands orchestres, des solistes superlatifs, des chefs immenses. Dont certains, de Karajan \u00e0 Abbado par exemple, n'auront manqu\u00e9 aucune escale lucernoise dans leur agenda estival. Des d\u00e9lices de chambre aux sublimes moments symphoniques, la musique \u00e0 Lucerne a v\u00e9ritablement forg\u00e9 l'histoire du lieu. C'est d'ailleurs dans un KKL (Kultur- und Kongresszentrum) dont la hardiesse architecturale de Jean Nouvel \u00e9gale la perfection acoustique de Russell Johnson, que Lucerne se vit en ce troisi\u00e8me mill\u00e9naire. Pour feuilleter en votre compagnie cet incomparable livre d'images sonores, Aurore Fontannaz, \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a pass\u00e9 de nombreuses heures dans les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Elle vous permettra d'entendre des moments cl\u00e9s du festival -de 1938 avec Toscanini, ainsi que les voix qui ont fait Lucerne, les Ansermet, Furtw\u00e4ngler, Schuricht, Markevitch, Lipatti, Karajan ou Boulez. Des documents \u00e9mouvants, des interpr\u00e9tations historiques, en contrepoint aux rencontres qu'Aurore d\u00e9sire vous faire partager. Erich Singer, apr\u00e8s avoir rempli tant de fonctions au Festival est aujourd'hui l'historien privil\u00e9gi\u00e9 et la m\u00e9moire vive de la manifestation, auteur d'un livre \" Von Toscanini zu Abbado \" : c'est lui qui nous raconte ces 75 ans d'histoire musicale. Dans son bureau, le directeur actuel, Michael Haefliger \u00e9voquera notamment la recr\u00e9ation, par Abbado, de l'Orchestre du Festival, et analysera pour nous l'identit\u00e9 et le fonctionnement de celui-ci. Avec des archives RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du festival", "name": "Haefliger, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Lucerne Festival. Von Toscanini zu Abbado\" (Ed. Pro Libro)", "name": "Singer, Erich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fontannaz, Aurore", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Murielle Bochud, \u00e9pid\u00e9miologiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C846FCE-8F0D-4F7D-A6EB-3E5E402AA82E", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochud, Murielle"], "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9miologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Bochud, Murielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conclusion de l'accord fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis : Interview de Charles Poncet, avocat et connaisseur de la place financi\u00e8re suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70E0E81B-4CCC-4E05-B386-FD20C71FA3ED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1280, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poncet, Charles"], "thematicThemes": ["accord international", "fraude fiscale", "relations internationales", "banque"], "excerpt": "Charles Poncet r\u00e9agit au d\u00e9tail du programme, publi\u00e9 par le Minist\u00e8re am\u00e9ricain de la justice, pour r\u00e9gler le diff\u00e9rend fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis. L\u2019amende s\u2019\u00e9l\u00e8vera \u00e0 20% de la somme totale des avoirs des clients am\u00e9ricains non d\u00e9clar\u00e9s avant le 1er ao\u00fbt 2008. Pour les comptes ouverts apr\u00e8s cette date, mais avant fin f\u00e9vrier 2009, la p\u00e9nalit\u00e9 monte \u00e0 30%. Les banques qui ont accept\u00e9 de g\u00e9rer des fonds am\u00e9ricains apr\u00e8s cette date risquent, quant \u00e0 elles, de payer 50% des avoirs d\u00e9tourn\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chantal Thomas, \u00e9crivaine et directrice de recherche au CNRS. \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"L'Echange des princesses\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57FCCED1-B6EA-4754-8D15-5ACA20D0CEA1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6794, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Chantal (\u00e9crivaine)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, chercheuse au CNRS", "name": "Thomas, Chantal (\u00e9crivaine)", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vacth, Marine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des invit\u00e9s sur le gril: Anne-Sylvie Dupont, avocate \u00e0  l'Association suisse des Assur\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC5317BC-7636-4ACA-9925-E5C66776493B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 648, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association suisse des Assur\u00e9s", "Dupont, Anne-Sylvie"], "thematicThemes": ["assurance", "grillade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 l'Association suisse des assur\u00e9s", "name": "Dupont, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse et les Etats-Unis ont sign\u00e9 l'accord qui r\u00e8gle leur diff\u00e9rend fiscal : 1. Commentaires de Chrystel Domenjoz et d'Eric Guevara-Frey. - 2. Interview de Martin Naville, directeur de la Chambre de commerce am\u00e9ricano-suisse. - 3. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs avec l'interview int\u00e9gr\u00e9e de Christian Hintermann, responsable des fusions et acquisitions des banques chez KPMG Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C40B4184-98C5-4324-A44B-F9629FC86120", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "fraude fiscale", "relations internationales", "banque", "accord international"], "excerpt": "1. La Suisse et les Etats-Unis ont sign\u00e9 le 29.08.2013 \u00e0 Washington l'accord qui r\u00e8gle le diff\u00e9rend fiscal entre les deux pays. Selon ce texte, les banques suisses qui ont aid\u00e9 des contribuables am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper au fisc ont jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2013 pour s'auto-d\u00e9noncer et 120 jours suppl\u00e9mentaires pour se mettre en r\u00e8gle. Moyennant le paiement d'une amende proportionnelle aux montants dissimul\u00e9s, les banques peuvent ensuite \u00e9chapper \u00e0 des poursuites criminelles. - 3. La branche bancaire affronte un environnement \u00e9conomique difficile notamment en ce qui concerne les petites et moyennes banques. Le r\u00e9glement fiscal entre la Suisse et les Etats-Unis pourrait encore acc\u00e9l\u00e9rer la disparition des plus petites d'entre elles. Selon une \u00e9tude de KPMG, un quart des banques priv\u00e9es dispara\u00eetront dans les trois prochaines ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis", "name": "Naville, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des fusions et acquisitions des banques chez KPMG Suisse", "name": "Hintermann, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "AVIRON", "LUTTE SUISSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR"], "visualPersons": ["DEROBERT, MICHEL", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "BISSET, JACQUELINE"], "id": "asset-268782", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "COREE DU SUD", "BURGDORF", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal", "La f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte se tient du 30 ao\u00fbt au 1er septembre \u00e0 Berthoud (BE)", "19:30 le journal", "Accord Suisse-Usa: les r\u00e9actions de Patrick Odier, pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers (1/2)", "George Cukor est \u00e0 l'honneur \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Championnat du monde\u00a0d'aviron: la Suisse d\u00e9croche une m\u00e9daille d'or", "Affaire Marie: le meurtre de Marie n'aurait pas pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 selon l'expert", "Affaire Marie: les explications de Laurent Dufour", "La Suisse et les Etats-Unis ont trouv\u00e9 un accord dans leur diff\u00e9rend fiscal", "Chronique outre-zapping", "Accord Suisse-Usa: le commentaire de Pierre-Olivier Volet, en duplex de Berne", "Accord Suisse-Usa: les explications de Pierre Gobet, en duplex de Washington", "Accord Suisse-Usa: avec cet accord, les banques devront envoyer aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines les noms de leurs employ\u00e9s impliqu\u00e9s", "L'escalade de la violence continue en Syrie", "Accord Suisse-Usa: les r\u00e9actions sont partag\u00e9es dans le monde politique et \u00e9conomique suisse", "Accord Suisse-Usa: les r\u00e9actions de Patrick Odier, pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers (2/2)"], "alternativeExcerpt": ["Pas moins de 250'000 spectateurs sont attendus.", "Il a dirig\u00e9 les plus grands acteurs et actrices, notamment Marilyn Monroe et Audrey Hepburn.", "Simon Niepmann et Lucas Tram\u00e8r triomphent en effet dans le deux sans barreur poids l\u00e9ger.", "Le Tribunal cantonal vaudois a annonc\u00e9 ce vendredi qu'aucune erreur n'a \u00e9t\u00e9 commise par l'administration p\u00e9nitentiaire et les instances judiciaires vaudoises.", "Les banques pourront \u00e9viter les poursuites aux Etats-Unis, \u00e0 condition de payer d'importantes amendes.", "Cette mesure est largement critiqu\u00e9e, car les employ\u00e9s agissaient au nom de leur banque.", "Une \u00e9quipe de reporters de la BBC s'est rendue sur place pour rendre compte des horreurs de la guerre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072927", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072925", "ece-5072927"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "VERDICT", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VIE DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RADIO", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MOBBING", "TH\u00c9OLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "ALPAGE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "LUTTE SUISSE"], "visualPersons": ["LEGRIX, JEAN-CHARLES", "MAIRE-HEFTI, MONIKA", "BEGUELIN, MATTHIEU"], "id": "asset-268783", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.08.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BAGNES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: le meurtre de Marie n'aurait pas pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 selon le rapport d'un expert", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Une \u00e9cole de lutte \u00e0 Lausanne forme de nombreux jeunes \u00e0 ce sport", "Les Al\u00e9maniques sont meilleurs lutteurs", "Des pointes de fl\u00e8ches datant du 8e si\u00e8cle av. J.-C. ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es \u00e0 Verbier", "La facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Neuch\u00e2tel va dispara\u00eetre", "Drame de l'A1: les deux voleurs de voitures lyonnais sont condamn\u00e9s \u00e0 la prison ferme", "L'Exposition europ\u00e9enne de chiens de race se tient du 29 ao\u00fbt au 1er septembre \u00e0 Palexpo", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les explications de Laurent Dufour.", "Les al\u00e9maniques semblent rester meilleurs que les romands au fil des comp\u00e9titions de ce sport national.", "Un entra\u00eeneur et un lutteur lausannois donnent quelques pistes pour expliquer la domination des suisses al\u00e9maniques dans cette discipline. Malgr\u00e9 leurs efforts, les Romands sont moins titr\u00e9s dans la comp\u00e9tition national.", "Ces d\u00e9couvertes exceptionnelles s'accompagnent d'un inventaire de tout le patrimoine b\u00e2ti des alpages du Val de Bagnes.", "Cette d\u00e9cision, tenue secr\u00e8te jusqu'\u00e0 maintenant a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le bureau neuch\u00e2telois de la RTS.", "Ils \u00e9copent de deux et de trois ans de r\u00e9clusion", "Le concours interdit la chirurgie esth\u00e9tique et les rubans pour mettre en valeur uniquement le chien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072937", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072937", "ece-5075944", "ece-5072935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Syrie. Les Occidentaux repoussent le moment d'une intervention militaire en Syrie : 1. Interview d'Antoine Mariotti, journaliste fran\u00e7ais. - 2. Commentaire de Catherine Ilic. - 3. Interviews d'Agn\u00e8s Levallois, politologue qui est pour une intervention militaire et de Philippe Leymarie, journaliste, qui pr\u00f4ne la prudence", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7E16290F-0BF0-4E3E-9E6D-9055B43A85C1", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1210, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "arme chimique", "droit humanitaire", "intervention militaire"], "excerpt": "Apr\u00e8s la r\u00e9union infructueuse du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU le 28.08.2013, Barack Obama a r\u00e9affirm\u00e9 n'avoir pris aucune d\u00e9cision et a ajout\u00e9 que d'\u00e9ventuelles frappes seraient \"limit\u00e9es\" et se r\u00e9sumeraient \u00e0 un \"coup de semonce\" destin\u00e9 \u00e0 convaincre Bachar al Assad de ne pas utiliser d'armes chimiques. Le Premier ministre britannique a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 temporiser en affirmant qu'il n'y aura pas d'intervention militaire avant le r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate des inspecteurs de l'ONU d\u00e9p\u00each\u00e9s \u00e0 Damas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais France 24", "name": "Mariotti, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de la Syrie", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde diplomatique, sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9fense", "name": "Leymarie, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Courtemanche, humoriste qu\u00e9b\u00e9cois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F56DEC7-4AA4-487F-8D38-D42C387BD023", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courtemanche, Michel"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Courtemanche, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Louis, une approche pertinente de la vie sur terre. Rencontre avec ce Qu\u00e9b\u00e9cois qui vit perdu au milieu d'une for\u00eat et construit des meubles r\u00e9utilisables en cercueil quand leur propri\u00e9taire d\u00e9c\u00e8de...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54485E3C-8A76-4375-BD5F-1C0B230213F6", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cercueil", "vie (philosophie)", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration du 50\u00e8me anniversaire du c\u00e9l\u00e9bre discours de Martin Luther King \"I have a dream\" : interview de l'historienne Catherine Lanneau avec des extraits d'archives du discours de Martin Luther King prononc\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1963 \u00e0 Washington et du discours \u00e9lectoral de Barack Obama prononc\u00e9 le 8 janvier 2008 dans le New Hampshire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C729C29-B682-4F22-9D80-079FC33EA1DE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["racisme", "droits civiques", "comm\u00e9moration", "discours"], "excerpt": "Analyse des discours historiques en marge de la semaine de c\u00e9l\u00e9brations du fameux discours du pasteur noir, Martin Luther King. Le premier pr\u00e9sident noir, Barack Obama, a rendu hommage au militant des droits civiques \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du 28 ao\u00fbt 2013. Barack Obama a pris la parole au Lincoln Memorial, \u00e0 l'endroit m\u00eame o\u00f9 Martin Luther King avait prononc\u00e9 son discours en 1963.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "name": "Lanneau, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "militant de droits civiques (Archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis (Archives)", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de banque se syndiquent peu : commentaire de Francesca Argiroffo avec les interviews d'une employ\u00e9e de la banque Lloyds et de Denise Chervet, secr\u00e9taire centrale de l'ASEB", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CC15355-BD02-45F5-BF6A-BF383F3EE5F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lloyds"], "thematicThemes": ["employ\u00e9 de banque", "syndicalisme", "licenciement"], "excerpt": "Reportage en marge de l'annonce des licenciements \u00e0 la banque Lloyds. Apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de faire gr\u00e8ve, les 200 futurs licenci\u00e9s de Lloyds devraient signer des accords individuels avec la banque repreneuse, l'Union Bancaire Priv\u00e9e (UBP). Exit donc le plan social. Une preuve de plus que pour les employ\u00e9s de banque en g\u00e9n\u00e9ral, il reste extraordinairement difficile de mener des actions syndicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'ASEB (Association suisse des employ\u00e9s de banques)", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de la banque Lloyds", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La lutte suisse. Zoom sur cette tradition helv\u00e9tique en compagnie de Pascal Piemontesi, lutteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA659479-0348-4899-8C91-63D0768B6EB0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "lutte suisse", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lutteur", "name": "Piemontesi, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le dernier-n\u00e9 du g\u00e9ant Coca-Cola. Les explications de Stephan Czypionka, directeur marketing de Coca Cola Argentine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-870BA365-F70D-44E1-B433-63E49FCAD062", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Argentine"], "durationSec": 546, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coca-Cola"], "thematicThemes": ["marketing", "boisson"], "excerpt": "Apr\u00e8s le light et le z\u00e9ro, la firme am\u00e9ricaine Coca-Cola vient de lancer une nouvelle boisson, le Coca life. Habill\u00e9 de vert, la particularit\u00e9 de ce Coca est d'\u00eatre sucr\u00e9 en partie avec de la st\u00e9via, une plante naturelle provenant d\u2019Am\u00e9rique du Sud. Avant d'\u00eatre commercialis\u00e9 \u00e0 large \u00e9chelle, ce nouveau breuvage sans aspartame doit d'abord passer le test en Argentine, pays de lancement du produit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur marketing de Coca-Cola Argentine", "name": "Czypionka, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'espace\u2026 sous l'eau. A propos du projet de la Comex visant \u00e0 simuler sous l'eau ce que les futurs astronautes devront accomplir sur sol martien, lunaire ou sur des ast\u00e9ro\u00efdes, avec Peter Weiss, ing\u00e9nieur en charge du domaine spatial \u00e0 la Comex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F50F8EB-D4A4-4422-8D77-6410BBD4A503", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 745, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comex"], "thematicThemes": ["astronaute", "astronautique", "simulation", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, Comex", "name": "Weiss, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (4/5) : 1942 : D\u00e9barquement am\u00e9ricain en Afrique du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B1B024E-2B51-4FAA-8136-3F5BF9AD5421", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Theodore", "P\u00e9tain, Philippe", "Weygand, Maxime", "Darlan, Fran\u00e7ois", "Giraud, Henri", "Murphy, Robert", "Gaulle, Charles de", "Juin, Alphonse"], "thematicThemes": ["nationalisme", "ind\u00e9pendantisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9volution", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "D\u00e9barquement", "Collaboration (1939-1945)", "id\u00e9ologie politique"], "excerpt": "Le d\u00e9barquement des troupes am\u00e9ricaines en Afrique du Nord \u00e0 la fin de l'automne 1942 n'est pas le fruit d'une improvisation ou d'une d\u00e9cision spontan\u00e9e du pouvoir am\u00e9ricain, pourtant \u00e9loign\u00e9 de la seconde guerre mondiale jusqu'\u00e0 l'attaque japonaise de Pearl Harbour. Il s'agit bien d'une d\u00e9cision strat\u00e9gique, qui si elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 prise d\u00e8s le d\u00e9but du conflit, fut envisag\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t. Aussi cette op\u00e9ration sera-t-elle provoqu\u00e9e d'une part par le \"groupe des cinq\" et d'autre part par l'accord conclu entre Roosevelt et Staline \u00e0 la demande de ce dernier d'ouvrir un second front. Les n\u00e9gociations autour de ce d\u00e9barquement auront aussi trait au ralliement des troupes fran\u00e7aises d'Afrique aux alli\u00e9s afin d'\u00e9viter des combats entre forces anglo-am\u00e9ricaines et fran\u00e7aises. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les \u00absexboxes\u00bb de Zurich ont \u00e9t\u00e9 mises en service. Beno\u00eet Gavillet et Panth\u00e8re, utilisateurs d'une des \u00absexboxes\u00bb r\u00e9cemment install\u00e9es \u00e0 Zurich, nous font part de leur exp\u00e9rience", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88075812-E205-43F5-BAC0-3FE12E43ECAB", "durationSec": 259, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Alexis Salatko, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Folles de Django\" (Ed. Robert Laffont, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B1FC6414-7DA0-4933-8918-4087748A32B7", "durationSec": 3208, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reinhardt, Django"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "Tsiganes", "instrumentiste", "\u00e9crivain", "guitare"], "excerpt": "Il fallait un sacr\u00e9 toupet pour oser s'attaquer \u00e0 la biographie de Django Reinhardt, Django l'insaisissable, l'in\u00e9narrable, l'impr\u00e9visible et g\u00e9nial guitariste manouche... Il fallait s'appeler Alexis Saltako, consid\u00e9rer dur comme fer que \"l'imagination est une science exacte\" et qu'une vie peut \u00eatre \"une usine \u00e0 r\u00eave\" comme la litt\u00e9rature. \"Il \u00e9tait la Musique, la musique \u00e9tait en lui comme le suc est dans le fruit, comme la chaleur dans le charbon\". Soixante ans apr\u00e8s sa mort, Alexis Saltako publie \"Folles de Django\" et r\u00e9veille le fant\u00f4me exub\u00e9rant du plus grand jazzman fran\u00e7ais. De sa naissance, en 1910, dans une roulotte manouche brinquebalante stationn\u00e9e au bord de \"La Mare aux Corbeaux\" pr\u00e8s de Charleroi. A sa mort, le 28 f\u00e9vrier 1953, non loin de la Seine et de la bicoque, probablement brinquebalante elle aussi, o\u00f9 le guitariste aux doigts mutil\u00e9s avait choisi de vivre retir\u00e9 du monde. L'auteur construit son texte comme une partition endiabl\u00e9e, digne... de Django Reinhardt. Il joue sur les modes de narration. R\u00e9cits, dialogues, photographies, documents et t\u00e9moignages d\u00e9filent pour mieux rendre hommage au musicien fran\u00e7ais le plus atypique de son temps. Pour lui rendre sa gouaille tapageuse et son magn\u00e9tisme ensorcelant. Au final \"Folles de Django\" se lit comme un thriller p\u00e9tri d\u2019humanit\u00e9, mais encore, les m\u00e9lomanes appr\u00e9cieront -  comme une \u00e9pop\u00e9e flamboyante de l'av\u00e8nement du jazz. Alexis Salatko grandit \u00e0 Cherbourg, dans le Cotentin, baign\u00e9 dans la culture russe de ses parents. Il succombe tr\u00e8s jeune aux pouvoirs de la litt\u00e9rature. Se passionne aussi pour le cin\u00e9ma. A 19 ans, il travaille aux c\u00f4t\u00e9s de Roman Polanski sur le tournage de Tess. \"Je ne pratique pas l'autofiction mais la \"r\u00eavalit\u00e9\"\", dit aujourd'hui l'auteur qui aime par-dessus tout tisser ses fictions \u00e0 partir de personnages ou de faits r\u00e9els. A ce jour, Alexis Salatko a publi\u00e9 une quinzaine de romans et biographies, dont r\u00e9cemment \"Celine's band\" (Robert Laffont, 2011) et \"Le Parieur\" (Fayard, 2012), un polar autobiographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salatko, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salatko, Alexis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte. Harald Cropt et Jorg Streicher, concurrents de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte et des jeux alpestres, \u00e9voquent cette manifestation qui a lieu tous les trois ans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-446EB830-2517-41B9-8156-DF7C03C577FE", "durationSec": 224, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Festival de Lucerne a 75 ans (4/5) : Reportage au KKL (Kultur- und Kongresszentrum)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-973F2D1A-2243-441B-898B-D57882CD0D9D", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["salle de concert", "musique classique", "festival de musique"], "excerpt": "Tout a commenc\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1938, sur la pelouse qui descend en pente douce de Tribschen, la maison qu'habit\u00e8rent les Wagner, vers le lac des Quatre-Cantons. Arturo Toscanini y donne un concert de gala historique, fondateur. Depuis 75 ans, le Festival de Lucerne aura connu un d\u00e9veloppement proprement extraordinaire et acquis une r\u00e9putation mondiale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne peut-\u00eatre unique, riche du passage des plus grands orchestres, des solistes superlatifs, des chefs immenses. Dont certains, de Karajan \u00e0 Abbado par exemple, n'auront manqu\u00e9 aucune escale lucernoise dans leur agenda estival. Des d\u00e9lices de chambre aux sublimes moments symphoniques, la musique \u00e0 Lucerne a v\u00e9ritablement forg\u00e9 l'histoire du lieu. C'est d'ailleurs dans un KKL (Kultur- und Kongresszentrum) dont la hardiesse architecturale de Jean Nouvel \u00e9gale la perfection acoustique de Russell Johnson, que Lucerne se vit en ce troisi\u00e8me mill\u00e9naire. Pour feuilleter en votre compagnie cet incomparable livre d'images sonores, Aurore Fontannaz, \u00e9tudiante en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, a pass\u00e9 de nombreuses heures dans les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Elle vous permettra d'entendre des moments cl\u00e9s du festival -de 1938 avec Toscanini, ainsi que les voix qui ont fait Lucerne, les Ansermet, Furtw\u00e4ngler, Schuricht, Markevitch, Lipatti, Karajan ou Boulez. Des documents \u00e9mouvants, des interpr\u00e9tations historiques, en contrepoint aux rencontres qu'Aurore d\u00e9sire vous faire partager. Erich Singer, apr\u00e8s avoir rempli tant de fonctions au Festival est aujourd'hui l'historien privil\u00e9gi\u00e9 et la m\u00e9moire vive de la manifestation, auteur d'un livre \" Von Toscanini zu Abbado \" : c'est lui qui nous raconte ces 75 ans d'histoire musicale. Dans son bureau, le directeur actuel, Michael Haefliger \u00e9voquera notamment la recr\u00e9ation, par Abbado, de l'Orchestre du Festival, et analysera pour nous l'identit\u00e9 et le fonctionnement de celui-ci. Avec des archives RTS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Lucerne Festival. Von Toscanini zu Abbado\" (Ed. Pro Libro)", "name": "Singer, Erich", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival", "name": "Haefliger, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en master de musicologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fontannaz, Aurore", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Solikarte Cumulus r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par la Migros. L'avis de Sereina Roffler, coordinatrice b\u00e9n\u00e9vole de la Solikarte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E2EA1E8-9E81-4204-8203-8DAA5A7278D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "carte \u00e0 puce", "bienfaisance", "supermarch\u00e9", "carte de fid\u00e9lit\u00e9"], "excerpt": "Le projet Solikarte permet de redistribuer l'argent r\u00e9colt\u00e9 \u00e0 la Migros avec la carte Cumulus au profits des personnes d\u00e9favoris\u00e9es. Au d\u00e9part, la Migros a voulu stopper ce mouvement de solidarit\u00e9 en interdisant la Solikarte, puis elle l\u2019a tol\u00e9r\u00e9e. A pr\u00e9sent, la Migros annonce qu\u2019elle va l\u2019int\u00e9grer \u00e0 son programme de dons au printemps 2014.\r\nSereina Roffler, coordinatrice b\u00e9n\u00e9vole de la Solikarte, nous explique quel sera l'avenir de la Solikarte au vue des discussions avec Migros. Un sujet de Germaine M\u00fcller. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice b\u00e9n\u00e9vole de la Solikarte", "name": "Roffler, Sereina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "DAMES", "LANCER DU POIDS", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA", "PRETRE, REN\u00c9", "EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)", "SOMMARUGA, CARLO", "RECORDON, LUC", "BURKHALTER, DIDIER", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-268779", "durationSec": 1896, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.08.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BORDEAUX", "LAUSANNE", "MOSCOU", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "EMMEN", "BAAR (ZG)", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "COURCHAPOIX"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SPARTAK MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le journal", "19:30 le journal", "VD: huit mille enfants sont touch\u00e9s par le manque de place en cr\u00e8che ou dans le parascolaire", "Athl\u00e9tisme: le lancer du poids f\u00e9minin a ses vedettes de premier plan", "NE: plusieurs familles ont cr\u00e9\u00e9 leur propre garderie", "Le chef des finances de Zurich Assurance s'est suicid\u00e9", "Syrie: les pr\u00e9cisions de Catherine Ilic", "BE: les lutteurs de tous les pays se mesureront \u00e0 Berthoud dans le cadre de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale", "L'imprimante 3D fait une entr\u00e9e fracassante dans le monde de la sant\u00e9", "Imprimante 3D: les explications d'Elmar Mock, Directeur associ\u00e9 Creaholic", "Syrie: Bachar el-Assad conserve des atouts et des soutiens", "Le parrainage de communes pauvres par des m\u00e9c\u00e8nes fleurit en Suisse", "Syrie: plusieurs capitales promettent de punir l'usage des armes chimiques", "Syrie: les Occidentaux temporisent, mais une intervention n'est pas \u00e0 exclure", "Affaire Snowden: Washington a r\u00e9pondu aux questions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072506", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour satisfaire la demande toujours grandissante pour ces modes de garde, il faudrait que l'offre augmente encore d'au moins 20 %.", "Val\u00e9rie Adams d\u00e9gage une puissance impressionnante, elle mesure pas loin de 2 m\u00e8tres, p\u00e8se 26 kilos, et dispose aussi d'une tr\u00e8s fine habilet\u00e9.", "Ces familles ont lanc\u00e9 ce projet \u00e0 la suite du manque de place d'accueil pour leurs enfants.", "Cela a eu pour cons\u00e9quence la d\u00e9mission du pr\u00e9sident Joseph Ackermann, une des plus grandes stars de la finance helv\u00e9tique.", "Cet \u00e9v\u00e9nement c\u00e9l\u00e8bre les traditions helv\u00e9tiques, mais, en coulisse, de nombreux lutteurs pratiquent des arts martiaux asiatiques pour mieux se pr\u00e9parer.", "Elle permet de r\u00e9aliser des proth\u00e8ses adapt\u00e9es parfaitement au patient.", "Chez les chr\u00e9tiens d'Orient, beaucoup disent pr\u00e9f\u00e9rer son r\u00e9gime \u00e0 une victoire islamiste.", "Le village jurassien de Courchapoix a profit\u00e9 \u00e0 son tour de cette aide.", "Toutefois, Amnesty international dit manquer d'information pour d\u00e9terminer qui a utilis\u00e9 les agents chimiques.", "Pour l'heure, si une frappe est ordonn\u00e9e, les cibles potentielles restent inconnues.", "Des parlementaires et le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es veulent plus de garanties pour pr\u00e9munir les Suisses de la surveillance am\u00e9ricaine."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ILIC, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072504", "ece-5072506"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "STEPANEK, RADEK"], "id": "asset-268778", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.08.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "RECONVILIER", "LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Cinquante ans apr\u00e8s le c\u00e9l\u00e8bre discours de Martin Luther King, Barack Obama lui a rendu hommage", "US Open: Stanislas Wawrinka passe le premier tour de l'US Open", "Syrie: les Occidentaux r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 une potentielle intervention", "Le journal", "12:45 le journal", "Minimag: \u00e0 Gen\u00e8ve, le Beau Rivage est un des grands h\u00f4tels de luxe du bord du lac", "L'invit\u00e9e culturelle: Laure Betris pr\u00e9sente son troisi\u00e8me album solo", "GE: 36 bolides de luxe sont arriv\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion de la Cannonball", "JU: un incendie impressionant \u00e0 ravager une usine de recyclage \u00e0 Reconvilier", "Cr\u00e8ches: les pr\u00e9cisions de Guiliano Bonoli, Responsable de la chaire \"Politiques sociales\" \u00e0 l'IDHEAP", "Le pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Zurich Assurance a d\u00e9missionn\u00e9", "VD: 20% des enfants en pr\u00e9scolaire ne trouvent pas de place d'accueil de jour", "VS: 12 vins ont obtenu l'appellation \u00ab Grand Cru Ville de Sion \u00bb et \u00ab Chamoson Grand Cru \u00bb"], "alternativeExcerpt": ["Le premier pr\u00e9sident noir des Etats-Unis a salu\u00e9 l'h\u00e9ritage de celui \"qui a offert le salut aux opprim\u00e9s comme aux oppresseurs\".", "Le Vaudois a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son premier succ\u00e8s en cinq rencontres face \u00e0 Radek Stepanek.", "Barack Obama d\u00e9clare ne pas avoir pris de d\u00e9cision sur une \u00e9ventuelle intervention et Londres veut attendre l'enqu\u00eate de l'ONU sur l'attaque chimique.", "La personne incoutournable de ce genre d'\u00e9tablissement est celui qui fait ou d\u00e9fait la r\u00e9putation d'un 5 \u00e9toiles: le concierge.", "Cette artiste fribourgeoise a baptis\u00e9 son nouvel album rock \u00ab\u00a0 Kassette\u00a0\u00bb.", "Cette course automobile clandestine va traverser l'Europe et, comme chaque ann\u00e9e, cette manifestation priv\u00e9e met les polices \u00e0 crans.", "Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer, mais les d\u00e9g\u00e2ts pourraient atteindre le million de francs.", "La d\u00e9cision de Joseph Ackermann serait la cons\u00e9quence du suicide du chef des finances du groupe.", "Cette \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le que plus de 8000 petits vaudois ont des besoins suppl\u00e9mentaires en mati\u00e8re de garde.", "Ces nectars de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure ont \u00e9t\u00e9 cultiv\u00e9s dans les meilleures parcelles de ces deux communes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072547", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5076033", "ece-5072547"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "TRAM", "PARKING"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-268780", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.08.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2013-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: la construction de parking P+R pour d\u00e9sengorger la ville devrait d\u00e9buter", "Couleurs locales", "VD: les travaux du tram dans un quartier anim\u00e9 soul\u00e8vent des protestations", "FR: le kiosquier Fran\u00e7ois Buser est passionn\u00e9 de journaux et d'actualit\u00e9", "Couleurs locales", "GE: les touristes du Golfe sont de retour \u00e0 Gen\u00e8ve", "La prune de Ch\u00e9zard, fi\u00e9rt\u00e9 du Val-de-Ruz a obtenu ses lettres de noblesse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La majorit\u00e9 du Grand Conseil a accept\u00e9 de financer la moiti\u00e9 de ces infrastructures.", "Les amoureux de la place de l'Europe et les commer\u00e7ants ne veulent pas perdre les animations s'y d\u00e9roulant.", "Il a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9colter 1500 manchettes de journaux pour retracer six mois d'actualit\u00e9, belle ou tragique.", "Avec la fin du Ramadan, cette client\u00e8le particuli\u00e8rement ais\u00e9e a retrouv\u00e9 les h\u00f4tels de luxe du bout du lac.", "Cette ancienne vari\u00e9t\u00e9 rec\u00e8le des richesses qui font de cette petite prune une des perles du patrimoine fruitier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5072502", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-5072502", "ece-5075992", "ece-5072500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les relations sexuelles inter-esp\u00e8ces. Le point avec Serge Wunsch, docteur en neuroscience comportementale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC85658E-6391-47EA-BB11-468767ADBEBD", "durationSec": 1164, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "comportement sexuel", "mammif\u00e8re", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Sujet tabou: les relations sexuelles entre des esp\u00e8ces diff\u00e9rentes. Ce qui vient en premier \u00e0 l\u2019esprit lorsque ce th\u00e8me est \u00e9voqu\u00e9, c\u2019est la zoophilie.  Pourtant, on trouve \u00e9galement des relations inter-esp\u00e8ces entre d\u2019autres mammif\u00e8res. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en neuroscience comportementale", "name": "Wunsch, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrice Berrut, pianiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C23ABC6C-0B3F-4F3B-A037-4B47BE782AAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berrut, Beatrice"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Sol\u00e9, journaliste, \u00e9crivain, auteur d'une biographie d'Anouar El-Sadate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBBE9A9-3EFF-4F2B-BD24-9A848C107FCA", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2013-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El-Sadate, Anouar"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, romancier", "name": "Sol\u00e9, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}]}}