{"response": {"numFound": 6475, "start": 3700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Batman (5/5). Does It Offend You, Yeah? : \"Wondering\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFAF99D0-8177-423C-B73B-2FC3213A58E4", "durationSec": 265, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Does it Offend You, Yeah?"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (09/10) [Version Info] : Interview de Saviosh, 20 ans, musicien, serveur dans un caf\u00e9 [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-08597F0D-D254-4019-A7D4-F8EC877D33B6", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "libert\u00e9 d'expression", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "manifestation politique", "mouvement politique", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. Portrait de Saviosh, 20 ans, musicien, serveur dans un caf\u00e9. Saviosh se dit anarchiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Saviosh, musicien, serveur dans un caf\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Quand un homme devient une femme: le t\u00e9moignage in\u00e9dit d'un transsexuel franc-ma\u00e7on sur la grande aventure de sa transformation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4680273D-A0AF-43CA-AA51-720F3F226CF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaumont, Olivia"], "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie", "transsexualisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "transsexuelle, franc-ma\u00e7onne", "name": "Chaumont, Olivia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Lost in Jerusalem. Que comprendre de J\u00e9rusalem,  la ville trois fois sainte quand on n'en conna\u00eet pas les codes, et gu\u00e8re mieux l'histoire religieuse? Entretien avec Katia Chapoutier, r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision, auteur du livre \"Lost in J\u00e9rusalem\" (Ed. Le Passeur)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2BC67144-1168-4D39-89A4-9232BD40AC11", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Chapoutier, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de 2 pi\u00e8ces du programme par Pablo Valetti, musicien", "id": "sound-BD5A85BC-6626-4503-90B6-0E258E6F09A9", "durationSec": 73, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Valetti, Pablo", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Rapha\u00ebl Enthoven, professeur de philosophie et animateur radio : A propos de son ouvrage \"Mati\u00e8re premi\u00e8re\" (Ed. Gallimard, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19DECAF9-E796-469E-ABCA-20D4EA98EEBE", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enthoven, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Le quotidien comme mati\u00e8re \u00e0 penser. Rapha\u00ebl Enthoven, professeur de philosophie et animateur radio tente dans son dernier livre d\u2019utiliser les objets et rituels de tous les jours comme mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 une pens\u00e9e philosophique. Si les universit\u00e9s assistent \u00e0 la d\u00e9saffection des cursus philosophiques, la philosophie se retrouve en revanche dans tous les magazines f\u00e9minins, magazines pour enfants et caf\u00e9 philo du jeudi soir. En bref, la \u00ab mode de la philo \u00bb a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 la philosophie savante, a chang\u00e9 d\u2019altitude, au risque de lui faire perdre sa profondeur, ses sp\u00e9cificit\u00e9s d\u2019analyse et sa gratuit\u00e9, pour la rendre efficace, gratifiante et utile. Rapha\u00ebl Enthoven navigue entre cette mode et l\u2019univers universitaire. Dans son livre \"Mati\u00e8re premi\u00e8re\", il rappelle que tout acte philosophique part du monde r\u00e9el et n\u2019a donc aucunement besoin d\u2019\u00eatre \u00ab rendu accessible \u00bb \u00e0 un public pr\u00e9sum\u00e9 incapable. Dans la droite ligne des \"Mythologies\" de Roland Barthes, il d\u00e9crit les nouveaux objets et rituels du XXI\u00e8me si\u00e8cle (Iphone, GPS, zones fumeurs et autre micro-trottoir) pour en tirer \u00ab mati\u00e8re premi\u00e8re \u00bb \u00e0 une r\u00e9flexion sur notre temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie et animateur radio", "name": "Enthoven, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrice Deslarzes, m\u00e9decin et musicienne, surnomm\u00e9e la \"Mamie de l'\u00e9lectro\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E6EF989-806E-4255-A589-20E53FC79581", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3587, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deslarzes, B\u00e9atrice"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "\u00e9lectro (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, musicienne", "name": "Deslarzes, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sortie du nouvel album de Daft Punk. Klaxon et M\u00fcller, artistes suisses, commentent la sortie de \u00abRandom Access Memories\u00bb, nouvel album du duo \u00e9lectro Daft Punk", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58495B2E-A4DC-43E6-B658-21B771D0D80C", "durationSec": 225, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ecouler les stocks de vin AOC suisse. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Rothen, responsable du Secteur produits v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l^'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-285B71E8-3723-4408-892A-BF889466F8E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["subvention", "vin", "AOC"], "excerpt": " Des vins d\u2019Appellation d\u2019Origine Contr\u00f4l\u00e9e seront d\u00e9class\u00e9s et vendus en vin de table! Cette mesure visant \u00e0 diminuer les stocks sera assortie d\u2019une aide financi\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration de 10 millions de francs. En vue d\u2019\u00e9liminer une partie des vins indig\u00e8nes exc\u00e9dentaires d\u2019appellation d\u2019origine contr\u00f4l\u00e9e (vins AOC) des mill\u00e9simes 2012 et ant\u00e9rieurs, les entreprises qui d\u00e9classent des vins AOC en vin de table peuvent donc \u00eatre soutenues financi\u00e8rement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Secteur produits v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l^'agriculture", "name": "Rothen, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Bernard Lachat, biologiste et sp\u00e9cialiste en protection des sols contre l'\u00e9rosion. - 2. C'est la journ\u00e9e de la fusion \u00e0 l'EPFL! L'\u00e9cole lausannoise organise une journ\u00e9e autour de la fusion nucl\u00e9aire\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F6CB062-FCE4-446D-8C55-A628E496B943", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hydrologie", "physique nucl\u00e9aire", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Martin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Lachat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (10/10) [Version Info] : Interview d'Omid, 28 ans, avec sa copine \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur un banc dans un parc d'une ville iranienne [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5606642F-3994-4826-A377-AE286D2FF4E7", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "amour", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait d'Omid, 28 ans, avec sa copine \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur un banc dans un parc d'une ville iranienne. Rencontre amoureuse, l'air de rien, \u00e0 l'insu des parents et du r\u00e9gime, - car flirter, c'est interdit en R\u00e9publique Islamique d'Iran. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Omid (pseudo), jeune amoureux iranien avec sa copine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (09/10) [Version Couleur 3] : Interview de Saviosh, 20 ans, musicien, serveur dans un caf\u00e9 [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5F918F79-11AA-4201-9F28-E6E370691F33", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "jeunesse", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "mouvement politique", "manifestation politique", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. Portrait de Saviosh, 20 ans, musicien, serveur dans un caf\u00e9. Saviosh se dit anarchiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Saviosh, musicien, serveur dans un caf\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 159 : Mite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C2BBE89-2230-4BD7-A021-E280A2021960", "durationSec": 169, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019Ordre de Malte, les crois\u00e9s parmi nous (5/5) : Obsequium pauperum", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-88251267-67B6-4E98-80B7-F1C807F84BB0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lourdes"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "catholicisme", "religion et croyances", "histoire", "organisation humanitaire", "bienfaisance", "ordre religieux"], "excerpt": "L\u2019histoire de l\u2019Ordre de Malte rime avec solidarit\u00e9 et charit\u00e9. Depuis neuf si\u00e8cles, ses membres n\u2019ont qu\u2019un seul id\u00e9al : soulager les malades. D\u00e9but mai, les hospitali\u00e8res et hospitaliers de l\u2019Ordre se retrouvent \u00e0 Lourdes pour le p\u00e8lerinage annuel. Ils consacrent b\u00e9n\u00e9volement quatre jours au service des plus d\u00e9favoris\u00e9s. Rien ne les distingue les uns des autres : ils ont le m\u00eame costume bleu gris (robe, tablier blanc, capes pour les femmes, salopette pour les hommes) et l\u2019id\u00e9al de l\u2019Ordre de Malte cheville au corps : servir ceux que la vie n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au p\u00e9lerinage de Lourdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (10/10) [Version Couleur 3] : Interview d'Omid, 28 ans, avec sa copine \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur un banc dans un parc d'une ville iranienne [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-87EA18CA-9332-4782-A0BE-9C0BDAE8BCF1", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "amour", "moeurs et coutumes", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait d'Omid, 28 ans, avec sa copine \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s sur un banc dans un parc d'une ville iranienne. Rencontre amoureuse, l'air de rien, \u00e0 l'insu des parents et du r\u00e9gime, - car flirter, c'est interdit en R\u00e9publique Islamique d'Iran. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Omid (pseudo), jeune amoureux iranien avec sa copine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La dissuasion nucl\u00e9aire (5/5) : De la bombe aux missiles", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-74D607EF-5127-4E3A-8106-D7BF1E6824C7", "durationSec": 3612, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "excerpt": "En raison d'un probl\u00e8me technique lors de l'enregistrement en duplex de Turin de Fabrizio Galatea, r\u00e9alisateur du documentaire \"Les Pouilles, otages de la guerre froide\", le traditionnel entretien du vendredi est remplac\u00e9 par un nouvel \u00e9pisode d'Histoire vivante r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'extraits de cette semaine consacr\u00e9e \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire. En lien avec le film \"Les Pouilles, otages de la guerre froide: \"En 1962, l'installation de missiles nucl\u00e9aires sovi\u00e9tiques \u00e0 Cuba d\u00e9clenche une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent. Mais l'Histoire avait jusqu'ici pass\u00e9 sous silence un autre fait: au m\u00eame moment, dans le sud de l'Italie, les Am\u00e9ricains avaient \u00e9galement install\u00e9 leurs propres bases de missiles, capables de frapper l'URSS. Retour sur un \u00e9v\u00e9nement m\u00e9connu de la Guerre froide. Le 4 octobre 1957, une nouvelle explosive secoue le monde: les Sovi\u00e9tiques lancent dans l'espace le premier satellite artificiel: Spoutnik 1. Le message transmis est clair: l'URSS peut d\u00e9sormais frapper les \u00c9tats-Unis et l'Europe de l'Alliance Atlantique avec ses missiles nucl\u00e9aires. En d\u00e9cembre 1957, les \u00c9tats-Unis convoquent une r\u00e9union de l'OTAN \u00e0 Paris, pour d\u00e9battre du p\u00e9ril sovi\u00e9tique. Il s'est agi ensuite de d\u00e9finir quelle nation europ\u00e9enne pourrait h\u00e9berger les missiles. La France, pressentie au d\u00e9but, a perdu du terrain parce qu'elle entendait obtenir des \u00c9tats-Unis un contr\u00f4le total de la gestion des t\u00eates atomiques. En mars 1959, le gouvernement italien, pr\u00e9sid\u00e9 par Antonio Segni, signe l'accord avec les \u00c9tats-Unis. En r\u00e9alit\u00e9, la paternit\u00e9 du projet revient \u00e0 Fanfani, qui a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce \u00e0 son habilet\u00e9 politique, \u00e0 arracher les missiles atomiques \u00e0 ses rivaux europ\u00e9ens. Seule inconnue: quel emplacement pour les puissants engins nucl\u00e9aires? Le probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 de trouver un territoire relativement d\u00e9sert; le gouvernement italien a clairement indiqu\u00e9 sa volont\u00e9 de rester discret, une fois les missiles arriv\u00e9s. Le choix de la zone de positionnement des nouvelles armes s'est donc port\u00e9 sur la Murgia, une r\u00e9gion \u00e0 cheval entre les Pouilles et la Basilicata. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 60, la Murgia est l'une des r\u00e9gions les plus pauvres d'Italie : ce sont des campagnes recul\u00e9es o\u00f9 l'eau manque et o\u00f9 les maladies sont un fl\u00e9au tangible\u2026 une sorte de sud dans le Sud. Les missiles atomiques y sont implant\u00e9s, dans le plus grand secret. Cent fois plus puissants que la bombe d'Hiroshima, avec une port\u00e9e de 2'500 km, ils sont capables de frapper Moscou ou Leningrad. Avec l'installation des missiles dans le Sud de l'Italie, le rapport de force entre les USA et l'URSS est r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9. D\u00e9sormais, le monde entier vit sous la menace de tirs atomiques crois\u00e9s. L'objectif principal des positions nucl\u00e9aires sovi\u00e9tiques n'est plus Londres ou Paris, mais bien la r\u00e9gion de la Murgia\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC THOUNE - FC ST-GALL ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2012 - 2013", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "COL\u00c8RE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC SION", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["FREI, FABIAN", "STRELLER, MARCO", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CONSTANTIN, MICHEL", "DECASTEL, MICHEL", "FERNANDES, GELSON", "GASHI, SHKELZEN"], "id": "asset-267981", "durationSec": 8401, "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9BOULEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SQUAT"], "visualPersons": ["VALLS, MANUEL", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-267950", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COURTEMA\u00ceCHE", "RIDDES", "ANNEMASSE", "THONEX", "GAILLARD", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: le pan d'une falaise est en train de s'effondrer \u00e0 Riddes", "Trag\u00e9die de Payerne: le deuil de la jeune Marie touche toute la Suisse romande", "GE: une attaque \u00e0 main arm\u00e9e a eu lieu ce vendredi dans une manufacture de montres", "ZH: la construction de logement \u00e0 loyers mod\u00e9r\u00e9s va priver 50 squatteurs de l'usine qu'ils occupent", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le mouvement v\u00e9gane manifeste et organise une grande Veggie pride samedi \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le Jurassien Julien Vauclair fait partie de l' \u00e9quipe suisse de hockey qui disputera les demi-finales des championnats du monde", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La municipalit\u00e9 est sous haute surveillance puisqu'une masse de 400'000 m\u00e8tres cubes est en mouvement. Les autorit\u00e9 pourraient ordonner l'\u00e9vacuation de certaines maisons par pr\u00e9caution.", "Avant ses obs\u00e8ques, une veill\u00e9e est organis\u00e9e ce vendredi soir au temple de Villars-sur-Ollon (VD).", "Le braquage a eu lieu vers 9h par trois individus. Un important dispositif de police a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9.", "Le monde alternatif dans lequel ils vivent va bient\u00f4t dispara\u00eetre.", "Ils refusent de manger toute nourriture d'origine animale et le but est de sensibiliser la population \u00e0 leur cause.", "Ses parents ne ratent pas une miette de ses matches qui font leur fiert\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788365", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788365", "ece-4788363", "ece-4788856"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "PLUIE", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "HORLOGERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOLISME", "ASSOCIATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "BICYCLETTE", "GUIDE (PROFESSION)", "LITT\u00c9RATURE", "TOURNAGE DE FILM", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, FABIAN", "GATTUSO, GENNARO", "GASHI, SHKELZEN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-267948", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.17", "visualGeographicals": ["LESBOS (\u00ceLE)", "ST-BLAISE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "CORCELLES (BE)", "GENEVE-VILLE", "SION", "BALE-VILLE", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Le moral des restaurateurs est en berne \u00e0 cause du froid et de la pluie", "Eveline Widmer-Schlumpf d\u00e9voile la strat\u00e9gie de la Suisse en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 des entreprises", "De nombreux syriens ont fuit le pays et tentent leur chance en Gr\u00e8ce parfois au p\u00e9ril de leur vie", "Le journal", "12:45 le journal", "L'invit\u00e9e culturelle: Sita Pottacheruva a lanc\u00e9 le concept de cyclolitt\u00e9rature et publie un guide renfermant 21 circuits", "Printemps froid et pluvieux: les pr\u00e9cisions de Philippe Jeanneret", "Une \u00e9quipe de production de Bollywood a pris ses quartiers en Valais", "Le pan d'une falaise menace de s'effondrer au-dessus de Riddes en Valais", "La population de Corcelles (BE) se mobilise pour son sentier p\u00e9destre, le Gore-Virat"], "alternativeExcerpt": ["Les terrasses sont vides ou ne sont parfois m\u00eame pas install\u00e9es, ce qui entraine un manque \u00e0 gagner.", "La pression de l'Union europ\u00e9enne est forte et Bruxelles vise les soci\u00e9t\u00e9s multinationales qui sont tax\u00e9es \u00e0 un taux inf\u00e9rieur aux entreprises suisses. Les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez.", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-Moon rencontre le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine pour parler du conflit syrien ce vendredi.", "Depuis plusieurs ann\u00e9es, elle entra\u00eene avec enthousiasme les amateurs de balades \u00e0 bicyclette sur les traces des \u00e9crivains.", "Un mois de tournage entre plaine et montagne est programm\u00e9 pour une \u00e9quipe de 30 personnes qui comprend des acteurs, cadreurs, maquilleurs et m\u00eame des cuisiniers venus d'Inde", "Sous l'effet de la pluie abondante, une masse de 100'000 m\u00e8tres cubes est en mouvement depuis plusieurs jours. La municipalit\u00e9 a indiqu\u00e9 qu'une \u00e9vacuation pr\u00e9ventive pourrait \u00eatre organis\u00e9e.", "Il s'agit notamment de reconstruire un pont qui a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9 l'hiver dernier dans ce petit village de 200 habitants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788398", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788904", "ece-4788398"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "\u00c9BOULEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HOMICIDE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "HOMICIDE", "INTERVIEW", "DEUIL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "DOUANE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "PSYCHOPATHOLOGIE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["VALLS, MANUEL", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "HILER, DAVID", "BROULIS, PASCAL", "MAUDET, PIERRE", "VALLS, MANUEL", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-267949", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.17", "visualGeographicals": ["RIDDES", "RIDDES", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "THONEX", "THONEX", "GAILLARD", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAN DIEGO", "MORGES", "SUISSE", "STOCKHOLM", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "CROIX-ROUGE", "CICR", "CROIX-ROUGE", "CICR", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La chronique du cin\u00e9aste: Denis Rabaglia s'interroge sur l'horreur des crimes sexuels", "Le nouveau Mus\u00e9e de la Croix-Rouge a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 ce vendredi", "Le ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur, Manuel Valls, a accord\u00e9 un entretien exclusif \u00e0 la RTS", "Trag\u00e9die de Payerne: entretien avec Jacqueline de Quattro, cheffe dpt s\u00e9curit\u00e9 et environnement, VD", "19:30 le journal", "Le journal", "R\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises en Suisse: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Les autorit\u00e9s suisses et fran\u00e7aises veulent collaborer pour lutter contre le crime transfrontalier", "Le nouveau manuel de diagnostic psychiatrique am\u00e9ricain sera pr\u00e9sent\u00e9 samedi \u00e0 San Francisco", "Le p\u00e8re de Marie t\u00e9moigne sans haine, ni col\u00e8re", "Trag\u00e9die de Payerne: les parents de Marie ouvrent leur porte et partagent leur souffrance", "La Suisse r\u00e9forme sa fiscalit\u00e9 des entreprises pour \u00e9viter des mesures de r\u00e9torsion de la part de l'Europe", "Inauguration du nouveau Mus\u00e9e de la Croix-Rouge: la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga \u00e9tait pr\u00e9sente", "Le CICR, plus ancienne organisation humanitaire en activit\u00e9, c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 150 ans", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788357", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces locaux sont parmi les plus visit\u00e9s de Suisse et racontent l'engagement humanitaire du pays.", "Le ministre, dont la m\u00e8re est tessinoise, parle de ses liens avec la Suisse et exprime son souhait de voir des patrouilles franco-suisses unies pour combattre la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re.", "Les braquages et cambriolages ont en effet augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Les op\u00e9rations de police se multiplient donc, \u00e9galement du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais.", "\u00c9galement utilis\u00e9 en Suisse, ce manuel est tr\u00e8s controvers\u00e9 et d\u00e9finirait comme pathologiques des comportements qui ne le sont pas. Ses r\u00e9dacteurs sont notamment accus\u00e9s d'\u00eatre li\u00e9s \u00e0 l'industrie pharmaceutique.", "Le pasteur Antoine Schluchter \u00e9voque sa tristesse indicible, mais aussi une esp\u00e9rance. Il ne veut faire le proc\u00e8s de personne.", "Depuis la tragique disparition de Marie tu\u00e9e en d\u00e9but de semaine, les parents adoptifs de la jeune fille ont re\u00e7u des milliers de messages de soutien.", "Le pays va mettre au point de nouveaux r\u00e9gimes fiscaux qui r\u00e9pondent aux standards internationaux. Les cantons devront baisser leur taux d'imposition et perdront ainsi des millions.", "Reconnue pour son ind\u00e9pendance et sa fameuse neutralit\u00e9, la mission des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la Croix-Rouge internationale est n\u00e9anmoins de plus en plus p\u00e9rilleuse."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788357", "ece-4788355"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La faux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB7C3F0C-E150-4605-81B9-2AFA145C6FEC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La dissuasion nucl\u00e9aire (4/5) : Le journal du fr\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A32613E-677E-4682-9871-7FCD3844B9B5", "thematicGeographicals": ["URSS", "Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 3669, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, Robert Francis"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "crise politique", "relations internationales"], "excerpt": "Des missiles \u00e0 Cuba! Comment a-t-on appris la nouvelle? Comment l'a-t-on v\u00e9cue au coeur du pouvoir am\u00e9ricain? Qui sont les faucons et les colombes? Quels ont \u00e9t\u00e9 les contenus des courriers \u00e9chang\u00e9s entre les Pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain? Au c\u00f4t\u00e9 du Pr\u00e9sident John Kennedy, son fr\u00e8re Robert va vivre minute par minute les 13 jours qui auraient pu d\u00e9boucher sur la guerre nucl\u00e9aire synonyme d'une fin possible de l'humanit\u00e9. A l'aide du journal tenu par Robert Kennedy, retour sur cette crise majeure des relations internationales, devenue depuis lors un cas d'\u00e9cole. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 147 : R\u00eave", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7DE3B7F-0CC1-447B-976A-325F40EECAD9", "durationSec": 141, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Batman (4/5). Oxmo Puccino : \"Pam-Pa-Nam\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FA67E41-3F56-4167-B24F-4B9CA9E65F39", "durationSec": 345, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccino, Oxmo"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles : Un air de star", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BECBDD2F-D09C-474F-8910-F80FDCDBE942", "durationSec": 168, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019Ordre de Malte, les crois\u00e9s parmi nous (4/5) : Tuitio Fidei", "genres": ["Interview"], "id": "sound-278A52A3-B5E3-4C4A-8CF6-FEAD5A9F033C", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["catholicisme", "bienfaisance", "organisation humanitaire", "histoire", "croisade", "religion et croyances", "ordre religieux"], "excerpt": "L\u2019Ordre de Malte a particip\u00e9 durant neuf si\u00e8cles \u00e0 l\u2019Histoire tant politique, diplomatique artistique qu\u2019humanitaire. Toujours avec un id\u00e9al : servir les pauvres et les malades. Son histoire est d\u2019une richesse extraordinaire et il est pr\u00e9sent d\u00e8s le XII\u00e8me si\u00e8cle en Suisse notamment par ces commanderies. L\u2019une d\u2019entre elles se trouve en ville de Fribourg. En 2011, l\u2019\u00e9glise de Saint-Jean a ouvert ses portes \u00e0 l\u2019une des membres de l\u2019Ordre de Malte pour son entr\u00e9e en ob\u00e9dience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saint-Bon, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Emmenegger, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman  \u00ab Coeurs d\u2019assaut \u00bb (Ed. Wilquin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-381C005D-A9F8-4459-80E6-560C37F739B6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emmenegger, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Emmenegger, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale autour de la  psychiatrie \u00e0 l'occasion de la sortie de la derni\u00e8re mouture du Manuel diagnostique et statistique des troubles mentaux, le DSM-5. D\u00e9bat en compagnie de Martial van der Linden, professeur de psychologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Pierre Bovet, m\u00e9decin chef \u00e0 l'H\u00f4pital de Cery et professeur de psychiatrie \u00e0 l'Unil, ainsi qu'Alexandra Ragette, experte en psychiatrie l\u00e9gale aux HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF12642-7AEB-444A-A4D4-DD2D29451EC9", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diagnostic m\u00e9dical", "psychiatrie", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "classification des maladies"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef \u00e0 l'H\u00f4pital de Cery", "name": "Bovet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Unit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9tique forensique du CURML", "name": "Castella, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de psychologie clinique", "name": "Van der Linden, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "experte en psychiatrie l\u00e9gale aux HUG", "name": "Ragette, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sacrificielle (4/4). Sacrifier le sacrifice ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68DF3F90-04F7-4D5D-A71B-9975FE812B70", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "anthropologie", "mort (philosophie)"], "excerpt": "Nos soci\u00e9t\u00e9s sont-elles moins sacrificielles que celles du pass\u00e9 ? D\u00e9saffection des religions traditionnelles, d\u00e9sh\u00e9rence - relative - du patriotisme semblent marquer un recul de la notion de sacrifice. On assiste pourtant au retour spectaculaire du sacrifice religieux, film\u00e9 et mis en ligne par les groupes arm\u00e9s islamistes. De leur c\u00f4t\u00e9, les politiques d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 mises en place un peu partout en Europe s\u2019accompagnent de discours visant \u00e0 l\u00e9gitimer le sacrifice demand\u00e9 aux citoyens. Peut-on vraiment en finir avec le sacrifice ? Avec, en direct, Mondher Kilani, anthropologue, auteur de l'ouvrage \"Guerre et sacrifice. La violence extr\u00eame\" (\u00e9ditions PUF, 2006). Ainsi que V\u00e9ronique Donard, auteure des ouvrages \"Du meurtre au sacrifice\" (\u00e9ditions du Cerf, 2009) et \"Sacrifier la m\u00e8re\" (\u00e9ditions L'esprit du temps, 2012). Ainsi que Bertrand Kiefer, auteur de l'ouvrage \"Le cadavre de la m\u00e9decine bouge encore\" (\u00e9ditions Georg, 2010).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en m\u00e9decine, licenci\u00e9 en th\u00e9ologie, r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse, membre de la Commission nationale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine humaine", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue, professeur \u00e0 l'Institut des sciences sociales et au Laboratoire d'anthropologie culturelle et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, docteure en psychopathologie clinique", "name": "Donard, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 158 : Le Rencard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-524F344C-69E6-47EC-BB4E-1AD049F21B18", "durationSec": 224, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Florence Seyvos, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \" Le gar\u00e7on incassable\" (Ed. de l'Olivier, 2013)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-44965DBD-609D-4E81-B2ED-1764D2A96886", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seyvos, Florence"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "On dit de Florence Seyvos qu\u2019elle est une fille inclassable. Elle est \u00e9crivain, sc\u00e9nariste de tous les films de No\u00e9mie Lvovsky (quatre en tout), laur\u00e9ate du Goncourt du Premier roman qu\u2019elle remporte en 1995, auteure de livre jeunesse. Florence Seyvos aime multiplier son \u00e9criture. Et c\u2019est cette fille inclassable qui signe \u00ab Le Gar\u00e7on Incassable \u00bb, son dernier roman. \u00ab Le gar\u00e7on incassable \u00bb est double. Il y a d\u2019abord la figure d\u2019Henri, le fr\u00e8re de la narratrice. Un jeune homme handicap\u00e9, atrophi\u00e9, ayant subi les violences de la part du p\u00e8re. Mais il r\u00e9siste, il tient bon, s\u2019accrochant \u00e0 sa vie, ballotant et ballot\u00e9. L\u2019autre gar\u00e7on c\u2019est Buster Keaton, com\u00e9dien burlesque, star incontestable du muet qui d\u00e9marre sa carri\u00e8re sur sc\u00e8ne comme boulet de canon vivant. Florence Seyvos relate ces deux vies. Elle ne les m\u00eale pas, utilisant en bonne sc\u00e9nariste la technique du montage altern\u00e9. Elle scrute, elle inspecte, elle d\u00e9crit la vie de ces deux \u00eatres si diff\u00e9rents et si compl\u00e9mentaires. Des portraits se dessinent. Et la narratrice \u00e0 Hollywood pour des recherches sur Buster Keaton, \u00ab l\u2019homme qui ne rit jamais \u00bb, se remet \u00e0 penser \u00e0 son fr\u00e8re Henri \u00e0 qui toute son enfance le p\u00e8re a interdit de rire. \u00ab Le Gar\u00e7on incassable \u00bb, un roman m\u00e9lancolique qui questionne la fragilit\u00e9 des \u00eatres, tout comme leur force. Jusqu\u2019\u00e0 quand tenir ou comment chuter avec panache ? Telles sont les questions que pose de ce r\u00e9cit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seyvos, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seyvos, Florence", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (07/10) [Version Info] : Interview de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C233B167-CC38-46A3-A7A6-154E3AB1C6F4", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "femme", "mariage", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle. Elle r\u00eavait de devenir avocate. Aujourd'hui elle est professeur d'anglais, contr\u00f4l\u00e9e sans cesse par le r\u00e9gime. Shaya revient sur sa vie sacrifi\u00e9e en R\u00e9publique Islamique. Elle exprime son d\u00e9sir de sauver la vie de sa fille en partant \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Shaya (pseudo), jeune maman issue d'une famille moderne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (08/10) [Version Couleur 3] : Interview de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-742917C3-1791-4EEE-9F1F-C81E2F77991D", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "libert\u00e9 d'expression", "mariage", "jeunesse", "femme"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle. Elle r\u00eavait de devenir avocate. Aujourd'hui elle est professeur d'anglais, contr\u00f4l\u00e9e sans cesse par le r\u00e9gime. Shaya revient sur sa vie sacrifi\u00e9e en R\u00e9publique Islamique. Elle exprime son d\u00e9sir de sauver la vie de sa fille en partant \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Shaya (pseudo), jeune maman issue d'une famille moderne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Sailor et Lula (Wild at Heart) de David Lynch (extro), 1990. Avec des extraits du film", "id": "sound-C1F7A06C-37E2-4518-A690-B382D52BDD8D", "durationSec": 71, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Migros a organis\u00e9 des concours ill\u00e9gaux. Explications de Pascal Philipona, directeur suppl\u00e9ant de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des loteries et paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9547E5C2-B78F-4422-8B46-A108F2788E3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "loterie"], "excerpt": "Migros a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour son concours Mega-Win ainsi que pour sa Grande loterie Famigros. Deux condamnations attendues depuis le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte p\u00e9nale fin 2012 par la Commission des loteries et paris, la Comlot. Le concours qui a fait le plus parler de lui, MegaWin, consistait \u00e0 accumuler des autocollants qui devaient former l'image d'une voiture, voiture qui \u00e9tait l'objet du gain. La justice a estim\u00e9 que pour ces deux concours l'\u00e9galit\u00e9 des chances entre les participants payants ou gratuits n'\u00e9tait pas respect\u00e9e. \r\n\r\n\r\nJuridiquement tout concours doit permettre une possibilit\u00e9 de participer gratuitement. Or, dans le cas de Mega-Win par exemple, vous receviez une pochette de quatre autocollants pour chaque achat de 20 fr., jusqu'\u00e0 10 pochettes par achat. Tandis que si vous participiez gratuitement, vous n'obteniez que 3 pochettes, et encore, il fallait t\u00e9l\u00e9charger et imprimer un formulaire, \u00e0 renvoyer par courrier \u00e0 Migros.\r\nDonc si vous vouliez gagner la voiture, il valait mieux faire des achats que de compter sur les rares autocollants gratuits.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur suppl\u00e9ant de la Comlot", "name": "Philipona, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (08/10) [Version Info] : Interview de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2182FAC9-30F9-4391-84B0-45C6A1046FFA", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "libert\u00e9 d'expression", "jeunesse", "femme", "mariage"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle. Elle r\u00eavait de devenir avocate. Aujourd'hui elle est professeur d'anglais, contr\u00f4l\u00e9e sans cesse par le r\u00e9gime. Shaya revient sur sa vie sacrifi\u00e9e en R\u00e9publique Islamique. Elle exprime son d\u00e9sir de sauver la vie de sa fille en partant \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Shaya (pseudo), jeune maman issue d'une famille moderne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La muraille de Chine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-382D490E-B68D-4FE7-8709-09BC72C6C809", "durationSec": 117, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micheline Calmy-Rey, professeur invit\u00e9e \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1752F48F-AA71-4BA4-98FB-8FC7FE49DB2F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["fonction politique", "europ\u00e9anisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IE de l'UNIGe", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (07/10) [Version Couleur 3] : Interview de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-ECF82802-B9C8-48C4-9BBC-59ABAD36EA14", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "moeurs et coutumes", "mariage", "vie quotidienne", "femme"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Shaya, 32 ans, jeune maman issu d'une famille moderne, mais mari\u00e9e de mani\u00e8re traditionnelle. Elle r\u00eavait de devenir avocate. Aujourd'hui elle est professeur d'anglais, contr\u00f4l\u00e9e sans cesse par le r\u00e9gime. Shaya revient sur sa vie sacrifi\u00e9e en R\u00e9publique Islamique. Elle exprime son d\u00e9sir de sauver la vie de sa fille en partant \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Shaya (pseudo), jeune maman issue d'une famille moderne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Bangladesh, les fabriquant de textile saluent l'accord pris par plusieurs grandes marques occidentales d'habillement pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des usines du pays, apr\u00e8s le drame du Rana Plaza qui a fait 1127 morts le 24 avril 2013 pr\u00e8s de Dacca : Interview de Christophe Aguiton, membre du conseil scientifique d'Attac France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10CA169B-B72F-4916-9E6E-4CEB9BB25D69", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "industrie textile"], "excerpt": "L'accord pr\u00e9voit qu'un inspecteur en chef ind\u00e9pendant des entreprises et des syndicats soit charg\u00e9 d'une s\u00e9curit\u00e9 incendie \"cr\u00e9dible et efficace\". Et qu'un ou plusieurs experts qualifi\u00e9s m\u00e8nent un examen \"complet et rigoureux\" des normes et r\u00e8glements actuels dans le b\u00e2timent pour les entreprises de pr\u00eat-\u00e0-porter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Conseil scientifique d'Attac France", "name": "Aguiton, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "PRISON", "\u00c9VASION", "ARRESTATION", "PRISON", "\u00c9VASION", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DEUIL", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9L\u00c8VE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9L\u00c8VE", "JUMELAGE DE COMMUNES", "ORCHESTRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TROPH\u00c9E", "UEFA EUROPA LEAGUE", "CYCLISME (LOISIR)", "TOURISME", "GOLF (LOISIR)", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["DICAPRIO, LEONARDO", "TORRES, FERNANDO"], "id": "asset-267945", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.16", "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "LAUSANNE", "PAYERNE", "BALE", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CANNES", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AMSTERDAM", "MORAT", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BENFICA LISBONNE", "CHELSEA", "CHRISTIE'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Leonardo DiCaprio donne le coup d'envoi du 66e festival de Cannes", "Des quotas d'\u00e9l\u00e8ves non-germanophones pourraient \u00eatre introduits", "Etats-Unis: Barack Obama a limog\u00e9 le directeur par int\u00e9rim du fisc am\u00e9ricain", "Le journal", "12:45 le journal", "L'invit\u00e9e culturelle: Denise Bombardier, figure de la t\u00e9l\u00e9vision canadienne, pr\u00e9sente son livre \"Vieillir avec gr\u00e2ce \u00bb", "Minimag: Prenez un v\u00e9lo et un club de golf et vous obtenez le v\u00e9lo-golf", "FR: voil\u00e0 200 ans, 830 Fribourgeois quittaient la Suisse pour le Br\u00e9sil", "VD: deux des cinq \u00e9vad\u00e9s de la prison de Bois-Mermet ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s", "Une marche blanche a eu lieu en m\u00e9moire de la jeune Marie retrouv\u00e9e morte assassin\u00e9e"], "alternativeExcerpt": ["Les choses s\u00e9rieuses commencent avec le d\u00e9but des projections des 20 films en comp\u00e9tition.", "Une nouvelle r\u00e9partition des \u00e9l\u00e8ves de langue maternelle al\u00e9manique permettrait aux \u00e9coliers issus de l'immigration de mieux apprendre l'allemand.", "C'est une r\u00e9ponse \u00e0 la controverse provoqu\u00e9e par les aveux de l'un des responsables du service.", "Comment vieillir sereinement? Faut-il avoir recours \u00e0 la chirurgie esth\u00e9tique? Qu'en est-il des produits cosm\u00e9tiques ? C'est \u00e0 ces questions qu'elle tentera de r\u00e9pondre.", "Cette attraction est le fruit d'une collaboration entre les acteurs du tourisme local pour promouvoir la r\u00e9gion du Lac de Morat.", "Ils y ont fond\u00e9 leur ville, Nova Friburgo, dans une r\u00e9gion montagneuse de l'Etat de Rio.", "Deux autres individus impliqu\u00e9s dans la logistique de l'\u00e9vasion ont aussi \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. L'intervention a mobilis\u00e9 plus de 80 policiers.", "L'appel avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 sur internet et a pris, en quelques heures, la forme d'un grand mouvement de solidarit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4787973", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788954", "ece-4787973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "A propos de l'\u00e9galit\u00e9 entre filles et gar\u00e7ons. Interview d'Anne Dafflon-Novelle, psychologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DF5B568-0115-45A5-A14B-8603CE6CD860", "durationSec": 548, "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "enfant (\u00e2ge)", "jouet"], "excerpt": "Poup\u00e9es pour les filles, v\u00e9hicules pour les gar\u00e7ons, les clich\u00e9s sexistes sont tenaces dans le domaine des jouets. Ma fille n\u2019aime pas jouer \u00e0 la poup\u00e9e, est-ce vraiment grave? Mon fils aime le rose, va-t-il devenir homosexuel? Voil\u00e0 quelques-unes des questions les plus fr\u00e9quentes que se posent les parents \u00e0 propos d\u2019\u00e9galit\u00e9 entre gar\u00e7ons et filles. Pr\u00e9sentation d'un site internet romand qui souhaite combattre ces clich\u00e9s et ces pr\u00e9jug\u00e9s: aussi.ch. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Dafflon-Novelle, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHORALE", "BRACELET \u00c9LECTRONIQUE", "BRACELET \u00c9LECTRONIQUE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GARDERIE", "GARDERIE", "RECRUTEMENT", "POMPIER", "TOILETTES", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["CHARLEBOIS, ROBERT", "CHARLEBOIS, ROBERT", "JUILLARD, CHARLES", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "CHASSOT, ISABELLE", "FONTANET, NATHALIE"], "id": "asset-267947", "durationSec": 1151, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "NE: le 20\u00e8me Corbak Festival a lieu \u00e0 la Chaux-du-Milieu", "GE: les cr\u00e8ches pourraient compter plus d'enfants par adulte", "FR: la succession d'Isabelle Chassot au Conseil d'Etat est dans tous les esprits", "Affaire Marie: la technique du bracelet \u00e9lectronique est remise en cause", "VD: l'office du tourisme d\u00e9roule le tapis rouge pour recevoir des m\u00e9dias chinois", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4787947", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, Robert Charlebois, va jouer avec un c\u0153ur de 60 jeunes lyc\u00e9ens de la Chaux-de-Fonds.", "Les institutions de la petite enfance d\u00e9noncent un manque de s\u00e9curit\u00e9 et une baisse de qualit\u00e9 de l'encadrement.", "Les partis peaufinent leur strat\u00e9gie, ils ont jusqu'au 12 ao\u00fbt pour d\u00e9poser leur liste de candidats.", "Le meurtrier poss\u00e9dait un bracelet \u00e9lectronique dont il a pu se d\u00e9barrasser facilement.", "C'est une op\u00e9ration s\u00e9duction li\u00e9e \u00e0 l'ouverture d'une nouvelle ligne directe entre P\u00e9kin et Gen\u00e8ve."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4787949", "ece-4787947", "ece-4788922"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "POLICE", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "ORGANISATION JUDICIAIRE", "ORGANISATION JUDICIAIRE", "ORGANISATION JUDICIAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "N\u00c9GOCIATION", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "BURKHALTER, DIDIER", "NIDEGGER, YVES", "FEHR, HANS"], "id": "asset-267946", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.16", "visualGeographicals": ["CANNES", "STOCKHOLM", "CHATONNAYE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Eurosong: la Suisse concourt pour la place de finaliste", "La r\u00e9vision de la loi sur l'asile sera vot\u00e9e le 9 juin", "A Cannes, c'est le d\u00e9fil\u00e9 permanent des marques prestigieuses et du Bling-Bling", "Fran\u00e7ois Hollande a donn\u00e9 sa deuxi\u00e8me conf\u00e9rence de presse du quinquennat", "Dans les cantons romands, les affaires secouant la justice se multiplient", "Des d\u00e9tails filtrent sur les n\u00e9gociations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne", "Fran\u00e7ois Hollande: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Le journal", "19:30 le journal", "Le footballeur anglais David Beckham prend sa retraite sportive", "Parcours judiciaire du tueur: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00e8le Tschoumy", "Des cellules souches ont \u00e9t\u00e9 produites \u00e0 partir d'une cellule de peau", "L'enqu\u00eate se poursuit sur le meurtre de Marie", "Eurosong: l'analyse de Jean-Marc Richard", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les espoirs helv\u00e9tiques reposent sur Takasa, le groupe form\u00e9 par l'Arm\u00e9e du Salut.", "En r\u00e9alit\u00e9, la loi est d\u00e9j\u00e0 en vigueur suite \u00e0 une proc\u00e9dure d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par la parlement.", "La r\u00e9alisatrice Sofia Coppola part d'un fait divers pour raconter la fascination de l'objet.", "Alors que tous les indicateurs sont au rouge et que sa cote de popularit\u00e9 est au plus bas, le pr\u00e9sident a fait le pari de la continuit\u00e9.", "Comme lors de la mort de Skander Vogt ou de l'\u00e9vasion de Jean-Louis B, chaque affaire est suivie de son lot d'audit externe et de licenciements.", "La Cour de justice europ\u00e9enne pourrait avoir le dernier mot en cas de d\u00e9saccord sur les accords bilat\u00e9raux d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9s.", "Le \u00abSpice-Boy\u00bb aura \u00e9t\u00e9 le seul joueur anglais \u00e0 remporter quatre titres nationaux dans quatre pays diff\u00e9rents.", "Cette d\u00e9couverte ne permet pas de cr\u00e9er des clones humains, mais elle ouvre la voie au traitement de maladies comme le Parkinson.", "De nombreuses zones d'ombre subsistent entre le moment de l'enl\u00e8vement et celui de la d\u00e9couverte du corps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4787937", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4787937", "ece-4787939"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 157 : Rouleau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35006A05-7B20-492F-9C41-499A760B54C7", "durationSec": 218, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (06/10) [Version Couleur 3] : Interview de Daria, jeune femme divorc\u00e9e et ind\u00e9pendante financi\u00e8rement [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D38F23F9-6FAB-41BC-B0E1-F7F9624FD55D", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "femme", "jeunesse", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Daria, mari\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t, s\u00e9par\u00e9e peu apr\u00e8s \u00e0 cause de violences conjugales. En Iran, il ne fait pas bon \u00eatre une femme divorc\u00e9e. Bien qu'elle soit ind\u00e9pendante financi\u00e8rement parlant, Daria ne peut pas refaire sa vie avec son nouvel ami dont la famille traditionnelle n'accepte pas son statut de femme divorc\u00e9e.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Daria (pseudo), jeune femme divorc\u00e9e", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (05/10) [Version Info] : Interview de Vahid, manifestant en 2009 et qui a subi la r\u00e9pression du r\u00e9gime [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-15233103-BC8D-4134-A48B-8AAECEB5DE7E", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "libert\u00e9 d'expression", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "vie quotidienne", "manifestation politique"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Vahid ou le meilleur exemple du succ\u00e8s de la r\u00e9pression exerc\u00e9e par le r\u00e9gime iranien. Manifestant enthousiaste et actif en 2009 contre la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Ahmadinejad, il ne bougera plus \u00e0 l'avenir. Libre, rencontr\u00e9 dans les rues d'une ville d'Iran, et en m\u00eame temps prisonnier d'une menace permanente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vahid (pseudo), manifestant en 2009 et qui subit la r\u00e9pression du r\u00e9gime actuel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La dissuasion nucl\u00e9aire (3/5) : Entretien avec Philippe Wodka-Gallien, analyste militaire (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C88BDA-6C16-4607-B8B9-797BDE8A4052", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "excerpt": "En pleine guerre froide, la menace des 70'000 t\u00eates nucl\u00e9aires d\u00e9tenues par les cinq puissances atomiques \"officielles\" planait sur le monde. Quel est aujourd'hui l'\u00e9tat des stocks de cette arme redoutable? Le Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration, a-t-il tenu ses promesses? Suite de l'entretien avec Philippe Wodka-Gallien, expert militaire et avocat du nucl\u00e9aire militaire. L'arme nucl\u00e9aire signifie la paix obtenue par la terreur: c'est cela, la dissuasion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste militaire", "name": "Wodka-Gallien, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Batman (3/5). Beastie Boys : \"Holy Snappers\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADFD213B-B9B9-47A1-8FCD-C94939C72A07", "durationSec": 171, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beastie Boys"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'asperge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB2DA829-C365-4614-8DF4-CDAF02B3D7D5", "durationSec": 119, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel de Gr\u00e8ce, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Une promenade singuli\u00e8re \u00e0 travers l'histoire\" (Ed. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7D7633-287B-43C3-822E-09663344B683", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel de Gr\u00e8ce"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michel de Gr\u00e8ce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. L'Australie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB623E7B-9E3E-4806-A6FE-1D5F6BE1741B", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Yanick Lahens, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Guillaume et Nathalie\" (Ed. Sabine Wespieser, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-48BBBF66-C8DB-4122-BCC5-2099703CA456", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3146, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Yanick Lahens conjugue la sensualit\u00e9 d'une rencontre amoureuse \u00e0 celle de son pays, Ha\u00efti. L'amour comme un s\u00e9isme, la romanci\u00e8re n'\u00e9lude ni la violence des hommes ni celle de la nature mais c'est l'\u00e9lan vers la vie que c\u00e9l\u00e8bre son \u00e9criture. Quelques mois apr\u00e8s le tremblement de terre qui d\u00e9vasta son \u00eele en janvier 2010, Yanick Lahens publiait dans l'urgence \u00ab Failles \u00bb, r\u00e9cit sous forme de t\u00e9moignage et de r\u00e9flexion, et posait cette question qui la taraude de livre en livre : \u00ab Comment \u00e9crire pour que le malheur ne menace pas le lieu d'existence m\u00eame des mots \u00bb. Sous la plume de l'\u00e9crivain, Ha\u00efti est une m\u00e9taphore de tous les d\u00e9fis. Et c'est dans ce contexte, \u00e0 la veille du s\u00e9isme, que les h\u00e9ros de son dernier roman, \u00ab Guillaume et Nathalie \u00bb, vont \u00e9prouver ce tremblement amoureux irr\u00e9sistible et imm\u00e9diat, \u00e0 la hauteur de la sensualit\u00e9 et des drames d'une \u00eele que Yanick Lahens n'a jamais voulu quitter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lahens, Yanick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lahens, Yanick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sacrificielle (3/4). Sacrifices humains : pas de traces, mais une obsession !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41B87D54-A3A2-4DE5-B387-664391F57DB2", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "mort (philosophie)", "rite social", "divinit\u00e9 grecque", "divinit\u00e9 romaine", "rite"], "excerpt": "Est-il encore possible de parler de sacrifice humain en histoire des religions, alors que les traces arch\u00e9ologiques de tels rituels sont rarissimes ? Pourtant, ces sacrifices barbares hantent encore notre imaginaire, hier comme aujourd\u2019hui. C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le l'ouvrage co-dirig\u00e9 par Francesca Prescendi et Agnes Nagy : \"Sacrifices humains, dossiers, discours, comparaisons\" (Biblioth\u00e8que de l\u2019Ecole des Hautes Etudes, Sciences Religieuses, 2013). Il demeure une  constante omnipr\u00e9sente dans le discours, presque une obsession. Avec, en direct, Francesca Prescendi, Gilbert Kaenel , Agnes Nagy , auteure de l'ouvrage \"Qui a peur du cannibale ? R\u00e9cits antiques d'anthropophages aux fronti\u00e8res de l'humanit\u00e9\" (Biblioth\u00e8que de l'Ecole des Hautes Etudes, Sciences Religieuses, 2009), et Aurore Schwab.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice scientifique en Histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nagy, Agnes", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal d'arch\u00e9ologie et d'histoire de Lausanne, professeur au Laboratoire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Kaenel, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en Histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwab, Aurore", "type": "Participant"}, {"role": "professeure en Histoire des religions \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Prescendi, Francesca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Au monast\u00e8re du Mont Athos. Deux mille moines orthodoxes vivent dans ce territoire auto-administr\u00e9 et ferm\u00e9 aux femmes, sur une presqu'\u00eele au nord de la Gr\u00e8ce. Comment y vit-on? Visite et t\u00e9moignage d'un p\u00e8re fran\u00e7ais, en compagnie du reporter St\u00e9phane Cosme et du photographe Ferrante Ferranti, auteur d'un livre sur le Mont Athos (Editions Philippe Rey, 2007)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-03683A25-A24F-47A6-BB2F-BFFF6EDB1B76", "thematicGeographicals": ["Mont Athos", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moine", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Ferranti, Ferrante", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal cantonal vaudois a ordonn\u00e9 une enqu\u00eate administrative sur la mise en arr\u00eat domiciliaire du ravisseur de Marie, apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps de la jeune femme dans le canton de Fribourg : 1. Commentaire de Laurence Jobin. - 2. Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Meylan, pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois, de Jacqueline De Quattro, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, et de Josiane Antille, m\u00e8re d'une victime du sadique de Romont, il y a 27 ans. - 3. Commentaire de Thibaut Schaller et interviews d'Anne-Catherine M\u00e9netrey, membre de \"Info Prisons\" et de la Ligue suisse pour les Droits Humains, d'Erwin Jutzet, conseiller d'Etat fribourgeois, chef du D\u00e9partement de la justice et de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B294F5-363E-486B-931B-42A70289F806", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2056, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "homicide", "police", "prison"], "excerpt": "1. Jean-Fran\u00e7ois Meylan, pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois a estim\u00e9 qu'au vu des faits qui se sont produits, la d\u00e9cision de mettre son ravisseur en arr\u00eat domiciliaire n'\u00e9tait pas ad\u00e9quate. C'est la d\u00e9cision du 14 janvier 2013 qui attire l'attention du pr\u00e9sident du Tribunal cantonal: ce jour-l\u00e0, le juge d'application des peines accorde l'effet suspensif \u00e0 un recours de l'avocat du ravisseur, recours d\u00e9pos\u00e9 contre une d\u00e9cision de r\u00e9incarc\u00e9ration. En fait, apr\u00e8s 2 refus de lib\u00e9ration conditionnelle en mai 2011 et juillet 2012, l'homme avait pu b\u00e9n\u00e9ficier d\u00e8s ao\u00fbt 2012 du r\u00e9gime de fin de peine, apr\u00e8s 12 ans de prison, sous la forme des arr\u00eats domiciliaires. L'Office d'ex\u00e9cution des peines l'y autorise pour autant qu'il remplisse 20 conditions dont un suivi th\u00e9rapeutique. Mais quelques mois plus tard, la Fondation vaudoise de probation informe que 2 de ses coll\u00e8gues ont peur de lui, qu'il prof\u00e8re des menaces de mort et tient des propos \u00e0 connotation sexuelle sur un blog \u00e0 l'encontre de son ex-\u00e9pouse. Sa r\u00e9int\u00e9gration imm\u00e9diate en r\u00e9gime de d\u00e9tention ordinaire est ordonn\u00e9e, il est alors arr\u00eat\u00e9 et incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 la prison de la Crois\u00e9e \u00e0 Orbe. Mais l'effet suspensif lui sera quand m\u00eame finalement accord\u00e9. - 3. Cette affaire repose la question de la l\u00e9gislation sur l'internement \u00e0 vie. Le peuple avait accept\u00e9 l'inscription de cette mesure pour les d\u00e9linquants sexuels ou violents, jug\u00e9s tr\u00e8s dangereux, et non amendables, en 2004. C'est 4 ans plus t\u00f4t, en 2000, que le pr\u00e9venu du meurtre de la jeune Marie \u00e9tait condamn\u00e9 pour avoir abattu son ex-amie de 5 balles de revolver. Aurait-il \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 l'internement \u00e0 vie avec les nouvelles dispositions l\u00e9gales ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois, chef du D\u00e9partement de la Justice", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un enfant assassin\u00e9 par le sadique de Romont il y a 27 ans, ancienne membre du Comit\u00e9 de l'initiative \"pour l'internement a vie\"", "name": "Antille, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "membre de \"Info Prisons\" et de la Ligue suisse pour les Droits Humains, ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois", "name": "Meylan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019Ordre de Malte, les crois\u00e9s parmi nous (3/5) : Nos seigneurs les malades", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0A5AE7E-07C4-4BDF-95D8-44183F00A000", "durationSec": 1743, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme", "organisation humanitaire", "histoire", "bienfaisance", "croisade", "ordre religieux"], "excerpt": "Depuis neuf si\u00e8cles, l\u2019Ordre de Malte aide celles et ceux que la vie n\u2019a pas favoris\u00e9. Il s\u2019agit de la plus ancienne association d\u2019aide humanitaire fonctionnant autour d\u2019un bin\u00f4me : foi et charit\u00e9. Un id\u00e9al toujours d\u2019actualit\u00e9 alors que l\u2019Ordre a connu bien des vicissitudes aux cours des si\u00e8cles. Il y a eu des p\u00e9riodes fastes, comme celle de Malte, et des temps plus obscurs, comme celui qui succ\u00e8de \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Galimard Flavigny, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Waintrop, critique de cin\u00e9ma, \u00e0 l'occasion de sa nomination en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral pour la Quinzaine des r\u00e9alisateurs \u00e0 Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-374B6DE3-5426-4E93-9DCD-457F7386C7E4", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Cannes"], "durationSec": 3690, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Waintrop, Edouard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Waintrop, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (05/10) [Version Couleur 3] : Interview de Vahid, manifestant en 2009 et qui a subi la r\u00e9pression du r\u00e9gime [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3760DED9-F090-4A2D-8C5F-E62441B57CE7", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "vie quotidienne", "manifestation politique", "libert\u00e9 d'expression", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Vahid ou le meilleur exemple du succ\u00e8s de la r\u00e9pression exerc\u00e9e par le r\u00e9gime iranien. Manifestant enthousiaste et actif en 2009 contre la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Ahmadinejad, il ne bougera plus \u00e0 l'avenir. Libre, rencontr\u00e9 dans les rues d'une ville d'Iran, et en m\u00eame temps prisonnier d'une menace permanente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vahid (pseudo), manifestant en 2009 et qui subit la r\u00e9pression du r\u00e9gime actuel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Angelina Jolie a subi une double mastectomie. Shirley Bochuz, jeune femme tr\u00e8s attentive \u00e0 sa sant\u00e9, commente l'op\u00e9ration \u00abpr\u00e9ventive\u00bb qu'a choisi de subir Angelina Jolie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48A9EBE0-6EC5-4221-BDA3-E881D6696F24", "durationSec": 260, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les trains du futur: l'exemple du ET3, l'Evacuated Tube Transport. Interview de Michael Th\u00e9mans, directeur du TraCe, le nouveau centre de transport de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A548731-34E7-4687-9524-8F3149D83D16", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["train", "futurologie", "train \u00e0 grande vitesse"], "excerpt": "L'ET3, \"l'Evacuaded Tube transport\": un tube sous vide, dans lequel on place des capsules. Elles sont ensuite \u00e9ject\u00e9es dans le tube \u00e0 tr\u00e8s grande vitesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du TraCe \u00e0 l'EPFL", "name": "Th\u00e9mans, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (06/10) [Version Info] : Interview de Daria, jeune femme divorc\u00e9e et ind\u00e9pendante financi\u00e8rement [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-23AE2288-CC76-428E-8861-8DBE67DF4D96", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "femme", "divorce", "moeurs et coutumes", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Daria, mari\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t, s\u00e9par\u00e9e peu apr\u00e8s \u00e0 cause de violences conjugales. En Iran, il ne fait pas bon \u00eatre une femme divorc\u00e9e. Bien qu'elle soit ind\u00e9pendante financi\u00e8rement parlant, Daria ne peut pas refaire sa vie avec son nouvel ami dont la famille traditionnelle n'accepte pas son statut de femme divorc\u00e9e.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Daria (pseudo), jeune femme divorc\u00e9e", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Votations: contre l'abstention des jeunes. Explications sur le projet genevois Cin\u00e9civic avec Pascal Sciarini, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67AD950C-BBC9-4868-9537-FB16082C902B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 506, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "abstentionnisme"], "excerpt": "27.6%, c'est le taux de participation des 20-24 ans lors des derni\u00e8res votations f\u00e9d\u00e9rales du 3 mars 2013, contre 46.5% en moyenne. C'est le constat pos\u00e9 par le canton de Gen\u00e8ve qui lance un concours de cr\u00e9ation de vid\u00e9o pour les 15-25 ans, dont le but est de r\u00e9aliser un mini film citoyen. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Sciarini, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 146 : 10 doigts", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9343760-9A6B-4C35-8F00-ACE2B7DF9D30", "durationSec": 84, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sous-ench\u00e8re salariale dans le Jura. Jean-Bernard Pr\u00eatre, petit entrepreneur \u00e0 Boncourt (JU), commente les probl\u00e8mes de sous-ench\u00e8re salariale dans son canton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F63C05E9-C700-456F-9451-7CB667861217", "durationSec": 228, "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMICIDE", "DROIT P\u00c9NAL", "JUSTICE", "ENL\u00c8VEMENT", "ARRESTATION", "PRISON", "\u00c9VASION", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "SITE INTERNET", "BOURSE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "ONG", "AIDE HUMANITAIRE", "SOUTIEN SCOLAIRE", "SITE INTERNET", "SOUTIEN SCOLAIRE", "SITE INTERNET", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "FELLER, OLIVIER", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-267943", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.15", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "STOCKHOLM", "VAUD", "NEW YORK", "CALIFORNIE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG", "VEVEY", "TUNISIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Tunisie: chaque ann\u00e9e, des milliers de migrants tentent de traverser M\u00e9diterran\u00e9e au p\u00e9ril de leur vie", "Trag\u00e9die de Payerne: les explications de Benjamin Br\u00e4gger, sp\u00e9cialiste en ex\u00e9cution des peines", "Festival de Cannes: Vingt films se disputeront la prestigieuse palme d'or, d\u00e9cern\u00e9e par un jury pr\u00e9sid\u00e9 par Steven Spielberg", "L'\u00e9quipe Suisse de hockey sur glace se pr\u00e9pare \u00e0 Stockholm pour le quart de finale qui l'opposera \u00e0 la R\u00e9publique tch\u00e8que", "Syrie: les organisations humanitaires tirent la sonnette d'alarme", "Le journal", "Trag\u00e9die de Payerne: le suspect du meurtre de la jeune Marie d\u00e9voile \u00e0 la police l'endroit o\u00f9 se trouve le corps", "19:30 Le journal", "Trag\u00e9die de Payerne: reportage \u00e0 Villars-sur-Ollon, le village de Marie", "Trag\u00e9die de Payerne: retour sur le parcours du criminel qui \u00e9tait en arr\u00eat domiciliaire", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'interviendra pas en mati\u00e8re de loyers", "Daniele Finzi Pasca a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour concevoir la prochaine F\u00eate des vignerons \u00e0 Vevey, en 2019", "Le plus rentable des r\u00e9seaux sociaux s'appelle LINKEDIN", "Ziboo.ch propose un site d'appui scolaire en ligne", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les familles r\u00e9clament une enqu\u00eate du gouvernement", "La vedette de cette soir\u00e9e d'ouverture c'est Leonardo di Caprio, \u00e0 l'affiche du film \"Gatsby le magnifique\".", "Des centaines de millions de francs promis par les Etats pour aider la population syrienne n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s.", "L'homme de 36 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 ans de prison pour viol et assassinat.", "Il constate qu'une grande majorit\u00e9 de la population suisse a acc\u00e8s \u00e0 un logement \u00e0 prix abordable.", "Cette plateforme permet de partager son CV en ligne et d'entrer en contact avec des employeurs potentiels."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788015", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788015", "ece-4788013"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JUGE", "PALAIS DE JUSTICE", "SALAIRE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIME", "SALAIRE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIME", "RESTAURATION COMMERCIALE", "BRUIT", "CHAUFFAGE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "L\u00c9GISLATION", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-267944", "durationSec": 1211, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.15", "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["CHOPARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: les polices vaudoises et fribourgeoises ont retrouv\u00e9 le corps sans vie de Marie", "GE: la Palme d'or de Cannes est fabriqu\u00e9e \u00e0 Meyrin depuis les 16 derni\u00e8res ann\u00e9es", "Couleurs locales", "Enqu\u00eate sur le salaire des footballeurs amateurs suisses", "Couleurs locales", "VS: des juges du tribunal de Martigny sont accus\u00e9s d'avoir tenu des propos misogynes", "VD: la mise en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons de Vevey en 2019 a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au Tessinois Daniele Finzi Pasca"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788019", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Son ravisseur \u00e9tait au b\u00e9n\u00e9fice d'un arr\u00eats domiciliaires. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2000 \u00e0 20 ans de prison pour assassinat et viol.", "D\u00e9couverte de la r\u00e9alisation de cet objet d'art.", "Un sujet tabou qui met les joueurs mal \u00e0 l'aise, car \u00e0 certains niveaux les primes peuvent atteindre plusieurs milliers de francs.", "L'un d'eux aurait m\u00eame dit \u00e0 une collaboratrice qu'il se sentait capable de faire une b\u00eatise avec son arme.", "Rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne qui avait notamment orchestr\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux Olympiques de Turin en 2006."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788970", "ece-4788017", "ece-4788019"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMICIDE", "DROIT P\u00c9NAL", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9MISSION DE RADIO", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "SCULPTURE SUR BOIS", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "METRAUX, B\u00c9ATRICE"], "id": "asset-267942", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "VAUD", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Moscou: un diplomate am\u00e9ricain tente de rencontrer un espion russe pour en faire un informateur", "Votations du 9 juin: les points de vue diff\u00e8rent face \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "Le journal", "Le Th\u00e9\u00e2tre des Marionnettes de Gen\u00e8ve d\u00e9voile son programme 2013/2014", "L'invit\u00e9 culturel: l'humoriste fran\u00e7aise Sophia Aram nous pr\u00e9sente son spectacle \u00abCrise de foi\u00bb, \u00e0 l'affiche \u00e0 Gen\u00e8ve", "12:45 Le journal", "Drame de Fribourg: les pr\u00e9cisions de Pascale de France depuis Villars-sur-Ollon, le village o\u00f9 vivait Marie", "Drame de Fribourg: Philip Jaff\u00e9, sp\u00e9cialiste en psychologie l\u00e9gale, r\u00e9pond \u00e0 nos questions", "Drame de Fribourg: l'auteur suspect\u00e9 du meurtre de Marie m\u00e8ne la police au corps de la jeune fille", "La physique est partout dans nos vies. Tania Chytil, de RTSd\u00e9couverte, nous pr\u00e9sente certains ph\u00e9nom\u00e8nes utiles au quotidien"], "alternativeExcerpt": ["Il s'est fait arr\u00eater par les services secrets russes et a re\u00e7u l'ordre de quitter le pays.", "Les explications de Yannick Buttet, conseiller national PDC (VS)", "Rencontre avec Christophe Kiss, sculpteur de marionnettes.", "Le r\u00e9cidiviste, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour viol et assassinat, \u00e9tais muni d'un bracelet \u00e9lectronique qui n'a \u00e9t\u00e9 d'aucune utilit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788058", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4789004", "ece-4788058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Batman (2/5). 77 Bombay Street : \"Hero\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1FC7C6B-3640-4411-B265-825AC213C392", "durationSec": 371, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["77 Bombay Street"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fraises de saison, fraises de raison. Le point en termes d'empreinte \u00e9nerg\u00e9tique avec S\u00e9bastien Humbert, directeur scientifique de Quantis, qui a r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude pour \"On en parle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F848C2B4-2CE6-4171-9982-849048E11E03", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 816, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["serre", "fraise", "\u00e9nergie", "culture mara\u00eech\u00e8re", "importation"], "excerpt": "Les fraises suisses ont fait leurs apparitions dans nos \u00e9tals depuis quelques jours. C'est a priori une bonne nouvelle pour tous les adeptes du \"produire et acheter local\". Mais en mati\u00e8re de consommation, rien n\u2019est jamais simple. L'enqu\u00eate pour On en parle r\u00e9v\u00e8le qu'en mati\u00e8re d\u2019empreinte \u00e9nerg\u00e9tique, il ne suffit pas de prendre en compte le seul lieu de production, mais aussi la mani\u00e8re dont sont cultiv\u00e9es les fraises. Verdict: la culture de fraises suisses sous serres chauff\u00e9es entra\u00eene 35 fois plus de rejet de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re que la culture des fraises espagnoles sans chauffage! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur scientifique de Quantis", "name": "Humbert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 2012, le MROS, le Bureau de communication de blanchiment d'argent de la Conf\u00e9d\u00e9ration, a recens\u00e9 plus de 1500 cas suspects, ce qui reste \u00e9lev\u00e9 : Commentaire d'Alexandra Cohen avec l'interview int\u00e9gr\u00e9e de Stiliano Ordolli, chef du MROS", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-97363AB0-5C65-4902-A9AC-F8BA6F846688", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blanchiment de capitaux"], "excerpt": "La lutte contre le blanchiment d'argent reste une priorit\u00e9 en Suisse. Un chiffre en l\u00e9g\u00e8re baisse par rapport \u00e0 2011, qui avait connu un pic avec les \u00e9v\u00e9nements li\u00e9 au printemps arabe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du MROS, bureau de communication en mati\u00e8re de blanchiment d'argent", "name": "Ordolli, Stiliano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Cohen, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sacrificielle (2/4). Se sacrifier... au nom de quoi ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34EB9F67-D4E0-47F5-8D66-263398B6A906", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ryfman, Philippe", "CICR", "Wagni\u00e8res, Alexandre"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "aide humanitaire"], "excerpt": "En marge de la r\u00e9ouverture du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve, Babylone explore la limite entre don de soi et sacrifice. Les humanitaires qui partent sur le terrain viennent-ils racheter les p\u00e9ch\u00e9s de l\u2019Occident? Leur geste est-il le fruit d\u2019une culpabilit\u00e9? La prise de risque, l\u2019\u00e9loignement, la confrontation avec la mis\u00e8re et la douleur sont-ils v\u00e9cus comme une forme de sacrifice? Avec le sociologue humanitaire Philippe Ryfman, auteur des ouvrages \"Une histoire de l'humanitaire\" (\u00e9d. La D\u00e9couverte, 2008), \"Les ONG\" (\u00e9d. La D\u00e9couverte, 2009) et \"Les ONG fran\u00e7aises de d\u00e9veloppement et humanitaires : une autre \u00ab exception fran\u00e7aise \u00bb en Europe\" (De Boek Sup\u00e9rieur, Revue \"Mondes en d\u00e9veloppement\" no 161, 2013/1). Ainsi qu\u2019un t\u00e9moignage d\u2019Alexandre Wagni\u00e8res, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, actuellement collaborateur \u00e0 la DDC (Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC), ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Wagni\u00e8res, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, humanitaire", "name": "Ryfman, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (03/10) [Version Info] : Interview de Gila, \u00e9tudiante en psychologie (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F8A35207-5CFD-40F2-8896-D634B74B2CBD", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Gila \u00e9tudiante en psychologie dans un parc, une localit\u00e9 centre de l'Iran. Entre un p\u00e8re juriste, lib\u00e9ral, qui d\u00e9fend les libert\u00e9s individuelles qui permet m\u00eame \u00e0 sa fille d'avoir un petit ami, une m\u00e8re croyante, conservatrice qui respecte la tradition et un r\u00e9gime qui veille au respect de cette tradition, pour Gila il n'y a rien \u00e0 faire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gila (pseudo), jeune Iranienne, \u00e9tudiante en psychologie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La trompette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-709D45F0-3928-496C-8997-CA884BA41C54", "durationSec": 134, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'alcoolisme chez les seniors. Quelle est la quantit\u00e9 quotidienne \u00e0 ne pas d\u00e9passer? Comment rompre la solitude sans passer par l'alcool? Les conseils de Corine Kibora, porte-parole d'Addiction Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D5D932D-4519-4517-8354-A26337C2DE0D", "durationSec": 334, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solitude", "vieillard", "personne \u00e2g\u00e9e", "alcoolisme", "vieillesse"], "excerpt": "On entend beaucoup parler de l\u2019alcoolisme chez les jeunes. Une surconsommation tr\u00e8s visible puisqu\u2019elle a lieu dans l\u2019espace public et qu\u2019elle est souvent tr\u00e8s bruyante. Or, il existe un alcoolisme tout autant ravageur, mais beaucoup plus silencieux et discret, l\u2019alcoolisme des seniors. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Addiction Suisse", "name": "Kibora, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poutre", "source": "siranau", "title": "Poutre 145 : Le chocolat belge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCAD365E-0DA8-4001-A630-073D55537DD3", "durationSec": 110, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butscher, Ghislain", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratreur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (03/10) [Version Couleur 3] : Interview de Gila, \u00e9tudiante en psychologie (1/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BADEE430-1369-4EEF-80BE-2184852B2616", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Gila \u00e9tudiante en psychologie dans un parc, une localit\u00e9 centre de l'Iran. Entre un p\u00e8re juriste, lib\u00e9ral, qui d\u00e9fend les libert\u00e9s individuelles qui permet m\u00eame \u00e0 sa fille d'avoir un petit ami, une m\u00e8re croyante, conservatrice qui respecte la tradition et un r\u00e9gime qui veille au respect de cette tradition, pour Gila il n'y a rien \u00e0 faire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gila (pseudo), jeune Iranienne, \u00e9tudiante en psychologie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Informatique: logiciels en location. Les logiciels \u00e0 la vente pourraient bient\u00f4t faire partie du pass\u00e9. La tendance dans l'industrie de l'informatique est de louer ses programmes. Le point avec Jean-Henry Morin, professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E93185-7F1A-492A-8A28-C3FF9AF2AF7E", "durationSec": 464, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["micro-informatique", "vente", "location", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Morin, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-No\u00ebl Schifano, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"E. M. ou la divine barbare\" (Editions Gallimard, 2013)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D8C77CB8-1932-410F-A450-76B1C70EECE0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morante, Elsa"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Les derniers jours d'Elsa Morante, racont\u00e9s par son traducteur et confident. Le secret des origines est au centre de la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. Particuli\u00e8rement chez la romanci\u00e8re italienne, prix M\u00e9dicis pour son dernier livre, \u00ab Aracoeli \u00bb, en 1984. En 1985, apr\u00e8s une tentative de suicide, Elsa Morante est hospitalis\u00e9e \u00e0 Rome, \u00e0 la clinique Villa Margherita. Elle n'en sortira pas et meurt le 25 novembre. Jean-No\u00ebl Schifano, son traducteur fran\u00e7ais, a \u00e9t\u00e9 le dernier \u00e0 l'avoir vue vivante. Les derniers mois, il a pass\u00e9 beaucoup de temps \u00e0 son chevet, \u00e0 l'\u00e9couter. Trente ans apr\u00e8s, celui qui est \u00e9galement romancier et \u00e9diteur chez Gallimard raconte les secrets que l'auteur de \u00ab La storia \u00bb lui a confi\u00e9s. Notamment celui qui entoure sa naissance, que l'on connaissait mais que Schifano d\u00e9taille ici. Elsa Morante a eu deux p\u00e8res: l'un officiel, l'autre v\u00e9ritable. Sur son lit de mort, Morante a racont\u00e9 \u00e0 Schifano comment, alors qu'elle n'avait pas plus de dix ans, sa propre m\u00e8re lui a expliqu\u00e9 ce mensonge familial. Aujourd'hui Jean-No\u00ebl Schifano se souvient, et rapporte au style direct les propos d'Elsa Morante. Il la d\u00e9crit aussi, entre pulsion de mort et de vie, lorsque, couch\u00e9e dans son lit, elle lui demande de la faire rire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schifano, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schifano, Jean-No\u00ebl", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L\u2019Ordre de Malte, les crois\u00e9s parmi nous (2/5) : Un mod\u00e8le de sagesse et de prudence ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367ECC9C-3744-476F-91EF-CEDBF379253C", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["croisade", "organisation humanitaire", "religion et croyances", "bienfaisance", "histoire", "ordre religieux", "catholicisme"], "excerpt": "L\u2019Ordre de Malte a pour mission d\u2019accueillir et de secourir les plus faibles. Tout a commenc\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem au XI\u00e8me si\u00e8cle avec un homme \u2013 G\u00e9rard \u2013 dont ne sait peu de chose si ce n\u2019est qu\u2019il \u00e9tait en charge d\u2019un h\u00f4pital dans la ville sainte et qu\u2019il soignait, en compagnie d\u2019autres hospitaliers, les malades. L\u2019Ordre de Malte a ses racines en terre sainte \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la d\u00e9fense de la chr\u00e9tient\u00e9. Son histoire est marqu\u00e9e par des \u00e9tapes importantes : J\u00e9rusalem, Saint-Jean d\u2019Acre, Chypre, Rhodes et Malte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Galimard Flavigny, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Khayat, m\u00e9decin, professeur, chef de service de canc\u00e9rologie \u00e0 l'H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00e9tri\u00e8re \u00e0 Paris, \u00e0 propos de son ouvrage \"De larmes et de sang\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25149D39-EB7D-4AAC-B998-7312512EF343", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khayat, David"], "thematicThemes": ["patient", "cancer", "oncologie", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oncologue", "name": "Khayat, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (04/10) [Version Info] : Interview de Gila, \u00e9tudiante en psychologie (2/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-785D8C29-85B6-4146-B2ED-BDA974467671", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Gila \u00e9tudiante en psychologie dans un parc, une localit\u00e9 centre de l'Iran. Entre un p\u00e8re juriste, lib\u00e9ral, qui d\u00e9fend les libert\u00e9s individuelles qui permet m\u00eame \u00e0 sa fille d'avoir un petit ami, une m\u00e8re croyante, conservatrice qui respecte la tradition et un r\u00e9gime qui veille au respect de cette tradition, pour Gila il n'y a rien \u00e0 faire. Le r\u00e9gime iranien lui a vol\u00e9 ses r\u00eaves dit-elle. Il y a quelques ann\u00e9es, une f\u00eate chez des amis a chang\u00e9 sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gila (pseudo), jeune Iranienne, \u00e9tudiante en psychologie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La GreenGT H2, le premier prototype \u00e9lectrique-hydrog\u00e8ne. Le point avec Jean-Fran\u00e7ois Weber, directeur de GreenGT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9863FDB9-B498-4F5A-ABC9-BFA5C868230E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 674, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobilisme", "v\u00e9hicule automobile", "automobile", "automobile \u00e9lectrique"], "excerpt": "La GreenGT - un bolide \u00e9lectrique \u00e0 hydrog\u00e8ne - sera pr\u00e9sente sur le circuit des 24 Heures du Mans en 2013. C'est la premi\u00e8re fois qu'une voiture 100 % \u00e9lectrique y participera. Une voiture Suisse qui plus est! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de GreenGT", "name": "Weber, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La clinique des animals", "source": "siranau", "title": "La clinique des animals 156 : Un chien \u00e0 l'eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07734BB9-B532-4758-86A6-C1CA22EEADE7", "durationSec": 199, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les bienfaits du rire. Plus de d\u00e9tails sur les bienfaits du rire avec Laurent Cohen et Henri Rubinstein, neurologues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E5212A-A302-451E-8017-67CC6D227B2C", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurologie", "rire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neurologue", "name": "Rubinstein, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "neurologue", "name": "Cohen, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Payerne, une jeune femme a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e de force par un ravisseur, au lourd pass\u00e9, avec qui elle \u00e9tait en relation.   Le ravisseur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mais on est sans nouvelle de la jeune femme et on craint le pire : Commentaires d'Yves Terrani et de Laurent Caspary et interview de B\u00e9atrice Mettraux, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B523E26A-34A1-47F2-BA60-3C22503B6537", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Vaud"], "durationSec": 943, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "prison"], "excerpt": "Ag\u00e9 de 36 ans, le ravisseur \u00e9tait en relation intime avec la victime. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2000 pour enl\u00e8vement, viol et assassinat dans le Canton de Vaud et b\u00e9n\u00e9ficiait depuis ao\u00fbt 2012 d'un r\u00e9gime de fin de peine sous la forme d'arr\u00eats domiciliaires. L'individu a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 cet apr\u00e8s-midi vers 13h30 entre Romont et Bulle \u00e0 la suite d'une course-poursuite avec la police fribourgeoise. En revanche, on est sans nouvelles de la jeune femme. Le fait qu'avec un pass\u00e9 aussi lourd, cet homme ait pu b\u00e9n\u00e9ficier d'un r\u00e9gime de fin de peine sous forme d'arr\u00eats domiciliaire. Mais selon le Procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud, Eric Cottier, il n'y a rien rien d'anormal \u00e0 cela. C'est une journ\u00e9e noire pour la police et les prisons: 5 d\u00e9tenus de la prison pr\u00e9ventive du Bois-Mermet \u00e0 Lausanne ont pris la cl\u00e9 des champs ce matin, en b\u00e9n\u00e9ficiant du travail de 3 complices venus de l'ext\u00e9rieur. Parmi les 5 \u00e9vad\u00e9s, 4 sont d'origine balkanique.\r\nLe ravisseur de Marie est connu de la justice: \u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans au moment des faits, en janvier 1998, il avait enlev\u00e9 sous la menace d'une arme son ex-amie, une Bulloise de 31 ans, l'avait viol\u00e9e dans le chalet familial de La L\u00e9cherette avant de l'abattre de 5 balles de revolver dont une dans la t\u00eate. Le proc\u00e8s de l'assassin avait soulign\u00e9 la personnalit\u00e9 \"cynique, sardonique et calme\" de l'accus\u00e9. Rappel du proc\u00e8s par Laurent Caspary, qui avait \"couvert\" l'audience \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex, en 2000.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "M\u00e9traux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Vaud", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giovanna Marini, musicienne et compositrice genevoise d'origine italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3DE172D-09CD-4DEE-8BFF-2307982F21EE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marini, Giovanna"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, compositrice", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La dissuasion nucl\u00e9aire (2/5) : Entretien avec Philippe Wodka-Gallien, analyste militaire (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C145F743-C014-40E1-AAA0-7C6150F5309B", "durationSec": 3688, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le dossier nucl\u00e9aire est des plus clivant. Il y a les \"pour\", et il y a les \"contre\". Entretien avec Philippe Wodka-Gallien, expert militaire et avocat du nucl\u00e9aire militaire. R\u00e9flexion sur cette arme puissante, sur la dissuasion, et sur les guerres qu'elle rend impossible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste militaire", "name": "Wodka-Gallien, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (04/10) [Version Couleur 3] : Interview de Gila, \u00e9tudiante en psychologie (2/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B570A997-0E82-436E-943A-026B62CDB0B7", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "moeurs et coutumes", "jeunesse", "vie quotidienne"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPortrait de Gila \u00e9tudiante en psychologie dans un parc, une localit\u00e9 centre de l'Iran. Entre un p\u00e8re juriste, lib\u00e9ral, qui d\u00e9fend les libert\u00e9s individuelles qui permet m\u00eame \u00e0 sa fille d'avoir un petit ami, une m\u00e8re croyante, conservatrice qui respecte la tradition et un r\u00e9gime qui veille au respect de cette tradition, pour Gila il n'y a rien \u00e0 faire. Le r\u00e9gime iranien lui a vol\u00e9 ses r\u00eaves dit-elle. Il y a quelques ann\u00e9es, une f\u00eate chez des amis a chang\u00e9 sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gila (pseudo), jeune Iranienne, \u00e9tudiante en psychologie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "ARRESTATION", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "ARRESTATION", "FAIT DIVERS", "ENL\u00c8VEMENT", "SUICIDE", "DROITS DE L'HOMME", "CANCER", "SEIN", "T\u00c9MOIGNAGE", "CANCER", "SEIN", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "FRONTI\u00c8RE", "VILLA", "IMP\u00d4T", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "FRONTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "CHANTEUR", "FINANCEMENT", "CLIP-VID\u00c9O", "PARTICIPATION", "SITE INTERNET", "FINANCEMENT", "JEU VID\u00c9O", "PARTICIPATION", "SITE INTERNET", "FINANCEMENT", "PARTICIPATION", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["QUENNEC, HUGH", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-267940", "durationSec": 1928, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 13.05.14", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "GRAND-LANCY", "VUISTERNENS-EN-OGOZ", "PAYERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "PERLY-CERTOUX", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Un certain nombre de Suisses d\u00e9clarent habiter le pays, mais r\u00e9sident \u00e0 l'ann\u00e9e en France", "Les auberges de jeunesse tentent de s'adapter aux familles avec enfants", "L'Union europ\u00e9enne va n\u00e9gocier avec la Suisse pour la mise en place d'un standard d'\u00e9change automatique d'informations bancaires", "Le journal", "19:30 Le journal", "Mastectomie pr\u00e9ventive: de telles d\u00e9cisions se fondent sur les pr\u00e9dispositions familiales observ\u00e9es, mais aussi sur des tests g\u00e9n\u00e9tiques", "Pour \u00e9viter un probable cancer, Angelina Jolie a subi une double mastectomie", "N\u00e9gociations sur l'\u00e9change automatique d'informations bancaires entre l'UE et la Suisse: les pr\u00e9cisions de Isabelle Ory", "Kidnapping de Payerne: entretien avec B\u00e9atrice M\u00e9traux, cheffe du d\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur / VD", "La l\u00e9gislation suisse n'est pas assez pr\u00e9cise en mati\u00e8re de suicide assist\u00e9", "Evasion \u00e0 la prison de Bois-Mermet \u00e0 Lausanne: l'analyse de B\u00e9atrice M\u00e9traux, cheffe du d\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur / VD", "Mastectomie pr\u00e9ventive: t\u00e9moignage d'une femme ayant subi une mastectomie en pr\u00e9vention du cancer", "Le ravisseur pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune femme kidnapp\u00e9e \u00e0 Payerne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Kidnapping de Payerne: le point avec Carole Pantet, depuis Payerne", "De plus en plus de projets voient le jour sur l'internet gr\u00e2ce au financement participatif", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il n'existe pas de chiffre exact, puisqu'il s'agit d'une pratique non avou\u00e9e. Mais cela d\u00e9s\u00e9quilibre les budgets des communes qui les accueillent.", "Ce sont des types d'h\u00e9bergement qui sourient aux familles qui cherchent un accueil moins cher et plus convivial que la plupart des h\u00f4tels.", "Les ministres europ\u00e9ens des Finances, r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles, ont d\u00e9cid\u00e9 de donner ce mandat \u00e0 la Commission europ\u00e9enne.", "En Suisse, seuls les m\u00e9decins peuvent prescrire des tests ADN pour d\u00e9tecter une pr\u00e9disposition au cancer. Mais tout est disponible sur internet.", "En Suisse aussi des tests g\u00e9n\u00e9tiques peuvent fonder ce genre de d\u00e9cision. L'ablation des seins avant cancer reste cependant peu courante en Suisse.", "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme, saisie par une femme de 82 ans qui se plaignait de n'avoir pas obtenu une dose mortelle, a rendu ses conclusions.", "Les recherches continuent pour retrouver la victime. L'homme a un lourd pass\u00e9 judiciaire. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 ans de prison, en l'an 2000, pour le viol et le meurtre de son ex-amie.", "De nombreux sites sp\u00e9cialis\u00e9s ont vu le jour ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ils permettent aux entrepreneurs audacieux de faire financer leurs projets par les internautes. Le ph\u00e9nom\u00e8ne gagne peu \u00e0 peu la Suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788094", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788094", "ece-4788092"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9VASION FISCALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9VASION FISCALE", "SALAIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "AMBASSADE", "AUBERGE DE JEUNESSE", "TOURISME", "AUBERGE DE JEUNESSE", "TOURISME", "AUBERGE DE JEUNESSE", "TOURISME", "AUBERGE DE JEUNESSE", "TOURISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CULTURE", "INSTITUT"], "visualPersons": ["MOSCOVICI, PIERRE", "MOSCOVICI, PIERRE"], "id": "asset-267939", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 13.05.14", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "ST-MORITZ", "SUISSE", "INTERLAKEN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ROME"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Italie: le parquet de Milan requiert une peine de six ans de prison pour Silvio Berlusconi", "Votations du 9 juin / Modifications de la loi sur l'asile: les pr\u00e9cisions de Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale PS / VD", "R\u00e9union \u00e0 Bruxelles sur l'\u00e9vasion fiscale: l'analyse d'Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "Les auberges de jeunesse connaissent un succ\u00e8s grandissant", "Bruxelles: les ministres europ\u00e9ens des Finances se penchent sur l'\u00e9vasion fiscale", "Le journal", "12:45 Le journal", "VD: \u00e0 Lausanne, un coach sportif vient de lancer le \"bikini fit challenge\"", "Angelina Jolie a subi une double mastectomie pour pr\u00e9venir un risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein et des ovaires", "L'invit\u00e9 culturel: le directeur de la Villa Maraini, Michele Luminati, nous pr\u00e9sente le si\u00e8ge de l'Institut suisse de Rome", "Le canton du Jura obtient la palme de la sous-ench\u00e8re salariale"], "alternativeExcerpt": ["De plus, il demande l'in\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 vie contre l'ancien pr\u00e9sident du conseil italien, qui est accus\u00e9 d'avoir eu des relations sexuelles tarif\u00e9es avec une jeune femme marocaine.", "Ces h\u00e9bergements bon march\u00e9s ont su se moderniser et attirent d\u00e9sormais aussi les touristes asiatiques.", "En jeu, la mise en place d'un standard d'\u00e9change automatique d'informations bancaires avec plusieurs pays, dont la Suisse.", "Un concept import\u00e9 des Etats-Unis et qui propose des entra\u00eenements sportifs tr\u00e8s matinaux.", "L'annonce de l'actrice am\u00e9ricaine a \u00e9mu toute une partie de l'opinion publique aux Etats-Unis. Elle va au-del\u00e0 de l'information people pour \u00e9voquer le traumatisme que vivent un tr\u00e8s grand nombre de femmes.", "Cette villa majestueuse offre une vue \u00e0 couper le souffle sur toute la ville de Rome. Entre conf\u00e9rences, expositions et d\u00e9bats, l'Institut se veut un lieu d'\u00e9change entre art et science, entre Suisse et Italie.", "Selon une enqu\u00eate du SECO, 31% des personnes contr\u00f4l\u00e9es dans les entreprises jurassiennes sont soup\u00e7onn\u00e9es de dumping. C'est bien au-dessus de la moyenne suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788131", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4788131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HORAIRE", "BATEAU", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "POLICE", "CAMBRIOLAGE", "HASCHICH", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTOMOBILE", "IMP\u00d4T", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-267941", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 13.05.14", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "TAVANNES", "BEVILARD"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2013-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD / Enl\u00e8vement d'une jeune femme \u00e0 Payerne: les pr\u00e9cisions de Carole Pantet", "Les pi\u00e9tons se sentent-ils en s\u00e9curit\u00e9 sur les passages clout\u00e9s romands?", "Floril\u00e8ge du d\u00e9bat entre les candidats au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois", "Couleurs locales", "FR: l'homme abattu \u00e0 Frasses aurait \u00e9t\u00e9 victime d'une vengeance familiale", "VD: cinq d\u00e9tenus se sont \u00e9vad\u00e9s de la prison du Bois-Mermet \u00e0 Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "La CGN a mis au point une application smartphone pour connaitre l'horaire des bateaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4788098", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate men\u00e9e sur plus de 3000 passages pi\u00e9tons. Chaque ann\u00e9e, entre 20 et 30 personnes d\u00e9c\u00e8dent sur un passage clout\u00e9 et en Suisse romande beaucoup d'endroits restent dangereux.", "Lundi soir, les candidats ont d\u00e9battu devant les cam\u00e9ras de la RTS.", "Une th\u00e8se relay\u00e9e sur certains sites internet et soutenue par un ressortissant kosovar vivant dans le canton de Fribourg depuis pr\u00e8s de 20 ans.", "Une organisation internationale de braqueurs serbes serait impliqu\u00e9e. En moins de 5 minutes, trois hommes venant de l'ext\u00e9rieur ont aid\u00e9 les prisonniers \u00e0 franchir le mur d' enceinte de la prison, gr\u00e2ce une \u00e9chelle.", "Faire une croisi\u00e8re sur le lac L\u00e9man est parfois compliqu\u00e9 car, selon les passagers, l'horaire affich\u00e9 sur les d\u00e9barcad\u00e8res n'est pas tr\u00e8s clair."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-4789022", "ece-4788096", "ece-4788098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Salon de l'\u00e9rotisme, Lausanne - 1. Voix f\u00e9minine annonce un show, haut-parleur, musique et ambiance. - 2. Interview d'un visiteur. - 3. Voix f\u00e9minine annonce suite du show", "id": "sound-241DAC8A-4405-4FB0-BD7D-52FFD827BB1C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "Spectacle", "ville", "loisir", "\u00e9rotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "EMILIE GASC", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La dissuasion nucl\u00e9aire (1/5) : Entretiens avec Luc Mary, historien et Vincent Touze, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CCE6D59-425B-44E3-A49B-84EA64894887", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Cuba"], "durationSec": 3672, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme atomique", "guerre froide", "crise politique"], "excerpt": "De la bombe aux missiles: conflits en suspension. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 la question de la dissuasion nucl\u00e9aire avec l'analyse d'un expert militaire. Philippe Wodka-Gallien, expert militaire et avocat du nucl\u00e9aire militaire, parle de cette question et raconte la crise des missiles de Cuba v\u00e9cue de l'int\u00e9rieur m\u00eame de la Maison Blanche. En lien avec le documentaire Tv de Fabrizio Galatea \"Les Pouilles, otages de la guerre froide\". (1/5) Entretien avec Luc Mary, auteur de \"Des derniers secrets de la guerre froide\", paru aux \u00e9ditions Trajectoire en 2013. Rencontre avec Vincent Touze, auteur de \"Missiles et d\u00e9cisions: Castro, Kennedy et Khrouchtchev et la crise de Cuba d'octobre 1962\", paru aux \u00e9ditions Andr\u00e9 Versaille en 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Touze, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Mary, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (02/10) [Version Info] : Interview d'Amin, 25 ans, dont le r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis (2/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C3177EDD-7F43-48BE-A0CE-716322D2A4C4", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "vie quotidienne"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPremier portrait avec celui que nous appellerons Amin pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. Il a 25 ans et vit en cit\u00e9 universitaire. Passionn\u00e9 d'informations et d'internet, son r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis. Son cauchemar est que le r\u00e9gime a appris - depuis 2009 - \u00e0 ma\u00eetriser les nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amin (pseudo), jeune Iranien de 25 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les secrets de l'intuition, outil privil\u00e9gi\u00e9 pour la prise de d\u00e9cision en entreprise. Explications avec Catherine Balance, psychologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBCCDEF-7CB9-4F06-BD6F-793BFF3A3253", "durationSec": 1408, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "psychologie appliqu\u00e9e", "psychologie", "entreprise"], "excerpt": "La petite voix int\u00e9rieure, le 6e sens, l\u2019instinct\u2026 on la croyait l\u2019apanage des femmes et des artistes, mais l\u2019intuition revient en fl\u00e8che dans le monde de l\u2019entreprise, du management et aussi dans la vie tout court, comme outil privil\u00e9gi\u00e9 pour la prise de d\u00e9cision. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Balance, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des frais administratifs hors de prix! Les r\u00e9gies immobili\u00e8res peuvent-elles r\u00e9clamer des frais administratifs exorbitants pour des d\u00e9marches aussi simples qu'un changement de nom sur des courriers ou un avenant \u00e0 un bail? R\u00e9action et conseils de Christian Dandr\u00e8s, avocat conseil \u00e0 l'ASLOCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C18D90B5-FF4F-4901-B60E-B01D56B63A23", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit du bail", "march\u00e9 immobilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 l'ASLOCA", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Les paysans romands touchent plus de paiements directs que les al\u00e9maniques. Paul-Arthur Gnaegi, \u00e9leveur de b\u00e9tail aux Verri\u00e8res (NE), commente les disparit\u00e9s dans les paiements directs vers\u00e9s aux agriculteurs des diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B119459-0867-4C1A-82BB-1B9992095A6C", "durationSec": 226, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Florence Chitacumbi, chanteuse suisse d'origine angolaise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"ReBelles\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC6C18B2-C090-45BE-AFE3-A21DA636F56B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chitacumbi, Florence"], "thematicThemes": ["soul music", "black music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Chitacumbi, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e8ve-toi et marche", "source": "siranau", "title": "Portraits de jeunes Iraniens contestataires sous le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident Mahmoud Ahmedinhejad (02/10) [Version Couleur 3] : Interview d'Amin, 25 ans, dont le r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis (2/2) [A ne jamais diffuser sur internet pour raison de protection et s\u00e9curit\u00e9 de la personne interview\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3409B794-026B-4359-BC3C-033B63270647", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2013-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "vie quotidienne", "jeunesse"], "excerpt": "En marge des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes du 14 juin 2013, des jeunes Iraniennes et Iraniens, \u00e2g\u00e9s entre 20 et 30 ans racontent la vie de cette \"g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e\" apr\u00e8s la r\u00e9pression dans le sang de la contestation de la pr\u00e9sidentielle de 2009 qu'avait remport\u00e9e Mahmoud Ahmedinhejad. Que sont devenus ces jeunes r\u00e9volutionnaires iraniens? Que reste-t-il du mouvement vert ? Comment vivent-ils aujourd'hui ? Ces jeunes racontent leur vie dans la R\u00e9publique Islamique d'Iran entre le poids de la tradition et le contr\u00f4le du r\u00e9gime. Des t\u00e9moignages rares recueillis clandestinement dans ce pays quasi inaccessible pour les journalistes occidentaux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique ou au r\u00e9gime. \r\nPremier portrait avec celui que nous appellerons Amin pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. Il a 25 ans et vit en cit\u00e9 universitaire. Passionn\u00e9 d'informations et d'internet, son r\u00eave est de vivre aux Etats-Unis. Son cauchemar est que le r\u00e9gime a appris - depuis 2009 - \u00e0 ma\u00eetriser les nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amin (pseudo), jeune Iranien de 25 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur et collaboratrice RTS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}]}}