{"response": {"numFound": 4667, "start": 3300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.04", "visualThemes": ["HOMICIDE", "INTERVIEW DE RUE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "INTERVIEW DE RUE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "PRINTANIER", "ARBRE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "BERNE", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "SALVADOR", "SUISSE", "JAPON", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "FOLLMI, DOMINIQUE", "TINGUELY, JEAN", "OGI, ADOLF", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "CASANOVA, ACHILLE", "HAEFLIGER, ARTHUR"], "id": "asset-227387", "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226388", "durationSec": 346, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Comprendre le bouddhisme (1/4): Les sources", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58996518-C1B4-441A-A3D1-DD5F7C342EF2", "durationSec": 1644, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouddha"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "excerpt": "Selon la l\u00e9gende, Bouddha est n\u00e9 fils de roi. Pr\u00e9serv\u00e9 par son p\u00e8re de tout contact avec la souffrance, noy\u00e9 dans le luxe et les plaisirs, il a pourtant fui la vie de palais pour devenir un asc\u00e8te. Mais cette version r\u00e9siste mal aux recherches des historiens...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France, sp\u00e9cialiste du bouddhisme, auteur de \"En suivant Bouddha\" paru aux \u00e9ditions Philippe Lebaud", "name": "Bareau, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "PORCELAINE DE LIMOGES - 90.04.04", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-88728", "durationSec": 960, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PORCELAINE D'ART"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "LE SOUVENIR DU GENERAL", "visualPersons": ["GUISAN, HENRI"], "id": "asset-251580", "durationSec": 2592, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GUISAN, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.04", "id": "asset-226662", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.04", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "INTERVIEW DE RUE", "PROC\u00c8S", "VUE PANORAMIQUE", "POLICE", "CHASSE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "VIEILLESSE", "DESSIN", "SIDA", "MALADIE", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "POISSON D'AVRIL", "\u00c9DITION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "NEUCHATEL", "BOUDRY", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COL-DES-ROCHES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC"], "id": "asset-92266", "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "90.03.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-89306", "durationSec": 2675, "publicationDate": "1990-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Pour qui sont ces serpents...", "imageURL": "http://www.rts.ch/7012870.image", "id": "ece-7012747", "durationSec": 117, "publicationDate": "1990-04-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Heidi et son python, l'heure est venue de rentrer \u00e0 la caravane...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7012747", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7012747"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9chapp\u00e9e", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1CAE585B-F699-4936-A7BA-A025D7053749", "durationSec": 3761, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "L\u00fcscher, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ulrich", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Eva", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Hans", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bohuslav Martinu par Mojmir Vanek : A l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-712C18C0-18FA-453C-8EA6-616D7144B9AD", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martinu, Bohuslav"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Martinu arrive \u00e0 Paris en 1923 gr\u00e2ce \u00e0 une modeste bourse. Il fait la connaissance du groupe des Six, et plus particuli\u00e8rement d'Honegger. Martinu \u00e9tudie avec Roussel et l'amiti\u00e9 de Roussel a toujours \u00e9t\u00e9 pour lui un pr\u00e9cieux r\u00e9confort. Il fait \u00e9galement la connaissance de Bartok. Martinu cr\u00e9e \u00e0 Paris un grand nombre d'oeuvres. Half-Time, La Bagarre qu'il d\u00e9die \u00e0 Lindbergh, La Revue de Cuisine. Il trouve \u00e0 Paris la compagne de sa vie. Les Quatuors \u00e0 cordes de Martinu. Honegger et Martinu, une admiration mutuelle pleine d'estime pendant toute leur vie. Martinu rencontre Charles Munch. Martinu \u00e9crit un concerto pour violoncelle pour Pierre Fournier. En Tch\u00e9coslovatiquie, Talich joue ses oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller culturel du gouvernement tch\u00e9coslovaque, ancien chef des Beaux-Arts \u00e0 l'UNESCO \u00e0 Paris, historien de la critique d'Art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vanek, Mojmir", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elie Wiesel, \u00e9crivain am\u00e9ricain d'origine hongroise : Son dernier livre \"L'Oubli\u00e9\" (\u00e9d. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29E609A4-2994-4284-84CF-F36CCE130B32", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Hongrie"], "durationSec": 3138, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiesel, Elie"], "thematicThemes": ["Juifs", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Prix Nobel de la Paix en 1986, miracul\u00e9 de l'holocauste nazi, Elie Wiesel ne se lasse pas de d\u00e9fendre les droits de l'homme et la cause juive. Il est l'h\u00f4te des \"Rencontres de la Rotonde\" \u00e0 Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain am\u00e9ricain d'origine hongroise", "name": "Wiesel, Elie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.03", "visualThemes": ["HOMICIDE", "INTERVIEW", "VERDICT", "HOMICIDE", "INTERVIEW", "VERDICT", "HOMICIDE", "INTERVIEW", "VERDICT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "ASSISTANCE SOCIALE", "TOXICOMANE", "RACISME", "IMMIGRATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EAU (RESSOURCE)", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "CIGARE", "USAGE DU TABAC", "POISSON D'AVRIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CUBA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AELE", "AELE"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "ACHTARI, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "ACHTARI, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "PHILIPE, GERARD", "ROCARD, MICHEL", "LONGET, RENE", "DAVIDOFF, ZINO"], "id": "asset-227386", "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226387", "durationSec": 319, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Le Chapeau chinois. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FDF7D036-E937-40E6-8509-986E8DBD65DE", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.03", "visualThemes": ["HOMICIDE", "CARICATURE", "PROC\u00c8S", "POMPIER", "URBANISME", "ARCHITECTURE", "CARTE", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TOXICOMANE", "URBANISME", "RUE PI\u00c9TONNE", "PLACE", "A\u00c9ROPORT", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "RHONE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "AJOIE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC", "IONATOS, ANGELIQUE"], "id": "asset-229500", "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["BARNES, JULIAN", "CHESSEX, JACQUES", "BARNES, JULIAN", "CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-229483", "thematicGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "SUISSE"], "durationSec": 2149, "mediaType": "video", "title": "CHESSEX : EROS CONTRE THANATOS - 90.03.29", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "SUISSE"], "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARNES, JULIAN", "CHESSEX, JACQUES"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.03", "id": "asset-226661", "durationSec": 655, "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT"], "id": "asset-227868", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2719, "mediaType": "video", "title": "UNE VIE DE CIRQUE - 90.04.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "CLOWN", "REPTILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "SERPENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 B\u00e2le", "imageURL": "http://www.rts.ch/3825263.image", "id": "ece-3825118", "durationSec": 124, "publicationDate": "1990-04-02T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un tableau \"d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" expos\u00e9 au Kunstmuseum.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3825118", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3825118"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bohuslav Martinu par Mojmir Vanek : A l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance (1/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0ABABB9-CA90-40F5-A1E4-B7F68AD1E9E7", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 2148, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martinu, Bohuslav"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Bohuslav Martinu, compositeur tch\u00e9coslovaque. Racines de la musique tch\u00e8que. Martinu passe 49 ans de sa vie \u00e0 l'\u00e9tranger. La tradition et la culture tch\u00e8que. Dvorak, Janacek, Smetana. Histoire de la Sil\u00e9sie, Moravie, Slovaquie etc. Histoire du plain-chant. Martinu est n\u00e9 \u00e0 Policka, petit village \u00e0 la fronti\u00e8re de la Boh\u00eame et la Moravie. Son chemin vers la musique commence t\u00f4t. Jeune violoniste, il se pr\u00e9sente dans l'auberge du village. Martinu entre au conservatoire de Prague. Les \u00e9tudes sont difficiles. Il en finit avec le violon pour se consacrer \u00e0 la composition. Etudie avec Joseph Suk. Martinu \u00e9crit son Premier Quatuor \u00e0 cordes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller culturel du gouvernement tch\u00e9coslovaque, ancien chef des Beaux-Arts \u00e0 l'UNESCO \u00e0 Paris, historien de la critique d'Art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vanek, Mojmir", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Elle avait douze ans et c'\u00e9tait un jeudi. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-69691CAC-80A2-4E03-AF3B-1A38C311A97E", "durationSec": 1373, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo Excoffier", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-9B17738E-0B1A-470D-93C0-3B4BC4035D74", "durationSec": 3312, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt", "Blin, Roger", "Beckett, Samuel", "Mnouchkine, Ariane", "Bausch, Pina", "Excoffier, Jo"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Un abr\u00e9g\u00e9 d'histoire du th\u00e9\u00e2tre de la seconde moiti\u00e9 du 20e s. Avec documents sonores : La premi\u00e8re lausannoise de \"En attendant Godot\". Voix de B. Brecht (1929) et de Roger Blin. Extrait de \"1789\" d'Ariane Mnouchkine (Thonon, 1971). Document sur Pina Bausch et sa troupe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTSR, ancien com\u00e9dien", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Blin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "po\u00e8te, romancier, dramaturge, th\u00e9oricien du th\u00e9\u00e2tre, animateur", "name": "Brecht, Bertolt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature russe (3/8): 18e si\u00e8cle, le grand si\u00e8cle classique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97DA1149-E368-4B88-9A21-7DC08C475460", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au 18e si\u00e8cle, la culture fran\u00e7aise impr\u00e8gne fortement la litt\u00e9rature slave. Les auteurs fran\u00e7ais sont abondamment traduits. La po\u00e9sie et la fable deviennent des genres dominants \u00e0 l'Est de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yoro Fall, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dakar : Congr\u00e8s Nord Sud \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31C51BC8-16F5-41B5-AA71-B9DA96E840D1", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fall, Yoro"], "thematicThemes": ["relations Nord Sud"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dakar", "name": "Fall, Yoro", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Devisse, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Werner Jecker, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4FC65F8-B3CB-4EA6-97AB-D86A7ED49716", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jecker, Werner"], "thematicThemes": ["graphisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Jecker, Werner", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Sim \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3844463-26CE-46CE-BE59-DBBAB4A3CE34", "durationSec": 600, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sim"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.02", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "INCENDIE", "PRESSE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PROC\u00c8S", "PRESSE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "PHARMACIE", "JEUNESSE", "TOXICOMANE", "NUMISMATIQUE", "TERRAIN DE GOLF", "TERRAIN DE GOLF", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU"], "visualGeographicals": ["TOURTEMAGNE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "MONTAGNES", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS", "AROLLA"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE", "PITTET, MICHEL (LAUSANNE)", "MARTIN, PAUL-RENE", "PITTET, MICHEL (LAUSANNE)", "ACHTARI, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "ACHTARI, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "JAGGI, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-229680", "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.02", "id": "asset-226660", "durationSec": 674, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MIOU-MIOU - 90.04.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MIOU-MIOU"], "id": "asset-226925", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1990-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MIOU-MIOU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Politique et s\u00e9duction", "imageURL": "http://www.rts.ch/5099400.image", "id": "ece-5099183", "durationSec": 196, "publicationDate": "1990-04-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Humour et sens politique: Claude Frey raconte sa calvitie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5099183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5099183"}, {"source": "escenic", "program": "Fans de sports", "title": "La chorale s'amuse", "imageURL": "http://www.rts.ch/5607829.image", "id": "ece-5607399", "durationSec": 196, "publicationDate": "1990-04-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9quipe des sports r\u00e9unie en choeur dans une parodie des Enfoir\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5607399", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5607399"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Attention aux chiens, facteurs mordus", "genres": ["Animation"], "id": "sound-65E6A072-675B-4AE0-BF2B-395F83EF125C", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arno, chanteur : Sa carri\u00e8re. La chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-155C8DA6-7877-4D9C-80E0-45D32B9BB587", "durationSec": 682, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arno"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Arno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Conod, \u00e9crivain : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D6F087EE-0465-4EB6-BD44-31DB1C516326", "durationSec": 2850, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conod, Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Conod, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virages", "source": "siranau", "title": "Blaise Angel et Madame Ming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3681853-41D7-4E40-8B2F-BFCAA702A183", "durationSec": 3629, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention toutes les chroniques ne sont pas mont\u00e9es, pr\u00eates. Faux d\u00e9parts.\r\nDialogue entre les 2 interpr\u00e8tes.\r\nChroniques diffus\u00e9es dans les Virages entre 12h - 13h, de avril \u00e0 mai 1990", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ming, Madame", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ming, Madame", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jos\u00e9 Giovanni, \u00e9crivain, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B7F0DC-A250-49E9-9122-A7F355FFCFFC", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Gennaro Olivieri, ancien arbitre national et international", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD03CAA-5EDE-47B8-8C8C-9EF5A0A2FB14", "durationSec": 3329, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "musique", "arbitre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien arbitre national et international", "name": "Olivieri, Gennaro", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"Rhapsody in blue\" de George Gershwin", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5237AC0A-B7F1-4698-A1FA-75B9F9AD0F59", "durationSec": 8022, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gershwin, George"], "thematicThemes": ["rhapsodie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chroniqueur musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Norman, Jessye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Interview d'un poltergeist bulgare (interrompu pour passer les dialogues des animateurs pendant les disques)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DBC0454F-88D3-48A8-8BFB-0AB1479886FC", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Ners\u00e8s. De Michel Beretti", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3C89D524-3F12-4FF5-A3BA-FB8116CC7B37", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 4551, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge suisse romand", "name": "Beretti, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la jeune femme", "name": "Pittier, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Mairal, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la femme \u00e2g\u00e9e", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "voix arm\u00e9nienne", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Ha\u00efti (2/5) : Le retour de Fritz Dorzi\u00e8re au village", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-18771FFB-49BF-4F16-91FE-EB8EEE3A4FB2", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ha\u00eftiens, Ha\u00eftiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eddie Barclay, \u00e9diteur et producteur de disques : Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D31D56-258E-489E-B682-E3E67F171D67", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barclay, Eddie"], "thematicThemes": ["production", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et producteur de disques", "name": "Barclay, Eddie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Noemi Lapzeson, danseuse et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E736E53A-947D-4207-B1D9-E574154BD652", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2923, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapzeson, Noemi"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "excerpt": "N. Lapzeson \u00e9voque sa vie, sa carri\u00e8re de danseuse et de chor\u00e9graphe en Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Lapzeson, Noemi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Fran\u00e7ois raconte... : Au micro de Jean-Claude Arnaudon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D0F00E8-4D85-4E54-BB43-50045736F036", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2831, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Jacqueline"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fran\u00e7ois, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Jaggi, syndique de Lausanne : Les 100 premiers jours de sa syndicature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ACE1404-283F-476C-B5DB-5009B5F402F1", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette"], "thematicThemes": ["syndic", "institution communale", "femme", "politique"], "excerpt": "Yvette Jaggi est-elle \"patron\" de Lausanne ? ", "alternativeExcerpt": ["Bilan d'Yvette Jaggi apr\u00e8s trois mois \u00e0 la syndicature."], "alternativeTitle": ["Yvette Jaggi / SIR_1990-04-01_tribune-de-premiere_8ACE1404-283F-476C-B5DB-5009B5F402F1 / Entretien avec Yvette Jaggi, syndique de Lausanne : Les 100 premiers jours de sa syndicature", "Tribune de Premi\u00e8re - 01.04.1990"], "imageURL": "//www.rts.ch/3800579.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367105", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}, {"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : La confr\u00e9rie du poulailler", "genres": ["Animation"], "id": "sound-627F5E33-C72B-4119-885B-5015684190EA", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Qu'est-ce qui vous agace pendant l'amour. Ligne ouverte", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A417867A-A574-45F9-ADFC-40B686F82784", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.01", "visualThemes": ["CIRQUE", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "POISSON D'AVRIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "IMP\u00d4T", "VIOLENCE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AUTOROUTE", "VOTATION", "VITICULTURE", "CONDITIONNEMENT", "BOISSON", "ALUMINIUM", "\u00c9LECTION COMMUNALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "THATCHER, MARGARET", "ESTERMANN, JOSEF"], "id": "asset-227384", "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Houppa", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HUMOUR", "SKETCH", "CHANTEUR", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MARTEL, JEAN", "SYRINX", "SILVANT, FRANCOIS", "THOMAS, ERIC"], "id": "asset-229516", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2847, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19900401, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s anim\u00e9e par MALIGNON Philippe avec la participation de l'humoriste THOMAS Eric et du groupe de musique ZOUK MACHINE.", "title": "90.04.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROME", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHASSEURS EN EXIL, LES", "CHASSEURS EN EXIL, LES"], "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MALIGNON, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kashtin, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-048B34DE-3183-4BDA-A32C-8883B39B5E37", "durationSec": 2065, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kashtin"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kashtin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89066", "durationSec": 7156, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "90.04.01", "id": "asset-219125", "durationSec": 2743, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-89414", "durationSec": 3622, "mediaType": "video", "title": "90.04.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9quipe des journalistes sportifs chantant chanson"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "PASCAL AUBERSON - 90.04.01", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-219090", "durationSec": 903, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "S\u00c9DUCTION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BRELAZ, DANIEL", "COMBY, BERNARD", "FREY, CLAUDE", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-226981", "durationSec": 4494, "mediaType": "video", "title": "POLITICIENS, AIMEZ-VOUS SEDUIRE ? - 90.04.01", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BRELAZ, DANIEL", "COMBY, BERNARD", "FREY, CLAUDE", "MORAND, PHILIPPE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040228 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), EMISSION "], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "S\u00c9DUCTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : F\u00e9licien Pictet-Lulin, directeur de l'UBS hold-upp\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6AEAED05-8F85-4A29-8F2A-8FF5942592A5", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1990-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "100 jours", "imageURL": "http://www.rts.ch/3800579.image", "id": "ece-3367103", "durationSec": 1290, "publicationDate": "1990-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bilan d'Yvette Jaggi apr\u00e8s trois mois \u00e0 la syndicature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367103", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367103"}, {"source": "escenic", "program": "Virages", "title": "Blaise Angel et Madame Ming", "id": "ece-3678674", "durationSec": 128, "publicationDate": "1990-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ming et la plage", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678674", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678674"}, {"source": "escenic", "program": "Virages", "title": "Blaise Angel et Madame Ming", "id": "ece-3678680", "durationSec": 94, "publicationDate": "1990-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Lune de Baroda vendu pour 400'000 dollars", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678680", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678680"}, {"source": "escenic", "program": "Virages", "title": "Blaise Angel et Madame Ming", "id": "ece-3678686", "durationSec": 81, "publicationDate": "1990-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Caroline de Monaco, mod\u00e8le de Ming", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678686", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678686"}, {"source": "escenic", "program": "Virages", "title": "Blaise Angel et Madame Ming", "id": "ece-3678666", "durationSec": 61, "publicationDate": "1990-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Minguette a tout essay\u00e9 pour s\u00e9duire Blaise", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678666", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678666"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-FE20A06E-49FF-4B43-B224-BC6904919346", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 2943, "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. La vie des mots: cancre et chancelier, par Maurice Bossard - 2. Une automobile en droite ligne, de Jean-Louis Chaubert, par Jean-Louis Chaubert et Marie [traduction] Nora, de Puidoux (VD) - 3. La vie des mots:  explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans le r\u00e9cit, par Maurice Bossard - 4. Un sourire, par Jean-Louis Chaubert et Marie [traduction] Nora, de Corcelles-le-Jorat (VD) - 5. La laie des fr\u00e8res jumeaux, de Fran\u00e7ois Lambelet, par Jean-Louis Chaubert et Marie [traduction] Nora, de Puidoux (VD) - 6. La vie des mots  explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans le r\u00e9cit, par Maurice Bossard\r\nNora, Marie [traduction]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chaubert, Jean-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nora, Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Nora, Marie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Chaubert, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nora, Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lambelet, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Cassel, com\u00e9dien : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E69BBFC-A85E-47B8-9B3F-232DE7E86D0B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3248, "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassel, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.03.31", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AUTOMOBILE", "DOUANE", "FRONTALIER", "SCULPTURE", "FONTAINE", "PORT", "INTERVIEW DE RUE", "FESTIVAL", "JAZZ", "HANDICAP PHYSIQUE", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CARTE", "ROUTE", "IMPRESSIONNISME", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "VAUD", "CULLY", "SUISSE", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "ZURICH", "RIEHEN", "SUISSE", "BALE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "OGI, ADOLF", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-227383", "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "ALLENDE, SALVADOR"], "id": "asset-226485", "thematicGeographicals": ["CHILI"], "durationSec": 1882, "mediaType": "video", "title": "L'EVENEMENT DU MOIS : CHILI, LA DEMOCRATIE RETROUVEE / ENQUETE AU MUSEE :\nPEINTURE SUR LA VILLE - 90.03.31", "visualGeographicals": ["CHILI"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "ALLENDE, SALVADOR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "IFP/FR3/TELE-EUROPE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-229367", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 866, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900331, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.03.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89035", "durationSec": 4014, "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-89413", "durationSec": 5374, "mediaType": "video", "title": "90.03.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZURBRIGGEN, PIRMIN", "PICCARD, FRANCK", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "KRIZAJ, BOJAN", "TOMBA, ALBERTO", "RUSSI, BERNHARD", "STROLZ, HUBERT", "KUEBLER, FERDY"], "thematicThemes": ["CHUTE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "90.03.31", "id": "asset-88872", "durationSec": 972, "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88918", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900331, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "90.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "90.03.31", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-226880", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-158258", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 730, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19900331, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTEUZZI Pierre avec un sc\u00e9nario et des dialogues de DELAPRAZ Roger. Trouver une femme \u00e0 marier pour Gustave n'est pas si simple.", "title": "LE REMARIAGE - 90.03.31", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-03-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Blanche Merz, fondatrice de l'Institut de recherches en g\u00e9obiologie (Lausanne)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9D9BB78-3904-4A16-AFFE-A273F1CC23BC", "durationSec": 1142, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Blanche"], "thematicThemes": ["radiesth\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'Institut de recherches en g\u00e9obiologie (Lausanne)", "name": "Merz, Blanche", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "A la conqu\u00eate du th\u00e9 (4/6)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D6285B18-A646-43F4-94AD-1F4DD132946B", "thematicGeographicals": ["Chine", "Angleterre"], "durationSec": 1685, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9 (denr\u00e9e)", "histoire", "opium", "commerce", "troc", "th\u00e9 (boisson)"], "excerpt": "Le coton et l'opium sont utilis\u00e9s par les Anglais d\u00e8s la fin du 18e si\u00e8cle en \u00e9change du th\u00e9. Le gouvernement chinois tentera d'enrayer le trafic de drogue, ce qui entra\u00eenera la \"gurre de l'opium\"...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux III, sp\u00e9cialiste de l'histoire coloniale", "name": "Butel, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR, lectrice", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Martin, Patricia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Pfund, graphiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC14B15F-D866-4697-BF44-563F3B57B3F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["billet de banque", "graphiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste genevois", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Reportage sur le tournage du film \"Anna G\u00f6ldin, la derni\u00e8re sorci\u00e8re\" de la r\u00e9alisatrice Gertrud Pinkus", "genres": ["Film", "Reportage"], "id": "sound-0879B3FD-81BD-4072-A6AC-FB99357B4A33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "tournage de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Rueff, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Pinkus, Gertrud", "type": "Participant"}, {"role": "producteur, assistant-r\u00e9alisateur", "name": "Portmann, Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "assistante de r\u00e9alisation", "name": "Front, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.03.30", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "FOR\u00caT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "FOR\u00caT", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "SONDAGE D'OPINION", "POSTE", "LOTERIE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ENTREPRISE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARM\u00c9E", "CARTEL", "ASSURANCE"], "visualGeographicals": ["TOURTEMAGNE", "SUISSE", "VALAIS", "TOURTEMAGNE", "SUISSE", "VALAIS", "LETTONIE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "AIR ZERMATT"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "KRUSI, HANS", "TERCIER, PIERRE"], "id": "asset-227382", "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226385", "durationSec": 350, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.03.30", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "FOR\u00caT", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INAUGURATION", "CONSTRUCTION NAVALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "COUPURE DE PRESSE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PRESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "H\u00d4TELLERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["TOURTEMAGNE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "ANGOLA", "SUISSE", "GLION", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "PRO INFIRMIS"], "id": "asset-229679", "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "A travers la Suisse en Ford. Nouvelle de Thomas H\u00fcrlimann", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-874F2812-3863-47B5-8D2A-8B6210D77214", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1537, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice du texte lu", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "narrateur", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistant de r\u00e9alisation", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte lu", "name": "H\u00fcrlimann, Thomas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.03.30", "id": "asset-226659", "durationSec": 712, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE", "URBANISME", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE", "URBANISME", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE", "URBANISME", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE"], "id": "asset-227775", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "UNE USINE DANS LE JARDIN - 90.03.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CRISTALOR", "CRISTALOR", "CRISTALOR", "CRISTALOR"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CRISTALOR"], "thematicThemes": ["URBANISME", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LANDRY, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "90.03.30", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226823", "durationSec": 3696, "publicationDate": "1990-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires plurielles (2/2) : D\u00e9bat public au Studio Ernest-Ansermet \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["DECL"], "id": "sound-274B4180-0676-4895-8EE9-320DAB609D1F", "durationSec": 3372, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "immunologue", "name": "Dayer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Abraham, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "spectateurs du d\u00e9bat", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Dr en neurophysiologie et en psychologie clinique", "name": "Ambrosi, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9my Renoux, producteur de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AEEEAE2-63D2-4AA9-97BB-9F7442B3268C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoux, R\u00e9my"], "thematicThemes": ["production", "art dramatique"], "excerpt": "Les spectacles R\u00e9my Renoux pr\u00e9sentent : \"Concours de circonstances !\", com\u00e9die de Pauline Daumale \u00e0 l'Octogone de Pully et au Petit Casino Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Renoux, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Jordi, entrepreneur et cr\u00e9ateur horloger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C29DB5E-9FC1-4B25-AF38-05D0C0FAAA79", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordi, Michel"], "thematicThemes": ["horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur et cr\u00e9ateur horloger", "name": "Jordi, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Revenant. Nouvelle de Meinrad Inglin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CFDB3A95-D7BD-496C-9B2A-05DDCDC338AE", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur du texte lu", "name": "Badoux, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "narratrice", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistant de r\u00e9alisation", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte lu", "name": "Inglin, Meinrad", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Histoire de la m\u00e9decine (3/5) Avec Guy Saudan, responsable de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55BE0875-1702-45FB-B22E-14ABBDA516E4", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 Lausanne", "name": "Saudan, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kleinmann, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Dolce Vita a 5 ans. N\u00e9e avec Lausanne Bouge, son histoire avec Paul-Ren\u00e9 Martin et interviews de trois organisateurs, dont Jean-Marc Richard", "id": "sound-C2296877-8B03-48AC-997D-5374F1A67E56", "durationSec": 636, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Inconnu, ", "alternativeExcerpt": ["Lieu alternatif et mythique par excellence. Portrait."], "alternativeTitle": ["La Dolce Vita a 5 ans. / SIR_1990-03-29_journal-du-soir_C2296877-8B03-48AC-997D-5374F1A67E56 / La Dolce Vita a 5 ans. N\u00e9e avec Lausanne Bouge, son histoire avec Paul-Ren\u00e9 Martin et interviews de trois organisateurs, dont Jean-Marc Richard", "Journal du soir - 29.03.1990"], "imageURL": "//www.rts.ch/7421900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4460959", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4460958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Marseille et Marseille. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-65F164FB-020C-4C74-8DED-E11C2ECC9C1D", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Autour d'Evgueni Zamiatine", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F3F6D806-ED56-4D63-B16E-676E0F588013", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 2065, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zamiatine, Evgueni"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de russe, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur des textes", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.03.24", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226840", "durationSec": 3029, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.03.29", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PRISON", "\u00c9VASION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CRIMINALIT\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "CRIMINALIT\u00c9", "ALLERGIE", "USAGE DU TABAC", "TABAC \u00c0 PRISER", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "CENSURE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "CENSURE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "CENSURE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "M\u00c9DECIN", "USAGE DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "TABAGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FAST-FOOD", "WAGON-RESTAURANT", "FROMAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "ORBE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["HARIRI, HUSSEIN ALI MOHAMMED", "ACHTARI, MARC", "PETERS, GEORGES", "BILLETER, ERIKA", "JEKER, WERNER", "TAUBER, SOPHIE", "BILLETER, ERIKA", "JEKER, WERNER", "TAUBER, SOPHIE", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "COUCHEPIN, FRANCOIS"], "id": "asset-227381", "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226376", "durationSec": 291, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.03.29", "visualThemes": ["URBANISME", "INTERVIEW", "PLACE", "INTERVIEW DE RUE", "LOGEMENT", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLICE", "SQUAT", "AMBASSADE", "VIOLENCE", "ART DU SPECTACLE", "SALLE DE SPECTACLE", "ART DU SPECTACLE", "SALLE DE SPECTACLE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "TRAM", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INSTITUTION POLITIQUE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "COR DES ALPES", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COR DES ALPES", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9DITION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BIOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "GRECE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "BOUDRY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BOUDRY", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "VAUD", "SUISSE", "PULLY", "VAUD", "SUISSE", "ARGENTINE"], "visualCorporations": ["SIP"], "visualPersons": ["DEBONS, GILBERT", "ACHTARI, MARC", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-229411", "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.03.29", "id": "asset-218984", "durationSec": 644, "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE"], "id": "asset-227720", "thematicGeographicals": ["TCHAD", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 3154, "mediaType": "video", "title": "PAYSANS SOLIDAIRES : DES VAUDOIS A KOUMR - 90.03.29", "visualGeographicals": ["TCHAD", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1990-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "La Dolce Vita", "imageURL": "http://www.rts.ch/7421900.image", "id": "ece-4460958", "durationSec": 636, "publicationDate": "1990-03-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lieu alternatif et mythique par excellence. Portrait.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4460958", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4460958"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Le Revenant. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9ECD1DF-4049-4D4A-8BBA-30419FF7C840", "durationSec": 1540, "publicationDate": "1990-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}]}}