{"response": {"numFound": 4667, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "1990 ann\u00e9e judiciaire pour le canton de Fribourg : Interview de Joseph-Daniel Piller, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg, qui prend sa retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B85808C3-9C21-4BD5-BB17-C8243F05F55E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 571, "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Joseph-Daniel"], "thematicThemes": ["procureur", "justice"], "excerpt": "Plusieurs affaires judiciaires importantes, dont la fili\u00e8re ghan\u00e9enne et le 2e jugement Achtari. Portrait et interview de Joseph-Daniel Piller, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg qui part \u00e0 la retraite. Ses projets de retraite, sa profession de procureur, les r\u00e9formes de la justice fribourgeoise, son r\u00f4le de procureur g\u00e9n\u00e9ral extraordinaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans l'affaire Kopp.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg", "name": "Piller, Joseph-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rosella Hightower, danseuse et chor\u00e9graphe : La danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85F0A3FB-7D0C-4CA8-9BB0-4E4676499BA3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1933, "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hightower, Rosella"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Hightower, Rosella", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.26", "id": "asset-229235", "durationSec": 2325, "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADIA, Bogdan", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.26", "id": "asset-227654", "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.26", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "VITRAIL", "A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "EXPULSION", "JOUET", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["MICHEL IER DE ROUMANIE"], "id": "asset-216428", "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE", "FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE"], "id": "asset-88868", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 5849, "mediaType": "video", "title": "JEAN MARAIS - 90.12.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FEUILLERE, EDWIGE", "PERIER, FRANCOIS", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "MORGAN, MICHELE"], "thematicThemes": ["DESSIN", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Du pain, des jeux et des jouets. Autour du jeu et du jouet", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-D8607165-54FB-4C40-A5C2-4B9E356A2C58", "durationSec": 5240, "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "jeu", "enfance", "psychologie", "jeu \u00e9ducatif", "jouet", "d\u00e9veloppement de l'enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du Mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges", "name": "Caille, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e suisse du Jeu de La Tour-de-Peilz", "name": "Ador, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e du Jouet de Paris", "name": "Burkhard, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Mus\u00e9e Alexis Forel \u00e0 Morges", "name": "Perrimbert, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "un enfant", "name": "Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice \u00e0 Vevey", "name": "Librecht, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du laboratoire de recherche sur le jeu et le jouet de l'Universit\u00e9 de Paris-Nord", "name": "Broug\u00e8res, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE"], "visualPersons": ["HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI"], "id": "asset-227908", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : lieux divers, 1990, portrait d'un couple de clowns, HUTTER Gardi et CAINERO Ferruccio. Sc\u00e8nes de la vie professionnelle et familiale.", "title": "GARDI ET FERRUCCIO : POUR LE MEILLEUR ET POUR LE RIRE - 90.12.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUTTER, GARDI"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.25", "id": "asset-229234", "durationSec": 3494, "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "GILLES HORS SCENE", "visualCorporations": ["LES FRERES JACQUES"], "visualPersons": ["GILLES", "GILLES", "GILLES", "GILLES"], "id": "asset-226531", "durationSec": 3169, "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GILLES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.25", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "NO\u00cbL", "NOCTURNE", "CANOE-KAYAK", "NO\u00cbL", "AUDIOVISUEL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "MAMMIF\u00c8RE", "USINE", "TRA\u00ceNEAU", "CHRISTIANISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "id": "asset-216427", "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.25", "id": "asset-227653", "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "title": "LA NUIT DES ETOILES", "id": "asset-89316", "durationSec": 4865, "publicationDate": "1990-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Hugues de Wurstemberger, ancien garde pontifical et photographe : A propos de la vie des \"gardes suisses\" au Vatican", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADDA4241-840E-4404-9B59-826AD09B5CF9", "durationSec": 5430, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Wurstemberger, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e de gala \u00e0 l'Op\u00e9ra de Vienne, en 1894. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-306BB172-95CD-4EF7-A0F5-C39986C3FD2A", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3757, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Vienne"], "thematicThemes": ["f\u00eate", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "rite social"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Slov\u00e9nie a choisi l'ind\u00e9pendance : Elections en Serbie et dans le Mont\u00e9n\u00e9gro", "id": "sound-38C0530C-4772-4441-BC1E-FE5127ACB0B8", "durationSec": 222, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On va vers l'\u00e9clatement de la Yougoslavie  telle qu'on l'a conna\u00eet aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["La Yougoslavie \u00e9clate / SIR_1990-12-24_journal-de-midi_38C0530C-4772-4441-BC1E-FE5127ACB0B8 / La Slov\u00e9nie a choisi l'ind\u00e9pendance : Elections en Serbie et dans le Mont\u00e9n\u00e9gro", "Journal de midi - 24.12.1990"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366163", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Comment se passe No\u00ebl en Tch\u00e9quie? : Reportage \u00e0 Prague de Daniel Favre, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47BB608F-9DF8-4BDD-8E74-FFD84DA00725", "thematicGeographicals": ["Prague"], "durationSec": 489, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse vivant \u00e0 Prague", "name": "Pasche, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice tch\u00e8que", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant \u00e0 Prague", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Prague", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.24", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "BRONZAGE", "BAIGNADE", "ENNEIG\u00c9", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PAUVRET\u00c9", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9CLAIRAGE", "NO\u00cbL", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "JEUNESSE", "ASSISTANCE SOCIALE", "TOXICOMANE"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "SUISSE", "SPREITENBACH", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "TOKYO", "JAPON", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["MONTEVERDI, CLAUDIO", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-216426", "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G02", "id": "asset-184269", "durationSec": 350, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE NOEL A ESSEN - 90.12.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-225189", "durationSec": 2635, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.24", "id": "asset-227652", "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.24", "id": "asset-229233", "durationSec": 3449, "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-226560", "durationSec": 4990, "mediaType": "video", "title": "MESSE DE MINUIT A LAUSANNE - 90.12.24", "visualCorporations": ["ENSEMBLE VOCAL DE LAUSANNE"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ"], "id": "asset-226966", "thematicGeographicals": ["TCHECOSLOVAQUIE"], "durationSec": 3994, "mediaType": "video", "title": "THE ORIGINAL PRAGUE SYNCOPATED ORCHESTRA - 90.12.24", "visualGeographicals": ["TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1990-12-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "La Yougoslavie \u00e9clate", "id": "ece-3366161", "durationSec": 222, "publicationDate": "1990-12-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366161", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366161"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le syndic noir", "genres": ["Animation"], "id": "sound-06E315F5-70E9-40C8-9426-30F2895B830B", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. R\u00e9p\u00e9tition soir\u00e9e TV de No\u00ebl", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5C7EA469-03F6-4C6D-886E-37C7330AA5EA", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Catherine Michel, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40538BA7-E97C-4455-BE9D-B5531E8C2115", "durationSec": 3189, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux et Diane de Fontaines (9/9) : Vies \u00e0 vies. La renaissance. La mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1317CC1B-8FD7-4EBA-A05E-A80B0F4BFB01", "durationSec": 2764, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "mort (biologie)", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Fontaines, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : L'\u00e9cole japonaise", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E7B1D32B-D10A-4894-BCA5-A14AAA016F24", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Santa Barbara et le Mondiale", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9C81943D-2D65-46F9-857D-AE3F7382506D", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Cinq sur cinq en latin", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9E8033DB-C89E-4D91-9AAF-714BD70F4B1F", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique latine (4/5) : Musique de la c\u00f4te p\u00e9ruvienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0A07491-5ABF-4B86-BF98-0CEE02E49A53", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 3402, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Tomaylla, Maria Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Ricet Barrier, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0043B9A-7BA2-4C3C-A477-50C1D1549994", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricet-Barrier"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.23", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PARC DE LOISIRS", "MALADIE", "CANCER", "ACCIDENT ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AGENCE MATRIMONIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DITION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "ST-GALL", "SUISSE", "BERNE", "ZURICH", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "ROUMANIE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-216425", "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.23", "id": "asset-227651", "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.23", "id": "asset-229232", "durationSec": 3247, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Dani\u00e8le Volle \u00e0 Servion", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1DEC7E34-31CC-4033-A440-80DC9053AC35", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "JEAN D'ORMESSON - 90.12.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["D'ORMESSON, JEAN"], "id": "asset-89117", "durationSec": 894, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["D'ORMESSON, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "90.12.23", "id": "asset-226873", "durationSec": 3682, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "EPOPEE DES PREMIERS VAISSEAUX DU CIEL - 90.12.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88794", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "title": "1990", "id": "asset-89314", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89100", "durationSec": 4240, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G01", "id": "asset-184268", "durationSec": 322, "publicationDate": "1990-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "A la recherche du P\u00e8re No\u00ebl", "id": "sound-97CA0E87-130C-47D2-8381-E6BE0DD35D59", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ang\u00e9lique et Emmanuel sont \u00e0 la recherche du v\u00e9ritable P\u00e8re No\u00ebl."], "alternativeTitle": ["A la recherche du P\u00e8re No\u00ebl / SIR_1990-12-22_parole-de-premiere_97CA0E87-130C-47D2-8381-E6BE0DD35D59 / A la recherche du P\u00e8re No\u00ebl", "Parole de Premi\u00e8re - 22.12.1990"], "imageURL": "//www.rts.ch/2824856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463001", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4463000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Jean-Marie Bourre : A propos de son ouvrage \"La Di\u00e9t\u00e9tique du cerveau\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2432AE91-5164-434F-8E82-DF79484A840D", "durationSec": 1829, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "alimentation", "di\u00e9t\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Bourre, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "P\u00e8re No\u00ebl, o\u00f9 es-tu?", "imageURL": "http://www.rts.ch/2824856.image", "id": "ece-4463000", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ang\u00e9lique et Emmanuel sont \u00e0 la recherche du v\u00e9ritable P\u00e8re No\u00ebl.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4463000"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.22", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE"], "visualGeographicals": ["FRANCE"], "id": "asset-216424", "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-184716", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901222, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.22", "visualThemes": ["CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NOCTURNE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "NOCTURNE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["KETTERER, CLAUDE", "KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-227650", "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI"], "id": "asset-88914", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901222, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "MAURICE DECOPPET - 90.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.12.22", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89059", "durationSec": 2190, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-88836", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 837, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : En direct de la Foire de Gen\u00e8ve, le \"Moulin \u00e0 Poivre\" et l'Orchestre champ\u00eatre des Diablerets, donnent un concert.", "title": "LE MOULIN A POIVRE ET L'ORCHESTRE CHAMPETRE DES DIABLERETS - FOIRE DE GENEVE 1990", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LE CHAMPION - 90.12.22", "id": "asset-88887", "durationSec": 891, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "title": "1990", "id": "asset-89409", "durationSec": 1653, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Eternel Hollywood. D'apr\u00e8s Robert Bloch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8023DE50-0C38-4533-BE8B-414845B530D0", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1990-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Bloch, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Kate Kennedy", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Eddie Stern", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Loxheim", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La S\u00e8ve de l'arbre. De Mildred Clingerman", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7A490D6A-5036-44CC-BE75-470FCB2DDF54", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rivi\u00e8re, Yves", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Clingerman, Mildred", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alberto Cravolini", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Margaret et Angela", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Don", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bonnie", "name": "Renou, M\u00e9lissa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fusion des brasseurs Sibra et Feldschl\u00f6sschen. Interview de Sam Hayek, patron de la Sibra, sur cette op\u00e9ration qui devrait leur permettre d'\u00eatre plus comp\u00e9titifs \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B65029E-73D3-4ABD-A37C-A42CEB22D48C", "durationSec": 78, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["brasserie (technique)", "bi\u00e8re", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du groupe Sibra \u00e0 Fribourg ", "name": "Hayek, Sam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate au Tabou, bo\u00eete de nuit de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-74700945-60BA-452D-934F-14469B3ADBFA", "thematicGeographicals": ["Paris", "Saint-Germain-des-Pr\u00e9s"], "durationSec": 3303, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabou"], "thematicThemes": ["f\u00eate", "rite social", "cabaret (spectacle)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Delphine Bonada, correspondante RSR \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F5FD3A8-CF6C-47C8-97ED-E2E5BA7C902B", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonada, Marie-Delphine"], "thematicThemes": ["corruption", "vie politique"], "excerpt": "Elle parle de la p\u00e9riode des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e \u00e0 Rome; de la vie politique italienne et des scandales qui secouent r\u00e9guli\u00e8rement le pays (affaire Gladio) et de Gianni de Michelis, ministre italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.21", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-226315", "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.21", "id": "asset-226381", "durationSec": 320, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Promo de l'\u00e9mission Coloriages consacr\u00e9e \u00e0 Roland Topor, dessinateur, \u00e9crivain et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CB04030-DBB4-4480-800F-01337C4E4029", "durationSec": 35, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mont\u00e9, pr\u00eat.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adriano, compositeur et chef d'orchestre (5/5) : La musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A794EC0-0041-46B5-B59B-884CC7AC178B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adriano"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre zurichois", "name": "Adriano", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "title": "1990", "id": "asset-89408", "durationSec": 1577, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "DES SUISSES DEVANT L'OBJECTIF - 90.12.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226573", "durationSec": 2730, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.21", "id": "asset-227649", "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.20", "id": "asset-226814", "durationSec": 696, "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POINTAGE (HORAIRE)", "BANQUE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "BI\u00c8RE", "NO\u00cbL", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ASTHME", "ALLERGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "ALTENRHEIN", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "RHEINFELDEN", "FOUNEX", "VAUD", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS", "CREDIT SUISSE", "SBS", "SWISSAIR", "SBS", "FELDSCHLOESSCHEN", "SIBRA", "PTT"], "visualPersons": ["VIEUX, MICHEL"], "id": "asset-216423", "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-227755", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "DES EXILES TRES SPECIAUX - 90.12.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "MONTREUX", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Giorgio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "H\u00f4tel", "title": "Ce qu'est la po\u00e9sie?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8470505.image", "id": "ece-8470508", "durationSec": 77, "publicationDate": "1990-12-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui mieux que Philippe Jaccottet pour exprimer le sens profond de la po\u00e9sie?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8470508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8470508"}, {"source": "escenic", "program": "H\u00f4tel", "title": "Po\u00e9sie et nature", "imageURL": "http://www.rts.ch/5568283.image", "id": "ece-5568284", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1990-12-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite \u00e0 Grignan chez le po\u00e8te Philippe Jaccottet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5568284", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5568284"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adriano, compositeur et chef d'orchestre (4/5) : La musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DBA757-F33D-47B8-88BD-02CCB7C2BEC3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adriano"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "composition musicale", "musique", "chef d'orchestre", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre zurichois", "name": "Adriano", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl aux quatre vents (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E64864-278B-40E5-8B82-C485B2310A9F", "thematicGeographicals": ["Liban", "P\u00e9rou", "Finlande"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "No\u00ebl"], "excerpt": "Us et coutumes des no\u00ebls finlandais, libanais et p\u00e9ruviens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moignages de femmes finlandaises, libanaises et p\u00e9ruviennes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les sexaholiques anonymes : T\u00e9moignage d'Esther 30 ans (avec traduction), interview de Aldo Calanca, m\u00e9decin-chef de l'h\u00f4pital psychiatrique de Cery \u00e0 Lausanne, de Ren\u00e9 (avec traduction), de Nicole qui accompagne son mari pour les rencontres, de Georges Abraham, sexologue et psychiatre \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9A0563C-5C55-46F8-88E8-2A0C897E6F6D", "durationSec": 923, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "sexualit\u00e9", "comportement sexuel"], "excerpt": "Difficile pour les psychiatres de travailler avec ces personnes car difficile d'\u00eatre empathique.", "alternativeTitle": ["Sexaholiques anonymes / SIR_1990-12-20_journal-de-midi_D9A0563C-5C55-46F8-88E8-2A0C897E6F6D / Enqu\u00eate sur les sexaholiques anonymes : T\u00e9moignage d'Esther 30 ans (avec traduction), interview de Aldo Calanca, m\u00e9decin-chef de l'h\u00f4pital psychiatrique de Cery \u00e0", "Journal de midi - 20.12.1990"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366170", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'association des sexaholiques anonymes", "name": "Esther (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef de l'h\u00f4pital psychiatrique de Cery \u00e0 Lausanne", "name": "Calanca, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association des sexaholiques anonymes", "name": "Nicole (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "sexologue et psychiatrique \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abraham, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association des sexaholiques anonymes", "name": "Ren\u00e9 (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366168"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl aux quatre vents (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930E9F03-9409-42C5-B9F6-E324C41F8814", "thematicGeographicals": ["Liban", "Finlande", "P\u00e9rou"], "durationSec": 1653, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "No\u00ebl"], "excerpt": "Us et coutumes des no\u00ebls finlandais, libanais et p\u00e9ruviens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moignages de femmes finlandaises, libanaises et p\u00e9ruviennes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate chez Louis II de Bavi\u00e8re, dans son ch\u00e2teau de Neuschwanstein. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ABF584DB-9279-4A73-93C1-9CC31BBA1C1C", "thematicGeographicals": ["Neuschwanstein"], "durationSec": 3840, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis II de Bavi\u00e8re"], "thematicThemes": ["f\u00eate", "rite social"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dacia Maraini et Domenico Guernerra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215D488D-B211-4F56-A5EF-417228CF1CCB", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maraini, Daccia", "Moravia, Alberto", "Guernerra, Domenico"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "serveur de restaurant"], "excerpt": "Domenico Guernerra raconte quelques anecdotes. Dacia Maraini \u00e9voque son enfance, son adolescence, son arriv\u00e9e \u00e0 Rome. Il parle de l'attrait que continue d'exercer Rome malgr\u00e9 la d\u00e9gradation de la vie dans cette ville; de sa vie avec Moravia, de l'inlassable curiosit\u00e9 de l'\u00e9crivain, de leurs voyages en Afrique et de leurs dimanches dans la campagne romaine; du devoir social de l'\u00e9crivain de dire la v\u00e9rit\u00e9, de s'int\u00e9resser au monde dans lequel il vit; de son engagement au sein du mouvement f\u00e9ministe et de la l'action du Th\u00e9\u00e2tre de la Maddalena et \u00e9voque son dernier roman \"La Lunga vita di Marianna Ucria\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "serveur au Caffe Greco", "name": "Guernerra, Domenico", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste, journaliste", "name": "Maraini, Dacia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Univers s\u00e9riel des ann\u00e9es 50 (4/4) : Interview de Pierre Boulez et de Karl-Heinz Stockhausen par le chef d'orchestre Pierre Colomb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6956B1-79D4-469B-9768-9493D35C596C", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre", "Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique atonale", "musique s\u00e9rielle", "dod\u00e9caphonisme", "th\u00e9orie musicale"], "excerpt": "Stockhausen : La musique s\u00e9rielle repr\u00e9sente un esprit pour l'\u00e9galit\u00e9 de droit. Nous sommes trop pr\u00e8s de la hi\u00e9rarchie, de l'individualisme et du nationalisme. Conservatoire de Cologne, saison Bartok, saison Schoenberg et Webern. La 2\u00e8me sonate de Boulez m'a r\u00e9veill\u00e9. On travaille avec un nombre limit\u00e9 de proportions qui peuvent avoir n'importe quel \u00e9l\u00e9ment, mais, une pens\u00e9e donn\u00e9e \"gestalt\". Les \u00bfuvres s\u00e9rielles les plus typiques n'ont pas de d\u00e9but et pas de fin. Boulez : la musique s\u00e9rielle est l'avenir de la musique. C'est n\u00e9cessaire de passer par la po\u00e8tique de Webern. La musique s\u00e9rielle est une s\u00e9rie, une suite de proportion donn\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un certain mat\u00e9riau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre, fondateur de l'IRCAM et de l'Ensemble intercontemporain", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef et interpr\u00e8te", "name": "Stockhausen, Karlheinz", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR, lectrice de l'intro", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef d'orchestre, directeur adjoint de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, lecture de l'intro", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.20", "visualThemes": ["NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "PRESSE", "TERRORISME", "LOGEMENT", "COUR DE CASSATION", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "PROC\u00c8S", "SERVICE SECRET"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "BERNE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.DEM."], "visualPersons": ["BOIS, PHILIPPE", "MALEEVA, MANUELA"], "id": "asset-216422", "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.20", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "LOGEMENT", "URBANISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "URBANISME", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SAPIN", "P\u00c9TANQUE (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "TIR \u00c0 L'ARC (LOISIR)", "ARBRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CHAMPOUSSIN", "VALAIS", "NENDAZ", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BOIS, PHILIPPE"], "id": "asset-226314", "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.20", "id": "asset-226380", "durationSec": 292, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "90.12.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-229514", "thematicGeographicals": ["DROME"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Dr\u00f4me : Grignan, rencontre et itw JACCOTTET Philippe.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.20", "id": "asset-227648", "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "QUI ADOPTERA JEANNETTE ? - 90.12.20", "visualThemes": ["ADOPTION"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-227726", "durationSec": 2787, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ADOPTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.20", "id": "asset-226813", "durationSec": 639, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "title": "1990", "id": "asset-89407", "durationSec": 1555, "publicationDate": "1990-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Sexaholiques anonymes", "id": "ece-3366168", "durationSec": 923, "publicationDate": "1990-12-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366168", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366168"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Spoonriver", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3FDD776A-D7D9-48F0-8803-0320D47B7F3D", "durationSec": 2972, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9gie", "name": "Seraidaris, L\u00e9andre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "P\u00e9tris, M.", "type": "Auteur"}, {"name": "White, Kenneth", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "mise en ondes", "name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Masters, Edgar Lee", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "No\u00ebl, Fanny", "type": "Participant"}, {"name": "Wolleb, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Baker, Barbara", "type": "Participant"}, {"name": "Crespillo, Juan Antonio", "type": "Participant"}, {"name": "Minder, Danielle", "type": "Participant"}, {"name": "Gaubicher, Nathalie", "type": "Participant"}, {"name": "Laville, Christine", "type": "Participant"}, {"name": "Gigliotti, Carlo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Univers s\u00e9riel des ann\u00e9es 50 (3/4) : Interview de Pierre Boulez et de Karl-Heinz Stockhausen par le chef d'orchestre Pierre Colomb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81F7BCDA-7C8C-48F1-B1AA-6A36AC854DCC", "durationSec": 1616, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique atonale", "musique s\u00e9rielle", "dod\u00e9caphonisme", "compositeur", "th\u00e9orie musicale"], "excerpt": "Stockhausen : Jeaux de Debussy est une \u00bfuvre qui pr\u00e9sente un esprit tout \u00e0 fait nouveau pour son temps. Bartok est un compositeur qui lit en seconde main. Il n'est plus possible d'admettre quelque chose qui est pr\u00e9form\u00e9 par une \u00e9volution historique. Stravinski a pens\u00e9 plus \u00e0 l'effet qu'\u00e0 la cause. Boulez : Dans le pass\u00e9 vous trouvez tout ou rien. Dans toute la musique on trouve des rep\u00e8res. Les \u00e9l\u00e9ments les plus proches de la pens\u00e9e s\u00e9rielle se trouvent dans le dernier Quatuor de Beethoven. Mais, nous le voyons comme ceci, parce que nous sommes dans l'\u00e9clairage actuel. Diversit\u00e9 des styles de Stravinski. L'influence de Webern pour l'avenir de la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef et interpr\u00e8te", "name": "Stockhausen, Karlheinz", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre, fondateur de l'IRCAM et de l'Ensemble intercontemporain", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR, lectrice de l'intro", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef d'orchestre, directeur adjoint de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, lecture de l'intro", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adriano, compositeur et chef d'orchestre (3/5) : La musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD76171-17D8-46A8-B445-EE73401AFFFD", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1787, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adriano"], "thematicThemes": ["musique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre zurichois", "name": "Adriano", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.19", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "GRAND MAGASIN", "PRISE D'OTAGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "COLOMBIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "visualPersons": ["JAEGER, FRANZ"], "id": "asset-216421", "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.19", "id": "asset-226811", "durationSec": 1142, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.19", "visualThemes": ["TARIF DES TRANSPORTS", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "ALCOOLISME AU VOLANT", "SURDIT\u00c9", "PROTH\u00c8SE", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "NEIGE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCF"], "id": "asset-226313", "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.19", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "CH\u00d4MAGE", "ARCHITECTURE"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-227647", "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "CHINE : RUE SISINLIENTSE A PEKIN", "visualGeographicals": ["PEKIN", "CHINE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-226551", "thematicGeographicals": ["PEKIN", "CHINE"], "durationSec": 2844, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.12.19", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-225317", "durationSec": 2600, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RASPAIL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lorenzo Zichichi et Sandrine Bonnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D72A2792-A3BB-4A12-A100-D04B403E8513", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zichichi, Lorenzo", "Bonnaire, Sandrine"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "ville", "oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Lorenzo Zichichi \u00e9voque ses \u00e9tudes de lettres \u00e0 Lausanne, son retour en Italie et ses d\u00e9buts d'imprimeur d'eaux-fortes, il parle de Rome, de la Via Julia, de la fascination qu'exerce cette ville et r\u00e9agit aux propos de Sandrine Bonnaire sur les enfants Sandrine Bonnaire parle du d\u00e9sert, de son difficile retour \u00e0 la civilisation apr\u00e8s le tournage de \"La Captive du d\u00e9sert\", de son envie d'enfants et de son appr\u00e9hension aussi. (Entretien \u00e0 l'occasion de la sortie du film de Francesca Archibugi \"Verso sera\")", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, \u00e9diteur, imprimeur de livres d'art", "name": "Zichichi, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bonnaire, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La paix \u00e0 Beyrouth. Depuis le mois de juillet les armes se sont tues \u00e0  Beyrouth", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-27E9C405-ED90-4CC7-956F-8BF6C2047E9D", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Beyrouth", "Liban"], "durationSec": 779, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["milice", "guerre civile", "arm\u00e9e", "paix"], "excerpt": "1. Interview de Nabi Berri : A propos du caract\u00e8re pr\u00e9caire du grand Beyrouth. - 2. Interview de l'ancien ministre druze Amadie. - 3. Interview de Samir Geagea, leader des forces chiites de la milice chr\u00e9tienne : A propos de la reconversion des milices. - 4. Interview de de Wallid Joumblatt, leader des milices druzes : A propos d'une reprise des combat qui n'est pas exclue. - 5. Interview de l'ancien ministre druze Amadie : A propos de l'avenir de l'arm\u00e9e. - 6. Interview de Albert Mansour, ministre de la D\u00e9fense : A propos de la restructuration de l'arm\u00e9e. - 7. Interview d'un membre du bureau politique d'Amal, le seul mouvement qui n'a rien \u00e0 redire \u00e0 la pr\u00e9sence syrienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de milice", "name": "Geagea, Samir", "type": "Participant"}, {"role": "chef de milice", "name": "Berri, Nabih", "type": "Participant"}, {"role": "politicien", "name": "Hamad\u00e9, Marwan", "type": "Participant"}, {"role": "politicien", "name": "Beydoun, Mohammad Youssef", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la d\u00e9fense", "name": "Mansour, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de milice", "name": "Joumblatt, Walid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate \u00e0 Venise, lors du carnaval. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BBA36AFC-F089-4EB6-B76E-D204B3471726", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "1990-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "rite social", "carnaval"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}]}}