{"response": {"numFound": 4667, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "90.10.05", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226831", "durationSec": 3044, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.05", "id": "asset-226757", "durationSec": 776, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CANYONING", "HYDROSPEED", "CANYONING", "HYDROSPEED", "CANYONING", "HYDROSPEED"], "id": "asset-227768", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SARINE", "VAUD", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "title": "LA RUEE VERS L'EAU - 90.10.05", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SARINE", "VAUD", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SARINE", "VAUD", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SARINE", "VAUD", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANYONING", "HYDROSPEED"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Di Crescenzo, tailleur pour hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE07093-78EE-4EA4-9097-F759079468AF", "durationSec": 986, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Di Cescenzo, Pascal"], "thematicThemes": ["technique de l'habillement et du textile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tailleur pour hommes", "name": "Di Crescenzo, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Beineix, cin\u00e9aste, pr\u00e9sident du jury du Festival de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A99EE8DE-E165-498E-B15A-9C80B6E59DD8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3132, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beineix, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, pr\u00e9sident du jury du Festival du film de Gen\u00e8ve", "name": "Beineix, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Pierre Kaelin, compositeur (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC29A037-9EBE-4713-A4CF-FD9E6514C511", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.10.04", "id": "asset-226364", "durationSec": 334, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "90.10.04", "id": "asset-229502", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.04", "visualThemes": ["COMPLEXE SPORTIF", "INSTALLATION SPORTIVE", "INTERVIEW", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ENTREPRISE", "ASSURANCE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "MOD\u00c9LISME", "MAQUETTE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "MONTILIER", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASF", "NEUCHATELOISE, LA"], "visualPersons": ["RUMO, FREDDY", "FASEL, RENE"], "id": "asset-89231", "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.04", "visualThemes": ["POLITIQUE", "DISCOURS", "POLITIQUE", "DISCOURS", "MARXISME", "SCULPTURE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT PATRONAL", "VUE PANORAMIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "INTERVIEW", "LOCATION", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LOCATION", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LOCATION", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALAIRE", "INTERVIEW", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARBURANT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "P\u00c9TROLE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "THURGOVIE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ESSO"], "visualPersons": ["DE MAIZIERE, LOTHAR", "KOHL, HELMUT", "LAFONTAINE, OSKAR", "DE MAIZIERE, LOTHAR", "KOHL, HELMUT", "LENINE", "FURGLER, KURT", "BODENMANN, PETER", "SPIELMANN, JEAN", "REBEAUD, LAURENT", "COTTIER, ANTON", "DUCRET, ROBERT", "PETITPIERRE, GILLES", "MEIZOZ, BERNARD", "REYMOND, HUBERT", "BODENMANN, PETER", "SPIELMANN, JEAN", "REBEAUD, LAURENT", "COTTIER, ANTON", "DUCRET, ROBERT", "PETITPIERRE, GILLES", "MEIZOZ, BERNARD", "REYMOND, HUBERT", "BODENMANN, PETER", "SPIELMANN, JEAN", "REBEAUD, LAURENT", "COTTIER, ANTON", "DUCRET, ROBERT", "PETITPIERRE, GILLES", "MEIZOZ, BERNARD", "REYMOND, HUBERT", "OGI, ADOLF", "REYMOND, HUBERT", "DELALAY, EDOUARD", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REYMOND, HUBERT", "DELALAY, EDOUARD", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227571", "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le cin\u00e9aste suisse Fredi M. Murer \u00e0 propos de son film \"La Montagne verte\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1F72B1C-BC04-4A0D-B954-82C00F402CCA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 848, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "population rurale", "d\u00e9chet radioactif", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "A propos d'un film montrant la r\u00e9action d'une population rurale face \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 de l'entreposage de d\u00e9chets radioactifs dans leur r\u00e9gion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse al\u00e9manique", "name": "Murer, Fredi M.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE", "ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE", "ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE", "ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE", "ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE", "ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-227724", "durationSec": 2930, "mediaType": "video", "title": "PROMESSES EN L'AIR - 90.10.04", "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "LANDRY, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["CHAUFFAGE", "MOTEUR DIESEL", "AGRONOMIE", "ASTHME", "BOUCHON ROUTIER", "CATALYSEUR", "D\u00c9CHET", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CLIMATOLOGIE", "INONDATION", "P\u00c9DIATRIE", "TEMP\u00caTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "OZONE", "CAMIONNAGE", "ATMOSPH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.04", "id": "asset-226756", "durationSec": 700, "publicationDate": "1990-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Les handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCEED40B-3D1E-4B0D-8C6F-2E09916C4A63", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "relation parent-enfant", "enseignement pour handicap\u00e9s", "int\u00e9gration sociale", "handicap mental", "enseignement public", "handicap\u00e9 mental"], "excerpt": "Insertion des enfants handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole. Comment sont-ils re\u00e7us, comment recoivent-ils les enfants \"normaux\"? Le probl\u00e8me de l'encadrement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s ou non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Albert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire adjoint au DIP, Gen\u00e8ve", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Cachemaille, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 au Service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique de Gen\u00e8ve", "name": "Barthassat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9re d'un enfant handicap\u00e9", "name": "Bouchardy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Milcent, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "enfants handicap\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vaney, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Chatelanat, Guisela", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Thorel, Marilou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Les handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FCC449C-A763-4DA9-97DC-8AF42902DCD3", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "enfant (\u00e2ge)", "handicap mental", "enseignement pour handicap\u00e9s", "enseignement public", "handicap\u00e9 mental", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Insertion des enfants handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole. Comment sont-ils re\u00e7us, comment recoivent-ils les enfants \"normaux\"? Le probl\u00e8me de l'encadrement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s ou non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Thorel, Marilou", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Albert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Chatelanat, Guisela", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 au Service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique de Gen\u00e8ve", "name": "Barthassat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enfants handicap\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9re d'un enfant handicap\u00e9", "name": "Bouchardy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Cachemaille, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire adjoint au DIP, Gen\u00e8ve", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Milcent, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vaney, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Les handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBE17E1C-C720-4C66-A718-5A0330F48A72", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "handicap\u00e9 mental", "handicap mental", "relation parent-enfant", "int\u00e9gration sociale", "enseignement public", "enseignement pour handicap\u00e9s"], "excerpt": "Insertion des enfants handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole. Comment sont-ils re\u00e7us, comment recoivent-ils les enfants \"normaux\"? Le probl\u00e8me de l'encadrement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s ou non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Chatelanat, Guisela", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Cachemaille, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Albert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Thorel, Marilou", "type": "Participant"}, {"role": "enfants handicap\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vaney, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 au Service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique de Gen\u00e8ve", "name": "Barthassat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire adjoint au DIP, Gen\u00e8ve", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9re d'un enfant handicap\u00e9", "name": "Bouchardy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Milcent, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Moritz de Hadeln, directeur du Festival du film de Berlin : A l'occasion de la r\u00e9unification allemande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C87E532-A49A-40D5-AA33-752FE29B8E92", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hadeln, Moritz de"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "r\u00e9unification allemande", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival du film de Berlin", "name": "Hadeln, Moritz de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Les handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BC5839C-9E84-420D-B325-658CBDD886FA", "durationSec": 1752, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement pour handicap\u00e9s", "handicap mental", "enseignement public", "relation parent-enfant", "int\u00e9gration sociale", "enfant (\u00e2ge)", "handicap\u00e9 mental"], "excerpt": "Insertion des enfants handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole. Comment sont-ils re\u00e7us, comment recoivent-ils les enfants \"normaux\"? Le probl\u00e8me de l'encadrement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s ou non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Albert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire adjoint au DIP, Gen\u00e8ve", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vaney, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "enfants handicap\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Chatelanat, Guisela", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 au Service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique de Gen\u00e8ve", "name": "Barthassat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Thorel, Marilou", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Milcent, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9re d'un enfant handicap\u00e9", "name": "Bouchardy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Cachemaille, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Les handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7BE5D5B-853D-421F-B838-C195A5C94832", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "relation parent-enfant", "int\u00e9gration sociale", "handicap mental", "enseignement public", "handicap\u00e9 mental", "enseignement pour handicap\u00e9s"], "excerpt": "Insertion des enfants handicap\u00e9s mentaux \u00e0 l'\u00e9cole. Comment sont-ils re\u00e7us, comment recoivent-ils les enfants \"normaux\"? Le probl\u00e8me de l'encadrement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s ou non.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants handicap\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Thorel, Marilou", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Milcent, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire adjoint au DIP, Gen\u00e8ve", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9re d'un enfant handicap\u00e9", "name": "Bouchardy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e", "name": "Chatelanat, Guisela", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vaney, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Cachemaille, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant handicap\u00e9e", "name": "Albert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 au Service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique de Gen\u00e8ve", "name": "Barthassat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Harry Halbreich, Thomas Marco, Luis de Pablo, Joan Guinjoan, Jacobo Duran-Loriga : Festival d'Alicante 1990", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2428E885-085A-45A6-9327-673AED600253", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1519, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guijoan, Joan", "Marco, Thomas", "Pablo, Luis de", "Halbreich, Harry", "Duran-Loriga, Jacobo"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "festival de musique"], "excerpt": "Le climat du festival est agr\u00e9able, le public est jeune. Nouvelle \u00e9cole avec le jeune compositeur Del Puerto. Luis de Pablo parle de \"Une couleur\". Joan Guinjoan parle de son \"concerto guitare\". Jacobo Duran-Loriga parle de \"Sol \u00e0 sol\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Duran-Loriga, Jacobo", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Pablo, Luis de", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival", "name": "Marco, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Guinjoan, Joan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Double soleil. De Ahmed Kalouaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-02280B91-01A5-4EA1-9CD0-508D58E71906", "durationSec": 4541, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur fran\u00e7ais", "name": "Kalouaz, Ahmed", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix d'homme", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "le paysan", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Vasquez", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Quiela", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "Butch", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "artiste suisse romande", "name": "Perny, Marie", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Chaumette, com\u00e9dien : A l'occasion de son interpr\u00e9tation de \"La Chute\" d'Albert Camus, pr\u00e9sent\u00e9 au Ch\u00e2teau-Rouge d'Annemasse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE11B713-D5BF-4923-82A4-9D8C60E0A649", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaumette, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chaumette, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric M\u00fcller, professeur en micro-m\u00e9canique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-530DE218-B185-41AB-A597-937F655096A8", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muller, Eric"], "thematicThemes": ["industrie micro-m\u00e9canique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en micro-m\u00e9canique", "name": "Muller, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Pierre Kaelin, compositeur (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24AB5DD-27E9-419D-82C5-FA649CCAAC3A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.03", "visualThemes": ["BANQUE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "ISRAEL", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "ANGOLA", "PRILLY", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GATT"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227570", "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.03", "visualThemes": ["GRAFFITI", "D\u00c9MISSION", "INSTITUTION COMMUNALE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "AVOCAT", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "HORLOGERIE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "VITICULTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "ART DE L'ENFANT", "BATEAU", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "NOCTURNE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAM"], "visualGeographicals": ["BERNE", "CORTEBERT", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "SUISSE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PROVINS"], "id": "asset-89213", "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "PARADOXES TESSINOIS - 90.10.03", "id": "asset-89369", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE"], "durationSec": 5937, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Double Soleil. De Ahmed Kalouaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BBA0AFC5-D5E7-4BA9-9939-98165278E422", "durationSec": 4547, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "cirque"], "excerpt": "Des artistes de cirque d\u00e9chus reviennent hanter leur chapiteau abandonn\u00e9 pour retrouver, l'espace d'une repr\u00e9sentation, l'\u00e9tincelle de ce qu'ils furent autrefois...", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Kalouaz, Ahmed", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Butch", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Vasquez", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Voix d'homme", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Quiela", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "Le paysan", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "La musicienne, accord\u00e9oniste", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.03", "id": "asset-226755", "durationSec": 652, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "5", "id": "asset-227859", "durationSec": 741, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89467", "durationSec": 4032, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.03", "id": "asset-226754", "durationSec": 818, "publicationDate": "1990-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andrei Smirnov, cin\u00e9aste russe, membre du jury du Festival de Gen\u00e8ve, secr\u00e9taire de l'Association des cin\u00e9astes sovi\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19914E3E-5F7A-4172-887E-AB1C9511F902", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smirnov, Andrei"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste russe", "name": "Smirnov, Andrei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Pierre Kaelin, compositeur (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11C0B88C-5E0D-4CDF-A759-711DC2B987C0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Rime, peintre animalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9712D879-0B4E-4B21-AD8B-20DBD056A5B0", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Jacques"], "thematicThemes": ["peinture", "art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre animalier", "name": "Rime, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Naudin, menteur professionnel", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-A9C5F712-5B54-4BD0-8296-B163A19FC890", "durationSec": 7232, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naudin, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique du son", "bruitage"], "excerpt": "La carri\u00e8re d'A. Naudin, ses rencontres, ses anecdotes du milieu du cin\u00e9ma. La passion du bruitage, avec de nombreux exemples \u00e0 l'appui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de S.A.S. Production", "name": "Eringer, Yanik", "type": "Participant"}, {"role": "bruiteur", "name": "Naudin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "bruiteur, fils du pr\u00e9c\u00e9dent", "name": "Naudin, Gadou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.02", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "ARM\u00c9E", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "ARM\u00c9E", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "ARM\u00c9E", "HISTOIRE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "D\u00c9SARMEMENT", "MAMMIF\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "MAMMIF\u00c8RE", "PRODUIT LAITIER", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MAMMIF\u00c8RE", "PRODUIT LAITIER", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MAMMIF\u00c8RE", "PRODUIT LAITIER", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["USA", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "FRANCE", "USA", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "FRANCE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "USA", "BERLIN-OUEST", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "FRANCE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BERLIN-OUEST", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM."], "visualPersons": ["MODROW, HANS", "DE MAIZIERE, LOTHAR", "KRENZ, EGON", "KOHL, HELMUT", "MODROW, HANS", "DE MAIZIERE, LOTHAR", "KRENZ, EGON", "KOHL, HELMUT", "ADENAUER, KONRAD", "FELBER, RENE", "BEGUELIN, MICHEL", "COUTAU, GILBERT", "DUCRET, ROBERT", "JAGGI, YVETTE", "DARBELLAY, VITAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BEGUELIN, MICHEL", "COUTAU, GILBERT", "DUCRET, ROBERT", "JAGGI, YVETTE", "DARBELLAY, VITAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BEGUELIN, MICHEL", "COUTAU, GILBERT", "DUCRET, ROBERT", "JAGGI, YVETTE", "DARBELLAY, VITAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FRIDERICI, CHARLES", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-227569", "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89466", "durationSec": 4680, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LE TROISIEME ART - 90.10.02", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE", "VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-227896", "durationSec": 2752, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VIEILLESSE", "ARTS", "MAISON DE RETRAITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "MAIS QUI ETAIT CALVIN ? - 90.10.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-226864", "durationSec": 1865, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.02", "id": "asset-226753", "durationSec": 593, "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.02", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CLOCHE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "H\u00c9RALDIQUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "CONFISERIE (ALIMENT)", "CULTURE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SURDIT\u00c9", "PHARMACIE", "INTERVIEW", "EXPRESSION NON-VERBALE", "LANGUE DES SIGNES", "ART DU SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BEX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "NAFTULE, PIERRE"], "id": "asset-89198", "publicationDate": "1990-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Lai Noire dgerenne\" = La Poule noire. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B31883FA-84B2-46A7-8B9D-73FA8F888FE6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poule", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Les C\u00efntye l'apchar\" = Les Cinq bandits. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6574886A-2CCA-4D82-950A-544A66EF8BAB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 659, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Le Bieu l'\u00f4j\u00e9\" = L'Oiseau bleu. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B3293C22-2ECC-4F0A-8427-AC4F840E4551", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Reiner Bredemeyer, compositeur : Portrait d'un compositeur est-allemand \u00e0 l'occasion de la r\u00e9unification", "genres": ["Interview"], "id": "sound-927BDD82-68AF-4700-BE8E-6F4D70E60D2A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bredemeyer, Reiner"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Il a choisi de venir en DDR \u00e0 cause de Paul Dessau; il esp\u00e9rait que les mentalit\u00e9s changeraient. Il a fait de la politique dans sa musique. Bilan difficile et n\u00e9gatif vis-\u00e0-vis de la RFA. Il se sent toujours seul", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bredemeyer, Reiner", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Stenzer, J\u00fcrg", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Le Pt\u00e9t Pue\u00e7at\" = Le Petit Poucet. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9304AC9-0A78-40D3-97A0-C910BF4F8093", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Zimmer, ing\u00e9nieur en m\u00e9canique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D17B3F51-63CB-4B0B-85C5-BCA2A38222F1", "durationSec": 986, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zimmer, Lionel"], "thematicThemes": ["ing\u00e9nierie", "fabrication m\u00e9canique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en m\u00e9canique", "name": "Zimmer, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "\"B\u00eates de sc\u00e8ne\". Les animaux au th\u00e9\u00e2tre. A l'occasion du spectacle donn\u00e9 par la compagnie \"La Voli\u00e8re Dromesko\" au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F7C05F1-974E-40A4-96A2-05F8DE580527", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Vidy"], "thematicThemes": ["art dramatique", "esp\u00e8ce animale"], "excerpt": "La place des animaux dans les spectacles de th\u00e9\u00e2tre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Langhoff, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Blain, John", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du nouveau \"Globe Theater\"", "name": "Wanabaker, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Compagnie \"La Voli\u00e8re Dromesko\"", "name": "Leopold", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Compagnie \"La Voli\u00e8re Dromesko\"", "name": "Igor", "type": "Participant"}, {"role": "chef des choeurs du Th\u00e9\u00e2tre du Jorat", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colllaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le canard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC9353DE-EA2A-46B8-9E76-0F4E9705A012", "durationSec": 750, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Bijlevid, Marteen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 en est la Roumanie apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime communiste de Ceausescu ? : Entretien avec Radu Boro\u00efanu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41836D88-6043-42D4-A7B2-C415D51E8798", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Bucarest"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceaucescu, Nicolae"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "communisme", "lib\u00e9ralisme", "dictature"], "excerpt": "Incertitudes et craintes dans la soci\u00e9t\u00e9 roumaine apr\u00e8s les ann\u00e9es terribles de dictature communiste sous Ceaucescu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire ex\u00e9cutif du Parti lib\u00e9ral roumain", "name": "Boro\u00efanu, Radu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Lai M\u00e9tchainne soeur\" = La M\u00e9chante soeur. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FB835FDE-8ED2-4721-8E71-CD5ABF255A4A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent Mangeat, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35BAB070-E4BA-40BF-8BD1-5CCE2538A463", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5579, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mangeat, Vincent"], "thematicThemes": ["architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Mangeat, Vincent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luka Bloom, chanteur : Sa carri\u00e8re, la chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C322FB-C0C4-43F3-9D27-73643C2CE451", "durationSec": 690, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloom, Luka"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bloom, Luka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Le Boirdjie de tchievre\" = Le Berger de ch\u00e8vres. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD6562F6-5AE3-45D5-A2C8-BF9DDAFC0C52", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Robert, cin\u00e9aste : A propos de son film \"La Gloire de mon p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A47ECF30-EFF5-4A62-8D01-574C6C20957F", "durationSec": 2243, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Yves", "Pagnol, Marcel"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Robert, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Le Foulta\" = Le Lutin. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-30E776FB-11A7-4FB8-A605-A16C7D3DFC33", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Les C\u00efntye b\u00e2ssin\" = Les Cinq fr\u00e8res. R\u00e9cit en patois jurassien sans traduction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-00773315-3979-4338-B5DF-4F179ADB9E6F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Eric Lehmann \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20FAA302-6359-405F-B78B-50C80C95A459", "durationSec": 880, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehmann, Eric"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Suisse\"", "name": "Lehmann, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Charlebois, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois : Sa carri\u00e8re, la chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BAF2182-F9BA-4ADD-82CD-F449CA23D1A7", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2435, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlebois, Robert"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Charlebois, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Pierre Kaelin, compositeur (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18E43E3A-5F23-4B3A-9E56-FA88D3D70A80", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226466", "durationSec": 3482, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MICHEL SERRAULT / STARS DE DEMAIN - 90.10.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES", "RAY, ROLAND", "PROBST, BEKI", "SERRAULT, MICHEL", "BEINEX, JEAN-JACQUES", "RAY, ROLAND", "PROBST, BEKI", "SERRAULT, MICHEL", "BEINEX, JEAN-JACQUES", "RAY, ROLAND", "PROBST, BEKI", "SERRAULT, MICHEL"], "id": "asset-226953", "durationSec": 4200, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES", "RAY, ROLAND", "PROBST, BEKI", "SERRAULT, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.01", "visualThemes": ["BATEAU", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CORPS DE BALLET", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "EXPROPRIATION", "POLICE", "SERVICE SECRET", "ARM\u00c9E", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MAMMIF\u00c8RE", "HARAS", "ACCIDENT ROUTIER", "POLICE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "AGRICULTURE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "EGYPTE", "SUISSE", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEDRA", "GATT"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227568", "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.01", "id": "asset-226752", "durationSec": 756, "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.01", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "COMPLEXE SPORTIF", "INSTALLATION SPORTIVE", "ENNEIG\u00c9", "PATINOIRE", "TENNIS (LOISIR)", "PISCINE", "VIGNE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "COMPLEXE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INSTALLATION SPORTIVE", "PARAPENTE (LOISIR)", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SUPPORTER", "VIN", "VIN BLANC", "PARACHUTISME", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BUIX", "SION", "FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SORNETAN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-89032", "publicationDate": "1990-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques du Za\u00efre (3/4) : La sanza, un instrument africain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D267D4-448E-445E-A38F-8AC21CEE4DCB", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Demolin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le divisionnaire Jean Abt, commandant de la division de campagne 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0532FA70-3B7B-4374-A6D3-261D338B1819", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1146, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abt, Jean"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Abt, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Bruno Hug, pr\u00e9sident de la Direction de la SBS de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-309BD0DF-E740-4603-A762-0722A6D648C8", "durationSec": 3191, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banquier", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Direction de la SBS de Gen\u00e8ve", "name": "Hug, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Muttapa (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD79C89B-F8B9-4C36-910A-0910B13D7E3D", "durationSec": 2200, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Muttapa, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : 1. Impro. Face \u00e0 face Franz Weber et un chirurgien qui r\u00e9alise des greffes d'organes d'animaux sur les humains. - 2.  Impro. P\u00e9nurie d'eau b\u00e9nite \u00e0 Lourdes. - 3. La crise du Golfe vue par TF1. - 4. Impro. L'erreur du Messager boiteux. - 5.  Impro. Un nouveau guet pour la Cath\u00e9drale de Lausanne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-15775B15-4D1B-45E0-B480-62A6C24EF7A4", "durationSec": 3581, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Andr\u00e9 Fasel, conservateur du Mus\u00e9e cantonal d'histoire de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC9D891A-3225-448C-B0F5-E7D77520C731", "durationSec": 3520, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fasel, Andr\u00e9"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal d'histoire de Fribourg", "name": "Fasel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.30", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "BILLARD", "\u00c9TIQUETAGE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "MARATHON", "MARATHON", "MARATHON", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARM\u00c9E", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROIT DES MINEURS", "BROCANTAGE", "CARROUSEL FORAIN", "FORAIN", "FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "TECHNIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "ALLEMAGNE", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "ALLEMAGNE", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "ALLEMAGNE", "USA", "NEW YORK", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LANDERON, LE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["UNICEF"], "id": "asset-227567", "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89465", "durationSec": 3695, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "USAGE DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME"], "visualPersons": ["HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-226997", "durationSec": 4551, "mediaType": "video", "title": "CIGARETTE : LE GESTE QUI TUE ? - 90.09.30", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALDAS, GEORGES"], "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "USAGE DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LES ROMANDS DE PULLY - VILLARS 1990", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-88843", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "HENRI DES - 90.09.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-89112", "durationSec": 951, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89089", "durationSec": 4344, "publicationDate": "1990-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Quoi de neuf, mon adjudant? Reportage sur le malaise dans les \u00e9coles de recrue suite \u00e0 l'ingestion d'explosif plastique par des soldats \u00e0 Colombier", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-ECACC62E-FE4F-4AFC-B1F4-09DBA1312F08", "thematicGeographicals": ["Thoune", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fiez", "Vaud", "Chandon", "Fribourg (canton)", "Berne (canton)", "Colombier (NE)"], "durationSec": 1119, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recrue", "motivation", "discipline (r\u00e8gle)", "jeune (\u00e2ge)", "arm\u00e9e", "jeunesse"], "excerpt": "L'arm\u00e9e suisse, \"c'est du folklore\" (avis d'une recrue). Les recrues sont plus sensibles aujourd'hui, la formation des cadres de l'arm\u00e9e. L'arm\u00e9e, \"ce n'est pas la d\u00e9mocratie\", la discipline, le manque de motivations et le sens critique des jeunes, la formation \u00e0 la guerre, le manque d'ennemis depuis la chute du Mur, le changement de valeurs, la coordination avec la vie professionnelle, le m\u00e9lange de classes sociales. R\u00e9action de l'auditeur, Marc Rapin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "1er lieutenant \u00e0 Colombier", "name": "Chevalley, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "colonel \u00e0 Colombier", "name": "Juilland, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "colonel \u00e0 Fribourg", "name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine \u00e0 Thoune", "name": "Langel, Yvon", "type": "Participant"}, {"role": "recrues ", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "auditeur ayant lanc\u00e9 le sujet de reportage", "name": "Rapin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Martigny : 31e Foire du Valais", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-FA9DF7F7-06C9-4878-93FD-A368CD233788", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du corps de musique officiel de l'Etat et Ville de Fribourg La Landwehr, de l'orchestre folklorique La Reb\u00f6gne de Villeneuve, de la fanfare du MOB La Panoramique de Montreux, de la L\u00e4ndlerkapelle Oberbaselbieter de B\u00f6ckten (B\u00e2le), du Depotmusik Mob de Zweisimmen", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "Etienne Krebs (Restaurant L'Ermitage, Clarens) : Recette de la caille en cerise aux champignons", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D99F7B0F-5395-45DA-9D36-3EC70F38B6B2", "durationSec": 3435, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krebs, Etienne"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisinier", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Krebs, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria Tipo, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CDE64DD-600B-43EC-ABE3-FFD80274ACCA", "durationSec": 3380, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tipo, Maria"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "M. Tipo \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re de concertiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tipo, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-229383", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900929, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88933", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900929, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "LUC SURBECK ET CLAUDE PARA - 90.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89464", "durationSec": 3545, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "ARM\u00c9E"], "id": "asset-226502", "thematicGeographicals": ["JORDANIE", "IRAK", "IRAN", "ITALIE", "KOWEIT", "ETHIOPIE"], "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "title": "L'EVENEMENT DU MOIS : LA CRISE DU GOLFE / EUREKA! 5 : L'ACCELERATION 2 - 90.09.29", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "IRAK", "IRAN", "ITALIE", "KOWEIT", "ETHIOPIE"], "visualCorporations": ["SDN", "ONU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SDN", "ONU"], "thematicThemes": ["P\u00c9TROLE", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV ONTARIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.29", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "INTERVIEW", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "NATIONALIT\u00c9", "INTERVIEW DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CORSO", "\u00c9TIQUETAGE", "MODE VESTIMENTAIRE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POMPIER", "JEUNESSE", "\u00c9DUCATION", "DISCRIMINATION SCOLAIRE", "SALAIRE", "POSTE", "SALAIRE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "LAJOUX", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "MOSCOU", "URSS", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "VAUD", "RIVAZ", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "NENDAZ", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["UNICEF", "PTT", "PTT"], "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-227566", "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LES FETICHES - 90.09.29", "id": "asset-88892", "durationSec": 850, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.09.29", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89056", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "90.09.29", "id": "asset-88874", "durationSec": 983, "publicationDate": "1990-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Sonia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "La passion du train", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438138.image", "id": "ece-3438140", "durationSec": 591, "publicationDate": "1990-09-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec des passionn\u00e9s de trains de tout genre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438140", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438140"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ami Li\u00e8vre, chef du laboratoire cantonal des eaux de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B844B5F-E717-43EB-B76A-72C0EFCAABDE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Li\u00e8vre, Ami"], "thematicThemes": ["administration publique", "eau (ressource)", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du laboratoire cantonal des eaux de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "name": "Li\u00e8vre, Ami", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Odeur des vagues. De Xavier Bachelot", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F5A1599C-951B-442A-89A2-17A29D94844C", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gisseur)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (metteur en ondes)", "name": "Grin, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistante)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (metteur en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bachelot, Xavier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Passager", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chauffeur de taxi", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "L'Infirmi\u00e8re", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Weissenberg, pianiste (5/5)", "genres": ["INT"], "id": "sound-4D569643-ACE4-4FC8-B898-1096774CAB3A", "durationSec": 1679, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amir Taheri, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C693615-0216-407B-B317-FB22278765F6", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taheri, Amir"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Taheri, Amir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurizio Pollini, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-815C1F51-C93A-4F2D-A0AA-E74C94ABCE55", "durationSec": 140, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pollini, Maurizio"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique contemporaine", "musicien", "piano"], "excerpt": "Le public a \u00e9volu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 60 vis-\u00e0-vis de la musique contemporaine. Le public ne peut peut-\u00eatre pas tout comprendre, mais il peut entrer dans l'esprit de l'oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pollini, Maurizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226455", "durationSec": 421, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "AUX PLAISIRS DES SUISSES - 90.09.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226570", "durationSec": 2827, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070520"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.28", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CONDITION DE TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CONDITION DE TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CONDITION DE TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "FORMATION PERMANENTE", "MAMMIF\u00c8RE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "AGRICULTEUR", "CULTURE DU MA\u00cfS", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "ENTREPRISE", "AIRBUS A320", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "ENTREPRISE", "AIRBUS A320", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "PAKISTAN", "CHINE", "K2", "ROYAUME-UNI", "IRAN", "LONDRES", "VAUD", "ST-GALL", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "ST-GALL", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "ST-GALL", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "ZURICH", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["FTMH", "OFIAMT", "FTMH", "OFIAMT", "FTMH", "OFIAMT", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9", "RUSHDIE, SALMAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "DONZEL, JACQUES", "DONZEL, JACQUES"], "id": "asset-227565", "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.28", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "VIGNE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "VITICULTURE", "PRESSE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SALQUENEN", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-88793", "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}