{"response": {"numFound": 4667, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claude Morand, directrice des mus\u00e9es cantonaux valaisans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FED7E0AE-8C3B-44FA-8CB7-EBCA3EA60865", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des mus\u00e9es cantonaux valaisans", "name": "Morand, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview du g\u00e9n\u00e9ral Pierre Gallois apr\u00e8s la signature de la Charte de Paris pour une nouvelle Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5198A7A3-F087-4382-9EA7-42367DB96E88", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie", "France", "URSS", "Europe", "Slovaquie"], "durationSec": 609, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "fronti\u00e8re", "\u00e9conomie", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de strat\u00e9gie", "name": "Gallois, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.21", "id": "asset-226360", "durationSec": 364, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "SUSPICION, QUAND TU NOUS TINES !... - 90.11.21", "visualThemes": ["D\u00c9TECTIVE"], "id": "asset-226553", "durationSec": 3174, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["D\u00c9TECTIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "VLADIMIR HOROWITZ", "visualPersons": ["HOROWITZ, VLADIMIR"], "id": "asset-227658", "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.21", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "INSTITUTION COMMUNALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "INSTITUTION COMMUNALE", "CIRQUE", "CLOWN", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "VENDANGE", "CONDITIONNEMENT", "VITICULTURE", "VIN", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "VENDANGE", "CONDITIONNEMENT", "VITICULTURE", "VIN", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "USINE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ARABIE SAOUDITE", "IRAK", "KOWEIT", "PARIS", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "SUISSE", "SUISSE", "IRAK", "BAGDAD", "IRAK", "BAGDAD", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "IRAK", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "VON ROLL"], "visualPersons": ["CHALVERAT, JEAN-REMY", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "BUSH, GEORGE", "FAHD D'ARABIE SAOUDITE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "VILLIGER, KASPAR", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "THATCHER, MARGARET", "PINI, MASSIMO", "ZIEGLER, JEAN", "PINI, MASSIMO", "ZIEGLER, JEAN", "CASANOVA, ACHILLE"], "id": "asset-227620", "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.11.21", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229528", "durationSec": 2378, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.21", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "H\u00d4PITAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENTREPRISE", "VUE PANORAMIQUE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PONT", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "COMBREMONT-LE-PETIT"], "visualCorporations": ["TORNOS", "CFF"], "visualPersons": ["BRINGOLF, ALAIN"], "id": "asset-226298", "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.21", "id": "asset-226656", "durationSec": 569, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.21", "id": "asset-226655", "durationSec": 891, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 90.11.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-226977", "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANQUILLISANT"], "id": "asset-227675", "durationSec": 2412, "mediaType": "video", "title": "LA VIE SOUS TRANQUILLISANTS - 90.11.21", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANQUILLISANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CANAL +", "type": "Organisation"}, {"name": "PLURIMEDIA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "VACHES FOLLES - 90.11.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-89140", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Starobinski, ma\u00eetre sans \u00e9cole (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14053BE0-02E9-46FE-BE4C-AC8F6DC98E16", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3729, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean", "Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["enseignement de la litt\u00e9rature", "structuralisme", "critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Les seuls minutages indiqu\u00e9s sont ceux des interventions de Jean Starobinski]. A 3'30'' : Les m\u00e9thodes et l'organisation spatiale du travail. Pas de besoin de ma\u00eetrise totale. Il aime le contact mat\u00e9riel du papier. Il y a un peu de la place pour le \u00ab rien \u00bb, juste quelques ballades dans les Grisons ou tout simplement \u00e0 Gen\u00e8ve. L'importance du murmure de la nature, ainsi que de l'\u00e9coute de la musique et de la po\u00e9sie. L'oeuvre critique peut \u00eatre une sorte de po\u00e9sie seconde dans la transformation ou la transmission de l'\u00bfuvre. L'oeuvre de Proust en large part aussi une oeuvre de critique. Description de la gen\u00e8se d'une sc\u00e8ne po\u00e9tique \u00e0 la fin de \u00ab Combray \u00bb. Il se sent proche de cette approche du monde et aurait un sentiment de trahison s'il s'enfermait dans les livres et les mus\u00e9es. Bernard Comment : Starobinski incarne des positions tr\u00e8s diff\u00e9rentes de celles de Barthes. Ce dernier travaillait sur des corpus beaucoup plus r\u00e9duits que ceux que Starobinski ma\u00eetrise. Il peuvent \u00eatre rapproch\u00e9 dans leur mani\u00e8re d'articuler saveur et savoir. Starobinski r\u00e9siste aux syst\u00e8mes, mais il interroge ou importe un certain nombre de concepts qu'il s'est appropri\u00e9. Il a toujours voulu maintenir une respiration \u00e0 la litt\u00e9rature pour ne pas l'\u00e9touffer avec des applications que ne la concerne qu'indirectement. La pose de recourt critique en terme de n\u00e9cessit\u00e9. A 22'22'' : Le structuralisme veut \u00e9chapper au pi\u00e8ge d'une critique causale et commence pas voir comment l'oeuvre est faite. Il a mis au point des grilles de description tr\u00e8s fines. Suite de l'entretien avec Bernard Comment autour de la s\u00e9duction de Jean Starobinski. Il donnait l'impression de penser en direct et donnait une saveur exceptionnelle au texte. Il ne donnait pas le spectacle du ma\u00eetre. Il nous a appris \u00e0 lire calmement. A 30'33 : Sa vie d'\u00e9tudiant s'est pass\u00e9e pendant la guerre, p\u00e9riode dramatique, violente et inhumaine. Aujourd'hui les conditions sont autres. Son enseignement et son oeuvre ont r\u00e9guli\u00e8rement communiqu\u00e9 et se sont enrichies mutuellement. Michel Jeanneret : Jean Starobinski a le don d'ubiquit\u00e9, poss\u00e8de une culture et un savoir extraordinaire. Il travaille et produit \u00e9norm\u00e9ment, mais sait rester disponible pour ses amis ou d'autres activit\u00e9s. Ses livres ont tous \u00e9t\u00e9 lentement r\u00e9fl\u00e9chis. Depuis 10 ans il pense \u00e0 une publication autour des r\u00e9cits de journ\u00e9e. Il y a quelque chose de profond\u00e9ment humaniste dans son approche anthropologique des grands probl\u00e8mes humains. L'homme est l'objet ultime de son travail. A 4043'' : Le critique est un historien et un philosophe qui se pose ses questions \u00e0 lui et qui convoque un certain nombres d'auteurs pour y r\u00e9pondre. Comprendre n'est pas un acte vain, comprendre le monde c'est se donner la facult\u00e9 de d\u00e9cider et de transformer le monde. Suite de l'entretien avec Michel Jeanneret : Son oeuvre extr\u00eamement h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne a pourtant un tr\u00e8s grand impact. Les autres intellectuels qui sont comparables dans leurs rayonnement \u00e0 Starobinski, ont tous une m\u00e9thode ou approche uniquement. Starobinski choisit la m\u00e9thode appropri\u00e9e au sujet qu'il d\u00e9sire aborder. Sa grande intelligence, l'ampleur de son savoir. Il ne s\u00e9pare jamais dans son approche anthropologique ou philosophique de la r\u00e9flexion sur les mots et sur les formes. A 47'22' : \u00ab Comme tous les \u00e9crivains, j'essaie de construire mes livres d'une fa\u00e7on coh\u00e9rente, ordonn\u00e9e.  Je suis un ami de la clart\u00e9 \u00bb Comparaison avec la musique. Claude Reichler : Jean Starobinski est devenu une r\u00e9f\u00e9rence mondiale dans la critique. Pendant la guerre, le milieu de la critique est tr\u00e8s ouverte et l'est rest\u00e9 ensuite. L'\u00e9cole de Gen\u00e8ve a des exigences d'universalit\u00e9. Son soucis de faire parler ensembles les sujets et les disciplines. Il est l'embl\u00e8me de l'interpr\u00e8te des textes et des faits symboliques. Il est l'image du savant humaniste de la Renaissance, mais cela n'est plus possible aujourd'hui. A 58'44'' : \u00ab Je reste quant \u00e0 moi attach\u00e9 de la litt\u00e9rature comme qu\u00eate du sens \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jeanneret, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique, professeur", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens de Michel Piguet avec August Wenzinger (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE17E76E-8B72-4287-9F09-5C91BB9562B9", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schola Cantorum Basiliensis", "Wenzinger, August"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "art baroque", "viole de gambe", "enseignement de la musique", "instrumentiste"], "excerpt": "1. Propos sur l'ensemble \"Scheck-Wenzinger-Neumeyer\" et l'orchestre de M. H\u00f6sch, fabricant de papier. - 2. Les qualit\u00e9s particuli\u00e8res de la viole de gambe. - 3. La cr\u00e9ation de la Schola Cantorum Basiliensis\r\nL'ensemble Scheck-Wenzinger-Neumeyer et l'orchestre de M. H\u00f6sch, fabricant de papier. Les qualit\u00e9s particuli\u00e8res de la viole de gambe. La cr\u00e9ation de la Schola cantorum basiliensis en 1934.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Schola Cantorum Basiliensis, gambiste, violoncelliste", "name": "Wenzinger, August", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Starobinski, ma\u00eetre sans \u00e9cole (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC3D1D34-A91D-42D4-AAB9-3BC2035C8BD7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean", "Val\u00e9ry, Paul", "Roudaut, Jean"], "thematicThemes": ["structuralisme", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "[Les seuls minutages indiqu\u00e9s sont ceux des interventions de Jean Starobinski]. A l'occasion des 70 ans de Jean Starobinski. Georges Steiner : L'h\u00e9ritage de J. Starobinski sera multiple : ses \u00e9tudes sur Rousseau, Montaigne, Pierre-Jean Jouve,  son attention aux po\u00e8tes en danger lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, sa passion pour la musique. Nous lui devons beaucoup de par son rayonnement. Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 par une longue lign\u00e9e de critiques litt\u00e9raires universitaires. A 9'25'' : Il m'arrive de me jouer de la musique. Philippe Jaccottet : J'ai fait des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Lausanne, mais je ne suis pas un grand lecteur de critique litt\u00e9raire, mais J. Starobinski a su garder une limpidit\u00e9 de pens\u00e9e et d'expression. Il a su garder une capacit\u00e9 d'enthousiasme et une sensibilit\u00e9 face \u00e0 la po\u00e9sie.  A 13'30 : Que fait l'\u00e9crivain ? Il met en rapport, en relation, il a v\u00e9cu une relation et nous propose un rapport sur cette relation. Le critique est l\u00e0 pour recueillir ce que l'\u00e9crivain nous livre de plus pr\u00e9cieux et le restituer. Jean Roudaut : J. Starobinski a apport\u00e9 une ouverture compl\u00e8te du texte en le repla\u00e7ant dans le sens et le contexte le plus large. La communication est au centre de sa pens\u00e9e.  Les choses communiquent entre eux, comme les arts ou nous. Pour l'acte de d'\u00e9crire n'est pas isol\u00e9 de celui de vivre. C'est pourquoi sa critique prend en compte l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'auteur. Il est disponible \u00e0 toutes les \u00e9coutes. Son oeuvre tourne autour d'un grand nombre de th\u00e8mes (le masque, la transparence...). Dans la diversit\u00e9 il voit toutes les relation diagonales que l'on peut \u00e9tablir. Il aurait pu former une \u00e9cole de morale litt\u00e9raire. Ses connaissances musicales et linguistiques lui ont permis de faire \u00e9clater les fronti\u00e8res de la sp\u00e9cialisation. A 22'22'' : Il aime avoir sa libert\u00e9 dans son approche des oeuvres, pour moduler sa critique. Le respect du lecteur, pour un critique, consiste \u00e0 ne pas vouloir l'\u00e9blouir ou le manipuler. Michel Butor : Il n'y a pas de faux-semblant chez lui, il est savant et il sait jouer du piano. Il d\u00e9teste les geais qui se parent des plumes du paon. On f\u00eate ses 70 ans, mais il a une jeunesse d'allure stup\u00e9fiante. A 26'31'' : Il m'arrive de feuilleter les 11 volumes des oeuvres Scarlatti. Marthe Robert : A Paris, il y a eu un mouvement \u00ab terroriste \u00bb appel\u00e9 structuralisme, mais Jean Starobinski a toujours su s'en tenir \u00e0 l'\u00e9cart, alors que peu d'intellectuel ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 ses sir\u00e8nes. Son refus de la \u00ab Th\u00e9orie \u00bb qui tendait \u00e0 tout envahir. A 31'11'' : L'ambition m\u00eame du  structuralisme aujourd'hui, c'est de faire de son objet quelque chose d'assez d\u00e9limit\u00e9, circonscrit ou d\u00e9fini pour en faire une activit\u00e9 de type descriptive et exp\u00e9rimentale. C'est un espoir de type scientifique qui a anim\u00e9 le structuralisme, mais la litt\u00e9rature d\u00e9passe et transcende ces limites. A 34'08'' : Jean Starobinski, plut\u00f4t que de parler de lui, pr\u00e9f\u00e8re passer par un autre. Il vient de pr\u00e9facer les carnets de Paul Val\u00e9ry. Ces carnets sont d'une importance capitale pour P. Valery, entreprise quotidienne depuis sa vingti\u00e8me ann\u00e9e. Il a r\u00eav\u00e9 d'un syst\u00e8me qui serait un recommencement pur. Il y a puis\u00e9 son inspiration pour son oeuvre. Le motif du cours de la journ\u00e9e va l'obs\u00e9der toute sa vie. Importance de la figure de Descartes pour Val\u00e9ry. Il \u00e9tait un homme de l'\u00e9coute du langage. Au d\u00e9part, il doit travailler dans un minist\u00e8re pour gagner sa vie et a le sentiment que ce temps lui est vol\u00e9 \u00e0 son oeuvre. Le r\u00e9cit de journ\u00e9e dans la cr\u00e9ation litt\u00e9raire est un de ses th\u00e8mes r\u00e9currents. Le r\u00eave d'une journ\u00e9e id\u00e9ale. Le rapport au temps chez Rousseau a \u00e9t\u00e9 son point de d\u00e9part. Chaque fois que Rousseau veut parler du bonheur il l'\u00e9tale sur toute la journ\u00e9e et nous raconte l'int\u00e9gralit\u00e9 du moment heureux, du matin au soir. Jean Starobinski estime que sa journ\u00e9e est partag\u00e9e entre ce qui le pousse en avant et ce qui l'invite. Devoir de pr\u00e9sence \u00e0 soi et aux autres. Le remord du retard. La m\u00e9lancolie est faite de culpabilit\u00e9. Les doutes face \u00e0 l'\u00e9nergie que l'on est capable de d\u00e9ployer. Ses int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s divers ne sont pas en lutte les uns contre les autres. Toutes ces th\u00e9matiques ont des liens ou des rapports entre elles. Beaucoup de motifs l'appellent comme les routes, les rivi\u00e8res ou les moulins. Il faut garder ouvertes toutes les portes de la sensation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, traducteur", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique, professeur", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Steiner, George", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique", "name": "Robert, Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Augustin Rion, guide de haute-montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-419CEF4D-79CC-4A0D-8EF8-11AD0F788F1F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rion, Augustin"], "thematicThemes": ["guide de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de haute-montagne", "name": "Rion, Augustin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Rolf Iseli. A l'occasion d'une exposition qui lui est consacr\u00e9e au Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D346B468-AE65-4C24-A6D1-50C062CAB681", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gravure", "peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Iseli, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice assistante du mus\u00e9e", "name": "Villiger, Verena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-227902", "durationSec": 2795, "mediaType": "video", "title": "DES TABLEAUX QUI BOUGENT - 90.11.20", "visualCorporations": ["AMR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.20", "id": "asset-226357", "durationSec": 355, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.20", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "FONCTIONNAIRE", "A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "INSTITUTION POLITIQUE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MINORIT\u00c9", "INTERVIEW", "D\u00c9SARMEMENT", "INTERVIEW", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARTE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "SUISSE", "BAGDAD", "PARIS", "IRAK", "SUISSE", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["ALITALIA"], "visualPersons": ["HUSSEIN, SADDAM", "ZIEGLER, JEAN", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "NAJIBOULLAH, MOHAMMED", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "PIDOUX, PHILIPPE", "BORNET, BERNARD", "BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-227619", "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 10 - Val\u00e9ry / l'ordre du jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11432AEF-8148-456B-AEDF-E5C76113305B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 583, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean", "Val\u00e9ry, Paul", "Roudaut, Jean"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "structuralisme", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique, professeur", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, traducteur", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Steiner, George", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique", "name": "Robert, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.20", "visualThemes": ["LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "INTERVIEW", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "POSTE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "DRAPEAU", "H\u00d4TEL DE VILLE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9COLIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT DES MINEURS", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "VIADUC", "INAUGURATION", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MANUCURE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ART DU SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BARDONNEX", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "CORSEAUX"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "JAGGI, JEAN-CLAUDE", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "GREMAUD, EDOUARD"], "id": "asset-226297", "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.11.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89490", "durationSec": 2826, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.20", "id": "asset-226653", "durationSec": 647, "publicationDate": "1990-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'effet de serre: la Terre a la fi\u00e8vre (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FE42D96-37DB-41A9-83C2-3390DFA68D29", "durationSec": 1767, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "climat", "effet de serre", "destruction de la couche d'ozone", "Terre (plan\u00e8te)", "pollution"], "excerpt": "Le r\u00e9chauffement de la Terre et ses cons\u00e9quences. Limitations des effets. La vie des futures g\u00e9n\u00e9rations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Bruce, James", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Morel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Giovanini, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'effet de serre: la Terre a la fi\u00e8vre (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8669FF12-4032-43D9-A90B-3159E8D918E6", "durationSec": 1585, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "destruction de la couche d'ozone", "climat", "pollution", "effet de serre", "Terre (plan\u00e8te)"], "excerpt": "Le r\u00e9chauffement de la Terre et ses cons\u00e9quences. Limitations des effets. La vie des futures g\u00e9n\u00e9rations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Morel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Giovanini, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Bruce, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rauda Jamis, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Artemisia ou la Renomm\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA42AAB7-6F51-4AD5-A298-177081C69CE4", "thematicGeographicals": ["Italie", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gentileschi, Artemisia", "Jamis, Rauda"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "peinture"], "excerpt": "Elle brosse le portrait d'Artemisia Gentileschi, peintre italienne, n\u00e9e en 1593. Victime d'un viol, son oeuvre est sa revanche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), d'origine latino-am\u00e9ricaine, n\u00e9e \u00e0 Paris", "name": "Jamis, Rauda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Architecture: restauration et conservation. A propos d'une exposition autour du patrimoine architectural suisse au Mus\u00e9e historique de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04BA4CB6-9CB7-4812-AED4-D36E2ECD59FA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 2388, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des monuments", "patrimoine culturel", "cath\u00e9drale", "vitrail", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "courant artistique (Moyen Age)", "architecture", "restauration des oeuvres d'art", "restauration des monuments"], "excerpt": "Exemples de restauration: le portail peint de la Cath\u00e9drale de Lausanne, la d\u00e9coration picturale de la Coll\u00e9giale St Laurent d'Estavayer-le-Lac, et de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale le vitrail m\u00e9di\u00e9val et \"art nouveau\" en Suisse. L'\u00e9volution du go\u00fbt dans la pratique de la restauration et de la conservation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Tobgui, Fauzia", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur d'art", "name": "Herman\u00e8s, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gaston Cherpillod, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7DC6385-D017-464E-8595-B0CC055509AA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 5746, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens de Michel Piguet avec August Wenzinger (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87E81D2B-C6D3-42AE-BF90-2DF72D07FBEB", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenzinger, August", "Schola Cantorum Basiliensis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "viole de gambe", "art baroque", "interpr\u00e9tation musicale", "musique instrumentale", "musique classique"], "excerpt": "La d\u00e9couverte de la viole de gambe par A. Wenzinger: premi\u00e8res exp\u00e9riences, approches techniques et stylistiques, la rh\u00e9torique\r\nAugust Wenzinger d\u00e9couvre la viole de gambe : premi\u00e8res exp\u00e9riences, d\u00e9couvertes techniques et stylistiques (la rh\u00e9torique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Schola Cantorum Basiliensis, gambiste, violoncelliste", "name": "Wenzinger, August", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'effet de serre: la Terre a la fi\u00e8vre (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56B5339A-E7BF-448F-9BF2-D68BC1DA86F9", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Terre (plan\u00e8te)", "destruction de la couche d'ozone", "climat", "pollution atmosph\u00e9rique", "pollution", "effet de serre"], "excerpt": "Le r\u00e9chauffement de la Terre et ses cons\u00e9quences. Limitations des effets. La vie des futures g\u00e9n\u00e9rations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Giovanini, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Bruce, James", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Morel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.19", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "ASSURANCE", "COIFFURE", "URBANISME", "ENTREPRISE", "USINE", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "BANQUE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARTE", "INTERVIEW", "DROIT DES PAUVRES", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LA MOBILI\u00c8RE", "SECHERON", "ABB", "CR\u00c9DIT FONCIER VAUDOIS", "BCV"], "visualPersons": ["GAON, NESSIM"], "id": "asset-226296", "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.19", "visualThemes": ["JEUNESSE", "VID\u00c9O", "FESTIVAL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "D\u00c9SARMEMENT", "D\u00c9SARMEMENT", "INTERVIEW", "LITT\u00c9RATURE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "INTERVIEW", "CHIMIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "M\u00c9DECINE NUCL\u00c9AIRE", "DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BAGDAD", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BAGDAD", "IRAK", "SUISSE", "BAGDAD", "BERNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PRD"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "KOLLER, ARNOLD", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BUSH, GEORGE", "KOLLER, ARNOLD", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BAZIN, HERVE", "ROUAUD, JEAN", "JEANMAIRE, JEAN-LOUIS", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-227618", "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Blanc et R\u00e9gis Savioz, cyclistes : La travers\u00e9e de l'Australie en VTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-238326F8-909C-4185-B8CE-9D7568A710F2", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 1327, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme tout terrain", "v\u00e9lo tout terrain (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cyclo-touriste", "name": "Blanc, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cyclo-touriste", "name": "Savioz, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.19", "id": "asset-226356", "durationSec": 341, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.19", "id": "asset-226652", "durationSec": 588, "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["HUDSON, ROCK"], "id": "asset-226961", "durationSec": 3477, "mediaType": "video", "title": "ROCK HUDSON - 90.11.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1990-11-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUDSON, ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Rembarre [= Ren\u00e9 Berthod], enseignant, historien, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD9DBF5-CCDD-40FF-9AF0-2ACC89A4D1E1", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rembarre [= Berthod, Ren\u00e9]"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, historien, journaliste", "name": "Rembarre [=Berthod, Ren\u00e9]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le fonctionnaire du GATT chez les paysans", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0AE92310-02C0-48E5-9E5E-A313B923A63F", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Un nouveau jeu, l'ordinateur urbaniste (pour Lausanne !)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-182D8DDA-6551-4634-B00E-64F07CC84A50", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Le monde a chang\u00e9. Entretien avec Gilles Lipovetsky, philosophe (6/6) : La mode. - 2. Entretien avec Thierry Ott : A propos de son livre \"Les Palaces suisses\" (Ed. Cab\u00e9dita)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361A22D7-86F7-4E6F-8582-B322A512C546", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lipovetsky, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"Les Palaces suisses\"", "name": "Ott, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le 111 ne r\u00e9pond plus", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1D9F4073-2EB1-432E-9EA0-A6E6A6155331", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 domicile", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4BC86B1D-40EC-4C5B-832B-1C5DD7171281", "durationSec": 6584, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Radzinsky, Edward", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nina", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Sacha", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Magnien, Anne", "type": "Auteur"}, {"name": "Carr\u00e8re, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Mme Thatcher re\u00e7oit le ministre qui l'a tra\u00eet\u00e9e de vache", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E80A746F-F92A-4625-8F5A-0B2648AAEC86", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux et Diane de Fontaines (4/9) : Vies \u00e0 vies. Histoire de l'humanit\u00e9. Phases cycliques de la vie. Mental concret et abstrait. M\u00e9ditation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED16BE6-E70D-405E-AE4D-22D2EB0D8AC6", "durationSec": 2666, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Fontaines, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Polyphonies vocales (3/4) : Corse. Les polyphonies religieuses de Sermanu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE4BFDC-944C-4EF6-808A-EA2A03B47E14", "thematicGeographicals": ["Sermano", "Corse"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "ethnomusicologie", "polyphonie", "musique ethnique et folklorique", "chant sacr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Ambrosi, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Graber, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et chef de la diplomatie helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62FB30AA-FD36-41EA-BF8C-BADAC9F14C70", "thematicGeographicals": ["Europe", "Irak", "Suisse"], "durationSec": 1224, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Graber, Pierre"], "thematicThemes": ["politique internationale", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "otage", "diplomatie", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et chef de la diplomatie helv\u00e9tique", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SPIELMANN, JEAN", "UDRY, CHARLES-ANDRE", "DUVOISIN, PIERRE"], "id": "asset-227006", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4514, "mediaType": "video", "title": "RECENSEMENT : ABUSIF OU JUSTIFIE ? - 90.11.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SPIELMANN, JEAN", "UDRY, CHARLES-ANDRE", "DUVOISIN, PIERRE"], "thematicThemes": ["RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.18", "visualThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "FRONTALIER", "RECENSEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "RECENSEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "RECENSEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "AVION MILITAIRE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "CARTE", "VUE PANORAMIQUE", "AVION MILITAIRE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "CARTE", "VUE PANORAMIQUE", "MUS\u00c9E", "CARICATURE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PRISON"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "IRAK", "KOWEIT", "BAGDAD", "IRAK", "KOWEIT", "BAGDAD", "GENEVE", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "EMMEN", "LUCERNE", "SUISSE", "EMMEN", "SUISSE", "BALE", "PERREFITTE", "BERNE", "SUISSE", "PERREFITTE", "BERNE", "SUISSE", "PERREFITTE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARITAS", "CARITAS", "CARITAS"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "TSCHOPP, PETER", "UDRY, CHARLES-ANDRE", "KAISER, EDMOND", "TSCHOPP, PETER", "UDRY, CHARLES-ANDRE", "KAISER, EDMOND", "TSCHOPP, PETER", "UDRY, CHARLES-ANDRE", "KAISER, EDMOND"], "id": "asset-227617", "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Ziegler-Hussein", "genres": ["Animation"], "id": "sound-33CFAA9D-CE59-4F72-86CF-810A904783D3", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89097", "durationSec": 4357, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "BALADE A COURTEPIN II", "id": "asset-88827", "durationSec": 882, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CORNU, JACQUES", "CORNU, JACQUES", "CORNU, JACQUES", "CORNU, JACQUES", "CORNU, JACQUES"], "id": "asset-89489", "durationSec": 3623, "mediaType": "video", "title": "90.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORNU, JACQUES"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "GERALD POUSSIN - 90.11.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-89110", "durationSec": 874, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET"], "id": "asset-226630", "durationSec": 3077, "mediaType": "video", "title": "CHAUX-DE-FONDS : RICET BARRIER / ECOLE DE PREPARATION AUX PROFESSIONS\nPARAMEDICALES ET SOCIALES - 90.11.18", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "90.11.18", "id": "asset-226870", "durationSec": 3567, "publicationDate": "1990-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le recensement f\u00e9d\u00e9ral : entre n\u00e9cessit\u00e9 statistique et m\u00e9fiance de la population", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6D7FBCC-CBC3-4916-B162-C0F4FB2836F8", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1131, "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "statistique", "recensement", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Sondage sur la participation des citoyens au recensement. Informations sur l'organisation du recensement et les questions qui seront pos\u00e9es. Quelle garantie pour la protection des donn\u00e9es? M\u00e9fiance quant \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es suite au scandale des fiches. Oppositions au recensement et r\u00e9flexions sur les d\u00e9rives pouvant survenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel", "name": "Bois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologique \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique \u00e0 Berne", "name": "Haugg, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 de surveillance sur la protection des donn\u00e9es \u00e0 Boudry", "name": "Hirsch, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "passants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'organisation du recensement dans le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Pellaton, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "avocat \u00e0 Fribourg", "name": "Weibel, Rainer", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D504B58-149B-44B0-B3EA-7493BF0CA142", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3150, "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trejan, Guy"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Morges : 50\u00e8me anniversaire du groupe folklorique Les Mouettes", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-331704BA-385F-4CE1-9AEE-53DF5C405DAB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du choeur d'hommes La Jeune Helv\u00e9tie de Morges, du choeur mixte La R\u00e9cr\u00e9ation de Morges, du club d'accord\u00e9onistes L'Aurore de Morges, du jodlerclub Edelweiss de Morges, de la fanfare L'Avenir de Belmont-sur-Lausanne, du groupe du costume vaudois Les Mouettes de Morges", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-226509", "durationSec": 1963, "mediaType": "video", "title": "IMAGES-MAGIES 5 : ART COMME ANIMATION / COMMENT WANG-FO FUT SAUVE - 90.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "REVCOM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901117, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "MARCEL LACHAT ET FABIENNE - 90.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Un d\u00e9colage rat\u00e9 en deltaplane (00"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-89488", "durationSec": 3613, "mediaType": "video", "title": "90.11.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.11.17", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89043", "durationSec": 2636, "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-229390", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901117, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN, Patrick passsent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.17", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "\u00c9CONOMIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "SAISONNIER", "DRAPEAU", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "EXPOSITION D'ART", "PARTI POLITIQUE", "ANIMATION", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "IRAK", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "PS", "CEE"], "visualPersons": ["JAEGER, FRANZ", "BUSH, GEORGE", "HAVEL, VACLAV", "JAGGI, YVETTE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "CLAUDEL, CAMILLE", "LONGET, RENE", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-227616", "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "90.11.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-226886", "durationSec": 1944, "publicationDate": "1990-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUENNET, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Devoir de souvenir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477131.image", "id": "ece-3477133", "durationSec": 97, "publicationDate": "1990-11-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Maurice Zermatten, la conscience d'un h\u00e9ritage \u00e0 transmettre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3477133", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3477133"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Oswald Ruppen, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81FD1F6F-D00A-4DF2-8692-827C0ED7FE24", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruppen, Oswald"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Ruppen, Oswald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9pression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94038336-307B-404A-8082-08EE338D4437", "durationSec": 1739, "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "psychoth\u00e9rapie", "d\u00e9pression nerveuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "L\u00e9ger", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Dufour", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Darcourt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raoul Giordan, dessinateur de la s\u00e9rie \"M\u00e9t\u00e9or\" : A l'occasion de l'exposition de bandes dessin\u00e9es de science fiction \"Les mondes d'Artima\" au Ch\u00e2teau d'Yverdon-Les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A486B433-D7A6-4EA9-AFF2-21FB5DD26194", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giordan, Raoul"], "thematicThemes": ["science-fiction", "exposition d'art", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Raoul Giordan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Giordan, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.16", "visualThemes": ["JEUNESSE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "MAQUETTE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CATHOLICISME", "RELIGION ET CROYANCES", "AUTOROUTE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CATHOLICISME", "RELIGION ET CROYANCES", "AUTOROUTE", "INSTITUTION POLITIQUE", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9LECTION", "INITIATIVE POPULAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VUE PANORAMIQUE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "VAUD", "CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "AUSTRALIE"], "visualPersons": ["BARSCHEL, UWE"], "id": "asset-226295", "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.16", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INTERVIEW", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "ENFANT (\u00c2GE)", "CULTURE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "RECENSEMENT", "INTERVIEW", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "INFORMATIQUE", "RECENSEMENT", "INTERVIEW", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "INFORMATIQUE", "RECENSEMENT", "INTERVIEW", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "INFORMATIQUE", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ENTREPRISE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CH\u00c8QUE", "FILE D'ATTENTE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "GRAND MAGASIN", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ENTREPRISE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CH\u00c8QUE", "FILE D'ATTENTE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "GRAND MAGASIN"], "visualGeographicals": ["MAROC", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "BIENNE", "CUBA", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "AUSTRALIE", "IRAK", "KOWEIT", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BELLINZONE", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS"], "visualCorporations": ["AELE", "BENETTON", "BENETTON"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE", "ZIEGLER, JEAN", "BARSCHEL, UWE"], "id": "asset-227615", "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.16", "id": "asset-226355", "durationSec": 362, "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.16", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "DC9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-216402", "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.16", "id": "asset-226651", "durationSec": 522, "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION"], "id": "asset-227737", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "JURA (CANTON)", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Beyrouth, Gen\u00e8ve-ville, Jura (canton), Cointrin : 19901116 et archives, variables selon les cantons, les \u00e9valuations des couples ou personnes seules d\u00e9posant une candidature en vue d'une adoption d'enfant sont parfois p\u00e9nibles \u00e0 subir. Ainsi \u00e0 Gen\u00e8ve. de nombreux candidats se plaignent des entretiens d'\u00e9valuations que leur impose le Service de protection de la Jeuness.", "title": "ADOPTION : DES QUESTIONS QUI DERANGENT - 90.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BEYROUTH", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADOPTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ORTEGA, Ruben", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Fiches story", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471748.image", "id": "ece-3471749", "durationSec": 2866, "publicationDate": "1990-11-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portraits crois\u00e9s de citoyens fich\u00e9s et de policiers ficheurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471749", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471749"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9lancolie: de l'art \u00e0 la maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39F86F2A-3E50-468B-9337-76711AEF18A8", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Gogh, Vincent"], "thematicThemes": ["arts", "peinture", "psychopathologie", "mal de vivre"], "excerpt": "La m\u00e9lancolie dans l'art. Le cas de Van Gogh.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anna Prucnal, com\u00e9dienne et chanteuse polonaise : A propos de son spectacle \"Faits Divers\" donn\u00e9 \u00e0 l'Octogone de Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17724E9F-EEDE-46C6-9604-BFB736529A58", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3791, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prucnal, Anna"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "chanteur", "art du spectacle"], "excerpt": "Heure consacr\u00e9e \u00e0 sa Pologne natale et au spectacle en g\u00e9n\u00e9ral", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse polonaise", "name": "Prucnal, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Caf\u00e9 du Palais \u00e0 Reims, organisateur de spectacles jazz dans son grand caf\u00e9", "name": "Vogt, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Klaus Huber, compositeur suisse : A propos du concert de l'OCL du 16 novembre 1990", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90BC771A-2D5F-461D-8EF6-3DE1EF137653", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 665, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huber, Klaus"], "thematicThemes": ["compositeur", "concert classique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rodolphe Gaulis, artiste et chauffeur de taxi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC1129C-03B8-4FB9-AB2C-0BFA02DF22E9", "durationSec": 1306, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulis, Rodolphe"], "thematicThemes": ["taxi", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, chauffeur de taxi", "name": "Gaulis, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION", "LOGEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "CONTESTATION", "LOGEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PITTELOUD, FRANCOISE", "LEUENBERGER, MORITZ", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PITTELOUD, FRANCOISE"], "id": "asset-227707", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIESTAL", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2840, "mediaType": "video", "title": "FICHES STORY - 90.11.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIESTAL", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIESTAL", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PITTELOUD, FRANCOISE"], "thematicThemes": ["CONTESTATION", "LOGEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.15", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE NAVIGATION", "ENTREPRISE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "RELIGION ET CROYANCES", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TH\u00c9OLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "PARTI POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "DC9", "POMPIER", "A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "DC9", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MAROC", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JORDANIE", "AMMAN", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BAGDAD", "BERNE", "IRAK", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["ALITALIA", "SWISSAIR", "SOTHEBY'S", "BIT", "PS", "PRD", "ALITALIA", "ALITALIA", "ALITALIA"], "visualPersons": ["PINI, MASSIMO", "JACOBI, KLAUS"], "id": "asset-227614", "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.15", "visualThemes": ["POLICE", "PROC\u00c8S", "TOXICOMANE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "VIADUC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TH\u00c9OLOGIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "PARTI POLITIQUE", "CH\u00c2TEAU", "INSTITUTION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "PRESSE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALANGIN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COINTRIN", "VAUD", "MORGES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PRD"], "id": "asset-226294", "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.15", "id": "asset-226353", "durationSec": 357, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "DE LA HAUTE AUX BAS-FONDS - 90.11.15", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualPersons": ["COOK, ROBIN", "COOK, ROBIN"], "id": "asset-229508", "thematicGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["COOK, ROBIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.15", "id": "asset-226650", "durationSec": 612, "publicationDate": "1990-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Botta, architecte : A l'occasion de la 1291\u00e8me \u00e9mission du \"Petit D\u00e9jeuner\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4DA3E96-A8DC-4529-9125-47E3F0B6D172", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botta, Mario"], "thematicThemes": ["architecture"], "alternativeTitle": ["Mario Botta / SIR_1990-11-14_petit-dejeuner_B4DA3E96-A8DC-4529-9125-47E3F0B6D172 / Entretien avec Mario Botta, architecte : A l'occasion de la 1291\u00e8me \u00e9mission du \"Petit D\u00e9jeuner\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Perrault, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366831"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armin Jordan, chef d'orchestre : L'op\u00e9ra. La musique symphonique. La musique de chambre. La vie du chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791F57F1-DA5D-4BEB-95C3-B1BA653F30F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["musique classique", "orchestre symphonique", "chef d'orchestre", "orchestre de chambre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Alma Mahler", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B4D97FC7-D8EA-4477-850B-F0FA2C53060C", "durationSec": 4861, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, mise en ondes", "name": "Grin, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Lalande, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Alma Mahler", "name": "Schieffer, Andrea", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sonia Schindelholz, couturi\u00e8re et artisane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-451DC3A5-EF10-4E1A-BA79-D83E4D8EEE30", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schindelholz, Sonia"], "thematicThemes": ["couture", "artisanat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturi\u00e8re, artisane", "name": "Schindelholz, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Une r\u00e9gion, pour quoi faire ? : En marge du Forum \u00e9conomique et culturel des r\u00e9gions \u00e0 Ch\u00eane-Bourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA314F88-7127-4173-B5BF-9BD042B9F323", "thematicGeographicals": ["Annemasse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande", "France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 2243, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["r\u00e9gionalisme", "politique internationale", "universit\u00e9", "politique des transports", "frontalier"], "excerpt": "Deux types de collaboration transfrontali\u00e8re, les transports et l'enseignement universitaire, \u00e9taient \u00e0 l'ordre du jour de la rencontre franco-suisse de Ch\u00eane-Bourg sur les r\u00e9gions plus connue sous le nom de \"La bulle\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-doyen de la Facult\u00e9 des Sciences \u00e9conomiques et sociales de l?universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "L\u00e9onard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section genevoise de l'Association suisse des transports (AST)", "name": "Rouiller, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 de Savoie, Chamb\u00e9ry", "name": "Burgos, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "maire d'Annemasse (Haute-Savoie)", "name": "Borel, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du Service de l'urbanisme de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Strumza, Anny", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.14", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4TELLERIE", "VUE PANORAMIQUE", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "POLICE", "PUNK", "PALAIS DE JUSTICE", "ADDUCTION EN EAU", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU TABAC", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DITION", "ART CULINAIRE", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "MALLERAY", "JURA BERNOIS", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VERBIER", "SALVAN", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["RINSOZ ET ORMOND", "MAGASIN DU MONDE"], "visualPersons": ["DU BOISROUVRAY, ALBINA", "BAGNOUD, BRUNO", "BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER"], "id": "asset-226293", "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.14", "id": "asset-226352", "durationSec": 344, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "PRENDRE UN ENFANT POUR LE SIEN", "visualThemes": ["ADOPTION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-226547", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ADOPTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.11.14", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229527", "durationSec": 2473, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "90.11.14", "id": "asset-88846", "durationSec": 3847, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.14", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "A\u00c9ROPORT", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "ENTREPRISE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "EXPORTATION", "INTERVIEW", "CARTE", "COMMERCE D'ARMES", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FERROUTAGE", "INSTITUTION POLITIQUE", "SCULPTURE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "A\u00c9ROPORT", "NOCTURNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "DC9", "AMBULANCE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "USA", "WASHINGTON", "IRAK", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "GOLFE PERSIQUE", "IRAK", "KOWEIT", "BERNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "MONTAGNES", "URI", "SUISSE", "GOTHARD", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "ALITALIA"], "visualPersons": ["JAEGER, FRANZ", "PINI, MASSIMO", "PINI, MASSIMO", "ZIEGLER, JEAN", "BUSH, GEORGE", "HESELTINE, MICHAEL", "THATCHER, MARGARET", "CASANOVA, ACHILLE", "CASANOVA, ACHILLE"], "id": "asset-227613", "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "11", "id": "asset-227851", "durationSec": 732, "publicationDate": "1990-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MODOUX", "type": "Organisation"}]}}]}}