{"response": {"numFound": 4667, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.25", "visualThemes": ["INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "A\u00c9ROPORT", "BOEING 737", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "SYNDICAT OUVRIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POUSSIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVICULTURE", "POUSSIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVICULTURE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION CIVILE", "AMOUR", "POMPIER", "C\u00c9RAMIQUE D'ART"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SEG POULETS", "WWF", "OPTIGAL", "SEG POULETS", "OPTIGAL"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-89608", "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine !", "source": "gico", "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-88757", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900425, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio.", "title": "90.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-226534", "thematicGeographicals": ["USA", "CANADA"], "durationSec": 3410, "mediaType": "video", "title": "INDIENS EN RESERVE", "visualGeographicals": ["USA", "CANADA"], "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.25", "id": "asset-226682", "durationSec": 671, "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.25", "id": "asset-226681", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.04.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89326", "durationSec": 3516, "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-88730", "durationSec": 1043, "mediaType": "video", "title": "LUTTE AVEC LE TABAGISME - 90.04.25", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1990-04-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Thomas Mann et l'\u00e9mergence de la musique (2/5): L'initiation ou l'itin\u00e9raire du \"Wanderer\"", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-7941509D-7A7D-418D-BEE9-552946BD9CC4", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2227, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Thomas", "Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "esth\u00e9tique (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste litt\u00e9raire", "name": "Br\u00e9ant, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfonso Sal\u00e8s, chauffeur de taxi et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBA09097-DED6-49E1-9013-D1C3AB95CAB1", "durationSec": 1126, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sal\u00e8s, Alfonso"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi, \u00e9crivain", "name": "Sal\u00e8s, Alfonso", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Philosophie et m\u00e9decine (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-932B7A48-DA58-4956-B38F-D6FF1797AA0B", "durationSec": 1617, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "exercice de la m\u00e9decine", "psychiatrie", "chronobiologie", "\u00e9thique", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Le rythme biologique propre \u00e0 chaque individu et le ph\u00e9nom\u00e8ne des horloges biologiques. La remise en cause des notions de normalit\u00e9 et de maladie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychopharmacologue aux Institutions psychiatriques de Gen\u00e8ve", "name": "Schulz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Saint-Honor\u00e9. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7E3A03FC-A282-4C82-B46F-F6880A7340D8", "durationSec": 1622, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Thomas, r\u00e9dacteur en chef d'une encyclop\u00e9die audiovisuelle : A propos de cette nouvelle encyclop\u00e9die \"M\u00e9moires du XX\u00e8me si\u00e8cle\" (\u00e9d. Bordas)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73400DEB-6E3C-41AF-AA6E-932130EF76BC", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Yves"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die", "document audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"M\u00e9moires du XX\u00e8me si\u00e8cle\"", "name": "Thomas, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice d'Yves Thomas", "name": "Meria, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.24", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "POMPIER", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "MASQUE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "CORPS DE BALLET", "REPRODUCTION DU DOCUMENT", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "MAMMIF\u00c8RE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "DISCOURS", "GALAXIE", "ANIMATION", "T\u00c9LESCOPE", "\u00c9TOILE", "GALAXIE", "ANIMATION", "T\u00c9LESCOPE", "\u00c9TOILE", "\u00c9DITION", "SALON DU LIVRE", "ATTERRISSAGE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "INTERVIEW", "AVION CIVIL", "NOCTURNE", "LOCATION", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "INTERVIEW", "POLICE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "HAUTERIVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "JURA (CANTON)", "ROSSEMAISON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SERVION", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "PARIS", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SANDOZ"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "GALL, HUGUES", "MORET, MARC", "OGI, ADOLF", "PITTELOUD, FRANCOISE", "COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-227407", "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.24", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INTERVIEW", "SALON DU LIVRE", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "POLICE", "SIMULATION", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "POLICE", "SIMULATION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "VITICULTURE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "MAMMIF\u00c8RE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "FROMAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PIGEON", "OISEAU", "PORTRAIT", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PIGEON", "OISEAU", "PORTRAIT", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ADOPTION"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SERVION", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "SPIELMANN, JEAN", "FARINE, JACKY"], "id": "asset-89601", "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["DENEUVE, CATHERINE", "LAGERFELD, KARL", "NEWTON, HELMUT"], "id": "asset-227871", "durationSec": 3190, "mediaType": "video", "title": "PHOTO-FANTASMES : HELMUT NEWTON - 90.04.24", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DENEUVE, CATHERINE", "LAGERFELD, KARL", "NEWTON, HELMUT"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.24", "id": "asset-226680", "durationSec": 567, "publicationDate": "1990-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "Le Mireuil. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-782AF8D4-D123-4E09-85AF-803958C1EB0C", "durationSec": 1660, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Florent Zeller, c\u00e9ramiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E69B0A4F-BDDB-4D03-A90D-49BEDE0ECFC9", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeller, Florent"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Zeller, Florent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Killy, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux Olympiques d'hiver d'Albertville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BD65176-C85D-46A3-BA96-6CEB9E1E9372", "thematicGeographicals": ["France", "Savoie", "Albertville"], "durationSec": 3087, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Killy, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["sport de neige (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux Olympiques d'Albertville", "name": "Killy, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Philosophie et m\u00e9decine (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20168340-EF9C-460B-8197-BBF74ADFE1F9", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "sant\u00e9 publique", "exercice de la m\u00e9decine", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Perspectives ouvertes par la recherche biog\u00e9n\u00e9tique et l'avenir de la m\u00e9decine. L'offre et la demande des soins: l'exemple du Tiers-Monde. L'urgence de red\u00e9finir une \u00e9thique de la relation m\u00e9dicale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du D\u00e9partement de m\u00e9decine \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Waldvogel, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9ponse \u00e0 une question pos\u00e9e par une personne de l'assistance", "genres": ["DEB"], "id": "sound-BE473C5A-FBCC-4BAF-8766-B96BFA4C0C9B", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grob\u00e9ty, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) neuch\u00e2telois(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "[personne de l'assistance]", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Extrait de son roman \"Infiniment plus\" lu par Daniel Jeannet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7268A41B-6F60-4AF5-8F2B-A7FE4C47E003", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) neuch\u00e2telois(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre grav\u00e9 de Francesco Goya : Exposition itin\u00e9rante dans le cadre du 4e Salon du Livre et de la Presse de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84FDADF8-655E-4A67-8A95-05CBB98FE8BB", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1913, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goya, Francesco"], "thematicThemes": ["technique picturale", "gravure", "19e si\u00e8cle", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Juan March", "name": "Juste, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Daulte, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Fondation Juan March", "name": "Capa, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Interview de Ravi Shankar, sitariste et compositeur : A l'occasion de son passage \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167BEA52-A0FB-4A1C-8A67-177F59FF38AE", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 5202, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shankar, Ravi"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "sitar", "musique ethnique et folklorique"], "alternativeExcerpt": ["Le sitariste Ravi Shankar est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve. Exclusif."], "alternativeTitle": ["Interview de Ravi Shankar / SIR_1990-04-23_demarge_167BEA52-A0FB-4A1C-8A67-177F59FF38AE / Interview de Ravi Shankar, sitariste et compositeur : A l'occasion de son passage \u00e0 Gen\u00e8ve", "D\u00e9marge - 23.04.1990"], "imageURL": "//www.rts.ch/4503815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4505637", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sitariste, compositeur", "name": "Shankar, Ravi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4505634"]}, {"source": "siranau", "title": "Extraits de son roman \"Infiniment plus\" lus par V\u00e9ronique Mermoud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75658D95-790B-4430-B7D4-57D9ED49801E", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2227, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) neuch\u00e2telois(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean Piat \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2383E8B4-9F87-4C85-A6D9-C07B2BE25128", "durationSec": 694, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le v\u00eatement incarn\u00e9 : Entretien avec France Borel sur les fonctions des parures f\u00e9minines et masculines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39182FC0-6156-4588-8B64-AD3FC6A1DCC8", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "homme", "v\u00eatement", "femme", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art, auteur de \"Le V\u00eatement incarn\u00e9 - Les m\u00e9tamorphoses du corps\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy)", "name": "Borel, France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9bat avec Paul Auster autour de son livre \"La Cit\u00e9 de verre\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-024B391F-A451-4E42-A26F-E1A214BB488A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 509, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain(e) neuch\u00e2telois(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "[personne de l'assistance]", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) neuch\u00e2telois(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Thomas Mann et l'\u00e9mergence de la musique (1/5): Les Buddenbrooks: agonie d'un monde", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A9A6DA48-70ED-44C9-8909-EC9B6791937B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2397, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Thomas"], "thematicThemes": ["musique", "esth\u00e9tique (philosophie)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste litt\u00e9raire", "name": "Br\u00e9ant, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Colette Jean, ancienne animatrice radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C5334A1-8AF5-482D-AF42-7C67D7453B40", "durationSec": 1109, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Jean, Colette"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne animatrice radio", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.23", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CLINIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "FESTIVAL", "DANSE MODERNE", "CORPORATION", "F\u00caTE POPULAIRE", "ENTREPRISE", "CLINIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "LIBAN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["UBS"], "visualPersons": ["CHRISTEN, EMANUEL", "ERRIQUEZ, ELIO"], "id": "asset-227406", "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.23", "id": "asset-226679", "durationSec": 591, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "C. LELOUCH / P. CHESNAIS / E. CHATILIEZ - 90.04.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["CHESNAIS, PATRICK", "CHATILIEZ, ETIENNE", "LELOUCH, MARIE-SOPHIE", "LELOUCH, CLAUDE"], "id": "asset-226927", "durationSec": 4633, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CHESNAIS, PATRICK", "CHATILIEZ, ETIENNE", "LELOUCH, MARIE-SOPHIE", "LELOUCH, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.23", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FOIRE COMMERCIALE", "CH\u00c2TEAU", "EXPOSITION D'ART", "PHOTOGRAPHIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ANNONI, MARIO", "HOFSTETTER, BENJAMIN"], "id": "asset-89598", "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature russe (6/8): Les \u00e9crivains du 19e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBA5B294-CDA8-4C26-867F-9CBB757770D7", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1621, "publicationDate": "1990-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolsto\u00ef, L\u00e9on Nikola\u00efevitch", "Gorki, Maxime", "Gogol, Nicolas Vassilievitch", "Pouchkine, Alexandre Sergueievitch", "Tchekhov, Anton Pavlovitch"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "anarchisme", "r\u00e9volution", "litt\u00e9rature politique"], "excerpt": "Pouchkine et Gogol symbolisent les deux p\u00f4les entre lesquels la tradition litt\u00e9raire russe n'a cess\u00e9 d'osciller: harmonie et clart\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9, d\u00e9chirement et t\u00e9n\u00e8bres de l'autre. L. Heller \u00e9voque \u00e9galement l'influence de Tolsto\u00ef, de Tch\u00e9khov et enfin de Gorki qui devint l'un des ap\u00f4tres de la r\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "D\u00e9marge", "title": "Le Mozart de la sitar", "imageURL": "http://www.rts.ch/4503815.image", "id": "ece-4505634", "durationSec": 5194, "publicationDate": "1990-04-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sitariste Ravi Shankar est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve. Exclusif.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4505634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4505634"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Audience du bistroquet qui gifle ses clients", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4C26A670-FFDA-4B2E-848D-2C92C19A85BB", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Apr\u00e8s le Petit d\u00e9jeuner, le petit ap\u00e9ro", "genres": ["Animation"], "id": "sound-24A067D4-E4A2-4269-927D-314237CB03BB", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec G\u00e9rard Mourgue, ancien directeur des Services litt\u00e9raires de Radio-France, po\u00e8te et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7D46907-99C1-4903-8D95-BC1B9A579603", "durationSec": 3248, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur des Services litt\u00e9raires de Radio-France, po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Mourgue, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jean Della Santa, chroniqueur militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-688D4C84-D9D0-4FEE-8800-D31C7D5A218B", "durationSec": 3594, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Della Santa, Jean"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur militaire", "name": "Della Santa, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Clivaz, directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT : A propos de la situation des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DBDBC49-46CE-4C1A-B8D5-D356359EA747", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1124, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "Clivaz, Jean"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "entreprise", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "name": "Clivaz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Ren\u00e9 Langel, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC81D9E5-8B62-480E-8E9E-AAE4AC3B6816", "durationSec": 2999, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "journaliste", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Langel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Vendredi 13 et superstition", "genres": ["Animation"], "id": "sound-624E1BEA-9A7C-4CB6-82F9-7D871A077DB8", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Autour du Centenaire de la naissance de Jean Cocteau\" \u00e0 Lausanne : Interviews de Fran\u00e7oise Martin-Urel, organisatrice, d'Annie Guedras, archiviste et d'Edouard Dhermitte, l\u00e9gataire de Jean Cocteau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F7CDEB-D77D-448A-8674-65718F4EB43D", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "l\u00e9gataire de Jean Cocteau", "name": "Dhermitte, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste", "name": "Guedras, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice de l'exposition \"Autour du Centenaire de la naissance de Jean Cocteau\" \u00e0 Lausanne", "name": "Martin-Urel, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Mme Thatcher et son taux d'impopularit\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EC216E49-F1D9-44F1-8779-EEF1FCE5BD77", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Arm\u00e9e cool, journ\u00e9e des parents", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C1BFCC3D-CD18-424F-8DFF-FA58A32F09C2", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.22", "visualThemes": ["TUNNEL", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MACHINE-OUTIL", "ENTREPRISE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MACHINE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SKI-ALPINISME", "JAZZ", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "AJOIE", "VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SIP", "OTAN"], "id": "asset-227405", "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "JEANNE-MARIE PIPOZ - 90.04.22", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["PIPOZ, JEANNE-MARIE"], "id": "asset-219083", "durationSec": 807, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PIPOZ, JEANNE-MARIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.04.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89421", "durationSec": 3581, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri-Charles Tauxe (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C0FC282-5591-4925-ABB5-7E8CFE34B0DE", "durationSec": 2043, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "\u00e9sot\u00e9risme", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, th\u00e9ologien chr\u00e9tien", "name": "Tauxe, Henri-Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "NATIONALISME"], "id": "asset-226983", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900422, d\u00e9bat sur le nationalisme en Union Sovi\u00e9tique. Les revendications d'ind\u00e9pendance de plusieurs R\u00e9publiques sovi\u00e9tiques, la crise \u00e9conomique et les conflits \u00e9thniques laissent pr\u00e9sager un \u00e9clatement futur de l'Empire sovi\u00e9tique. La Lituanie, premi\u00e8re r\u00e9publique \u00e0 s'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9e ind\u00e9pendante montre que plut\u00f4t que radieux, l'avenir y serait morcel\u00e9.", "title": "L'AVENIR MORCELE - 90.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "NATIONALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "90.04.08", "id": "asset-219126", "durationSec": 2250, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89069", "durationSec": 7228, "publicationDate": "1990-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "5 de der!", "title": "Richard D\u00fcrr", "imageURL": "http://www.rts.ch/5896958.image", "id": "ece-5896959", "durationSec": 431, "publicationDate": "1990-04-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Autour du tapis vert, l'ancien footballeur rappelle quelques souvenirs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5896959", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5896959"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micha\u00ebl Levinas, pianiste : L'int\u00e9grale des sonates de Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-075BADAF-82E3-4324-A867-B074EDDE13A7", "durationSec": 2711, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Levinas, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "sonate", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Levinas, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Promenade gourmande \u00e0 travers l'Auvergne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E3A585-AED5-4A25-A106-CB6F3114ACF9", "thematicGeographicals": ["Auvergne"], "durationSec": 2891, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "tourisme", "fromage", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baudier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Chabrier", "type": "Participant"}, {"name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Sachapt, Antoine", "type": "Participant"}, {"name": "Clavel, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Nebout, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Mioche, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'Office du tourisme du Cantal", "name": "Salat, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Comit\u00e9 r\u00e9gional du tourisme, Clermont-Ferrand", "name": "Leblay, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Aumont : Inauguration de la Salle polyvalente", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-DD36396B-F66E-4D4B-8213-6AFAED0C0EA1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gl\u00e2ne (district, FR)", "Aumont"], "durationSec": 3569, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare paroissiale L'Union de Cugy - Vesin, du Choeur Mixte d'Aumont et Granges-de-Vesin, d'Alexandre Gagnaux (euphonium solo), du choeur d'enfants Les Moussaillons d'Aumont, des Amis Champ\u00eatres de Payerne", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "Le Landeron : En compagnie de Charles-Edouard Girard, notaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B920E49A-61ED-46D3-BCE0-A1D1DFAC2CEB", "thematicGeographicals": ["Le Landeron", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "notaire", "name": "Girard, Charles-Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Danielle Borst, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E82FDE01-03A4-47FC-813D-677BEACAC89F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3312, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borst, Danielle"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano", "musique vocale", "cantatrice"], "excerpt": "D. Borst \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Borst, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["DURR, RICHARD"], "id": "asset-88921", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900421, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "RICHARD DURR - 90.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DURR, RICHARD"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.04.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89420", "durationSec": 3937, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "L'URSS AU QUOTIDIEN 2 : LES RICHESSES DE LA SIBERIE - 90.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226488", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC/NRK/NOT/CORONET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces, nos patois", "source": "siranau", "title": "Fables", "id": "sound-B26FDF50-4D40-43B5-9C31-7C56CCA6517F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3028, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. La vie des mots : cor, corne, par Maurice Bossard - 2. Lo prevolet et lo craizu : Le papillon et la lampe [partie 1], de Jules Cordey, par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 3. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Micheline Pittet et  Bossard Maurice, de Sedeilles (VD) - 4. Lo prevolet et lo craizu : Le papillon et la lampe [partie 2], de Jules Cordey, par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 5. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Maurice Bossard - 6. Lo prevolet et lo craizu : Le papillon et la lampe [partie 3], de Jules Cordey, par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 7. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Maurice Bossard - 8. La vie des mots : explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans la fable Le papillon et la lampe, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 9. Introduction \u00e0 la fable Le poulain, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 10. Le poulain [partie 1], de Moratel,[? J.L], par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 11. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Micheline Pittet et  Bossard Maurice, de Sedeilles (VD) - 12. Le poulain [partie 2], de Moratel,[? J.L], par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 13. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Maurice Bossard - 14. Le poulain [partie 3], de Moratel,[? J.L], par Micheline Pittet, de Sedeilles (VD) - 15. Traduction fran\u00e7aise de la fable, de Micheline Pittet et  Bossard Maurice, par Micheline Pittet et  Bossard Maurice, de Sedeilles (VD) - 16. La vie des mots : explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans la fable Le poulain, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard\r\nMoratel,[? J.L]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Pittet, Micheline", "type": "Participant"}, {"name": "Pittet, Micheline", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-229371", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900421, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, FERRIER, Ariane et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.04.21", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226843", "durationSec": 2811, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.21", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARM\u00c9NIENS", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "ENTREPRISE", "AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["CIO", "VOLKSWAGEN"], "id": "asset-227404", "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "NOS EDILES - 90.04.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-158253", "durationSec": 929, "publicationDate": "1990-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040228 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jurg St\u00e4ubli, promoteur immobilier, financier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E87861F-23F1-44B7-832C-5B65D37715D0", "durationSec": 1093, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00fcbli, J\u00fcrg"], "thematicThemes": ["op\u00e9ration financi\u00e8re", "placement financier", "sp\u00e9culation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur immobilier, financier", "name": "Sta\u00fcbli, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec William Boughton, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB556E4D-03AF-4F47-B184-ECC43B228F10", "durationSec": 457, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boughton, William"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Boughton, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226407", "durationSec": 3740, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.20", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "AGRONOMIE", "ENTREPRISE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "AGRONOMIE", "ENTREPRISE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "PORTRAIT", "ORF\u00c8VRERIE", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "LIEBEFELD", "BERNE", "SUISSE", "LIEBEFELD", "BERNE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO", "HAYEK, NICOLAS", "FELBER, ROMAIN", "FELBER, ROMAIN", "KOHLER, SIMON"], "id": "asset-227403", "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.20", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE", "SALON NAUTIQUE", "MAQUETTE", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "ARCHITECTURE", "PONT", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "JEUNESSE", "FANFARE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "RENENS", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAC LEMAN", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "NEUCHATEL", "BOUDRY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-89338", "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.20", "id": "asset-226678", "durationSec": 581, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "COUSU MAIN - 90.04.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-227747", "durationSec": 1733, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "90.04.20", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226825", "durationSec": 2635, "publicationDate": "1990-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Garneau, romancier, po\u00e8te et metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois : Sur la francophonie et son travail de metteur en sc\u00e8ne sur \"Une Saison en enfer\" d'Arthur Rimbaud au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CF7A0DF-C5D6-4BDE-8C88-33824A64E77D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garneau, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mise en sc\u00e8ne", "francophonie", "po\u00e9sie", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, po\u00e8te, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Garneau, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Dufour, conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05952666-481F-43C6-ADA0-A944F3A15DA1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1042, "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufour, Christophe"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel", "name": "Dufour, Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "L'Annonce faite \u00e0 Colette. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-167F068A-CBC7-4A2B-B57C-165D43CA4CE0", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rencontre", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Eckhart [= Eckart] et la m\u00e9taphysique de l'image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C9634DA-2F60-4E01-AE56-EF46F85E3B97", "durationSec": 8697, "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart, Johannes"], "thematicThemes": ["science philosophique", "perception mentale", "th\u00e9ologie", "croyance religieuse", "repr\u00e9sentation mentale", "question philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en philosophie", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.19", "visualThemes": ["TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "DROIT P\u00c9NAL", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "SERVICE SECRET", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "TRAVAILLEUR", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OUVRAGE MILITAIRE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE", "URSS", "VAUD", "SUISSE", "URSS", "LITUANIE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SAAS FEE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "JAPON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASCOM", "BLANCPAIN", "CARTIER", "ASCOM", "FTMH", "GATT"], "visualPersons": ["HUBACHER, HELMUT"], "id": "asset-227402", "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["MAKANINE, VLADIMIR", "CHMELEV, NICOLAS", "DOUDINTSEV, VLADIMIR", "MAKANINE, VLADIMIR", "CHMELEV, NICOLAS", "DOUDINTSEV, VLADIMIR"], "id": "asset-229486", "thematicGeographicals": ["MOSCOU", "URSS"], "durationSec": 2013, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL MOSCOU : ECRIVAINS DE LA PERESTROIKA - 90.04.19", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS"], "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAKANINE, VLADIMIR", "CHMELEV, NICOLAS", "DOUDINTSEV, VLADIMIR"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.19", "id": "asset-226677", "durationSec": 646, "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VAGABONDAGE", "DROIT D'ASILE", "BIENFAISANCE", "MARGINALIT\u00c9"], "id": "asset-227709", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3695, "mediaType": "video", "title": "HOTEL DES SOLITAIRES - 90.04.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "thematicThemes": ["VAGABONDAGE", "DROIT D'ASILE", "BIENFAISANCE", "MARGINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.19", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPULSION", "VUE PANORAMIQUE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "INSTITUTION POLITIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "INSTITUTION POLITIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "GLACIOLOGIE", "CHEMIN DE FER SP\u00c9CIAL", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "COUCHER DE SOLEIL", "POLICE", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "COUCHER DE SOLEIL", "POLICE"], "visualGeographicals": ["ARDON", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "MERVELIER", "SAAS FEE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-89313", "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.19", "id": "asset-181411", "publicationDate": "1990-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Echo", "title": "La fianc\u00e9e vendue", "imageURL": "http://www.rts.ch/5886648.image", "id": "ece-3437498", "durationSec": 2074, "publicationDate": "1990-04-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A l'heure de la r\u00e9unification dans le secteur automobile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437498", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437498"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emm\u00e8ne-moi au bout du monde", "source": "siranau", "title": "La Grande carcasse. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B77BC1E9-C6A0-4A3B-864A-53A179DF944B", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Ozone: l'\u00e9quilibre rompu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C65A0D99-15FD-4145-B634-76B4B8A26B6B", "durationSec": 1581, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ozone", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint du Service d'a\u00e9ronomie du CNRS", "name": "M\u00e9gie, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Comprendre le bouddhisme (3/4): La responsabilit\u00e9 individuelle (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2222595A-FE53-4EC8-BCBF-657B0E35E822", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France, sp\u00e9cialiste du bouddhisme, auteur de \"En suivant Bouddha\" paru aux \u00e9ditions Philippe Lebaud", "name": "Bareau, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mireille, enthousiaste en tous genres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DEB2CAA-8C13-4CE5-9BD1-E36BD6104A78", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mireille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enthousiaste en tous genres", "name": "Mireille", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.04.18", "visualThemes": ["REPRODUCTION DU DOCUMENT", "DROIT D'AUTEUR", "VID\u00c9O", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "SONDAGE D'OPINION", "INTERVIEW DE RUE", "ESCROQUERIE", "PIRATERIE NAVALE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "PIRATERIE NAVALE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "PIRATERIE NAVALE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "COMMERCE D'ARMES", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "COMMERCE D'ARMES", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "STATION-SERVICE", "ESSENCE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "FRIBOURG", "TAVEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "TAVEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "TAVEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "IRAK", "SHEFFIELD", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "IRAK", "SHEFFIELD", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "TESSIN", "CHIASSO", "ITALIE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND", "AUBRY, GENEVIEVE", "ACHTARI, MARC", "HUSSEIN, SADDAM", "HUSSEIN, SADDAM", "LUTHER, MARTIN"], "id": "asset-227401", "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226398", "durationSec": 2986, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.04.18", "visualThemes": ["INCENDIE", "INTERVIEW", "VUE PANORAMIQUE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MAQUETTE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "AFFICHE", "ART DU SPECTACLE", "SALLE DE SPECTACLE", "PUBLICIT\u00c9", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ROCK", "AFFICHE", "ART DU SPECTACLE", "SALLE DE SPECTACLE", "PUBLICIT\u00c9", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ROCK"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "BIENNE", "VAUD", "BERNE", "MOUDON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "BIENNE", "VAUD", "BERNE", "MOUDON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "FEHR, HERMANN", "RICHARD, JEAN-MARC", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-89267", "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echo", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-89385", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM."], "durationSec": 2248, "mediaType": "video", "title": "\"RDA\" : LA FIANCEE VENDUE - 90.04.18", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "WOLFSBURG", "ALLEMAGNE.REP.DEM."], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["VOLKSWAGEN"], "thematicPersons": ["KOHL, HELMUT"], "thematicThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "MONNAIE FIDUCIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "DANGEREUSE ET FASCINANTE MONTAGNE !", "visualThemes": ["ALPINISME"], "visualPersons": ["BOURNISSEN, CAMILLE"], "id": "asset-218821", "durationSec": 2888, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BOURNISSEN, CAMILLE"], "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.18", "id": "asset-226676", "durationSec": 616, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.04.18", "id": "asset-226675", "durationSec": 948, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "BEURRE LIGHT - 90.04.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-88729", "durationSec": 941, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "BEURRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES BERNOISES : LES PARTIS SUR LA SELLETTE - 90.04.18", "id": "asset-89392", "durationSec": 2962, "publicationDate": "1990-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cambriolage dans les locaux du magazine ACTUEL : Interview de Christophe Nick, journaliste responsable de l'op\u00e9ration \"Un bateau pour la Chine\"", "id": "sound-29498384-96B0-4FD2-8D9A-C913AB5BA5CF", "durationSec": 122, "publicationDate": "1990-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Nick, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beuret, Sylvie", "type": "Participant"}]}}]}}