{"response": {"numFound": 4667, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "M\u00e9morable m\u00e9moire. De Richard Matheson", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A5A1C107-56E6-4898-9ED6-1AA3709F236E", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Matheson, Richard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Professeur Fetlock", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Lou Peacock", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Harry Bullard", "name": "Delafontaine, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "L'intendant", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Miss McCarthy", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Dr Boone", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Fred Elderman", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le prof d'histoire", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Eva Elderman", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "auteur de l'adaptation", "name": "Billancourt, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Roudaut \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Villes imaginaires\" paru aux Editions Hatier", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-37087C97-61CC-4AA5-AEB4-1B23BA2EEB0E", "durationSec": 0, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roudaut, Jean"], "thematicThemes": ["ville", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur des textes", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sur les traces du fant\u00f4me, reportage au Palais-Garnier, ancien op\u00e9ra de Paris : (10/10) : L'envol", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3C8627FE-4A15-4103-9151-B61221DB77D1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garnier, Charles"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "histoire", "danse (art chor\u00e9graphique)", "architecture", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Promenade dans le Palais Garnier et rencontres avec artisans, artistes, administrateurs qui parlent de l'histoire du b\u00e2timent, de son architecture, de son organisation et de ses m\u00e9tiers divers et parfois singuliers: Les cintriers et la premi\u00e8re danseuse\r\nLes cintriers et la premi\u00e8re danseuse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cintrier au Palais Garnier", "name": "Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "premi\u00e8re danseuse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Clavier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "cintrier au Palais Garnier", "name": "Jocelin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "dramaturge \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisatrice au studio RSR de Paris", "name": "Capdeville, Lisa", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Schiffres, journaliste : A propos de son ouvrage \"Les Parisiens\", une satire des moeurs parisiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-267B8512-9E06-4DE6-B4A1-3D759C4943DC", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1855, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "norme sociale", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "vie sociale", "langage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste aupr\u00e8s du \"Nouvel Observateur\"", "name": "Schiffres, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Portmann, pr\u00eatre, responsable de Caritas Jura, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de l'oeuvre d'entraide Caritas Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA2C1AD9-CBA5-405C-B90C-9D1821999D85", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3129, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portmann, Charles", "Caritas Jura"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "bienfaisance", "aide aux indigents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, responsable de Caritas Jura", "name": "Portmann, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 La Paz, en Bolivie", "name": "Juan (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le et Michel Chaillou \u00e0 propos de la collection \"Br\u00e8ves\" et du \"Petit guide p\u00e9destre de la litt\u00e9rature au 17e\" aux Editions Hatier", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7CA6BB10-7DAC-4B71-8176-DBDF2B041B48", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, archiviste du \"Petit guide...\"", "name": "Chaillou, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, directeur de la collection \"Br\u00e8ves\" chez Hatier", "name": "Chaillou, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur des textes", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.02", "visualThemes": ["CHANSON", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SALAIRE", "INTERVIEW", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CIMETI\u00c8RE", "ROCK", "TOUSSAINT", "INCENDIE", "IMPRIMERIE", "ENTREPRISE", "BATEAU", "PISTE DE SKI", "CIRQUE", "\u00c9CHECS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "VERNIER", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VEYSONNAZ", "VALAIS", "VAUD", "MOUDON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH", "CGN"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-229454", "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.02", "id": "asset-226783", "durationSec": 565, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.02", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "DIPLOMATIE", "PISTE DE SKI", "PRISE D'OTAGE", "TERRORISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAUSANNE", "USA", "VIETNAM", "CHINE", "SUISSE", "VEYSONNAZ", "VALAIS", "IRAK", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["HCR", "SNCF"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "THATCHER, MARGARET", "BUSH, GEORGE", "BUSH, GEORGE", "STOLTENBERG, THORVALD", "JAGGI, YVETTE", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "FELBER, RENE", "LUSSER, MARKUS"], "id": "asset-227601", "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME", "POLICE"], "id": "asset-227751", "thematicGeographicals": ["MOSCOU", "URSS"], "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "title": "LE DESSOULOIR - 90.11.02", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071216"], "thematicThemes": ["ALCOOLISME", "POLICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226343", "durationSec": 335, "publicationDate": "1990-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Concerts O.S.R.", "title": "Christian Zacharias", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477116.image", "id": "ece-3477118", "durationSec": 2257, "publicationDate": "1990-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 3e concerto pour piano de Beethoven par Christian Zacharias.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3477118", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3477118"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sur les traces du fant\u00f4me, reportage au Palais-Garnier, ancien op\u00e9ra de Paris : (9/10) : La cuve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6CB1AC0C-0A70-4E83-8AFB-7409604466C0", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garnier, Charles"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "courant artistique (17-19e)", "histoire", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "architecture", "pompier"], "excerpt": "Promenade dans le Palais Garnier et rencontres avec artisans, artistes, administrateurs qui parlent de l'histoire du b\u00e2timent, de son architecture, de son organisation et de ses m\u00e9tiers divers et parfois singuliers: Les eaux, la cuve et le service de s\u00e9curit\u00e9\r\nLes eaux, la cuve et le service de s\u00e9curit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef des pompiers du Palais Garnier", "name": "Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "dramaturge \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisatrice au studio RSR de Paris", "name": "Capdeville, Lisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dani\u00e8le Brahier, juge d'instruction, pr\u00e9sidente du Tribunal de Del\u00e9mont : Elle vient d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales juge suppl\u00e9ant au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Heure consacr\u00e9e \u00e0 son travail de juge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D77C3DBF-CFB6-4BA4-8030-3090F4BA18BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahier, Dani\u00e8le"], "thematicThemes": ["juge", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge suppl\u00e9ant au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Brahier, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Contes traditionnels du Jura. Recueillis par Jules Surdez", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E6C5E6F-8AF9-4999-AC00-96E91B943AA4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2419, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "Master du CD accompagnant le livre de Gilbert Lovis \"Vieux contes du Jura\". Non diffus\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur jurassien", "name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Bruel, chanteur : Sa carri\u00e8re, la chanson, le cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-638F72E0-2DBC-44EA-A102-9A917AF50EBB", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruel, Patrick"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bruel, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sandra, sid\u00e9enne. Interview [Prix Jean-Pierre Goretta 1990]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC19BA3F-2B54-4207-BBDC-BBEC10940DB9", "durationSec": 780, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Jean-Pierre Goretta"], "thematicThemes": ["radio", "malade", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sid\u00e9enne", "name": "Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Radio Acidule)", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Carlos Gardel (5 \u00e9missions) : Sa vie, sa carri\u00e8re et son oeuvre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3762997-8236-4BC0-8F00-11C26D987855", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 5014, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardel, Carlos"], "thematicThemes": ["tango (danse)", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "chanteur", "tango (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luigi Ferrari, promoteur et directeur du centre \u00e9cologique \"Homme-nature\" \u00e0 Aguacalda (Lukmanier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D244AEA2-4E13-4806-899E-5717B4CC08FF", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luigi"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur et directeur du centre \u00e9cologique \"Homme-nature\" \u00e0 Aguacalda", "name": "Ferrari, Luigi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Salvatore Adamo \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4500720D-A9E0-4F3F-AD28-B1AF4945D654", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique"], "durationSec": 793, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamo, Salvatore"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Premi\u00e8re dans un vrai music-hall \u00e0 Bruxelles le jour de ses vingt ans. Son enfance dans un environnement musical. L'influence de Jacques Brel, de Georges Brassens et de la musique anglo-saxonne. Ceux qui l'ont aid\u00e9 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. En fin d'entretien, diffusion d'un disque choisi par l'invit\u00e9 et li\u00e9 dans son souvenir \u00e0 l'\u00e9poque de ses vingt ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Adamo, Salvatore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Ded Gerval ( = Andr\u00e9 Brodard) \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDFA0F16-D1E6-4341-AB68-4E4D3EB0A656", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 731, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerval, Ded"], "thematicThemes": ["musique l\u00e9g\u00e8re"], "excerpt": "Son arriv\u00e9e de France occup\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 1942. Difficult\u00e9s d'installation en tant que r\u00e9fugi\u00e9. Gen\u00e8se de son orchestre \"Ded Gerval\". Ses chanteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s dans sa jeunesse. Ses r\u00e9cents projets en tant que chef d'orchestre. En fin d'entretien, diffusion d'un disque choisi par l'invit\u00e9 et li\u00e9 dans son souvenir \u00e0 l'\u00e9poque de ses vingt ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'ensemble de musique l\u00e9g\u00e8re", "name": "Gerval, Ded (Brodard, Andr\u00e9)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Boeri, humoriste : Sa carri\u00e8re, l'humour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F547E2C-97B6-4496-BB9A-1EDAFAE3D6BC", "durationSec": 275, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boeri, Martine"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Boeri, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 07.02.12 - DICKENS - LA NUIT DE NOEL", "id": "sound-1873A380-D2D4-421F-A899-F23B5FAFF470", "durationSec": 0, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paolo Conte, chanteur, auteur-compositeur : Sa carri\u00e8re, la musique, la moustache", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F97A4BC1-ADFF-43CA-85F0-989124D6777B", "durationSec": 1807, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conte, Paolo"], "thematicThemes": ["moustache", "chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur-compositeur", "name": "Conte, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucid Beausonge, chanteuse : Sa carri\u00e8re, la chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4D564AC-E0B1-4F38-BA35-933592469E80", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beausonge, Lucid"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Beausonge, Lucid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.01", "visualThemes": ["GRAFFITI", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DICAMENT", "AVION CIVIL", "POLICE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DICAMENT", "AVION CIVIL", "POLICE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CARBURANT", "INTERVIEW DE RUE", "CARBURANT", "INTERVIEW DE RUE", "CARBURANT", "INTERVIEW DE RUE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "TUNNEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "INTERVIEW DE RUE", "PORT", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "TUNNEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "INTERVIEW DE RUE", "PORT", "CONDITIONNEMENT", "INDUSTRIE DU VERRE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU VERRE", "MARINE DE GUERRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ADMINISTRATION"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "DOUVRES", "ROYAUME-UNI", "DOUVRES", "ROYAUME-UNI", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "HADORN, URS"], "id": "asset-227599", "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.01", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PAUVRET\u00c9", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PAUVRET\u00c9", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GUME", "GRAFFITI"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-229417", "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "FOLIE, NOM FEMININ - 90.11.01", "id": "asset-229506", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89481", "durationSec": 1484, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean Marais \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-131A02DB-837A-494B-9494-8E0830060DD6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 552, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Parle de sa famille, de ses d\u00e9buts dans le cin\u00e9ma et au th\u00e9\u00e2tre. En fin d'entretien, diffusion d'un disque choisi par l'invit\u00e9 et li\u00e9 dans son souvenir \u00e0 l'\u00e9poque de ses vingt ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA MAREE NOIRE - 90.11.01", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["USA", "ALASKA"], "id": "asset-227713", "thematicGeographicals": ["USA", "ALASKA"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["POLLUTION DE L'EAU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.01", "id": "asset-226782", "durationSec": 486, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226332", "durationSec": 380, "publicationDate": "1990-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le Renard du Nord. De No\u00eblle Renaude", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-54B7D8A0-D7D8-4E2C-80A6-27B84820E0D7", "durationSec": 5154, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de th\u00e9\u00e2tre, traductrice", "name": "Renaude, No\u00eblle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Poupette", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Angelo", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Maxime Fuyard", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Paul K\u00fchn", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Adrienne Train", "name": "Barentin, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Otto", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Madame K\u00fchn", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Robert Fuyard", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Josette", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cesare Valsangiacommo, oenologue tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF4B4356-FC74-4EC7-96B7-DA889F918730", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valsangiacommo, Cesare"], "thematicThemes": ["vin", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue tessinois", "name": "Valsangiacommo, Cesare", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeffrey Tate, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BB3BA48-2309-47BC-9966-B81510B826FA", "durationSec": 1235, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tate, Jeffrey"], "thematicThemes": ["musique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tate, Jeffrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le renard du nord. De No\u00eblle Renaude", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-159C49D6-0D5C-4BF6-8582-1F6F810D6E2D", "durationSec": 5059, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge fran\u00e7aise", "name": "Renaude, No\u00eblle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame K\u00fchn et Paul K\u00fchn", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Otto", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Josette", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Adrienne Train", "name": "Barentin, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Angelo", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Robert Fuyard", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Poupette", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Maxime Fuyard", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Boillat, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Le D\u00e9mocrate\" : A l'occasion des \"Petits D\u00e9jeuners\" qu'il re\u00e7oit en ses murs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E8CF36F-7243-4FC3-9BA6-1594A2268FC1", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boillat, Pierre (journaliste)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Le D\u00e9mocrate\"", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sur les traces du fant\u00f4me, reportage au Palais-Garnier, ancien op\u00e9ra de Paris : (8/10) : Les caves", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3E2F05DF-5180-4D05-BA41-5E401993D6E7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1892, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garnier, Charles", "Landowski, Marcel"], "thematicThemes": ["architecture", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)", "fant\u00f4me", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "histoire", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Promenade dans le Palais Garnier et rencontres avec artisans, artistes, administrateurs qui parlent de l'histoire du b\u00e2timent, de son architecture, de son organisation et de ses m\u00e9tiers divers et parfois singuliers: \"Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra\", ballet de Marcel Landowski, sa gen\u00e8se, son argument. Visite et description des caves.\r\nLe fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra, ballet de Marcel Landowski : sa gen\u00e8se, son argument, la magie du Palais-Garnier. Les caves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte en chef des b\u00e2timents de France et des Palais nationaux", "name": "Roubert, Jean-Loup", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "dramaturge \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisatrice au studio RSR de Paris", "name": "Capdeville, Lisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.31", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "PARTI POLITIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "PARTI POLITIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "PHARMACIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PHARMACIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "LANGUE ALLEMANDE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CLIMATOLOGIE", "TERRE (PLAN\u00c8TE)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "ZISYADIS, JOSEF", "BRELAZ, DANIEL", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-92262", "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.10.31", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229525", "durationSec": 2592, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "POUR NE PAS OUBLIER", "visualThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-226546", "durationSec": 3307, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.31", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLLUTION DE L'EAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "EAU CONTINENTALE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ALPES", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-227598", "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.31", "id": "asset-226780", "durationSec": 907, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "9", "id": "asset-227863", "durationSec": 783, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.31", "id": "asset-226781", "durationSec": 612, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226340", "durationSec": 302, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "TAUX D'INTERET COMPTES-SALAIRE ET EPARGNE - 90.10.31", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-89142", "durationSec": 991, "publicationDate": "1990-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Heidi et Peter", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440454.image", "id": "ece-3440456", "durationSec": 371, "publicationDate": "1990-10-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que deviennent les enfants acteurs du cin\u00e9ma?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440456"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lambert Wilson, Michel Corboz et Fran\u00e7ois Leroux : A l'occasion de la \"Danse des morts\" de Honegger, donn\u00e9e en concert \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-502F888B-B026-4909-8A23-349F9A85C79C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 940, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur", "Wilson, Lambert", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "chef d'orchestre", "oratorio", "chant sacr\u00e9", "com\u00e9dien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, baryton", "name": "Leroux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, r\u00e9citant", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elliott Erwitt, photographe : A l'occasion d'une r\u00e9trospective de ses oeuvres au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30682ECF-38FB-424F-A1EC-6C5471F3608B", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erwitt, Elliott"], "thematicThemes": ["chien", "photographie"], "excerpt": "Elliott Erwitt: sa vie, son oeuvre. Hollywood, New-York", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Erwitt, Elliott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Spectacle d'Anne Roumanoff, humoriste: Je bosse comme une folle, j'ai pas une minute \u00e0 moi, c'est du d\u00e9lire...", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F196DB56-FCDB-4C94-9DC0-58720A68040B", "durationSec": 3957, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Roumanoff, Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dimitri, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5609BE4-BFAB-41A8-94D7-91DDB26288F3", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1255, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sur les traces du fant\u00f4me, reportage au Palais-Garnier, ancien op\u00e9ra de Paris : (7/10) : Les dessous de l'op\u00e9ra", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-890E2748-84A1-4982-A7C8-61C91808A03D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1768, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leroux, Gaston", "Garnier, Charles"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "histoire", "architecture", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "fant\u00f4me"], "excerpt": "Promenade dans le Palais Garnier et rencontres avec artisans, artistes, administrateurs qui parlent de l'histoire du b\u00e2timent, de son architecture, de son organisation et de ses m\u00e9tiers divers et parfois singuliers: Les dessous d'un op\u00e9ra \"\u00e0 l'italienne\", en compagnie de Gaston Leroux et de deux machinistes.\r\nLes dessous d'un op\u00e9ra \"\u00e0 l'italienne\", en compagnie de Gaston Leroux et de deux machinistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef machiniste \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Le Meur, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "soutier au Palais Garnier", "name": "Montana, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "soutier au Palais Garnier", "name": "Cotillat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "dramaturge \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisatrice au studio RSR de Paris", "name": "Capdeville, Lisa", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "id": "asset-229470", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2501, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1950, la Suisse apr\u00e8s la deuxi\u00e8me Guerre Mondiale reprend contact avec le monde et sort de son isolement.", "title": "UN NOUVEAU DEPART - SUISSE DES ANNEES 50", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.30", "visualThemes": ["INTERVIEW", "GOLF (LOISIR)", "\u00c9COLOGISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "PAYSAGE", "PONT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FUNICULAIRE", "AFFICHE", "DROIT D'AUTEUR", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["CHERMIGNON", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GIBLOUX, LE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF", "TORNOS"], "visualPersons": ["BONVIN, HUBERT", "RUEDIN, PASCAL"], "id": "asset-92269", "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89480", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "90.10.27", "id": "asset-88875", "durationSec": 984, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGEL, Sylviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.30", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INTERVIEW", "AUDIOVISUEL", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "ZONE INDUSTRIELLE", "VUE PANORAMIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "AFFICHE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "SSR"], "visualPersons": ["RIVA, ANTONIO", "BRAHIER, GASTON", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "BOILLAT, PIERRE"], "id": "asset-227597", "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.30", "id": "asset-226779", "durationSec": 544, "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN", "BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN", "BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN", "BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN", "BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN"], "id": "asset-227899", "durationSec": 2737, "mediaType": "video", "title": "CES GOSSES QUI CREVENT L'ECRAN - 90.10.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOHRINGER, RICHARD", "HANIN, ROGER", "ROBERT, YVES", "BOS, ANNE", "BOUISE, JEAN"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071209"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Lecuire, po\u00e8te : A l'occasion de l'exposition de ses po\u00e8mes illustr\u00e9s au Mus\u00e9e Jenisch de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73E49E59-A0DC-4E47-852A-EE08CE24C0EE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 2064, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecuire, Pierre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "livre (imprim\u00e9)", "exposition d'art", "art plastique"], "excerpt": "P. Lecuire publie des po\u00e8mes dont il confie l'illustration \u00e0 des peintres : Nicolas de Sta\u00ebl, Raoul Ubac, Genevi\u00e8ve Asse, Zao-Wou Ki, Pierre Cal-Coat... La poursuite du po\u00e8me dans le livre, le livre comme oeuvre d'art", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Lecuire, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e Jenisch", "name": "Blatter, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Soulages, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5C69AB-07C0-4671-9005-B98D9CD83925", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3045, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soulages, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sur les traces du fant\u00f4me, reportage au Palais-Garnier, ancien op\u00e9ra de Paris : (6/10) : Brigands dans les ruines antiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EAF5051C-813A-44FC-9194-9ECE677F1E6F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garnier, Charles"], "thematicThemes": ["architecture", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "histoire", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Promenade dans le Palais Garnier et rencontres avec artisans, artistes, administrateurs qui parlent de l'histoire du b\u00e2timent, de son architecture, de son organisation et de ses m\u00e9tiers divers et parfois singuliers: Les impressions du r\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral, les probl\u00e8mes d'organisation, les odeurs de cuisine, une architecture mal utilis\u00e9e\r\nLes impressions d'Olivier Klementieff, les probl\u00e8mes d'organisation insurmontables, les odeurs de cuisine, une architecture mal utilis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Klementieff, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "architecte en chef des b\u00e2timents de France et des palais nationaux", "name": "Roubert, Jean-Loup", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "dramaturge \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisatrir\u00e9alisatrice au studio RSR de Paris", "name": "Capdeville, Lisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Salom\u00e9, psychosociologue : A l'occasion de la sortie de son livre \"Je m'appelle toi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81E6D417-4D5C-4B87-8835-E1D3764AB9D4", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salom\u00e9, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "psychologie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychosociologue", "name": "Salom\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Louis Ch\u00e9did \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C12D9AC-949F-499B-8066-F3F96BCA9786", "durationSec": 822, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chedid, Louis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Chedid, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Jerko Tognola, cr\u00e9ateur dans l'audio-visuel et patron de Frama Films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3459C59-0333-40F2-89B8-E9DE3F490C59", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tognola, Victor Jerko", "Frama Films"], "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle", "art vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur dans l'audio-visuel, patron de Frama Films", "name": "Tognola, Victor Jerko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.29", "visualThemes": ["INTERVIEW", "POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CLIMATOLOGIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CLIMATOLOGIE", "\u00c9LECTION", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "AUDIOVISUEL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "INTERVIEW", "F\u00c9MINISME", "DIPLOMATIE", "ATTERRISSAGE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "NEIGE", "BANDITISME", "MAFIA", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["IRAK", "SUISSE", "OSLO", "NORVEGE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COTE D'IVOIRE", "ABIDJAN", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE", "IATA"], "visualPersons": ["BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "GBAGBO, LAURENT", "HOUPHOUET-BOIGNY, FELIX", "THATCHER, MARGARET", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HAINARD, ROBERT", "HAINARD, GERMAINE", "HAINARD, ROBERT", "HAINARD, GERMAINE"], "id": "asset-227596", "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.29", "visualThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "VOTATION", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "NEIGE", "ALIMENTATION", "FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4PITAL", "MALADIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "id": "asset-88223", "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MIKE MAINIERI - 81.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212529", "durationSec": 1899, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "L. WILSON / U. TOGNAZZI / R. LYSSY - 90.10.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["LYSSY, ROLF", "TOGNAZZI, UGO", "WILSON, LAMBERT"], "id": "asset-226957", "durationSec": 4696, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LYSSY, ROLF", "TOGNAZZI, UGO", "WILSON, LAMBERT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.29", "id": "asset-226778", "durationSec": 583, "publicationDate": "1990-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Un humoriste se confie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472996.image", "id": "ece-3472998", "durationSec": 820, "publicationDate": "1990-10-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jack Rollan revient sur son enfance et sur l'importance de l'humour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472998"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Mali : Mah Damba, la griotte mandingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC3BF631-2B9C-4667-872A-ABC62AF12130", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3775, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "griot", "musique ethnique et folklorique", "chant populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "griot", "name": "Kouyat\u00e9, Mamaye", "type": "Participant"}, {"role": "griot", "name": "Koit\u00e9, Sorakata", "type": "Participant"}, {"role": "griotte", "name": "Damba, Mah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : L'attaque des civils au bistrot", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AE71EC3A-8C74-46B0-8064-ABED9E7A340D", "durationSec": 378, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jean Pache, \u00e9crivain, po\u00e8te, chroniqueur litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD64ED9B-1EC5-4D00-9359-DB524C3A1AF1", "durationSec": 3432, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Proc\u00e8s Ziegler-Kopp \u00e0 Paris", "genres": ["Animation"], "id": "sound-699374BE-B873-409A-869B-0F321625DAE8", "durationSec": 355, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Le monde a chang\u00e9. Entretien avec Gilles Lipovetsky, philosophe (4/6) : Les causes du changement (h\u00e9donisme - essor de la communication de masse). - 2. Entretien avec Dominique Wolton, directeur du Laboratoire Communication et Politique au CNRS : A propos de son livre \"Eloge du grand public\" (Ed. Flammarion). - 3. Interview de Marcelle Routier, \u00e9crivaine : A propos de son livre \u00e9crit avec Fran\u00e7oise Renaudot \"L'Enfant n\u00e9 \u00e0 la fin d'un monde\" (Ed. Ballan)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D81525F-373C-4AF6-911C-7586867FDFA6", "durationSec": 3394, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lipovetsky, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Routier, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Laboratoire Communication et Politique au CNRS", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette Matthey-de-l'Etang,", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. T\u00e9l\u00e9phone entre Mesdames Prost et Senna", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E4FA69E7-D87D-4ADA-8797-D92C736EF37D", "durationSec": 340, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Homologation difficile de l'a\u00e9rodrome de Sion", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1A1FAC21-A824-44A6-8854-64550CEB6991", "durationSec": 532, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. B\u00e9nichou, le boxeur battu et \u00e9plor\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F477B1C3-DE19-442C-B36E-D70672ACBA84", "durationSec": 608, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux et Diane de Fontaines (1/9) : Vies \u00e0 vies. Macrobiotique etc.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC7481B9-C50E-4070-A6F4-42E577C612F8", "durationSec": 2575, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime alimentaire", "hygi\u00e8ne alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fontaines, Diane de", "type": "Participant"}, {"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Suzanne Auber, artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-923FF2AE-0AF2-4EF5-BDAC-4ED207DB45B1", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Auber, Suzanne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.28", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "MOD\u00c9LISME", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE", "COIFFURE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "BAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SARNEN", "SARNEN"], "visualPersons": ["FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-227595", "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89479", "durationSec": 3617, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "CANCER, ENTRE ESPOIR ET ILLUSIONS - 90.10.28", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ANALG\u00c9SIQUE", "ULTRASON", "MALADIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "H\u00d4PITAL", "ANALG\u00c9SIQUE", "ULTRASON", "MALADIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "H\u00d4PITAL", "ANALG\u00c9SIQUE", "ULTRASON", "MALADIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-227002", "durationSec": 4582, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["H\u00d4PITAL", "ANALG\u00c9SIQUE", "ULTRASON", "MALADIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "DESSINS ANIMES WARNER 90", "id": "asset-226876", "durationSec": 7200, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89093", "durationSec": 4476, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "JACK ROLLAN - 90.10.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-89114", "durationSec": 871, "publicationDate": "1990-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "Jo\u00ebl Rebuchon : Recette des navets confits au foie gras de canard chaud", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5409013B-66EE-425F-806E-39FCDC4E49DE", "durationSec": 3329, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebuchon, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["cuisinier", "foie gras", "recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "cuisinier", "name": "Rebuchon, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "\"Doxie\", centenaire, tenanci\u00e8re d'un bistrot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45A71C14-1757-49A3-A149-1A13483D7778", "thematicGeographicals": ["Haute Savoie"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Doxie, tenanci\u00e8re d'un bistrot", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fribourg : 20e anniversaire du Choeur des XVI", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FD10050F-9160-438A-B1E4-8A5007F9B7D4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur des Seize", "Ducret, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["chant", "musique"], "excerpt": "Avec la participation du Quatuor de Cuivres de Fribourg, du Choeur des XVI de Fribourg, de Daniel Rohrbasser (accord\u00e9on) de Courtepin, du Choeur de Pique de Fribourg, des Cors des Alpes Thierry et R\u00e9my Schroeter des Cullayes, du Petit Choeur de Sainte-Th\u00e9r\u00e8se de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES", "NOEL, MAGALI"], "id": "asset-88937", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901027, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "GEORGES WOD - 90.10.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89432", "durationSec": 3738, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-229387", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901027, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.10.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.27", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN", "AVORTEMENT", "PARTI POLITIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "PRISON", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "MOD\u00c9LISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "visualGeographicals": ["POLOGNE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "POLOGNE", "TESSIN", "SION", "LUCERNE", "SUISSE", "ARGOVIE", "LENZBURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "id": "asset-227594", "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LA FILLE AU PAIR - 90.10.27", "id": "asset-88893", "durationSec": 697, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.10.27", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89055", "durationSec": 2919, "publicationDate": "1990-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Illia Chkolnik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C266A244-1695-4AE2-8717-3AE3679F6267", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1990-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chkolnik, Illia"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musicien", "exil", "enseignement de la musique", "trompette"], "excerpt": "Il a demand\u00e9 l'asile politique \u00e0 la Suisse car il ne pouvait pas jouer normalement de la musique en Russie. Veut de la vari\u00e9t\u00e9 de couleurs dans ses concerts. Diff\u00e9rence entre la trompette en France et la trompette en Russie. Il a jou\u00e9 de la trompette par hasard, tout en poursuivant ses \u00e9tudes de piano. L'enseignement en Russie. Les oeuvres qu'il jouerait volontiers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Chkolnik, Illia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Borradori, Tessinois, \"sportif\" de 92 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD932E13-C67C-45D9-BBDA-96647EAD4EAB", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 998, "publicationDate": "1990-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borradori, Mario"], "thematicThemes": ["parachutisme", "vieillard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tessinois, \"sportif\" de 92 ans", "name": "Borradori, Mario", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}]}}