{"response": {"numFound": 4667, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER"], "id": "asset-227772", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE"], "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "TESSIN : ANGOISSE-EXPRESS - 90.09.28", "visualGeographicals": ["TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF"], "thematicThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.28", "id": "asset-226751", "durationSec": 706, "publicationDate": "1990-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry de Montbrial, docteur en \u00e9conomie math\u00e9matique de l'Universit\u00e9 de Berkeley, pr\u00e9sident du Dpt des sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'EPFL, directeur de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales : A propos d'une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"L'Europe! Quelle Europe?\" qu'il donne \u00e0 Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B839E487-4F55-4F51-B86D-255299C385A4", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montbrial, Thierry de", "CEE"], "thematicThemes": ["commerce international", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Montbrial, Thierry de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La fouine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B763329-3B04-46C8-8831-25E4047A2D91", "durationSec": 780, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de biologie, Paris", "name": "Dunand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Johnny Muller, co-fondateur du Fans's club Johnny Hallyday", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D984EC4B-BA23-4F70-9F9A-DC09F952F516", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Johnny", "Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["fan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Fan's club Johnny Halliday", "name": "M\u00fcller, Johnny", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Weissenberg, pianiste (4/5)", "genres": ["INT"], "id": "sound-01C7BC92-C51A-4910-9477-DC9CE6B448B4", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Sacher, Rolf Liebermann, Pierre Boulez : Musique suisse sur Seine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30E69A18-2D81-4E04-B425-0F096525522D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 921, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liebermann, Rolf", "Sacher, Paul", "Dufour, Hugues", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "m\u00e9c\u00e9nat"], "excerpt": "Pour Sacher, rester jeune c'est travailler. Il a pass\u00e9 beaucoup de commandes \u00e0 des compositeurs. Affection pour Boulez. Cr\u00e9ation de \"M\u00e9d\u00e9e\" de Liebermann. De jeunes compositeurs ont rendu hommage \u00e0 Liebermann. Boulez conna\u00eet Sacher et Liebermann depuis longtemps. Epoque de la pol\u00e9mique entre Boulez et Liebermann. D\u00e9couverte d'une oeuvre de Hugues Dufour", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, directeur de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Liebermann, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA POUDRIERE JORDANIENNE - 90.09.27", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MOSQU\u00c9E", "PHOSPHATE", "ARABES", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9SERT", "CH\u00d4MAGE", "MOSQU\u00c9E", "PHOSPHATE", "ARABES", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9SERT"], "visualGeographicals": ["JORDANIE", "PALESTINE", "AMMAN", "JORDANIE", "PALESTINE", "AMMAN"], "id": "asset-227722", "thematicGeographicals": ["JORDANIE", "PALESTINE", "AMMAN"], "durationSec": 2851, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MOSQU\u00c9E", "PHOSPHATE", "ARABES", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9SERT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.27", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "GLACIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "VUE PANORAMIQUE", "GLACIOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "VUE PANORAMIQUE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "H\u00d4TELLERIE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "BANQUE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "BANQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BERNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "BERNE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF", "BNS"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC", "GOLOVTCHINER, LOVA", "PETERS, GEORGES", "KOLLER, ARNOLD", "THEUBET, GABRIEL", "GUNTERN, ODILO", "FRIDERICI, CHARLES", "MEIZOZ, BERNARD", "STICH, OTTO", "CHAPUIS, JEAN-PAUL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REBEAUD, LAURENT", "COTTI, FLAVIO", "SAVARY, PIERRE", "REBEAUD, LAURENT", "COTTI, FLAVIO", "SAVARY, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "GUNTERN, ODILO", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227564", "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226454", "durationSec": 370, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "NO 69 - 90.09.27 / M. LAEDERACH", "id": "asset-229501", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Le chat bott\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-417A3880-4F5A-4B05-BCE7-8979926E8070", "durationSec": 6219, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Le Bailli", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Tieck, Ludwig", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le M\u00fcller", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le B\u00fbcheron", "name": "Gauteron, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Ouvreuse 1", "name": "Firla, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Ouvreuse 2", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00fcller", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Prince Nathana\u00ebl", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Barth\u00e9l\u00e9my", "name": "Ponce, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Domestique", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bottier", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Po\u00e8te", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Gottlieb", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ogre", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Critique", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Le Rempla\u00e7ant du maire", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fischer", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9andre, savant", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Charlot", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Princesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "L'Amoureux", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "L'Amoureuse", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Kurz", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "L'Aubergiste", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cuisinier", "name": "Gigliotti, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Le R\u00e9volutionnaire", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Paillasse", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "La Femme du rempla\u00e7ant du maire", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "La Femme du b\u00fbcheron", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Grumberg, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'enfant, le droit et la guerre (1/2 et 2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-944F2586-28A3-463D-9870-C6214CA49535", "durationSec": 3461, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Croissant-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "droit de l'enfant", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Que devient l'enfant dans la guerre, quels sont ses droits? Des r\u00e9ponses qui divergent selon les pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge, Gen\u00e8ve", "name": "Gaume, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes de la Commission de d\u00e9fense des enfants, Gen\u00e8ve", "name": "Cantwell, Nigel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Gosses de guerre\"", "name": "Louyot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"J'ai 12 ans et je fais la guerre\"", "name": "Maistre, Gilles De", "type": "Participant"}, {"role": "juriste \u00e0 la Croix-Rouge", "name": "Dutli, Maria Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Creuset, Rose-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.27", "id": "asset-226750", "durationSec": 591, "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.27", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AUTONOMISME", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VUE PANORAMIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "CHASSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PISTE DE SKI", "BICYCLETTE", "MOTO", "CYCLOMOTEUR", "STATIONNEMENT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "VELLERAT", "FRIBOURG", "ST-IMIER", "VALLON", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND", "ACHTARI, MARC", "GOLOVTCHINER, LOVA", "PETERS, GEORGES"], "id": "asset-88792", "publicationDate": "1990-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Staub, tenancier du Restaurant du Weisshorn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5924EA6-1EBE-49A0-9631-664BF6715C0A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tenancier du Restaurant du Weisshorn", "name": "Staub, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Weissenberg, pianiste (3/5)", "genres": ["INT"], "id": "sound-2DFB03E5-1F9A-4BCC-89EB-73B284AFB8AA", "durationSec": 1784, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "Ferdinand Gonseth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CC5673D-9AB3-48B5-831F-2E387B2DB53D", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 2312, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonseth, Ferdinand"], "thematicThemes": ["langage", "\u00e9thique", "\u00e9pist\u00e9mologie", "intelligence artificielle", "logique", "biologie", "math\u00e9matique"], "excerpt": "1. La philosophie ouverte de Gonseth (Emery). - 2. Interdisciplinarit\u00e9, biologie, langue et langage (Pilet). - 3. Intelligence artificielle, logique formelle et langage (Boss). - 4. L'\u00e9thique. Les rapports entre m\u00e9talangage scientifique et langage commun: limites (Agazzi)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences de l'Universit\u00e9 de Lausanne, directeur de l'Institut de biologie et de physique v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Pilet, Paul-Emile", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, philosophe, animateur et secr\u00e9taire du Colloque Ferdinand Gonseth 1990 au Club 44 de La Chaux-de-Fonds", "name": "Emery, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Fribourg, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie internationale de philosophie des sciences", "name": "Agazzi, Evandro", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste en intelligence artificielle", "name": "Boss, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Baudinat, journaliste au \"Radio-TV\" : A propos du nouveau suppl\u00e9ment \"Radio\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15153A7B-9C1B-47BA-A8E7-B9D4842B608E", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudinat, Charles", "Radio-TV"], "thematicThemes": ["presse des m\u00e9dia", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Radio-TV", "name": "Baudinat, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 04.04.12 - ITALIE - GIOVANNA MARINI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54157A3D-9E7B-428C-AD66-FB2526D5AFFC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marini, Giovanna"], "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, musicienne", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "JACQUES ET JAZZ 1965", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "visualCorporations": ["LES FRERES JACQUES"], "id": "asset-218833", "durationSec": 2570, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES FRERES JACQUES"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.26", "id": "asset-227296", "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.26", "visualThemes": ["BOURSE", "\u00c9CONOMIE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "DRAPEAU", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELIGION ET CROYANCES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TABAGISME", "DIAMANT", "ARM\u00c9E", "POLICE", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "TOXICOMANE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "TOXICOMANE", "SIDA", "MALADIE", "H\u00c9MATOLOGIE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ARM\u00c9E", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "ARM\u00c9E", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "visualGeographicals": ["TOKYO", "JAPON", "ROYAUME-UNI", "KOWEIT", "LONDRES", "GENEVE", "IRAK", "JAPON", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HCR", "CICR", "OMS", "SNCF"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BEGUIN, THIERRY", "RECHSTEINER, PAUL", "BEGUIN, THIERRY", "COTTI, FLAVIO", "REYMOND, HUBERT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BEGUIN, THIERRY", "REYMOND, HUBERT", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-227563", "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226453", "durationSec": 381, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giovanna Marini, chanteuse, musicienne et ethnomusicologue : A l'occasion de son concert au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73B0CB5A-36E2-4EDC-B8E8-7E53BF355C93", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1934, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marini, Giovanna"], "thematicThemes": ["chanson", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, musicienne", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "4", "id": "asset-227858", "durationSec": 821, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.26", "id": "asset-226747", "durationSec": 767, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "90.09.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-226971", "durationSec": 2681, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.26", "id": "asset-226749", "durationSec": 676, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "3", "id": "asset-227857", "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "AUDIOFILM", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.26", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "FAILLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9COLIER", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INSTITUTION POLITIQUE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "\u00c9LECTION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BOECOURT", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-88733", "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "PRODUITS BIO - 90.09.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-89143", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.09.26", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229522", "durationSec": 2116, "publicationDate": "1990-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Weissenberg, pianiste (2/5)", "genres": ["INT"], "id": "sound-64A33FBF-E87D-4F60-A943-57C2DD191651", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Coeur \u00e0 coeur [Prix Italia 1990]", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EA05B34E-A0CE-4929-A39C-27C27B2600D2", "durationSec": 4053, "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Prix Italia 1990"], "thematicThemes": ["don d'organe", "greffe du foie", "greffe du coeur", "prix radiophonique", "coeur", "transplantation d'organe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmier anesth\u00e9siste", "name": "Weissenbach, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais, transplant\u00e9 du coeur", "name": "Giraud, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Maurice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais, transplant\u00e9 du coeur", "name": "Charlot, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur, receveur d'un coeur", "name": "Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier malien, transplant\u00e9 du foie", "name": "Koulibali, Boubacar", "type": "Participant"}, {"role": "transplant\u00e9 du coeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien au CHUV", "name": "Mosimann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "doctoresse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re du CHUV", "name": "Y\u00e9ti", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, transplant\u00e9 du coeur", "name": "Meinier, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226452", "durationSec": 406, "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.25", "visualThemes": ["BANQUE", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "PORTRAIT", "GREFFE D'ORGANE", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "JEUNESSE", "BANQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "INITIATIVE POPULAIRE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "EXPORTATION", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "IMMOBILIER", "AGRICULTEUR", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "AFRIQUE", "ARABIE SAOUDITE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "LOMBARDIE", "ITALIE", "MILAN", "SUISSE", "IRAK", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMS"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9", "JAEGER, FRANZ", "REBEAUD, LAURENT", "FREY, CLAUDE", "DUCRET, ROBERT", "ZIMMERLI, ULRICH"], "id": "asset-227562", "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier de Cottigny, chef du marketing chez DECCA : Pr\u00e9sentation de la nouvelle collection DECCA \"Entreprise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8ECECAF-222A-4AB3-B253-97327D1493B4", "durationSec": 566, "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decca", "Cottigny, Didier de"], "excerpt": "Cette nouvelle collection a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin. Frank Martin est trop peu connu. Le but de cette s\u00e9rie est de faire conna\u00eetre des oeuvres peu connues. DECCA continue d'enregistrer le r\u00e9pertoire contemporain pour s'ouvrir \u00e0 autre chose que les oeuvres rab\u00e2ch\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du marketing chez DECCA", "name": "Cottigny, Didier de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.25", "id": "asset-226746", "durationSec": 648, "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["NOIRS"], "id": "asset-227895", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 2637, "mediaType": "video", "title": "PARIS BLACK NIGHT - 90.09.25", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOIRS"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.25", "visualThemes": ["GREFFE D'ORGANE", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "EAU POTABLE", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "EAU MIN\u00c9RALE", "BOISSON", "VUE PANORAMIQUE", "GREFFE D'ORGANE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "SION", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "VILLERET", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "EVIAN", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["CARTIER"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-88693", "publicationDate": "1990-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Coquoz, guide de montagne valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CD3CC33-3C5D-4A23-B991-477B77E94C93", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1025, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquoz, Robert"], "thematicThemes": ["guide de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne valaisan", "name": "Coquoz, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "La crise du Golfe (2/2) : La dimension internationale d'un conflit territorial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05450013-13C1-425E-83FB-37E480C6931B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Koweit", "Europe", "Irak", "Moyen-Orient"], "durationSec": 1506, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Golfe", "conflit arm\u00e9", "islam", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur des Editions et de la Librairie arabes \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bittar, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, romancier", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}, {"role": "historien des relations internationales, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste du Golfe", "name": "Grazl, Liesl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 23 septembre 1990. L'initiative populaire ''Halte \u00e0 la construction de centrales nucl\u00e9aires\" (moratoire) : Interview de Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports, des communications et de l'\u00e9nergie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2713B21D-179C-40AB-9531-C186CF881C93", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports, des communications et de l'\u00e9nergie", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Weissenberg, pianiste (1/5)", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B67A32F-6334-4383-9688-634B90106AF8", "durationSec": 1724, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 23 septembre 1990. L'initiative populaire ''Halte \u00e0 la construction de centrales nucl\u00e9aires\" (moratoire) : Interview de Beat Kappeler, secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD5CD815-30CE-4BAC-9AB3-1C9698AFA17D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation cantonale du 23 septembre 1990. Le canton de Neuch\u00e2tel refuse d'accorder le droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 aux \u00e9trangers, par 56% des voix : Interview de Lonny Fluckiger, auteur de r\u00e9f\u00e9rendum et vice-pr\u00e9sidente des d\u00e9mocrates suisses \u00e0 propos du refus de l'\u00e9ligibit\u00e9 des \u00e9trangers dans le canton de Neuch\u00e2tel (Extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8337B11B-6545-4E24-B45A-1E136855B2AC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "droit d'\u00e9ligibilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de r\u00e9f\u00e9rendum et vice-pr\u00e9sidente des d\u00e9mocrates suisses", "name": "Fluckiger, Lonny", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Kolly, colonel et directeur de l'\u00e9cole de recrues de Worblaufen, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C899058-B8A0-4FA8-946D-62412A4463DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolly, Gabriel"], "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues", "arm\u00e9e", "licenciement"], "excerpt": "[Le \"Blick\" r\u00e9v\u00e8le que le DMF a d\u00e9mis de ses fonctions, en raison du mauvais climat r\u00e9gnant dans l'\u00e9cole, le colonel Gabriel Kolly, commandant de l'\u00e9cole de recrues d'armuriers 281, \u00e0 Worblaufen.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel et directeur de l'\u00e9cole de recrues de Worblaufen", "name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation cantonale du 23 septembre 1990. Le canton de Neuch\u00e2tel refuse d'accorder le droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 aux \u00e9trangers, par 56% des voix : Commentaire de Mich\u00e8le Jaccard, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-726250F3-65C0-494B-8055-CA6E3F89C666", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "droit d'\u00e9ligibilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "La crise du Golfe (1/2) : La dimension internationale d'un conflit territorial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5C1BB4-DF55-4786-A728-28C8499A0B94", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Etats-Unis", "Europe", "Koweit", "Irak"], "durationSec": 1686, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "conflit arm\u00e9", "guerre du Golfe", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, romancier", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}, {"role": "animateur des Editions et de la Librairie arabes \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bittar, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "historien des relations internationales, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste du Golfe", "name": "Grazl, Liesl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 23 septembre 1990. L'initiative populaire ''Halte \u00e0 la construction de centrales nucl\u00e9aires\" (moratoire) a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e : Interview de Daniel Br\u00e9laz, conseiller municipal lausannois, directeur des Services industriels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAC7945C-7FBA-481F-967B-EA850C748AA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "votation", "initiative populaire"], "excerpt": "Journal de 7h00. R\u00e9pond \u00e0 la question \"Est-ce la fin du combat nucl\u00e9aire?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Weil, PDG du conseil d'administration des montres Weil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B57A68BF-CFA3-49D2-A68E-E18F61A6FADF", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weil, Raymond"], "thematicThemes": ["horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG des montres Weil", "name": "Weil, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9dy Knie (Sr) \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E30A632-A81D-4AAE-BF7D-0F054C4032ED", "durationSec": 445, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie, Fr\u00e9dy (Sr)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Cirque national suisse", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Sr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.24", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "PROTH\u00c8SE", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "TRANSPORT MARITIME", "CULTURE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "SUBVENTION", "CULTURE DE LA BETTERAVE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVS", "VIEILLESSE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "ITALIE", "AUTRICHE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "AUTRICHE", "SUEDE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, GILLES", "BLANKART, FRANZ", "FELBER, RENE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227561", "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation cantonale du 23 septembre 1990. Le canton de Neuch\u00e2tel refuse d'accorder le droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 aux \u00e9trangers, par 56% des voix : Interview de Claudio Micheloni, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de l'\u00e9migration italienne de neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77039FC3-4020-4ED0-8299-4FC4A3D7C013", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "droit d'\u00e9ligibilit\u00e9", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 de l'\u00e9migration italienne de neuch\u00e2tel", "name": "Micheloni, Claudio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.24", "visualThemes": ["R\u00c9GIONALISATION", "ENTREPRISE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "CH\u00c2TEAU", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "GREFFE D'ORGANE", "\u00c9BOULEMENT", "PSYCHIATRIE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SERRIERES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "CHARDONNE", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ORSAT"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "LACHAT, FRANCOIS", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "LACHAT, FRANCOIS", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "LACHAT, FRANCOIS", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-88692", "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.24", "id": "asset-226744", "durationSec": 628, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "N.BAYE / G.TORNATORE / A.JOFFE - 90.09.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BAYE, NATHALIE"], "id": "asset-226950", "durationSec": 3328, "publicationDate": "1990-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BAYE, NATHALIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cultes et messes", "title": "Messe \u00e0 Saint-Maurice", "imageURL": "http://www.rts.ch/6225669.image", "id": "ece-6225670", "durationSec": 1096, "publicationDate": "1990-09-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une c\u00e9r\u00e9monie religieuse c\u00e9l\u00e8bre les 1700 ans du martyr de Saint Maurice et de ses soldats.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6225670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6225670"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Messe en plein air \u00e0 Saint-Maurice ", "imageURL": "http://www.rts.ch/6236530.image", "id": "ece-6236531", "durationSec": 3933, "publicationDate": "1990-09-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une c\u00e9r\u00e9monie religieuse c\u00e9l\u00e8bre les 1700 ans du martyre de saint Maurice et de ses soldats.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6236531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6236531"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. La CNA et les spots sur les chutes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2E9E9505-3EA0-4EE3-A724-9E2937876B48", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Homme seul quand sa femme est au service", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2C623E63-BD32-4060-B763-9F3C4FB60FFD", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jean Crettenand, oenologue \u00e0 la station f\u00e9d\u00e9rale de Changins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EE7356B-F602-4A39-9D46-A04F01400560", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettenand, Jean"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue", "name": "Crettenand, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Dr Michel-Raymond Corniglion, chirurgien et son \u00e9pouse Ma\u00eft\u00e9, m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7386E615-A248-4B2D-84D8-3C65936A95FF", "durationSec": 3054, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgien", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Corniglion, Ma\u00eft\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien", "name": "Corniglion, Michel-Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Muttapa (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBD8E973-AA4D-4C52-BC32-232891287313", "durationSec": 2249, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Muttapa, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le journalisme poubelle", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EC2371DB-AC5B-4CDE-8E4C-672D7F485733", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Transposition du Comptoir \u00e0 la maison", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3D1E4B86-4822-45AA-A712-8386E66168EC", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques du Za\u00efre (2/4) : La musique des Mangbetu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4FFB648-43A4-4A4B-9132-83F32632872B", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Demolin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Simulateur pour conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-66209BE8-E86B-4329-9205-0EE7D42BC905", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conduite automobile", "alcoolisme au volant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE CIVIL", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "visualPersons": ["JEANNERET, FRANCOIS", "SEGMUELLER, EVA"], "id": "asset-226996", "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "title": "SERVICE CIVIL : LE CHOC DES MOTS - 90.09.23", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEANNERET, FRANCOIS", "SEGMUELLER, EVA"], "thematicThemes": ["SERVICE CIVIL", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Rui Nogueira, directeur du CAC (Centre d'Animation Cin\u00e9matographique) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-646D9087-52EB-47F6-8165-8A44A43A5E83", "durationSec": 3203, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CAC \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nogueira, Rui", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Felber, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de la position de la Suisse dans la crise du Golfe, sur les sanctions qu'elles a prises et sur la CEE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13B00900-76B0-40E0-B87B-7B26A8C687FE", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Irak"], "durationSec": 1106, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "EEE", "CEE", "Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "guerre \u00e9conomique", "relations internationales", "guerre du Golfe", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89087", "durationSec": 4200, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.23", "visualThemes": ["TIR (COMP\u00c9TITION)", "ARME ANCIENNE", "F\u00caTE POPULAIRE", "INTERVIEW", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "VOTATION", "INTERVIEW", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GRAFFITI", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ENTREPRISE", "COMMERCE D'ARMES"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "EGYPTE", "ARABIE SAOUDITE", "ROYAUME-UNI", "IRAK", "SYRIE", "KOWEIT", "FRANCE", "EGYPTE", "ARABIE SAOUDITE", "ROYAUME-UNI", "IRAK", "SYRIE", "KOWEIT", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "PRATTELN", "SUISSE", "ZURICH", "ARGOVIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "HUSSEIN, SADDAM", "HUSSEIN, SADDAM", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-227560", "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LES ACCORDEONISTES DU SENTIER - VILLARS 1990", "id": "asset-88861", "durationSec": 839, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE EN PLEIN AIR A ST-MAURICE - 90.09.23", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-264794", "durationSec": 3969, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89463", "durationSec": 3650, "publicationDate": "1990-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le championnat suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449964.image", "id": "ece-3449966", "durationSec": 130, "publicationDate": "1990-09-22T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeu du hornuss reste toujours une grande f\u00eate populaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449966", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449966"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Le tr\u00e9sor de Saint-Maurice", "imageURL": "http://www.rts.ch/6213337.image", "id": "ece-6213338", "durationSec": 190, "publicationDate": "1990-09-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le tr\u00e9sor de l'abbaye pr\u00e9sent\u00e9 au public pour le 1700e anniversaire du martyre de saint Maurice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6213338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6213338"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les recordmen en qu\u00eate de gloire. Reportage sur les Romands qui tentent de d\u00e9crocher des records en tout genre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A01742-2B4E-4229-B6A2-94EFE52035DA", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Saint-Aubin (FR)", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Ardon"], "durationSec": 1194, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guinness Book"], "thematicThemes": ["coiffure", "ballon (a\u00e9rostat)", "p\u00e2tisserie (aliment)", "records divers", "mariage", "cerise", "record du monde"], "excerpt": "Reportage dans un concours de cracheurs de noyaux de cerises, interview avec un concurrent, les r\u00e8gles, les entra\u00eenements, les homologations officielles. Interview d'un coiffeur recordman de la permanente en mongolfi\u00e8re, de la cr\u00e9atrice d'une robe de mari\u00e9e en billets de 10 francs. Les conseils d'une employ\u00e9e du Guinness Book \u00e0 Paris. Interview d'un recordman du sandwich, pour se faire conna\u00eetre, pour faire r\u00eaver les gens. R\u00e9action de l'auditrice (qui est aussi la cr\u00e9atrice de la robe record).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cracheur de cerises de Saint-Aubin (FR)", "name": "Mosimann, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Ardon", "name": "Roh, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00eapier \u00e0 Fribourg", "name": "Cosimo, Candido", "type": "Participant"}, {"role": "coiffeur \u00e0 Fribourg", "name": "Jost, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Les Avants : 75e anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 des Int\u00e9r\u00eats", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6CE08971-236A-4D54-8DFD-07A1309A6468", "thematicGeographicals": ["Avants (Les)", "Vaud"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Echo des Alpes de Glion, de l'orchestre champ\u00eatre Bernard Henchoz de Ch\u00e2teau-d'Oex, du Choeur des Alpes de Montreux, de Ren\u00e9 Dessibourg (accord\u00e9on) de Saxon, des Fifres et Tambours Montreusiens, de l'orchestre champ\u00eatre des Diablerets", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDINATEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "\u00c9CLAIRAGE", "INFORMATIQUE", "RAYON LASER", "ROCK", "ORDINATEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "\u00c9CLAIRAGE", "INFORMATIQUE", "RAYON LASER", "ROCK", "ORDINATEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "\u00c9CLAIRAGE", "INFORMATIQUE", "RAYON LASER", "ROCK"], "id": "asset-226501", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "LUMIERE 3 : PLEINS FEUX SUR LE ROCK / NATURIMAGES / EUREKA! 4 : L'ACCELERATION 1 - 90.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ORDINATEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "\u00c9CLAIRAGE", "INFORMATIQUE", "RAYON LASER", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC4/CNDP", "type": "Organisation"}, {"name": "TV ONTARIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (LOISIR)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "MALADIE", "DIAB\u00c8TE", "H\u00c9MATOLOGIE", "SPORT", "ABBAYE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ABBAYE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "VIRUS INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE", "ABBAYE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DRAPEAU", "HORNUSS", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE"], "visualPersons": ["SALINA, HENRI"], "id": "asset-227559", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "VALAIS", "WORBLAUFEN"], "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 90.09.22", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "WORBLAUFEN"], "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALINA, HENRI"], "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 St-Maurice"], "thematicThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "INFORMATIQUE", "SPORT", "A\u00c9ROPORT", "VIRUS INFORMATIQUE", "ABBAYE", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ARM\u00c9E", "DRAPEAU", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "AVION CIVIL", "MALADIE", "OUVRAGE MILITAIRE", "DIAB\u00c8TE", "H\u00c9MATOLOGIE", "HORNUSS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSSENBACHER, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARONE, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-229382", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900922, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "SERVITUDES - 90.09.22", "id": "asset-88904", "durationSec": 845, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900922, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JAN HIERMEYER - 90.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89462", "durationSec": 3389, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89086", "durationSec": 4200, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.09.22", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89053", "durationSec": 2433, "publicationDate": "1990-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Fin de visite", "imageURL": "http://www.rts.ch/4853237.image", "id": "ece-4802721", "durationSec": 110, "publicationDate": "1990-09-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Dame de fer a parl\u00e9 \u00e9conomie en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4802721", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4802721"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud: A la recherche de l'universalit\u00e9 (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33BD8464-14DD-4C84-86BC-C298F129D252", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Latil, L\u00e9o", "Claudel, Paul", "Lunel, Armand", "Wiener, Jean", "Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "Le retour au pays. A la joie de Darius se m\u00eale une douloureuse appr\u00e9hension, car ses parents ne sont plus l\u00e0 pour l'accueillir. La Suite Fran\u00e7aise, le 2\u00e8me Concerto pour violon, la 3\u00e8me Symphonie (Te Deum), Le Ch\u00e2teau de feu, le Pacem In Terris extr. de l'Encyclique de Jean XXIII. Dans ses articles, Darius s'insurge contre l'abus des programmes de Wagner, tous les dimanches, il \u00e9crit \"A bas Wagner\", ce qui provoqua un v\u00e9ritable scandale. Son c\u00bfur latin se rebiffe contre musique que Debussy traitait de \"ferblanterie t\u00e9tralogique\". Dernier s\u00e9jour au Mills College et son installation \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du compositeur, professeur d'art dramatique \u00e0 la Schola Cantorum de Paris de 1933-39, productrice \u00e0 la RTF, professeur au Mills College de 1942-67, artiste dramatique", "name": "Milhaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fonjallaz, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guillaume Chenevi\u00e8re, directeur de la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D13C0B62-3303-4797-9975-73896818814B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3100, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Le carrosse", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7613A2F5-751C-4FEE-8A18-24F260D6AB6E", "durationSec": 1634, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gambini, Dino", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une Comm\u00e8re", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Louise", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Le M\u00e9decin", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Victor", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Une Comm\u00e8re", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "L'Infirmier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de la litt\u00e9rature africaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2AE9206-FC2D-40FE-966F-425175F7E03B", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 2433, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "vie culturelle", "art dramatique"], "excerpt": "Enjeux de la litt\u00e9rature en Afrique, conditions de sa production et de sa diffusion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur de th\u00e9\u00e2tre, Congo", "name": "Labou Tansi, Sony", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne gabonais", "name": "Douma, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et dramaturge gabonais", "name": "Owondo, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et linguiste za\u00efrois", "name": "N'gandu, Pino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226450", "durationSec": 331, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.21", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INTERVIEW", "ING\u00c9NIERIE", "ENTREPRISE", "BATEAU", "CHAMPAGNE", "FRONTALIER", "VIN", "L\u00c9GUME", "FOIRE COMMERCIALE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "FESTIVAL", "COUNTRY AND WESTERN", "FESTIVAL", "COUNTRY AND WESTERN", "CUISINIER", "CLINIQUE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "ART CULINAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "EVIAN", "FRANCE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ONEX", "GENEVE", "SUISSE", "ONEX", "NYON", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CGN"], "id": "asset-88690", "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "DERNIERES AMOURS - 90.09.21", "visualThemes": ["AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "VIEILLESSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-227750", "durationSec": 1614, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "VIEILLESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.21", "id": "asset-226743", "durationSec": 649, "publicationDate": "1990-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Margaret Thatcher", "imageURL": "http://www.rts.ch/4802707.image", "id": "ece-4802708", "durationSec": 114, "publicationDate": "1990-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Dame de fer est en visite officielle en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4802708", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4802708"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Robert Kramer: Les Etats-Unis de la fin des ann\u00e9es 80", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B3B3456-31BB-4F5C-9A90-2E9CECE6A5F1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 983, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kramer, Robert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste et de fiction am\u00e9ricain", "name": "Kramer, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}]}}