{"response": {"numFound": 4667, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marius Constant, compositeur (2/5) : La musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C183622B-FE5D-462C-A24A-BCB2147823E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant, Marius"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Constant, Marius", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Schlaefli, garde-forestier, ancien hockeyeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39058035-F16E-4142-A498-1FFB87AB2264", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schlaefli, Michel"], "thematicThemes": ["hockey sur glace", "sylviculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-forestier, ancien hockeyeur", "name": "Schlaefli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Lecture et libert\u00e9", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-F8C2B070-2FD3-420D-9039-E543B2B85A99", "durationSec": 7070, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George", "Sade, Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de", "Amiel, Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "d\u00e9tention", "libert\u00e9", "prison", "journal intime", "litt\u00e9rature", "lecture"], "excerpt": "Ceux qui, d\u00e9tenus, utilisent lecture et \u00e9criture pour fuir leur condition. L'exemple de Sade. Les t\u00e9moignages crois\u00e9s d'A. Caillol, ancien d\u00e9tenu, et de Mireille Bonnelle, qui entretinrent une abondante correspondance. Allusions \u00e0 Amiel et George Sand", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "3 d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, ex-amie d'Alain Caillol, co-auteur de \"Lettres en libert\u00e9 conditionnelle\"", "name": "Bonnelle, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9tenu, auteur de \"Lettres en libert\u00e9 conditionnelle\", Ed. Magnin", "name": "Caillol, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur et biographe de Sade", "name": "Pauvert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Meyer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84D70997-01D9-433B-8E5E-FFEA19F2F41D", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Paul"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "chef d'orchestre", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste, chef d'orchestre", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.11", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "DC10", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "MD11", "AVION CIVIL", "DC10", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "MD11", "AVION CIVIL", "DC10", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "MD11", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["DUEBENDORF", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["LEU", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "id": "asset-216413", "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.11", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4TELLERIE"], "visualGeographicals": ["GRANDVILLARD", "FRIBOURG", "SUISSE", "GRANDVILLARD", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCJ"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-226307", "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.11", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "OP\u00c9RETTE", "CONTRACEPTION", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON", "BIENFAISANCE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON", "BIENFAISANCE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON", "BIENFAISANCE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON", "BIENFAISANCE", "VIOLENCE", "ARM\u00c9E", "SERVICE SECRET", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "VIOL", "VIOL CONJUGAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VIOL", "VIOL CONJUGAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VIOL CONJUGAL", "VIOL CONJUGAL"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "USA", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "ISRAEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "NEUCHATEL", "ISRAEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "NEUCHATEL", "ISRAEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "NEUCHATEL", "ISRAEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CERN", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES"], "visualPersons": ["DEBONS, GILBERT", "WEBER, FRANZ", "DUCRET, ROBERT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "JAGMETTI, RICCARDO", "KOLLER, ARNOLD", "JEANPRETRE, FRANCINE", "COTTI, GIANFRANCO", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "KOLLER, ARNOLD", "JEANPRETRE, FRANCINE", "COTTI, GIANFRANCO", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBRY, GENEVIEVE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBRY, GENEVIEVE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-227640", "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.11", "id": "asset-226804", "durationSec": 641, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT", "DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT"], "id": "asset-227905", "durationSec": 2816, "mediaType": "video", "title": "LES QUATRE SAISONS DE PAUL MEYER - 90.12.11", "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAVIS, MILES", "HENDRICKS, BARBARA", "MEYER, PAUL", "STERN, ISAAC", "WILSON, LAMBERT"], "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89499", "durationSec": 2445, "publicationDate": "1990-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon Roger de Diesbach, le colonel Kadhafi aurait vers\u00e9 3 \u00e0 5 millions de dollars pour obtenir la lib\u00e9ration des deux otages suisses au Liban. Interviews de Raymond Deferr, patron du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie du canton du Valais et de Klaus Niederer, de la compagnie Migrol et conseiller de la soci\u00e9t\u00e9 libyenne Tamoil", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E7986103-A265-425A-9B5B-D9FCACFF0BFB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BRRI", "Kadhafi, Muammar al", "Tamoil"], "thematicThemes": ["otage", "journalisme d'investigation", "prise d'otage", "relations internationales"], "excerpt": "Cette ran\u00e7on aurait \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e pour permettre \u00e0 Tripoli de reprendre la compagnie p\u00e9troli\u00e8re Gatoil, elle-m\u00eame propri\u00e9taire de la raffinerie valaisanne de Collombey. Le BRRI (Bureau de reportage et de recherche d'information) affirme ainsi que la reprise de Gatoil a \u00e9t\u00e9 au centre m\u00eame de la lib\u00e9ration des deux otages. Pour Raymond Deferr, il s'agit d'une pure affabulation. Une enqu\u00eate men\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve a soulev\u00e9 un \u00e9tonnement g\u00e9n\u00e9ral, mais quelques indices tendent \u00e0 confirmer les r\u00e9v\u00e9lations du BRRI. Pour Klaus Niederer, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question de marchandage.\r\n\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 Gatoil a-t-elle \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9e au lybien de Tamoil  contre la paiement d'une ran\u00e7on pour la lib\u00e9ration des otages suisses au liban ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "de la compagnie Migrol", "name": "Niederer, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie du canton du Valais", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Canton de Fribourg n'arrive plus \u00e0 faire face \u00e0 l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s, les centres d'h\u00e9bergement sont pleins. Interview de Denis Clerc, directeur de la Sant\u00e9 publique du canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA543DB8-49F2-4ADB-9007-C9B2725C7379", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Appel aux communes pour qu'elles mettent \u00e0 disposition des locaux pour les requ\u00e9rants d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la sant\u00e9 publique", "name": "Clerc, Denis (homme politique fribourgeois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marius Constant, compositeur (1/5) : La musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F87DC0-E3B1-428C-B915-14CD54C9C7D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1762, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant, Marius"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Constant, Marius", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les naufrag\u00e9s du petit cr\u00e9dit : Le chemin menant du d\u00e9sir de l'objet \u00e0 l'endettement. Enqu\u00eate avec les interviews de Jeanette Bossi [probablement Josette Bossy], responsable des conseils en budget de la FRC Fribourg, de Kurt Michel, directeur de la banque Orca \u00e0 Gen\u00e8ve, de Robert Locatelli, assistant social au CSP \u00e0 Lausanne et le t\u00e9moignage anonyme de Angela", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0786AA43-3C18-4574-BED2-8BF9403A785D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 744, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas", "CSP", "F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["consommation", "endettement priv\u00e9", "cr\u00e9dit", "pr\u00eat bancaire", "taux d'int\u00e9r\u00eat"], "excerpt": "Pi\u00e8ges du petit cr\u00e9dit. Raisons qui poussent les gens \u00e0 emprunter de l'argent aupr\u00e8s des banques. Pr\u00e9cautions prises par les conseillers bancaires lors d'une demande de cr\u00e9dit. Description de la situation par les services sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant social au Centre Social Protestant \u00e0 Lausanne", "name": "Locatelli, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des conseils en budget de la FRC Fribourg", "name": "Bossy, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la banque Orca \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Michel, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samivel : Sa r\u00e9trospective au Mus\u00e9e d'ethnographie \u00e0 Conches (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-111DDC42-8B07-4554-A88F-F67055992A1B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "peinture", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, po\u00e8te, \u00e9crivain, voyageur", "name": "Samivel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Meillard, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16AF60FA-3349-4A7D-A715-D58C7715A85C", "durationSec": 1369, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meillard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Meillard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Art primitif. La collection du Mus\u00e9e Barbier-M\u00fcller de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFBD8C36-1E78-422E-AEF3-F71D4832D238", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2497, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Barbier-M\u00fcller"], "thematicThemes": ["art primitif", "art plastique et art appliqu\u00e9", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Barbier-M\u00fcller, Gen\u00e8ve", "name": "Barbier, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.10", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "GARE FERROVIAIRE", "VOIRIE URBAINE", "ENNEIG\u00c9", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "GARE FERROVIAIRE", "VOIRIE URBAINE", "ENNEIG\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "DOUANE", "INSTITUTION POLITIQUE", "COMMERCE D'ARMES", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "PETITE ANNONCE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "VARSOVIE", "GDANSK", "POLOGNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "SUISSE", "VALAIS", "LUGANO", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GATOIL", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES", "BCV"], "visualPersons": ["WALESA, LECH", "KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-227639", "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.10", "id": "asset-226374", "durationSec": 336, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.10", "id": "asset-226803", "durationSec": 521, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.10", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CAMIONNAGE", "ENNEIG\u00c9", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "URSS", "BALE"], "id": "asset-216412", "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.10", "visualThemes": ["NEIGE", "INCENDIE", "POMPIER", "PHARMACIE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "COLLOMBEY", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RET"], "visualPersons": ["CLERC, DENIS", "ROSSI, MADELEINE"], "id": "asset-229738", "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"LAWRENCE D'ARABIE\" - 90.12.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["SHARIF, OMAR"], "id": "asset-226964", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1990-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SHARIF, OMAR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Jean Ziegler press\u00e9 par son emploi du temps", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A0802858-F11E-411E-BB69-6D51555112FF", "durationSec": 365, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Petit d\u00e9jeuner avec Lova, r\u00e9actions \u00e0 la maison", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F7501672-5217-423B-A7C7-0F3F8AE0B39C", "durationSec": 454, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Soldats suisses \u00e0 Moscou pour distribution de vivres", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EB31382B-8452-4185-A764-6B1294F7046A", "durationSec": 457, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique latine (2/5) : Manco Capac (France) et la musique rituelle andine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB08D1E-63E4-4340-B3A8-570B0F64DD9A", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3265, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien du groupe Manco Capac", "name": "Grassler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Maguy Chauvin, impresario", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7288489D-D753-48CF-8006-460225F04AAD", "durationSec": 3281, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "impresario", "name": "Chauvin, Maguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux et Diane de Fontaines (7/9) : Vies \u00e0 vies. Avec le Ji King. Astrologie. D\u00e9but th\u00e9rapeutique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A04C1A7-B076-41EC-9C1B-232949F4858E", "durationSec": 2593, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fontaines, Diane de", "type": "Participant"}, {"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Alain Burnand, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B7184B2-2E24-4047-884B-EC51AD8AA0B1", "durationSec": 2703, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnand, Alain"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Burnand, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. De fausses fiches pour le recensement. En famille", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4541EE13-D275-43C2-A02A-58E6BE0AB0B9", "durationSec": 556, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le jeu de l'otage en famille", "genres": ["Animation"], "id": "sound-62DAC29F-02A5-4A91-875F-945518E068AB", "durationSec": 557, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["LINGUISTIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "LINGUISTIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "LINGUISTIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME"], "visualPersons": ["BARILIER, ETIENNE", "BURKI, RAYMOND", "BARILIER, ETIENNE", "BURKI, RAYMOND", "BARILIER, ETIENNE", "BURKI, RAYMOND"], "id": "asset-227009", "durationSec": 4519, "mediaType": "video", "title": "SAPEUSE POMPIERE ET LE JARDINIER D'ENFANTS - 90.12.09", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARILIER, ETIENNE", "BURKI, RAYMOND"], "thematicThemes": ["LINGUISTIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-89498", "durationSec": 4080, "mediaType": "video", "title": "90.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.09", "visualThemes": ["COURSE (NATATION)", "HIVERNAL", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "AQUARELLE", "POLITIQUE", "TRAVAIL DES FEMMES", "IMPRIMERIE", "PATERNIT\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "TRAVAIL DE NUIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PLUVIEUX", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE", "HIVERNAL", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CONCHES", "SUISSE", "POLOGNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)"], "visualPersons": ["SAMIVEL"], "id": "asset-227638", "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "90.12.09", "id": "asset-226871", "durationSec": 3514, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "L'EXPEDITION DE ADRIEN DE GERLACHE - 90.12.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88796", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "GERARD CARRAT - 90.12.09", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-89111", "durationSec": 998, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89075", "durationSec": 4230, "publicationDate": "1990-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ballade", "title": "La ma\u00eetrise d'Attalens", "imageURL": "http://www.rts.ch/8429839.image", "id": "ece-8439083", "durationSec": 887, "publicationDate": "1990-12-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les petits chanteurs de la ma\u00eetrise d'Attalens interpr\u00e8tent trois chansons de leur r\u00e9pertoire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8439083", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8439083"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl \u00e0 tout prix. T\u00e9moignages sur le th\u00e8me de la solitude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CC5D427-05B9-4100-A91D-9568E938F807", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Marie-H\u00e9l\u00e8ne (Mama Leone)"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "clochard", "religion et croyances", "No\u00ebl", "prison", "solidarit\u00e9", "solitude"], "excerpt": "Rapport entre l'effervescence familiale et commerciale de No\u00ebl et la solitude de certaines personnes. Interview de personnes anonymes sur la solitude, les liens familiaux distendus, la peur d'aller vers les autres, l'hypocrisie des No\u00ebl en famille. Le \"No\u00ebl des clochards\" organis\u00e9 au fil des ans par la patronne du Caf\u00e9 du Tunnel \u00e0 Fribourg. La directrice du foyer f\u00e9minin de l'Arm\u00e9e du Salut propose de combler le vide par la pr\u00e9sence de Dieu. Volont\u00e9 de certaines personnes d'\u00eatre seul ou de partir en voyage. No\u00ebl en prison. Souvenir de No\u00ebl religieux en toute simplicit\u00e9. T\u00e9moignage d'une permanente de la Main Tendue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patronne du Caf\u00e9 du Tunnel \u00e0 Fribourg", "name": "Darbellay, Marie-H\u00e9l\u00e8ne (Mama Leone)", "type": "Participant"}, {"role": "permanente de la Main Tendue", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "personnes s'exprimant sur No\u00ebl et la solitude", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du foyer f\u00e9minin de l'Arm\u00e9e du Salut, Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditrice fribourgeoise", "name": "Corbaz, Claire-Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt de bouchon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA001396-6131-468E-A400-0FD0B576EE32", "durationSec": 542, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bubloz, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-88931", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901208, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "GERARLD POUSSIN - 90.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-229395", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901208, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["GALLART, FERRAN"], "id": "asset-226512", "durationSec": 1962, "mediaType": "video", "title": "IMAGES-MAGIES 6 : DU PINCEAU A L'ORDINATEUR - 90.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALLART, FERRAN"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "102 - 90.12.08", "id": "asset-88876", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-89497", "durationSec": 3363, "mediaType": "video", "title": "90.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LA MAITRISE D'ATTALENS", "visualThemes": ["CHOEUR"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ATTALENS"], "id": "asset-88848", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ATTALENS"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHOEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.12.08", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89047", "durationSec": 2285, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.08", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SEXUALIT\u00c9", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ENTREPRISE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SEXUALIT\u00c9", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["BNS", "SBS", "LEU", "BNS", "SBS"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-216411", "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.08", "visualThemes": ["ACCIDENT", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "SUPERCROSS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "CENTRE COMMERCIAL", "BIENFAISANCE", "\u00c9CONOMIE", "CASINO", "CULTURE", "JEU DE HASARD", "ARCHITECTURE", "CASINO", "CULTURE", "JEU DE HASARD", "ARCHITECTURE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "SUISSE", "URSS", "BALE", "URSS", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE"], "visualPersons": ["HASKIL, CLARA"], "id": "asset-227637", "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "14", "id": "asset-227854", "durationSec": 929, "publicationDate": "1990-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Savary, metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre National de Chaillot et acteur : A l'occasion de la pr\u00e9sentation de \"La Vie parisienne\" d'Offenbach, op\u00e9ra-bouffe au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve mis en sc\u00e8ne par J\u00e9r\u00f4me Savary", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2331FF2-C3FE-4775-80BD-39AF3BAD731A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3116, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Il parle de \"La L\u00e9gende de Jimmy\", du \"Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9\" et de ses projets, d'Ute Lemper, de sa nostalgie des ann\u00e9es soixante, p\u00e9riode de grande libert\u00e9, et des tourn\u00e9es du Grand Magic Circus; de \"La Vie parisienne\", de l'actualit\u00e9 des oeuvres d'Offenbach et \u00e9voque son plaisir toujours renouvel\u00e9 de faire ce m\u00e9tier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre National de Chaillot, acteur", "name": "Savary, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "fille de J\u00e9r\u00f4me Savary", "name": "Savary, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le p\u00e8re Zacharie, capucin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55572398-9CF6-480D-B036-D10A06FE8D6A", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zacharie (P\u00e8re)"], "thematicThemes": ["capucin", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capucin", "name": "Zacherie (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Clemencic, compositeur et fl\u00fbtiste (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8D08135-98C9-4A86-9338-A2C857C1D701", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemencic, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["musique", "art baroque", "esth\u00e9tique (philosophie)", "esth\u00e9tique (art)"], "excerpt": "Philosophie et esth\u00e9tique de la musique. La \"Missa Mundi\". Les projets pour 1991 li\u00e9s \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration de Vivaldi et Fux.\r\nTout est musique. Recherche d'un centre. L'unit\u00e9 dans le temps. La Missa Mundi. La musique ne peut se d\u00e9finir que par elle-m\u00eame. Ses projets : 1991 : ann\u00e9e Fux et ann\u00e9e Vivaldi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, fl\u00fbtiste, claveciniste, animateur du Clemencic Consort", "name": "Clemencic, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.07", "id": "asset-226373", "durationSec": 346, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.07", "visualThemes": ["OUVRAGE MILITAIRE", "INTERVIEW", "HOMICIDE", "DOUANE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "DOUANE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "DOUANE", "PROC\u00c8S", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "BIENFAISANCE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "NOBLESSE", "INTERVIEW", "CH\u00c2TEAU", "PRESSE SATIRIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "BROUILLARD", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["GSTAAD", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "POLOGNE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "AUTHIER"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DUNKEL, ARTHUR", "DE PURY, DAVID", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DUNKEL, ARTHUR", "DE PURY, DAVID", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DUNKEL, ARTHUR", "URBAN, JERZY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-227636", "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.07", "visualThemes": ["CHANSON", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "ENTREPRISE", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "ENTREPRISE", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "AUTOROUTE", "BRUIT", "CANARD", "OISEAU", "TUNNEL", "BATEAU", "CAMIONNAGE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "PRESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "MALADIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LAC DE JOUX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["BCG", "BCG"], "id": "asset-92305", "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Mutation de la m\u00e9decine et de l'\u00e9thique (5/5) : Ethique et fin de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C84A843-C179-4D45-BE7D-810A455FFC07", "durationSec": 1775, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acharnement th\u00e9rapeutique", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "euthanasie", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Rapin, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Courvoisier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rien de tel qu'un vampire. De Richard Matheson", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5AA7B7BB-E277-4041-B386-8D785EB2822F", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Dudon, Nathalie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Matheson, Richard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alexandra, sa femme", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Karel, le majordome", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur Ghiera", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur Michael Vares", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.07", "id": "asset-226802", "durationSec": 626, "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE"], "id": "asset-227738", "thematicGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1538, "mediaType": "video", "title": "ARMEE 90 : COMME UN FLOTTEMENT ... - 90.12.07", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9FENSE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-529C630A-DF99-4F74-A778-473534EA16FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2172, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monteuse", "name": "Ochsenbein, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Schwed, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Mutation de la m\u00e9decine et de l'\u00e9thique (4/5) : Le diagnostic pr\u00e9natal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD74179D-E9F8-4691-A982-54ABE992A2EE", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "diagnostic pr\u00e9natal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef au Centre des soins continus, Gen\u00e8ve", "name": "Pescia, Graziano", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission centrale d'\u00e9thique m\u00e9dicale", "name": "D\u00e9onna, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gianluigi Gelmetti, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52C8C6E1-D981-4BF8-8421-1FD052A1E630", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gelmetti, Gianluigi"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Gelmetti, Gianluigi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Blanc, ing\u00e9nieur et quadruple champion du monde de ski-handicap", "genres": ["Interview"], "id": "sound-003ACB35-6C5D-4730-8659-6349320E3436", "durationSec": 1121, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Jacques"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "sport pour handicap\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, skieur handicap\u00e9", "name": "Blanc, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gil Roman, danseur \u00e9toile du B.B.L. : A l'occasion du nouveau spectacle du B\u00e9jart Ballet Lausanne, \"Pyramide-El Nour\" et \"Hamlet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDCE81FC-3660-43C0-8BA9-57D6DF69865D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roman, Gil", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique", "corps de ballet", "danse contemporaine", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Il \u00e9voque les difficult\u00e9s du m\u00e9tier de danseur, parle de son enfance, de ses d\u00e9buts chez B\u00e9jart et de son r\u00f4le dans \"Hamlet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur \u00e9toile du B.B.L.", "name": "Roman, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Clemencic, compositeur et fl\u00fbtiste (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBD76FD7-5172-453B-A6F5-4DB9373B1690", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2146, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemencic, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "R. Clemencic compositeur: son approche personnelle, ses d\u00e9buts, sa position face \u00e0 la musique de son temps, liens entre la composition et l'interpr\u00e9tation. Ses oeuvres: \"Maraviglia\", \"Estasi\", \"Chronos\", \"Le Combat du dragon\", \"Unus mundus\", \"Musica ermetica\", \"R\u00e9volution\".\r\nLe compositeur : son approche personnelle, ses d\u00e9buts, sa position face \u00e0 la musique de son temps, liens entre la composition et l'interpr\u00e9tation, Maraviglia, Estasi, Chronos, Le Combat du dragon, Unus mundus, Musica ermetica, r\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, fl\u00fbtiste, claveciniste, animateur du Clemencic Consort", "name": "Clemencic, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur officielle de la nouvelle orthographe : Pr\u00e9sentation et enjeux", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6A27BB53-4248-44A2-91CB-7F43CF9BDF81", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 387, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainbourg, Serge", "Renaud"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "orthographe", "fran\u00e7ais r\u00e9nov\u00e9"], "excerpt": "Extrait d'une chanson de Serge Gainsbourg \"En relisant ta lettre\". La Suisse n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e mais se conformera probablement. Renaud rejette certaines modifications et continuera \u00e0 utiliser accents cinconflexes et tr\u00e9mas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des chefs du DIP de Suisse Romande et du Tessin", "name": "Gerbex, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanteur (Extrait d'une interview sur Radio-France)", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausane \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.06", "id": "asset-226372", "durationSec": 331, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.06", "visualThemes": ["INTERVIEW", "DOUANE", "PROC\u00c8S", "DOUANE", "PROC\u00c8S", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PEINTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRISE D'OTAGE", "INTERVIEW", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "INSTITUTION POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "IRAK", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "ITALIE", "SUISSE", "POLOGNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT"], "visualPersons": ["CANDOLFI, JOSEPH", "HAAS, WOLFGANG", "ROSSETTI, ANOUK", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CANDOLFI, JOSEPH", "HAAS, WOLFGANG", "STICH, OTTO", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-227635", "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.06", "id": "asset-226594", "durationSec": 557, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.06", "visualThemes": ["F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT-NICOLAS", "TAXI", "HOMICIDE", "POLICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SP\u00c9CULATION", "IMMOBILIER", "INSTITUTION POLITIQUE", "AFFICHE", "PIGEON", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "OISEAU", "PUBLICIT\u00c9", "RADIO", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "OB\u00c9SIT\u00c9", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DIAB\u00c8TE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SIMPLON", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-88282", "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.06", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "TESSIN", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-216410", "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "QUELQUE CHOSE EN PLUS - 90.12.06", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 MENTAL", "TRISOMIE"], "id": "asset-227725", "durationSec": 2988, "publicationDate": "1990-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 MENTAL", "TRISOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Mutation de la m\u00e9decine et de l'\u00e9thique (3/5) : Le g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8421AC33-B781-4A00-AAEA-348942842AC4", "durationSec": 1979, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "recherche m\u00e9dicale", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professseur, H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Mach, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lova Golovtchiner : A propos de son livre \"On est rien\" (Ed. Favre) et du spectacle-anniversaire \"BBDDQM\" pour les 20 ans du Th\u00e9\u00e2tre Boulimie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-279FD78C-FB96-4F3D-8182-3346674F596C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Boulimie", "Golovtchiner, Lova"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour", "art dramatique"], "excerpt": "Il \u00e9voque sa jeunesse, les d\u00e9buts de Boulimie, parle du m\u00e9tier de com\u00e9dien, d'auteur de spectacle, de son fils.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, homme de radio", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Clemencic, compositeur et fl\u00fbtiste (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15097D72-68FA-49AA-B1BF-B7142921816E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2288, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemencic, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["art baroque", "instrumentiste", "fl\u00fbte \u00e0 bec", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Caract\u00e9risation de la musique baroque. La musique instrumentale du XVIIe si\u00e8cle. L'op\u00e9ra baroque. Amour de la musique ancienne, expression d'une nostalgie?\r\nCaract\u00e9risation de la musique baroque. La musique instrumentale du XVII\u00e8me si\u00e8cle. L'op\u00e9ra baroque. Amour de la musique ancienne, expression d'une nostalgie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, fl\u00fbtiste, claveciniste, animateur du Clemencic Consort", "name": "Clemencic, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claire Dewarrat : A l'occasion de la parution de son 4e roman \"En enfer mon amour\" aux \u00e9ditions de l'Aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C408C04-5229-42BE-81AA-F0D856A3E17E", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1023, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewarrat, Marie-Claire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9criture", "nouvelle", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "1. Rapide biographie. - 2. Lecture du d\u00e9but de la premi\u00e8re nouvelle du recueil \"En enfer mon amour\". - 3. (\u00e0 03.57) Interview de Marie-Claire Dewarrat sur les sources d'inspiration, la cr\u00e9ation des personnages, sa vie \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis avec son mari et ses deux fils, son go\u00fbt pour les mots et la lecture, les particularit\u00e9s de la nouvelle. - 4. Lecture d'un extrait avec le personnage Eug\u00e8ne. - 5. (\u00e0 12.25) Suite de l'interview sur la part d'exorcisme de l'\u00e9criture, le travail d'\u00e9crivain, ses occupations quotidiennes, son engagement politique pass\u00e9, ses objectifs et projets futurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9change des savoirs : Enqu\u00eate sur l'origine des r\u00e9seaux sociaux en Suisse romande", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0464E2A7-8F07-4156-A39B-7ED6F54597AD", "thematicGeographicals": ["Malley", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "enseignement public", "b\u00e9n\u00e9volat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Gottraux, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Heber-Suffrin, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "femmes membres du r\u00e9seau d'\u00e9changes de Malley pr\u00e8s Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale", "name": "Moret, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Gros C\u00e2lin. De Romain Gary", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C3584193-3293-4D63-ACEB-7F7E95F7760E", "durationSec": 3438, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gary, Romain [= Ajar, Emile]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Marquis, Kathia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE"], "id": "asset-227674", "durationSec": 7189, "mediaType": "video", "title": "SUR LA TRACE DES DINOSAURES - 90.12.05", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAL\u00c9ONTOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.05", "visualThemes": ["FROMAGE", "MALADIE", "LIST\u00c9RIOSE", "SALAIRE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "TRAVAIL DES FEMMES", "MONTRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "CHAMPAGNE", "VIN", "JUGE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["FROIDEVILLE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "VAUD", "SUISSE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "EUROPE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS", "URUGUAY ROUND", "CEE", "GATT", "BLANCPAIN"], "visualPersons": ["COUTAU, GILBERT", "KAPPELER, BEAT", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "RHINOW, RENE", "GUINAND, JEAN", "COTTI, FLAVIO", "BODENMANN, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL", "KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227634", "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.12.05", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229531", "durationSec": 2876, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "PROSE ET POEME - 90.12.06", "visualPersons": ["LARRONDE, OLIVIER", "RINALDI, ANGELO", "LARRONDE, OLIVIER", "RINALDI, ANGELO"], "id": "asset-229510", "durationSec": 1703, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LARRONDE, OLIVIER", "RINALDI, ANGELO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.05", "id": "asset-226725", "durationSec": 631, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.12.05", "visualThemes": ["TAXI", "HOMICIDE", "GARE FERROVIAIRE", "RUMEUR", "ENNEIG\u00c9", "VUE PANORAMIQUE", "HORLOGERIE", "CONTRAT DE TRAVAIL", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "RIDDES", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL", "SCHORDERET, CLAUDE"], "id": "asset-89518", "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Gros-C\u00e2lin. D'apr\u00e8s le roman de Romain Gary", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-15980933-C104-48C2-B477-98383087FDB2", "durationSec": 3442, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gary, Romain", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Marquis, Kathia", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Une voix", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Cousin", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "auteur de l'adaptation", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jules Bellier, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3B99EEC-A1D5-4CF1-A342-E208CDE5E1F1", "durationSec": 1291, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellier, Jules"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Bellier, Jules", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.12.05", "id": "asset-226724", "durationSec": 881, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.12.05", "id": "asset-226371", "durationSec": 327, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["ALMANACH"], "visualPersons": ["BURNAND, SAMUEL"], "id": "asset-226520", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "durationSec": 2532, "mediaType": "video", "title": "UN BOITEUX LEGENDAIRE", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BURNAND, SAMUEL"], "thematicThemes": ["ALMANACH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "RAIL 2000 - 90.12.05", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-89145", "durationSec": 981, "publicationDate": "1990-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Qui sont les alternos?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474264.image", "id": "ece-3442466", "durationSec": 2116, "publicationDate": "1990-12-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un concert rock alternatif et romand \u00e0 la Kanzlei de Zurich", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442466", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442466"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "L'Usine ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7389455.image", "id": "ece-7389462", "durationSec": 712, "publicationDate": "1990-12-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le centre culturel alternatif embl\u00e9matique de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7389462"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Clemencic, compositeur et fl\u00fbtiste (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C1DFC15-68F8-4028-BC00-4743EFB3C451", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2518, "publicationDate": "1990-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemencic, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["neume", "musique classique", "improvisation", "rythme", "fl\u00fbte \u00e0 bec", "interpr\u00e9tation musicale", "courant artistique (Moyen Age)", "polyphonie", "instrumentiste"], "excerpt": "Musique du Moyen Age. Les \"Carmina Burana\": probl\u00e8mes de rythme, interpr\u00e9tation des neumes, improvisation et instrumentation. Enseignements ou erreurs li\u00e9s \u00e0 l'iconographie. Repr\u00e9sentation sc\u00e9nique des \"Carmina Burana\". Les instruments du Moyen Age. La grande tradition de la polyphonie\r\nMusique du Moyen-\u00c2ge. Les Carmina Burana : probl\u00e8mes de rythme, interpr\u00e9tation des neumes, improvisation, instrumentation. Enseignements ou erreurs li\u00e9s \u00e0 l'iconographie. Autres enseignements. Repr\u00e9sentation sc\u00e9nique des Carmina Burana. Les instruments du Moyen-\u00c2ge. La grande tradition polyphonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, fl\u00fbtiste, claveciniste, animateur du Clemencic Consort", "name": "Clemencic, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabrielle Nanchen, conseill\u00e8re nationale valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9AEAF4D-83DD-4317-8D89-FE1D25F46B8F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "1990-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nanchen, Gabrielle"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "conseiller national", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale valaisanne", "name": "Nanchen, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nikolaus Harnoncourt, chef d'orchestre : A propos de la repr\u00e9sentation du \"Baron tzigane\" de Johann Strauss \u00e0 l'op\u00e9ra de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D10C0F-B09C-4060-A7B2-78D6DECA75EB", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1990-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harnoncourt, Nikolaus", "Strauss, Johann (jun)"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "op\u00e9rette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Harnoncourt, Nikolaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur DRS B\u00e2le", "name": "Schaer, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Delon, acteur : A propos de la sortie de \"Dancing Machine\" de Gilles B\u00e9hat avec Alain Delon, Claude Brasseur et Patrick Dupont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671BC6C1-6272-4181-B2E6-9AAD0CA6580A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3108, "publicationDate": "1990-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delon, Alain"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Il parle de sa conception du m\u00e9tier d'acteur, de ses rencontres (Visconti, E. Feuill\u00e8re, Bernard Blier, Y. Allegret...). Il \u00e9voque sa m\u00e8re, parle de ses r\u00eaves de jeunesse, des stars, du r\u00eave que doit procurer le cin\u00e9ma. Il parle de l'importance et de la beaut\u00e9 de l'amour, \u00e9voque la mort. Il parle \u00e9galement de \"Dancing Machine\" et de son interpr\u00e8tation (\"je suis un acteur cam\u00e9l\u00e9on\")", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Delon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Mutation de la m\u00e9decine et de l'\u00e9thique (2/5) : La procr\u00e9ation m\u00e9dicale assist\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42280220-085E-40D9-B12F-251ABE91D5B4", "durationSec": 1694, "publicationDate": "1990-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "f\u00e9condation artificielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de microbiologie, Gen\u00e8ve", "name": "Campana, Aldo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}]}}