{"response": {"numFound": 4667, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Jeanmaire: l'ancien procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration Rudolf Gerber demande \u00e0 \u00eatre d\u00e9li\u00e9 de son secret de fonction et des documents secrets pourraient \u00e9merger pour disculper le brigadier tra\u00eetre", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-2F1D0888-5A69-4FE5-8826-1DCB29362AB9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanmaire, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "justice militaire", "espionnage"], "excerpt": "Le porte-parole du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral explique que c'est au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de d\u00e9cider s'il d\u00e9lie Rudolf Gerber (RG) de son secret de fonction. Rappel de l'affaire Jeanmaire (JJ). Interview de l'ancien brigadier sur l'apparition de nouveaux documents \u00e9clairant sur son cas, il refuse de d\u00e9lier RG de son secret de fonction car il ne lui fait pas confiance en la personne qui l'a fait arr\u00eater sans preuves. Roger de Diesbach (RD) donne son appr\u00e9ciation en \u00e9voquant les aveux de JJ, celui-ci affirme que ces aveux lui ont \u00e9t\u00e9 extorqu\u00e9s sous une pression extr\u00eame. RD donne plus d'infos sur ces documents d\u00e9montrant que la trahison de JJ \u00e9tait mineure et qu'un espion beaucoup plus important que lui n'a jamais \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. JJ dit avoir rencontr\u00e9 le major Luthi qui d\u00e9tient ces documents et refuse de les donner. RG refusant la diffusion de son interview, ses propos sont r\u00e9sum\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien militaire condamn\u00e9 pour tra\u00eetrise", "name": "Jeanmaire, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fribourgeois", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Cudrey-Moroux, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmans, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Aki Kaurism\u00e4ki, cin\u00e9aste finlandais, \u00e0 la faveur de la pr\u00e9sentation de trois de ses films \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91092A44-9EE8-4122-9FEA-066A0E185A55", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaurism\u00e4ki, Aki"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste finlandais", "name": "Kaurism\u00e4ki, Aki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, traductrice", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Aki Kaurism\u00e4ki et Xavier Koller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7B76BF0-24CB-4444-BEFE-2DD79CE1BF7A", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaurism\u00e4ki, Aki"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste finlandais", "name": "Kaurism\u00e4ki, Aki", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse al\u00e9manique", "name": "Koller, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, traductrice", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Marais, com\u00e9dien, sculpteur : Sa premi\u00e8re exposition en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6177392-577F-405F-ABB8-FDEE8DECA0AB", "durationSec": 3102, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean"], "thematicThemes": ["sculpture", "poterie", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, sculpteur", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Spectacle de Martine Boeri, humoriste: Et pendant ce temps, les japonais travaillent", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-51F17386-5582-4AE6-9373-F9DC3746EB33", "durationSec": 7825, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Boeri, Martine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Octavio Paz", "imageURL": "http://www.rts.ch/4861129.image", "id": "ece-4821699", "durationSec": 179, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4821699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4821699"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.11", "visualThemes": ["PRISONNIER POLITIQUE", "DRAPEAU", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CONSOMMATION", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "AUDIOVISUEL", "RAYON INFRAROUGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SOMALIE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZOUG", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "SSR"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "BOERI, MARTINE", "PONCET, DOMINIQUE", "JEANMAIRE, JEAN-LOUIS", "MORARD, PAUL-HENRI", "DEMARTINES, JEAN-JACQUES", "ARTHO, ANTOINE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-227578", "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226465", "durationSec": 363, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER"], "id": "asset-227698", "durationSec": 3151, "mediaType": "video", "title": "ARAFAT : AU-DELA DU MYTHE - 90.10.11", "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OLP"], "thematicPersons": ["ARAFAT, YASSER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "MAURICE NADEAU - 90.10.11", "id": "asset-229503", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charly Borra, pickpocket", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0173EDBE-3338-450D-B374-7F52563ADFA4", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borra, Charly"], "thematicThemes": ["music-hall", "voleur \u00e0 la tire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pickpocket", "name": "Borra, Charly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Xavier Koller, cin\u00e9aste suisse al\u00e9manique, pour la sortie de son film \"Voyage vers l'espoir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E10BD93-CC86-4677-B3F7-87E2DA001F6B", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 570, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koller, Xavier"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse al\u00e9manique", "name": "Koller, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89472", "durationSec": 2887, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La tortue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2A61868-96E4-44B7-BB94-7EC788ABF285", "durationSec": 879, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tortue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Devaux, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.11", "id": "asset-226762", "durationSec": 585, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "24 ET GAGNE + TELE-CHANCE - 90.10.11", "id": "asset-88879", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.11", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "CIN\u00c9MA", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ART DRAMATIQUE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "INFORMATIQUE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "TURQUIE", "SUISSE", "BULLE", "YOUGOSLAVIE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, OLIVIER", "JOSET, JEAN-MARIE", "JOSET, JEAN-MARIE"], "id": "asset-89603", "publicationDate": "1990-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "L'or bleu", "imageURL": "http://www.rts.ch/5008711.image", "id": "ece-5008712", "durationSec": 174, "publicationDate": "1990-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Valais, l'eau est partout. Pourtant, la s\u00e9cheresse menace.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5008712", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5008712"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vladimir Dimitrievic, \u00e9diteur (L'Age d'homme) : La Foire du livre de Francfort. Le livre \"Le Temps du mal\" de Dobritsa Tsossitch, qui t\u00e9moigne des souffrances du peuple serbe. La restriction de la culture \u00e0 la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DAA378F-FD87-4BF6-95F4-827ACF37DB3E", "thematicGeographicals": ["Francfort", "Suisse", "Serbie"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitrijevic, Vladimir", "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "Tsossitch, Dobritsa", "TSR"], "thematicThemes": ["salon du livre", "\u00e9dition", "culture", "t\u00e9l\u00e9vision", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur (L'Age d'homme)", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"name": "Denis, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Pauvre en Suisse, est-ce possible? (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D3149C-E9EF-4015-80F6-5708F6AB31A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur l'\u00e9tat de pauvret\u00e9 en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin", "name": "Valentine", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable de ATD Quart-monde Suisse, Treyvaux (FR)", "name": "Christen, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale, Gen\u00e8ve", "name": "Wolf-Robert, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Centre Femmes-Information, Gen\u00e8ve", "name": "Ferrari, Gerda", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice responsable de \"Femmes suisses\"", "name": "Ricci-Lempen, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin, Fribourg", "name": "Buillard, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint de direction \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Falet, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne, sociologue", "name": "Fragni\u00e8re, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Nyssen, \u00e9crivain et \u00e9diteur \"Actes Sud\" (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9E6571C-B2F0-452C-99D9-0870DF1C9568", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nyssen, Hubert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur \"Actes Sud\"", "name": "Nyssen, Hubert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Pauvre en Suisse, est-ce possible? (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DF43573-C332-4B06-A69F-2FB68C8D5F62", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1704, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur l'\u00e9tat de pauvret\u00e9 en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin, Fribourg", "name": "Buillard, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Centre Femmes-Information, Gen\u00e8ve", "name": "Ferrari, Gerda", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Valentine", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint de direction \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Falet, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable de ATD Quart-monde Suisse, Treyvaux (FR)", "name": "Christen, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice responsable de \"Femmes suisses\"", "name": "Ricci-Lempen, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne, sociologue", "name": "Fragni\u00e8re, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale, Gen\u00e8ve", "name": "Wolf-Robert, Sybille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eliane Gremaud, haute-lici\u00e8re en Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A39294D5-AB35-4A9F-8966-E302ACB0ED22", "durationSec": 1073, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gremaud, Eliane"], "thematicThemes": ["tapisserie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haute-lici\u00e8re", "name": "Gremaud, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Pauvre en Suisse, est-ce possible? (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F935BA07-177A-410A-9B3B-935AD06BE1C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1702, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur l'\u00e9tat de pauvret\u00e9 en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint de direction \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Falet, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale, Gen\u00e8ve", "name": "Wolf-Robert, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Centre Femmes-Information, Gen\u00e8ve", "name": "Ferrari, Gerda", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice responsable de \"Femmes suisses\"", "name": "Ricci-Lempen, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin, Fribourg", "name": "Buillard, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Valentine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne, sociologue", "name": "Fragni\u00e8re, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable de ATD Quart-monde Suisse, Treyvaux (FR)", "name": "Christen, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE", "GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE", "GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE", "GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE", "GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE"], "id": "asset-227665", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "L'EAU DANS TOUS SES ETATS - 90.10.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GLACIOLOGIE", "BISSE", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "IRRIGATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "HYDROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULLER, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226463", "durationSec": 366, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.10", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "INTERVIEW", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AVION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "SRI LANKA", "IRAN", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "CFF"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "FOLLMI, DOMINIQUE", "GRADIN, ANITA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-227577", "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.10.10", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229521", "durationSec": 2403, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "\"Papa, maman, la cr\u00e8che et moi\". Autour des diff\u00e9rents modes de garde d'enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFEA3D68-24AA-4605-A5BD-8B94D3628B9B", "durationSec": 1900, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Juventute", "Maison Verte", "Cerf-Volant"], "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "organisation familiale", "garderie", "politique sociale", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Accueil de la petite enfance en Suisse romande. Les associations Maison-Verte et Cerf-Volant. Politique de la petite enfance \u00e0 Gen\u00e8ve. Crit\u00e8res d'un accueil de qualit\u00e9. le contexte historique. Les mamans de jour \u00e0 Pro Juventute. Perspectives sociologiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Troutot, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, Etats-Unis", "name": "Lamb, M.", "type": "Participant"}, {"role": "psychologues, m\u00e8res et enfants de l'Association Cerf-Volant, Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, Lausanne", "name": "Pierrehumbert, B.", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice Pro Juventute, Lausanne", "name": "R\u00fctgers, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Petite enfance, Gen\u00e8ve", "name": "Tassigny, Marie-Fran\u00e7oise de", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'\u00e9quipe de \"Maison Verte\", Paris", "name": "Berthon, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Nadeau : A l'occasion de la parution de ses m\u00e9moires litt\u00e9raires sous le titre \"Gr\u00e2ces leur soient rendues\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A25E213-9525-4E83-A5B7-87BF9145A414", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1944, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nadeau, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur litt\u00e9raire, historien du surr\u00e9alisme et du roman contemporain, directeur de revues et collections litt\u00e9raires", "name": "Nadeau, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.10", "visualThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "INTERVIEW DE RUE", "FONDATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ORDINATEUR", "INSTITUTION POLITIQUE", "INFORMATIQUE", "HORLOGERIE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FAILLITE", "FAMILLE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "GARDERIE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "POLICE", "ART DU SPECTACLE", "SALLE DE SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "OVRONNAZ", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "TERRITET", "SUISSE"], "visualPersons": ["WEIL, RAYMOND"], "id": "asset-89602", "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.10", "id": "asset-226761", "durationSec": 650, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.10", "id": "asset-226760", "durationSec": 771, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "6", "id": "asset-227861", "durationSec": 798, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "LES LINGOTS D'OR / TAUX HYPOTHECAIRES - 90.10.10", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-89144", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89471", "durationSec": 2858, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 90.10.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-226974", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1990-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Nyssen, \u00e9crivain et \u00e9diteur \"Actes Sud\" (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA1E6973-AF37-4E0C-BE16-1A63A5D9827F", "durationSec": 1577, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nyssen, Hubert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur \"Actes Sud\"", "name": "Nyssen, Hubert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Pascal, com\u00e9dienne fran\u00e7aise : A l'occasion du spectacle \"Un pr\u00e9nom d'archiduc\", mis en sc\u00e8ne par Michel Soutter d'apr\u00e8s Ramuz, et pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de St-Gervais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E23A9639-C2AD-4C52-831F-DA436544A074", "durationSec": 3115, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Martine", "Soutter, Michel", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Pascal, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Ohana et Andr\u00e9 Richard, compositeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7F5FEC-CC6B-4814-A172-4DDDFB5533E4", "durationSec": 784, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Andr\u00e9", "Ohana, Maurice"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Ohana a toujours \u00e9t\u00e9 un individualiste n'appartenant pas \u00e0 une \u00e9cole; n\u00e9anmoins, il a \u00e9t\u00e9 sensible \u00e0 ce qui se faisait. Richard essaie de trouver son propre langage. Ohana n'envie pas les jeunes compositeurs, car la politique et la soci\u00e9t\u00e9 les d\u00e9nie; dans les ann\u00e9es cinquante, c'\u00e9tait l'\u00e2ge d'or. Il faut que les compositeurs s'organisent eux-m\u00eames pour \u00e9crire la musique qui leur convient", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ohana, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Richard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226462", "durationSec": 362, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89470", "durationSec": 2520, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Vincent, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux affaires culturelles de la ville d'Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE90210-234E-4A11-8113-7CB3E1F0BC35", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 1045, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vincent, Christiane"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "politique culturelle", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux affaires culturelles d'Yverdon", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.09", "visualThemes": ["JEUNESSE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "INTERVIEW", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TOURISME", "PAYSAGE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE", "BANQUE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCVS"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "POUPIN, JEAN-YVES"], "id": "asset-89596", "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.09", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "ARABES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CAPTEUR SOLAIRE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "SUEDE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "SUISSE", "ISRAEL", "JERUSALEM", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX"], "visualCorporations": ["CEE", "ERICSSON", "CEE", "ERICSSON", "GATT"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR"], "id": "asset-227576", "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN"], "visualPersons": ["KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL", "KAUFMANN, JEAN-PAUL"], "id": "asset-227897", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS"], "durationSec": 2707, "mediaType": "video", "title": "VIN, L'AMOUR FOU - 90.10.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAUFMANN, JEAN-PAUL"], "thematicThemes": ["VIGNE", "COLLECTION", "\u00c9TIQUETAGE", "VITICULTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.09", "id": "asset-226759", "durationSec": 706, "publicationDate": "1990-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Paul Klee. A l'occasion de l'exposition \"L'Oeuvre de l'ann\u00e9e de sa mort\" au Kunstmuseum de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B7706E1-1F88-4EF5-A7FF-751651B14117", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klee, Paul"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques des tableaux expos\u00e9s. Motifs du choix de l'ann\u00e9e 1940 comme th\u00e8me de l'exposition. Le catalogue raisonn\u00e9 de Paul Klee. Conception du catalogue de l'exposition. Les activit\u00e9s du Service p\u00e9dagogique du Mus\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur-assistant du Kunstmuseum de Berne, membre de la Fondation Paul Klee", "name": "Frey, Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations publiques aupr\u00e8s du Kunstmuseum de Berne", "name": "Hess, Eva", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Kunstmuseum de Berne, membre de la Fondation Paul Klee", "name": "Helfenstein, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "responsable du Service p\u00e9dagogique du Kunstmuseum de Berne", "name": "Bert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur, auteur de la pi\u00e8ce musicale \"Paul Klee\"", "name": "Fumagalli, Luca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelle hausse des primes de l'assurance-maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7E0B5C8-3A34-4684-9967-61DE7E6D4B40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assur\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de la FRC", "name": "Bosch, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement populaire des familles", "name": "Blanchard, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Fontanet, \u00e9crivain genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B23D90E-B60C-4ED1-955F-0CAD7B2681A2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontanet, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Fontanet, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier F\u00f6llmi, photographe et \u00e9crivain : Ses voyages dans l'Himalaya, dont il pr\u00e9sente un spectacle audiovisuel en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2C26127-3BB2-48E2-A376-E91334FF0FC8", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "Zanskar"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00f6llmi, Olivier [Foellmi]"], "thematicThemes": ["voyage", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, \u00e9crivain genevois", "name": "F\u00f6llmi, Olivier [Foellmi]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Guillaume Chenevi\u00e8re \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F077CC4D-1F2A-4BC0-B0C4-88AFEBDD7B58", "durationSec": 427, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Aeschlimann, zoologue sp\u00e9cialis\u00e9 en parasitologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D8F39A9-77E8-4996-A075-CF6E4EE4CA94", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aeschlimann, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["parasite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue sp\u00e9cialis\u00e9 en parasitologie", "name": "Aeschlimann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Nyssen, \u00e9crivain et \u00e9diteur \"Actes Sud\" (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDAEDA50-381C-42AB-8753-674A2412E60E", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nyssen, Hubert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur \"Actes Sud\"", "name": "Nyssen, Hubert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.08", "visualThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VUE PANORAMIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VUE PANORAMIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "USINE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "ARM\u00c9E", "BANQUE", "DISCOURS", "\u00c9CONOMIE", "ARM\u00c9E", "BANQUE", "DISCOURS", "AVIATION PRIV\u00c9E", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "\u00c9CONOMIE", "ESCROQUERIE", "FOULE"], "visualGeographicals": ["BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "EUROPE", "KIGALI", "RWANDA", "EUROPE", "KIGALI", "RWANDA", "GENEVE", "SUISSE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "ZURICH", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEE", "GATT", "SIP", "OERLIKON-BUEHRLE"], "visualPersons": ["FLUCKIGER, MICHEL", "THATCHER, MARGARET", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-227575", "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.10.08", "id": "asset-226758", "durationSec": 685, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES BIOGRAPHIES EN QUESTION - 90.10.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DUCOUT, FRANCOISE", "SALINGER, PIERRE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "SMADJA, CLAUDE", "DUCOUT, FRANCOISE", "SALINGER, PIERRE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "SMADJA, CLAUDE"], "id": "asset-226954", "durationSec": 4532, "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DUCOUT, FRANCOISE", "SALINGER, PIERRE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "SMADJA, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.10.08", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SYNDICAT OUVRIER", "FONCTIONNAIRE", "FRESQUE", "GARE FERROVIAIRE", "AUTOMOBILE", "JEUNESSE", "AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "VILLAREPOS", "SUISSE"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE"], "id": "asset-89579", "publicationDate": "1990-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Les Automobilistes genevois", "imageURL": "http://www.rts.ch/6624382.image", "id": "ece-6624383", "durationSec": 183, "publicationDate": "1990-10-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Barillon, pr\u00e9sident du Parti des Automobilistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6624383", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6624383"}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard", "imageURL": "http://www.rts.ch/4983796.image", "id": "ece-4983786", "durationSec": 876, "publicationDate": "1990-10-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4983786", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4983786"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Micro-trottoir sur le mariage de Daniel Br\u00e9laz", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D5F0C97F-902C-4673-A4C6-44B8FBA2B187", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Economie publique : A propos du refus par le Parlement du  projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de soumettre les taux hypoth\u00e9caires \u00e0 une surveillance stricte ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B73F3A-5598-473B-9141-B5382CB8E1C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9conomie", "taux hypoth\u00e9caire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Economie publique", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Le monde a chang\u00e9. Entretien avec Gilles Lipovetsky, philosophe (1/6) : Histoire de la soci\u00e9t\u00e9 humaine occidentale. - 2. Enqu\u00eate sur le th\u00e8me : Qu'est-ce que pour vous un challenge ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E200351-E913-4C99-A8BE-C0175247F7B6", "durationSec": 3372, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Lipovetsky, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : T\u00e9l\u00e9phones gratuits gr\u00e2ce \u00e0 la publicit\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A948FF18-89FE-4798-BCE0-A5F0BFFA17F5", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Abdelaziz Kacem, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEDD1109-7DD1-4F15-A8AC-BC5D23E9BEBC", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kacem, Abdelaziz"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Kacem, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques du Za\u00efre (4/4) : Chants de la pleine lune et danses des Nyali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BFAF0C8-1CB4-4FFE-B9B2-13023BA3D3A2", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Demolin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Comme en Finlande, 5/5 en latin", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F6DDD758-4694-45E7-B939-526A02B5FEA6", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le dogue allemand de Kurt Waldheim", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DF46FA77-D4C0-4BC1-B58A-47FF7FB752AC", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Roselyne Fayard re\u00e7oit deux mangeurs d'insectes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A1A7E19F-91CE-4F62-9A73-F8E3BD065EED", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.07", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "BARRAGE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAMMIF\u00c8RE", "COMBAT D'ANIMAUX", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "ARTISTE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "SOMALIE", "SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "BERNE", "LAUFON", "SUISSE", "TCHECOSLOVAQUIE"], "visualCorporations": ["CICR"], "visualPersons": ["MORARD, PAUL-HENRI"], "id": "asset-227574", "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PARTI POLITIQUE", "ALCOOLISME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE", "ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PARTI POLITIQUE", "ALCOOLISME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-226998", "durationSec": 4509, "mediaType": "video", "title": "MORTS SUR LA ROUTE : ASSEZ ! - 90.10.07", "visualCorporations": ["TCS", "TCS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TCS"], "thematicPersons": ["BARILLON, JACQUES"], "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PARTI POLITIQUE", "ALCOOLISME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE D'ACTION DE GRACES POUR LES RECOLTES A MEZIERES - 90.10.07", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-88978", "durationSec": 3951, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maguy Lebrun (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FF71453-63D9-4EE6-9B8C-0290729449A0", "durationSec": 2782, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lebrun, Maguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Le New-Age (1/2) : Qu'est-ce que le New-Age ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DE21ED5-E5BF-48B5-803B-9616D16772F1", "durationSec": 2100, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"name": "Felder, Dominique", "type": "Participant"}, {"name": "Michel, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89090", "durationSec": 4236, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "FREDERIQUE HEBRARD - 90.10.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-89108", "durationSec": 930, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LES MAYENNZET ET LES PAPILLONS DE CORBAN - VILLARS 1990", "id": "asset-88858", "durationSec": 962, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Histoires dr\u00f4les enregistr\u00e9es au Comptoir de Martigny", "genres": ["Animation"], "id": "sound-99364175-900B-445E-B834-13E5E65DC22A", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89469", "durationSec": 7194, "publicationDate": "1990-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Rich, com\u00e9dien : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C4A82D2-9EB4-4BED-9DEA-719627C6163E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3258, "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rich, Claude"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rich, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Didier Oudill, cuisinier \u00e0 Grenade-sur-l'Adour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8B78EC1-FAFD-46A3-9D13-27CC5CB48777", "thematicGeographicals": ["Grenade-sur-l'Adour"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oudill, Didier"], "thematicThemes": ["cuisinier", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Oudill, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL DE MAISON", "H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-226503", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "title": "GRAND HOTEL BACKSTAGE / TUTTOMONDO - 90.10.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PERSONNEL DE MAISON", "H\u00d4TELLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "INTERFERENZE/SBP", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.06", "visualThemes": ["LANCEUR SPATIAL", "ANIMATION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ANESTH\u00c9SIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "MAMMIF\u00c8RE", "D\u00c9SALPE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INTERVIEW", "SAISONNIER", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "RWANDA", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY", "SUISSE", "VIETNAM", "SUISSE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-227573", "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-229384", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 779, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901006, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Charmey : 11e Rindj\u00e0, F\u00eate de la D\u00e9salpe", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-8EDF89ED-3546-4E45-98E2-FAEA4AE97700", "thematicGeographicals": ["Charmey", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la soci\u00e9t\u00e9 de musique Edelweiss de Charmey, du choeur mixte L'Echo des Alpes de Charmey, du Schwyzer\u00f6rgeliquartett Hochmatt de Jaun, du choeur des Amis Fribourgeois de Montreux et environs, des cors des Alpes Les Marmousets du Chasseral de Pr\u00eales, du jodlerklub Ch\u00f6rblifluh de Jaun", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.10.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89468", "durationSec": 3611, "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.10.06", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89054", "durationSec": 2656, "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-88852", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 909, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19901006, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTEUZZI Pierre avec un sc\u00e9nario et des dialogues de DELAPRAZ Roger. Revenu de Paris, Freddy fait part \u00e0 Louis et Gustave de la rivalit\u00e9 qui l'oppose \u00e0 son \u00e2ne.", "title": "L'ANE - 90.10.06", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY"], "id": "asset-88934", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901006, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JACKY LAGGER - 90.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9ratures minoritaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A773729-B31B-4D44-B176-C0EB2C6C87B9", "thematicGeographicals": ["Niger", "Argentine", "Grisons"], "durationSec": 2271, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zarma (peuple)"], "thematicThemes": ["langue r\u00e9gionale", "minorit\u00e9", "litt\u00e9rature", "langue romanche"], "excerpt": "Autour du concept de litt\u00e9rature minoritaire. Sp\u00e9cificit\u00e9 des langues minoritaires: exemples pris en Suisse romanche, en Argentine et au Niger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature romanche, EPFZ", "name": "Camartin, Iso", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gsteiger, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nyamey (Niger)", "name": "Mounkaila, Fatimata", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Chambaz, chanteur, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5563FA7F-9CA0-49F9-AF60-64CB388F6655", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1317, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chambaz, Patrick"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Chambaz, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Lockwood, violoniste, musicien de jazz-rock : A l'occasion d'un concert \u00e0 Tavannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71F5DA21-7247-475C-851C-B255053D8326", "durationSec": 3139, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lockwood, Didier"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "jazz rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, musicien de jazz-rock,", "name": "Lockwood, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Spectacle de Patrick Lapp, com\u00e9dien, humoriste: Bravo Lapp", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3722FCA9-74CC-4423-9201-6963FD982B58", "durationSec": 4106, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de l'ouverture \"Hermann und Dorothea\" de Robert Schumann, par Heinz Holliger, chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-577CB3CF-06E1-4686-B8DF-20C3760A9808", "durationSec": 565, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Holliger, Heinz", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Schumann, Robert", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "orchestre", "name": "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation des \"Variations pour hautbois et orchestre\" de Johann Nepomuk Hummel, par Heinz Holliger, chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F0F1CEF-B6CF-42D5-AC3A-11FC30C60658", "durationSec": 53, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Holliger, Heinz", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Hummel, Johann Nepomuk", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Pierre Kaelin, compositeur (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8E99D74-512D-40AD-8CE0-EA9D41CE95AC", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1493, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Oto Portrait. De Jean-Marie F\u00e9lix", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-241539F3-E758-49ED-8D53-F09046FE7D1D", "durationSec": 1788, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'expert", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le policier", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Natacha", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "La voix r\u00e9gie", "name": "Ponce del Rio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Christine", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Paul", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Victor", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de \"Turm-Musik\" par Heinz Holliger, compositeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9529938-7F9E-4C64-8C52-BE2876924289", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1286, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Holliger, Heinz", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Holliger, Heinz", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Racine, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve / Memb.", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.10.05", "visualThemes": ["CARBURANT", "RACISME", "PARTI POLITIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "\u00c9MEUTE", "POLICE", "JAZZ", "CULTURE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "PHYSIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "AUTOMOBILE", "GAZ NATUREL", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "THURGOVIE", "ZOUG", "SUISSE", "OSAKA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "VIETNAM", "HONG KONG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VIETNAM", "HONG KONG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VIETNAM", "HONG KONG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "MONTAGNES", "VAUD", "SUISSE", "KIGALI", "RWANDA", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HCR", "HCR", "HCR", "HCR", "CEE"], "visualPersons": ["LOCKWOOD, DIDIER", "VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "STOLTENBERG, THORVALD", "VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "STOLTENBERG, THORVALD", "VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "STOLTENBERG, THORVALD", "HOCKE, JEAN-PIERRE", "HABYARIMANA, JUVENAL", "BOREL, FRANCOIS"], "id": "asset-227572", "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "90.10.05", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226831", "durationSec": 3044, "publicationDate": "1990-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}]}}