{"response": {"numFound": 4667, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Lutte pour la d\u00e9mocratie au Vietnam (2/2) : Boat people et rappatri\u00e9s volontaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE145245-573E-4DC2-8F8C-E9880A79F31E", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Cosunam, Gen\u00e8ve", "name": "Nguyen, Tang Luy", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Cosunam, Gen\u00e8ve", "name": "Oppikoffer, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Amnesty International", "name": "Berger, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Alliance Vietnam Libert\u00e9", "name": "Nguyen, Vo Ky", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne, Yverdon-les-Bains", "name": "Emery, Van", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du HCR", "name": "Hall, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.27", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "PRESSE", "SEXUALIT\u00c9", "BANDITISME", "PROC\u00c8S", "ORDINATEUR", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "INFORMATIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9DITION", "PUBLICIT\u00c9", "MAMMIF\u00c8RE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "AUSTRALIE"], "id": "asset-226302", "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.27", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "LANDSGEMEINDE", "COUR DE CASSATION", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9DITION", "PUBLICIT\u00c9", "POLICE", "DOUANE", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALAIRE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "PERSONNEL POSTAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "LAUSANNE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "MONTAGNES", "CERVIN", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "OSLO", "SUISSE", "NORVEGE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PTT", "CEE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "DARBELLAY, VITAL", "FREY, CLAUDE", "MEIZOZ, BERNARD", "STICH, OTTO", "FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BODENMANN, PETER", "COUTAU, GILBERT", "FELBER, RENE", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-227626", "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "90.11.24", "id": "asset-88877", "durationSec": 934, "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gerhard Schmidt-Gaden, chef du T\u00f6lzer Knabenchor : A propos du concert du 2 d\u00e9cembre 1990", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ED54F79-0C0C-44F9-A7D0-8207E275CA69", "durationSec": 414, "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6lzer Knabenchor", "Schmidt-Gaden, Gerhard"], "thematicThemes": ["choeur", "direction chorale", "concert classique", "musique classique", "chef de choeur", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du T\u00f6lzer Knabenchor", "name": "Schmidt-Gaden, Gerhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.27", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "INTERVIEW DE RUE"], "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES"], "id": "asset-216404", "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "GRAFFITI", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "JAZZ", "AFFICHE", "GRAFFITI", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "JAZZ", "AFFICHE", "GRAFFITI", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "JAZZ"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "KELLER, PIERRE", "GABUS, PIERRE-YVES", "TINGUELY, JEAN", "KELLER, PIERRE", "GABUS, PIERRE-YVES", "TINGUELY, JEAN", "KELLER, PIERRE", "GABUS, PIERRE-YVES"], "id": "asset-227903", "thematicGeographicals": ["USA", "NEW YORK"], "durationSec": 2590, "mediaType": "video", "title": "KEITH HARING, LE LUTIN FOUDROYE - 90.11.27", "visualGeographicals": ["USA", "NEW YORK", "USA", "NEW YORK", "USA", "NEW YORK"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TINGUELY, JEAN", "KELLER, PIERRE", "GABUS, PIERRE-YVES"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "GRAFFITI", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WOLF, Claire", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.27", "id": "asset-226793", "durationSec": 574, "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.11.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89493", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1990-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Alain Morisod \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D645DA-CAB3-4AF2-B491-782F8C5795E1", "durationSec": 879, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Lutte pour la d\u00e9mocratie au Vietnam (1/2) : D\u00e9mocratisation r\u00e9elle ou non?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FB35A42-86AA-4BCC-9559-6C9156C6EBB2", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 1654, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du HCR", "name": "Hall, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Cosunam, Gen\u00e8ve", "name": "Nguyen, Tang Luy", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Alliance Vietnam Libert\u00e9", "name": "Nguyen, Vo Ky", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Cosunam, Gen\u00e8ve", "name": "Oppikoffer, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Amnesty International", "name": "Berger, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne, Yverdon-les-Bains", "name": "Emery, Van", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Landowski, compositeur (1/5) : L'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B73EC11D-7AF8-44AC-AB3F-BB9F615E73D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landowski, Marcel"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique vocale", "courant artistique (20e)", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Othon Mabillard, cur\u00e9 de Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338F252B-BC82-4C3A-A088-A80D107CB149", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Valais"], "durationSec": 1333, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mabillard, Othon"], "thematicThemes": ["cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de Monthey", "name": "Mabillard, Othon", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Leos Janacek (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B44138-0994-4C5E-94C7-CE93E5682DFF", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jan\u00e1cek, Leos"], "thematicThemes": ["musique classique", "messe (musique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Leos Janacek, compositeur tch\u00e9coslovaque, naquit le 3 juillet 1854, dans un petit village Hukvaldy, en Moravie \u00e0 30 kilom\u00e8tres de la Pologne. Les habitants de la Moravie et de la Boh\u00e8me sont tch\u00e8ques. Historique de la Moravie et de la Boh\u00e8me, et du couvent des Augustins de Brno ; o\u00f9 Leos fit ses \u00e9tudes musicales pendant quatre ans sous la direction de Pavel Krizkovsky. Historique des \u00e9v\u00e9nements religieux, St Cyrille et St M\u00e9thode slavophiles. En 1872, Leos re\u00e7ut son dipl\u00f4me de l'Ecole normale d'Insituteur, et le voici ma\u00eetre assistant. L\u00e9os, institueur, opte n\u00e9anmoins pour la musique, et s'inscrit \u00e0 l'\u00e9cole d'orgue de Prague ou Dvorak avait \u00e9tudi\u00e9. Dipl\u00f4m\u00e9 en 1879 d\u00e9cide de s'inscrire au conservatoire de Leipzig, la ville de Bach et Mendelssohn.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller culturel du Gouvernement tch\u00e9coslovaque. Ancien Chef des Beaux-Arts \u00e0 l'UNESCO \u00e0 Paris, historien de la critique d'art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Vanek, Mojmir", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Bourin, romanci\u00e8re, historienne : A propos de son livre \"La Rose et la Mandragore\" (Ed. Fran\u00e7ois Bourin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0C94779-4ECF-457F-9653-E09A7E7CEF90", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourin, Jeanne"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mari de Jeanne Bourin", "name": "Bourin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re, historienne, sp\u00e9cialiste des r\u00e9cits sur le Moyen Age", "name": "Bourin, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claire Dewarrat, \u00e9crivaine : Avec lecture d'une nouvelle de l'auteur, \"Enfance\", tir\u00e9e de \"L'Et\u00e9 sauvage\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23B1ED5E-2FA1-4861-96BC-DD7A4B5CEDBA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 5541, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewarrat, Marie-Claire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.26", "visualThemes": ["VOTATION", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME"], "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE", "SUISSE"], "id": "asset-216403", "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.26", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "VOTATION", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "MANOEUVRE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "AVION CIVIL", "INTERVIEW", "AUDIOVISUEL", "SYLVICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "INSTITUTION POLITIQUE", "FOR\u00caT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "L\u00c9GUME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "BARSCHEL, UWE", "LAMA, SERGE", "MAZOWIECKI, TADEUSZ", "PACCOLAT, MONIQUE", "REBEAUD, LAURENT", "PITTELOUD, FRANCOISE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "BODENMANN, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-227625", "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DECAUX, ALAIN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "MALAVOY, CHRISTOPHE", "DECAUX, ALAIN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "MALAVOY, CHRISTOPHE", "DECAUX, ALAIN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "MALAVOY, CHRISTOPHE", "DECAUX, ALAIN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "MALAVOY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-226962", "thematicGeographicals": ["ST-MARTIN (\u00ceLE FRA)"], "durationSec": 7200, "mediaType": "video", "title": "4EME FESTIVAL DU FILM FRANCOPHONE - 90.11.26", "visualGeographicals": ["ST-MARTIN (\u00ceLE FRA)", "ST-MARTIN (\u00ceLE FRA)", "ST-MARTIN (\u00ceLE FRA)", "ST-MARTIN (\u00ceLE FRA)"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DECAUX, ALAIN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "MALAVOY, CHRISTOPHE"], "backgrounds": ["Le directeur des programmes de la TSR Guillaume Chenevi\u00e8re annonce le d\u00e9part du chef de d\u00e9partement de la fiction Raymond Vouillamoz pour une nouvelle cha\u00eene fran\u00e7aise priv\u00e9e, la Cinq.", "Le directeur des programmes de la TSR Guillaume Chenevi\u00e8re explique la raison d'un logo rouge, lors de la diffusion du film du r\u00e9alisateur Deny Arcand \"Le d\u00e9clin de l'empire am\u00e9ricain\",  pour le langage direct en mati\u00e8re de sexualit\u00e9."], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.26", "id": "asset-226363", "durationSec": 372, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.26", "id": "asset-226792", "durationSec": 530, "publicationDate": "1990-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avis aux amateurs", "title": "Petites nouvelles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464471.image", "id": "ece-3464473", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1990-11-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans le Vevey des ann\u00e9es 50 gr\u00e2ce aux films d'un cin\u00e9aste amateur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464473", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464473"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux et Diane de Fontaines (5/9) : Vies \u00e0 vies. R\u00eave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB51B87B-181A-460D-99A7-323D34424A95", "durationSec": 2570, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Fontaines, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. La peur du recensement. On n'ouvre pas", "genres": ["Animation"], "id": "sound-982D536F-93C4-48E4-849F-5F12891CB4D4", "durationSec": 339, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Philippe Moreno, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D21B5321-29C9-45AF-A92E-CAE18C8CF5E2", "durationSec": 3290, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "architecte", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Moreno, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Pastiche de \"A bon entendeur\", Catherine Wahli et la vache folle", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1FD4595D-D097-47AF-B247-95C79A2735CD", "durationSec": 449, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jean-Samuel Curtet, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF07FAB-DC67-47FB-AB47-D3444FB574C4", "durationSec": 2570, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curtet, Jean-Samuel"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Curtet, Jean-Samuel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Des Japonais vir\u00e9s du TGV", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BDB96F1D-1641-4F29-9EC2-18228A36F703", "durationSec": 400, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Apr\u00e8s Ciel mon Mardi sur l'adult\u00e8re. Remake \u00e0 la RSR", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AD5DA0C7-D420-41D7-B8A0-D95D05AE4475", "durationSec": 430, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le L\u00e9man de la CGN s'\u00e9choue. Interview du capitaine bourr\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-05606B4D-2155-4AC0-BEAE-D19EE55EAF33", "durationSec": 353, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Polyphonies vocales (4/4) : Polyphonies tosques de Gr\u00e8ce et d'Albanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76FB3F5A-D958-4828-ABCF-DE1E2E0486F7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Albanie"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "polyphonie", "musique ethnique et folklorique", "chant populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Torrent, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE A LA ROSERAIE DE GENEVE - 90.11.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-88975", "durationSec": 3747, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "PETITES NOUVELLES - 90.11.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88800", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "FELBER, RENE", "PILET, JACQUES", "ZIEGLER, JEAN", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "FELBER, RENE", "PILET, JACQUES", "ZIEGLER, JEAN", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "FELBER, RENE", "PILET, JACQUES", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-227004", "thematicGeographicals": ["IRAK"], "durationSec": 4560, "mediaType": "video", "title": "OTAGES DE BAGDAD - 90.11.25", "visualGeographicals": ["IRAK", "IRAK", "IRAK"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "FELBER, RENE", "PILET, JACQUES", "ZIEGLER, JEAN"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040717 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["PRISE D'OTAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.25", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "INSTITUTION COMMUNALE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "INSTITUTION COMMUNALE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "NEIGE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9LECTION", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "SUISSE", "LIBAN"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["MEIENBERG, NICOLAS", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "WALESA, LECH", "MAZOWIECKI, TADEUSZ"], "id": "asset-227624", "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LAURENCE DEONNA - 90.11.25", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-89120", "durationSec": 924, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89098", "durationSec": 4300, "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA"], "id": "asset-89492", "durationSec": 3726, "mediaType": "video", "title": "90.11.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Corminboeuf : Hommage \u00e0 Michel Ducarroz", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B9DF61FC-C87B-4D11-BC14-8446B57CDCD9", "thematicGeographicals": ["Corminboeuf", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducarroz, Michel"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare de la Police Fribourgeoise de Fribourg, du groupe choral Intyamon d'Albeuve et environs, du choeur mixte La Pastourelle de Cheyres, de la fanfare La Lyre de Belfaux, de La Chanson des Quatre Saisons de Corminboeuf, de la Compagnie du Carreau de Belfaux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Sereys, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2159A05F-D646-452C-B586-F7C49C68D865", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sereys, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Evocation de la vie et de la carri\u00e8re de J. Sereys \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sereys, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Fischler : A propos de son ouvrage \"L'Homnivore\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F39E2EE-7C42-46EF-9CA6-6DF24523AF2E", "durationSec": 802, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "coutume alimentaire", "alimentation", "di\u00e9t\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fischler, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Avec Fran\u00e7oise Lef\u00e8vre, \u00e9crivain, auteur d'un livre sur l'autisme et m\u00e8re d'un enfant autiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599F3541-E816-457B-9538-093B9E126D61", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autisme"], "excerpt": "Les premiers signes de l'autisme chez un enfant. Les premiers signes de gu\u00e9rison de l'enfant de F. Lef\u00e8vre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur d'un livre sur l'autisme, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Lef\u00e8vre, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Avec Dimitri, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55A1E606-78B0-4A4C-8C5A-21308CEA6E52", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["rire", "clown"], "excerpt": "La prise de conscience de faire rire. La premi\u00e8re rencontre avec un clown, Andrev. Le premier num\u00e9ro de Dimitri en solo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'une premi\u00e8re fois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77B11598-F21D-4FB6-9911-4173E01D709E", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown", "rire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur d'un livre sur l'autisme, m\u00e8re d'un enfant autiste", "name": "Lef\u00e8vre, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur canadien", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Avec Roch Voisine, chanteur canadien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09035ABE-31B2-41B1-95AE-7EF84708FCA7", "durationSec": 660, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisine, Roch"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Son premier disque d'or au Canada pour l'album \"H\u00e9l\u00e8ne\". Ses premi\u00e8res vacances \u00e0 la mer. Son premier flirt. Son premier voyage en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur canadien", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 Ch\u00e2teau-Margaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6289C659-E4AE-4637-930C-59762436A7D6", "thematicGeographicals": ["M\u00e9doc"], "durationSec": 468, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ch\u00e2teau-Margaux"], "thematicThemes": ["vin rouge", "vigne", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pontailler, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.24", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "TRAVAIL DES FEMMES", "COTON (FIBRE)", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "GRAND MAGASIN", "A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "DIPLOMATIE", "IMMIGR\u00c9", "AMBASSADE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9", "CIMETI\u00c8RE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "MAMMIF\u00c8RE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "POLOGNE", "GENEVE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "ITALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "BUSH, BARBARA", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-227623", "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-229392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 985, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901124, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["BLANC, CLAUDE", "AUBERT, GEORGES", "MULLER, NONO", "KAELIN, PIERRE", "MASSY, CLAUDE", "MOREROD, LISE-MARIE"], "id": "asset-88910", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19901124, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de cartes pour une partie de jass.", "title": "90.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" centi\u00e8me (100\u00e8me) \u00e9mission"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.11.24", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89044", "durationSec": 2385, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "FANFARE", "TROMPETTE"], "id": "asset-88850", "thematicGeographicals": ["COURTEPIN"], "durationSec": 771, "mediaType": "video", "excerpt": "* Courtepin : 1990, concert donn\u00e9 par le groupe de cuivres \"La Farandole\" de Courtepin.", "title": "GROUPE DE  CUIVRES DE LA FARANDOLE", "visualGeographicals": ["COURTEPIN"], "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CLARINETTE", "FANFARE", "TROMPETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "CHASSEURS SACHEZ CHASSER - 90.11.24", "id": "asset-88888", "durationSec": 682, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CLIMATOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RADIO", "FOR\u00caT", "CYCLONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CLIMATOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RADIO", "FOR\u00caT", "CYCLONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CLIMATOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RADIO", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["LEMPER, UTE"], "id": "asset-226510", "durationSec": 1960, "mediaType": "video", "title": "LA TERRE EN FIEVRE / BARAKA / EUREKA 11 - 90.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CLIMATOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RADIO", "FOR\u00caT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "12", "id": "asset-227852", "durationSec": 875, "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERCROSS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCROSS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCROSS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCROSS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["TONUS, JEAN-CHARLES", "VAN BASTEN, MARCO", "DAVID, SERGE", "TONUS, JEAN-CHARLES", "VAN BASTEN, MARCO", "DAVID, SERGE", "TONUS, JEAN-CHARLES", "VAN BASTEN, MARCO", "DAVID, SERGE"], "id": "asset-89491", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "90.11.24", "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-11-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TONUS, JEAN-CHARLES", "VAN BASTEN, MARCO", "DAVID, SERGE"], "thematicThemes": ["SUPERCROSS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCROSS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Vaclav Havel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3659768.image", "id": "ece-3659634", "durationSec": 103, "publicationDate": "1990-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vaclav Havel re\u00e7oit le prix Duttweiler \u00e0 Zurich.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3659634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3659634"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Interview de Jody Staeling, femme d'un otage qui n'a pas \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF60964D-5E53-4146-9BD7-D0A4E5DEDD86", "durationSec": 46, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse d'un otage", "name": "Staeling, Jody", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Jeunes amis, faites pousser des champignons dans votre cave. De Ray Bradbury", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11865FD4-33FA-4256-862D-1A7A13FBFFE1", "durationSec": 1842, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "auteur de la traduction", "name": "Harrison, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistant", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bradbury, Ray", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mrs Goodbody", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Cynthia Fortnum", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Tom Fortnum", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Dorothy Willis", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Joe Willis", "name": "Gampert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "Lt Parker", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "La narratrice", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Roger Willis", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Hugh Fortnum", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le rapprochement entre l'organisation suisse paramilitaire P-26 et l'op\u00e9ration Gladio (Glaive) de l'OTAN : Interview de Werner Carrobio, vice-pr\u00e9sident de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire (CEP II) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6D40FD2-BF52-4AF6-A534-CB6C98007000", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P26", "OTAN", "Gladio (Structure clandestine de l'OTAN)", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "DMF"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "d\u00e9fense", "espionnage", "service secret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire 2 (CEPII)", "name": "Carrobio, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Dossier consacr\u00e9 \u00e0 la publication par la Commission d'enqu\u00eate parlementaire 2 (CEPII), de son rapport sur le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral et la P-26, organisation de r\u00e9sistance en cas d'occupation du pays", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-60B79978-DB9E-482A-99E5-189257901B61", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1581, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P26", "DMF"], "thematicThemes": ["espionnage", "arm\u00e9e", "guerre froide", "occupation militaire", "r\u00e9sistance", "d\u00e9fense"], "excerpt": "Carlo Schmid parle des diffult\u00e9s rencontr\u00e9es lors de l'enqu\u00eate. Les chefs successifs du DMF ne connaissaient que peu d'informations des organisations secr\u00e8tes. Le chef du DMF Kaspar Williger explique ce qu'il savait de l'organisation P-26 lors de son entr\u00e9e en fonction, en f\u00e9vrier 1989. Selon ce rapport, l'organisation P-26 existait il y a peu, comment expliquer qu'une telle structure ait pu survivre un an apr\u00e8s la chute du Mur et l'effondrement des r\u00e9gimes communistes d'Europe de l'Est. Interview de Pascal Couchepin et Peter Bodenmann, choqu\u00e9 de l'existence d'une arm\u00e9e priv\u00e9e. R\u00e9action de G.-A. Chevallaz, en poste au DMF dans les ann\u00e9es 80, quand se sont mis en place les organes secrets de d\u00e9fense comme la P-26.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral militaire", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la CEP2, conseiller aux Etats d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "name": "Schmid, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral militaire", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la CEP2 (Commission d'enqu\u00eate parlementaire 2), conseiller national socialiste tessinois", "name": "Carobbio, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Communication moderne: l'interpr\u00e8te de conf\u00e9rence (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D70CA211-9F8E-4B6D-96AA-2129DD06EEBC", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expression orale", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Sihma, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Namy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Lambert, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence, \u00e9pouse du pr\u00e9c\u00e9dent", "name": "Lambert, A\u00efko", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Keiser, Walter", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Creuset, Rose-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Interview d'Edgar Oehler : Sa rencontre avec Saddam Hussein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65FA537A-76A2-4C1A-BE74-0FC1D2535477", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur suisse, homme politique", "name": "Oehler, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Interview de Jean Ziegler : A propos des crit\u00e8res qui ont d\u00e9cid\u00e9 du choix des otages pour leur lib\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-269FD271-F934-48FC-B77E-6AE2A2D77237", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rapport de la Commission parlementaire du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral militaire (CEP II) au sujet de l'organisation suisse paramilitaire P-26 (projekt 26)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87850518-5EAB-4BBD-8CDC-61681B80D8C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P26"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "r\u00e9sistance", "espionnage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Joyaux, r\u00e9dacteur en chef de \"l'Ann\u00e9e internationale\" (Hachette) : Tour d'horizon politique 1990-1991, bilan, analyses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7670EF3-722E-4014-ACDD-C04877AE52DC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"L'Ann\u00e9e internationale\"", "name": "Joyaux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Traduction d'une intervention de Vaclav Havel, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e8que, lors de sa visite en Suisse [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D63CA70E-A232-4D5B-A0FD-411662AF4E95", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 31, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["libert\u00e9"], "excerpt": "On entend la voix de Vacla Havel en d\u00e9but de document pendant 1 \u00e0 2 secondes.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e8que", "name": "Havel, Vaclav", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Th\u00e9o Lattion, ancien b\u00fbcheron et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16B54AB2-ABD4-46DD-A0C8-22864570E180", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lattion, Th\u00e9o"], "thematicThemes": ["vie politique", "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil", "b\u00fbcheron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien b\u00fbcheron, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan", "name": "Lattion, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboraborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dobritsa Tchossitch, \u00e9crivain serbe", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0B364671-250B-4ADD-B498-FC3274F70507", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 2254, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchossitch, Dobritsa"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain serbe", "name": "Tchossitch, Dobritsa", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, l'Age d'Homme", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, lecteur des textes", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens de Michel Piguet avec August Wenzinger (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-428B5F80-0736-44E7-999F-9850E7EBF28C", "thematicGeographicals": ["Hambourg", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 1271, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenzinger, August", "Hamburger Kammerorchester", "Schola Cantorum Basiliensis"], "thematicThemes": ["viole de gambe", "art baroque", "instrumentiste", "direction d'orchestre", "musique instrumentale", "enseignement de la musique", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "1. Les cours d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Oberlin (USA) et autres activit\u00e9s. - 2. La direction de l'Orchestre de chambre de Hambourg. - 3. La d\u00e9couverte d'un r\u00e9pertoire in\u00e9dit. - 4. Etat actuel de l'interpr\u00e9tation de la musique ancienne (1990). - 5. Comment Wenzinger consid\u00e8re ses anciens enregistrements. - 6. La notion d'interpr\u00e8te: d\u00e9finition\r\nLes cours d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Oberlin (USA) et d'autres activit\u00e9s. A la t\u00eate de l'orchestre de chambre de Hambourg. La d\u00e9couverte d'un r\u00e9pertoire in\u00e9dit. Etat actuel de la musique ancienne. Comment il consid\u00e8re ses anciens enregistrements. D\u00e9finition de l'interpr\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Schola Cantorum Basiliensis, gambiste, violoncelliste", "name": "Wenzinger, August", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "LABEL SUISSE - 90.11.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226572", "durationSec": 2711, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.23", "id": "asset-226362", "durationSec": 370, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.23", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9FENSE", "PRESSE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["RSR", "TSR", "SSR", "RSR", "TSR", "SSR"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY", "AUTHIER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-226300", "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.23", "id": "asset-226658", "durationSec": 574, "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.23", "visualThemes": ["AUDIOVISUEL", "INTERVIEW", "SERVICE SECRET", "DIPLOMATIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLICE", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLICE", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLICE", "DISCOURS", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "FOIRE COMMERCIALE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "SERVICE SECRET", "ARM\u00c9E", "SERVICE SECRET", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "SERVICE SECRET", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "AUDIOVISUEL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "RUESCHLIKON", "SUISSE", "ZURICH", "URI", "SUISSE", "URI", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR", "SSR"], "visualPersons": ["CAROBBIO, WERNER", "VILLIGER, KASPAR", "FELBER, RENE", "EL ASSAD, HAFEZ", "FURGLER, KURT", "HAVEL, VACLAV", "FOLLMI, DOMINIQUE", "HEDIGER, ANDRE", "HAVEL, VACLAV", "FOLLMI, DOMINIQUE", "HEDIGER, ANDRE", "HAVEL, VACLAV", "FOLLMI, DOMINIQUE", "HEDIGER, ANDRE", "HAVEL, VACLAV", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "HURD, DOUGLAS"], "id": "asset-227622", "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "COUR DE CASSATION", "SCULPTURE", "JUSTICE", "HOMICIDE", "COUR DE CASSATION", "SCULPTURE", "JUSTICE", "HOMICIDE", "COUR DE CASSATION", "SCULPTURE", "JUSTICE"], "id": "asset-227748", "thematicGeographicals": ["BERNE", "KEHRSATZ", "SUISSE"], "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "title": "LA CROISADE DU DOUTE - 90.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "KEHRSATZ", "SUISSE", "BERNE", "KEHRSATZ", "SUISSE", "BERNE", "KEHRSATZ", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1990-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "COUR DE CASSATION", "SCULPTURE", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale en Pologne en novembre 1990 : Interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF350466-DFC7-45CC-A83C-25F09DAD1C79", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walesa, Lech"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Interview\u00e9s: Eva 20 ans, chef du bureau de presse de Mazowiecki, chef des conseillers de Lech Walesa, un juriste, Christina biologiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Laurent, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise : A propos de son livre \"Le miroir aux tiroirs\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF61DA7-2C73-4E50-9CEC-0498844823AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3265, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurent, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Laurent, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour du \"Concerto pour piano et orchestre, no 3 op. 37, en ut mineur\" de Beethoven", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F2C698CD-27A3-405E-80F5-168BCBF9A7A4", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 10496, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["piano", "concerto", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique musical", "name": "Bauermeister, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Adolf Ogi : A propos de la conf\u00e9rence europ\u00e9enne des ministres des transports \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAEC9343-AA51-43E0-8D74-0DABBAB153FD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "transport ferroviaire", "TGV"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Michel Mayor, agriculteur en r\u00e9gion de montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-382A73C7-8616-496F-8081-75120834121A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mayor, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["agriculture de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur en r\u00e9gion de montagne", "name": "Mayor, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Margaret Thatcher ne se pr\u00e9sentera pas au second tour des \u00e9lections de leader du parti conservateur et d\u00e9missionnera de son poste de Premier ministre d\u00e8s qu'un nouveau leader du parti sera \u00e9lu : R\u00e9action de St\u00e9phane Jessel, journaliste \u00e0 la BBC en poste \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADDEA6DF-D9D4-4559-B9CE-BDEB5477AF1A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 212, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thatcher, Margaret"], "thematicThemes": ["premier ministre", "d\u00e9mission", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la BBC en poste \u00e0 Paris", "name": "Jessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Interviews d'Edgard Oehler et de Jean Ziegler : A propos de leur amertume concernant l'attitude officielle suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B5FDCF3-E92F-4954-ACF5-4F1CD6547E30", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "otage"], "excerpt": "Interview r\u00e9alis\u00e9e par la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur suisse, politicien", "name": "Oehler, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Feuz, Alec", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Margaret Thatcher ne se pr\u00e9sentera pas au second tour des \u00e9lections de leader du parti conservateur et d\u00e9missionnera de son poste de Premier ministre d\u00e8s qu'un nouveau leader du parti sera \u00e9lu : R\u00e9action de Martin Gregory, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51F1EEF0-9FC6-48F4-9E78-E1F82C2EC59E", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Europe"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti travailliste britannique", "Major, John", "Thatcher, Margaret"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gregory, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Margaret Thatcher ne se pr\u00e9sentera pas au second tour des \u00e9lections de leader du parti conservateur et d\u00e9missionnera de son poste de Premier ministre d\u00e8s qu'un nouveau leader du parti sera \u00e9lu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB446ACE-CCCD-46B2-A665-F397F921890F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thatcher, Margaret"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Communication moderne: l'interpr\u00e8te de conf\u00e9rence (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A8E379-5B2E-4995-AAC6-DD894FD7D697", "durationSec": 1677, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traduction", "expression orale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Keiser, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Lambert, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Namy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Sihma, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de conf\u00e9rence", "name": "Schunke, Marie-France", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Creuset, Rose-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Margaret Thatcher, premier ministre britannique : Interview de St\u00e9phane Jessel, journaliste \u00e0 la BBC en poste \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933C3E6D-D346-4654-A7D6-E981BE820BA8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Europe"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thatcher, Margaret", "Parti conservateur"], "thematicThemes": ["premier ministre", "parti politique", "d\u00e9mission", "politique ext\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la BBC en poste \u00e0 Paris", "name": "Jessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "90.11.22", "id": "asset-226361", "durationSec": 362, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "DERNIERES NOUVELLES - 90.12.22", "visualPersons": ["CHATELAIN, SYLVIANE", "THIBAUX, FRANCOIS", "CHATELAIN, SYLVIANE", "THIBAUX, FRANCOIS"], "id": "asset-229512", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CHATELAIN, SYLVIANE", "THIBAUX, FRANCOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "La reconstitution de la chor\u00e9graphie de Nijinsky pour le Sacre du Printemps d'Igor Stravinski", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2464E4D-2042-4545-8136-ACDA62D3B09B", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Nijinsky, Vaslav"], "thematicThemes": ["musique classique", "chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.11.22", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LICENCIEMENT", "CONFISERIE (ALIMENT)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FONDATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INTERVIEW", "JUGE", "VITICULTURE", "VIN", "AFFICHE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "TIR (LOISIR)", "PHOTOGRAPHIE", "VAGABONDAGE", "EXPOSITION D'ART", "FOYER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "NYON", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "BRAHIER, GASTON", "COMBY, BERNARD", "RIMAZ, RAPHAEL", "SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-226299", "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Margaret Thatcher premier ministre britannique : Interview du journaliste Martin Gregory", "id": "sound-14B84873-6259-4EAC-A699-8D8A98F9BCD9", "durationSec": 102, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gregory, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens de Michel Piguet avec August Wenzinger (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EB6C078-2947-44BF-8E8B-8704D755BA1D", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenzinger, August", "Schola Cantorum Basiliensis"], "thematicThemes": ["viole de gambe", "enseignement de la musique", "musique instrumentale", "interpr\u00e9tation musicale", "art baroque", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "1. R\u00e9action du public et de la presse lors des premi\u00e8res exp\u00e9riences de Wenzinger. - 2. La mani\u00e8re de \"chanter\" baroque: articulation, ponctuation. - 3. Premiers concerts de la Schola. - 4. La volont\u00e9 de conna\u00eetre un vaste r\u00e9pertoire. - 5. Les d\u00e9buts du \"Konzertgruppe\" de la Schola. - 6. Le premier enregistrement des Brandebourgeois sur instruments d'\u00e9poque \u00e0 l'occasion de l'ann\u00e9e Bach, en 1950.\r\nR\u00e9action du public et de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e lors de ses premi\u00e8res exp\u00e9riences. La mani\u00e8re de \"chanter\" baroque : articulation, ponctuation, sans n\u00e9gliger l'ensemble de la phrase. Premiers concerts de la Schola. La volont\u00e9 de conna\u00eetre un vaste r\u00e9pertoire. Les d\u00e9buts du \"Konzert-gruppe\" de la Schola. Le premier enregistrement des Brandebourgeois sur instruments d'\u00e9poque \u00e0 l'occasion de l'ann\u00e9e Bach - 1950.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Schola Cantorum Basiliensis, gambiste, violoncelliste", "name": "Wenzinger, August", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.11.22", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "FONDATION", "INTERVIEW", "ARM\u00c9E", "ENTREPRISE", "PRISE D'OTAGE", "A\u00c9ROPORT", "PRISE D'OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARAPLUIE"], "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "ARABIE SAOUDITE", "IRAK", "SUISSE", "IRAK", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "SIP"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "BLANKART, FRANZ", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "BUSH, GEORGE", "BUSH, BARBARA", "JAEGER, FRANZ", "PINI, MASSIMO", "ZIEGLER, JEAN", "FELBER, RENE", "HAVEL, VACLAV"], "id": "asset-227621", "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.11.22", "id": "asset-226657", "durationSec": 509, "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE", "CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE"], "id": "asset-227710", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "JERUSALEM"], "durationSec": 3145, "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL : incidents sanglants et gouvernement intransigeant cr\u00e9e un climat de tension aggrav\u00e9 par la crise du Golfe toujours pas r\u00e9solue.", "title": "LES ISRAELIENS AU PIED DU MUR - 90.11.22", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1990-11-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9MIGRATION", "JUDA\u00cfSME", "POLICE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tadeusz Mazowiecki, chef du gouvernement polonais, s'exprime \u00e0 la tribune de la Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (CSCE) en craignant une nouvelle fronti\u00e8re entre les nantis et les oubli\u00e9s de la prosp\u00e9rit\u00e9 [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F413D43C-B06B-4048-82D0-52CE54F810BA", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSCE (Conf\u00e9rence sur la S\u00e9curit\u00e9 et la Coop\u00e9ration en Europe)"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du gouvernement polonais", "name": "Mazowiecki, Tadeusz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Seize des vingt-quatre Suisses retenus en otage au Liban seront lib\u00e9r\u00e9s : Interviews ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E791DEDE-F43B-4963-9270-6EFD6FBAAA89", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Gustave", "Besomi, Franco"], "thematicThemes": ["crise politique", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien charg\u00e9 d'affaires \u00e0 l'ambassade de Suisse", "name": "Besomi, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "otage au Liban", "name": "Lor\u00e9tan, Gustave", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens de Michel Piguet avec August Wenzinger (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E5B9A6-501A-4890-A6CE-16BB3F79C298", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 1564, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schola Cantorum Basiliensis", "Wenzinger, August"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "enseignement de la musique", "art baroque", "musique classique", "musique instrumentale", "interpr\u00e9tation musicale", "viole de gambe"], "excerpt": "1. Propos sur la musique d'ensemble pour violes. - 2. Les principaux objectifs de A. Wenzinger \u00e0 la Schola Cantorum Basiliensis. - 3. Les principes de la rh\u00e9torique.\r\nLa musique d'ensemble pour violes. Les principaux objectifs de August Wenzinger \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le. Les principes de la rh\u00e9torique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Schola Cantorum Basiliensis, gambiste, violoncelliste", "name": "Wenzinger, August", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "hautbo\u00efste, fl\u00fbtiste, professeur", "name": "Piguet, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview du g\u00e9n\u00e9ral Pierre Gallois apr\u00e8s la signature de la Charte de Paris pour une nouvelle Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5198A7A3-F087-4382-9EA7-42367DB96E88", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie", "France", "URSS", "Europe", "Slovaquie"], "durationSec": 609, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "fronti\u00e8re", "\u00e9conomie", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de strat\u00e9gie", "name": "Gallois, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Rochat, directeur de la maison Schenk \u00e0 Rolle : Des millions de bouteilles de vin du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration sera mis en vente avec le label suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-482515BA-7761-485E-A008-F439C4549E46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1990-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schenk, Marcel"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la maison Schenk", "name": "Schenk, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}]}}