{"response": {"numFound": 4667, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec des cin\u00e9astes documentaristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E0C2289-4666-4EE4-870D-FC789142225F", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1967, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste sovi\u00e9tique", "name": "Averbuch, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste et de fiction am\u00e9ricain", "name": "Kramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste sovi\u00e9tique", "name": "Chkliarevsky, Giorghi", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud: A la recherche de l'universalit\u00e9 (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5843BD4-C0F6-4125-B0E1-ABEB4B4A0232", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1780, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul", "Wiener, Jean", "Latil, L\u00e9o", "Milhaud, Darius", "Lunel, Armand"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "1930, naissance de Daniel Milhaud. Darius est soign\u00e9 par le Dr Nebel, hom\u00e9opathe \u00e0 Lausanne. Les vacances des Milhaud se passent aux Mayens de Sion. C'est \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'Exposition des toiles du Prado que Daniel se d\u00e9couvre des talents de peintre. Les Quatrains valaisans et la Symphonie Rhodanienne. 1940, d\u00e9part pour les Etats-Unis. Voyage tr\u00e8s p\u00e9nible. Professeur au Mills College. Darius \u00e9crit \"La muse m\u00e9nag\u00e8re\" pour Madeleine et bien d'autres oeuvres. Madeleine enseigne \u00e0 la Maison Fran\u00e7aise, elle donne des cours de diction, de litt\u00e9rature et elle monte des pi\u00e8ces fran\u00e7aises. Pierre Monteux dirige des \u00bfuvres de Darius.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du compositeur, professeur d'art dramatique \u00e0 la Schola Cantorum de Paris de 1933-39, productrice \u00e0 la RTF, professeur au Mills College de 1942-67, artiste dramatique", "name": "Milhaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fonjallaz, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Mark Averbuch et Giorghi Chkliarevsky: Un \u00e9tat de la situation dans l'URSS de la \"perestro\u00efka\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4C8DB7E-D70A-4A8D-805C-B89F64690C73", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 984, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste sovi\u00e9tique", "name": "Chkliarevsky, Giorghi", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste sovi\u00e9tique", "name": "Averbuch, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Heinrich Sutermeister, compositeur : A l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F27E955-749A-43B9-A85C-D5D845757E00", "durationSec": 923, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutermeister, Heinrich"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Il a commenc\u00e9 \u00e0 composer \u00e0 22 ans, pour communiquer. Il n'y a pas que l'op\u00e9ra o\u00fa il a excell\u00e9: sa Missa de Requiem. Il se sent de plus en plus seul. Il a connu Honegger. Il faut \u00eatre sinc\u00e8re en composant. Il est un lecteur passionn\u00e9. Chaque oeuvre correspond \u00e0 une p\u00e9riode. Influenc\u00e9 par Verdi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226449", "durationSec": 365, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.21", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "M\u00c9TALLURGIE", "CARBURANT", "P\u00c9TROLE", "STATION-SERVICE", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "BATEAU", "AVION MILITAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "ROUMANIE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUMONT", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "ROYAUME-UNI", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ROYAUME-UNI", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "AGIP", "CGN"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO", "KELLENBERGER, JAKOB", "ESTERMANN, JOSEF", "THATCHER, MARGARET", "ESTERMANN, JOSEF", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-227558", "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES GENS D'A COTE - 90.09.20", "id": "asset-227708", "durationSec": 3383, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SOLITUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Que vont faire les PTT apr\u00e8s le refus de la commune de Grandcour (VD) d'accepter un antenne de Radio suisse internationale sur son territoire? Interview de Paul Bersier, directeur de l'arrondissement fribourgeois des t\u00e9l\u00e9communications", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E2D023B-16AA-486F-840A-8328ED3B33F8", "thematicGeographicals": ["Grandcour", "Vaud"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9communication", "\u00e9metteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'arrondissement fribourgeois des t\u00e9l\u00e9communications", "name": "Bersier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "MADRID - MOSCOU : L'EROTISME CONTESTATAIRE ? - 90.09.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-229499", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.20", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "SAXOPHONE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORTRAIT", "HOMICIDE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "DRAPEAU", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVIEW", "ROUTE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENTREPRISE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "TCHECOSLOVAQUIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PRAGUE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LUCERNE", "ROUMANIE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "visualPersons": ["THEUBET, GABRIEL", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "HAVEL, VACLAV", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "RADJAVI, KASSEM", "HAVEL, VACLAV", "KOLLER, ARNOLD", "FELBER, RENE", "THATCHER, MARGARET", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "THEUBET, GABRIEL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CAVADINI, JEAN", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-227557", "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.20", "id": "asset-226742", "durationSec": 642, "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.20", "visualThemes": ["PLONGEON", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INSTALLATION SPORTIVE", "USINE", "INDUSTRIE", "PAYSAGE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "POSTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BROCANTAGE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PROTECTION DE LA NATURE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PRESSE", "PRESSE F\u00c9MININE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "LAC DE JOUX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "WWF"], "id": "asset-88689", "publicationDate": "1990-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jorge Donn, danseur, membre du B\u00e9jart Ballet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A69B4D77-C65B-4463-A77A-34D97436E93D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne", "Donn, Jorge", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Donn, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud: A la recherche de l'universalit\u00e9 (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA613244-1933-4702-86E1-3E3B7F28E625", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius", "Lunel, Armand", "Latil, L\u00e9o", "Claudel, Paul", "Wiener, Jean"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Diaghilev et les Ballets russes. Les Ballets su\u00e9dois et Rolf de Mar\u00e9, accepte de monter le ballet de Milhaud \"L'homme est son d\u00e9sir\". Milhaud \u00e9crit le Ballet \"Salade\" pour le Comte de Beaumont, ainsi que \"Le Train bleu\", mes jumeaux comme les appelle Milhaud, dans une chor\u00e9graphie de Massine Les Machine agricoles et le Catalogue des Fleurs. Le quatorzi\u00e8me et le quinzi\u00e8me Quatuor \u00e0 cordes pouvant \u00eatre jou\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment ou silmultan\u00e9ment en Octuor. Stokovski demande \u00e0 Milhaud de diriger un programme avec son orchestre philarmonique de Philadelphie. Musique de films, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du compositeur, professeur d'art dramatique \u00e0 la Schola Cantorum de Paris de 1933-39, productrice \u00e0 la RTF, professeur au Mills College de 1942-67, artiste dramatique", "name": "Milhaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fonjallaz, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "\"Avant, il n'y avait m\u00eame pas de salle de bains...\". T\u00e9moignages et souvenirs d'anciens valaisans sur leur vie quotidienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB8AB7CD-D9DB-4C51-8CF6-9674C0FBEF04", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2077, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "organisation sociale", "pratique religieuse", "vie quotidienne", "travail (activit\u00e9)", "organisation familiale", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anciens, Valais", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, co-auteur de \"L'H\u00e9ritage. R\u00e9cits de vieillesse alpine\", Ed. Goerg", "name": "Lalive d'Epinay, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, co-auteur de \"L'H\u00e9ritage...\"", "name": "Lalive d'Epinay, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lazar Berman, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A72046DB-CD9F-4D56-8259-E81276B0F0EC", "durationSec": 540, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berman, Lazar"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "musicien"], "excerpt": "Son fils a choisi le violon \u00e0 5 ans. Son fils, en ayant gagn\u00e9 des concours, voit s'ouvrir une carri\u00e8re internationale. Son fils est un battant, il est ind\u00e9pendant. Il ne veut pas jouer trop souvent avec son fils, afin que celui-ci fasse sa carri\u00e8re de mani\u00e8re ind\u00e9pendante", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Berman, Lazar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.19", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLIER", "ORTHOGRAPHE", "AVION MILITAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TIGER", "D\u00c9COLLAGE", "MIRAGE III", "INDUSTRIE DU BOIS", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "POLICE", "INSTITUTION POLITIQUE", "COCA\u00cfNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "AUDIOVISUEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "INTERVIEW", "MOD\u00c9LISME", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "AFRIQUE", "BERNE", "SUISSE", "AFRIQUE", "BERNE", "SUISSE", "AFRIQUE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NENDAZ", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "JAGGI, YVETTE", "OGI, ADOLF", "COTTI, GIANFRANCO"], "id": "asset-227556", "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226448", "durationSec": 368, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.19", "id": "asset-226741", "durationSec": 637, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "MAISONS DE REVE, REVES DE MAISON", "visualThemes": ["URBANISME", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "ARCHITECTURE"], "visualGeographicals": ["USA", "VAUD", "AMSTERDAM", "GRANDSON", "PAYS-BAS", "SUISSE"], "id": "asset-226541", "thematicGeographicals": ["USA", "VAUD", "AMSTERDAM", "GRANDSON", "PAYS-BAS", "SUISSE"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["URBANISME", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "ARCHITECTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "90.09.19", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229517", "durationSec": 2370, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'Elio Erriquez, ancien otage suisse au Liban, \u00e0 propos des diff\u00e9rences de sensibilit\u00e9 entre les deux ex-otages et son avis sur le d\u00e9bat qu'il y a eu en Suisse \"La solidarit\u00e9 doit-elle se manifester ou rester discr\u00e8te?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-635B08F6-A9CA-4CC9-92CB-979BAAE3D882", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Liban"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erriquez, Elio"], "thematicThemes": ["otage", "solidarit\u00e9", "d\u00e9tention", "orthop\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien otage suisse au Liban", "name": "Erriquez, Elio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "id": "asset-89137", "thematicGeographicals": ["SAXON"], "durationSec": 1010, "mediaType": "video", "excerpt": "* Saxon : 19900919, apr\u00e8s la collision entre un Eurocity et un attelage affect\u00e9 \u00e0 des travaux le 19900216, une am\u00e9lioration a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 au syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9. [Lieu ind\u00e9termin\u00e9]", "title": "CFF : HAUSSE DES TARIFS - 90.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAXON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF"], "thematicThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.19", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "MAIRE", "MOD\u00c9LISME", "PRISON", "H\u00c9RALDIQUE", "V\u00caTEMENT DE PROTECTION", "POMPIER", "INDUSTRIE DU BOIS", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "TURQUIE", "APROZ", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SAIGNELEGIER"], "id": "asset-88688", "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.19", "id": "asset-226740", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89461", "durationSec": 3905, "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ANABOLISANT", "MARATHON", "INTERVIEW", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "ANABOLISANT", "MARATHON", "INTERVIEW", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "ANABOLISANT", "MARATHON", "INTERVIEW", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE"], "visualPersons": ["PROTTI, ANITA", "PIPOZ, JEANNE-MARIE", "PROTTI, ANITA", "PIPOZ, JEANNE-MARIE", "PROTTI, ANITA", "PIPOZ, JEANNE-MARIE"], "id": "asset-227667", "durationSec": 3341, "mediaType": "video", "title": "LES FEMMES A LA POURSUITE DES HOMMES - 90.09.19", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1990-09-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PROTTI, ANITA", "PIPOZ, JEANNE-MARIE"], "thematicThemes": ["ANABOLISANT", "MARATHON", "INTERVIEW", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DACCORD, Yves", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "New swing in London. Le renouveau de la sc\u00e8ne jazz \u00e0 Londres", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-6AB66B36-4434-4547-AAC2-A432E2551682", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 6359, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musicien", "jazz", "radio priv\u00e9e", "concert de jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de jazz (batterie)", "name": "Jones, Tommy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de jazz", "name": "Martin, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de jazz (saxophoniste)", "name": "Edwards, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la station de radio \"Jazz-FM\", Londres", "name": "Onions, Ron", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de jazz (bassiste)", "name": "Batchelor, Wayne", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "musicien de jazz (batterie)", "name": "Jones, Tommy", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de jazz (saxophoniste)", "name": "Edwards, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de jazz", "name": "Martin, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de jazz (bassiste)", "name": "Batchelor, Wayne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collabora", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de la bi\u00e8re au cyanure. Interview de Romain de Weck, avocat de la d\u00e9fense, apr\u00e8s la condamnation de Marc Achtari en deuxi\u00e8me instance par la Cour de cassation du Tribunal cantonal fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2686BA1A-9D1C-46DF-9196-B1B2A250FAE1", "thematicGeographicals": ["Gl\u00e2ne (district, FR)", "Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achtari, Marc"], "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Weck, Romain de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de la bi\u00e8re au cyanure. Marc Achtari a perdu son recours devant le tribunal cantonal fribourgeoise et devra purger sa peine de 10 ans de reclusion. Commentaire de Pierre Berset. Interview de Marc Achtari qui annonce qu'il fera recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C671B18-5CE2-46F7-9849-06BD1A1A7133", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achtari, Marc"], "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s", "recours", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien \u00e0 Romont, accus\u00e9", "name": "Achtari, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de la bi\u00e8re au cyanure. Marc Achtari a perdu son recours devant le tribunal cantonal fribourgeoise et devra purger sa peine de 10 ans de reclusion : Interview de Joseph-Daniel Piller, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg, dont le recours en cassation pour une augmentation de peine a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F6C9C969-E846-4367-B01B-8E3BA69C5635", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achtari, Marc"], "thematicThemes": ["empoisonnement", "homicide", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg", "name": "Piller, Joseph-Daniel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Les animaux transg\u00e9niques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72687B7B-EEB0-4C34-BD17-9673DB07CF29", "durationSec": 1830, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zoologie", "recherche m\u00e9dicale", "g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'INRA", "name": "Houdebine, L.M.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud: A la recherche de l'universalit\u00e9 (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82E98109-2A7F-4B4A-B382-D42D1DA7958C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1706, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiener, Jean", "Latil, L\u00e9o", "Lunel, Armand", "Milhaud, Darius", "Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique"], "excerpt": "En 1918, retour en France, mais la joie de Darius est empreinte d'une certaine nostalgie car il aime profond\u00e9ment le Br\u00e9sil. Retour en bateau fut tr\u00e8s difficile, car le bateau avait \u00e9t\u00e9 sabot\u00e9. Avec un arr\u00eat \u00e0 New York. A Paris il retrouve Satie, Poulenc, Apollinaire, Cendrars, Cocteau, Jacob et Madeleine. La constitution du Groupe des Six. Premi\u00e8re de la Suite Symphonique en 1919, le public s'agite, tumulte, scandale, etc. La police intervient. Madeleine quitte sa baignoire pour rejoindre Darius. Gabriel Piern\u00e9 dirigea \u00e0 nouveau l'oeuvre une semaine plus tard. Le bar Gaya, Jaean Wiener et Doucet. Wiener est le premier \u00e0 donner des concerts de jazz en Europe. Les concerts Wiener. Cocteau, Le Boeuf sur le toit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du compositeur, professeur d'art dramatique \u00e0 la Schola Cantorum de Paris de 1933-39, productrice \u00e0 la RTF, professeur au Mills College de 1942-67, artiste dramatique", "name": "Milhaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fonjallaz, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Tavernier, cin\u00e9aste : A propose de son film \"Daddy Nostalgie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FD7E07B-7A46-44F5-86AE-98AAD01A8146", "durationSec": 3361, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.18", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "FONCTIONNAIRE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "FONCTIONNAIRE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ART DU SPECTACLE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ARM\u00c9E", "AGRICULTURE", "BANQUE", "ART DU SPECTACLE", "INTERVIEW", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "USA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "JORDANIE", "IRAK"], "visualCorporations": ["GATT", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "MSF"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "DUCRET, ROBERT", "OGI, ADOLF", "PINI, MASSIMO", "CHRISTINAT, AMELIA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "PINI, MASSIMO", "CHRISTINAT, AMELIA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DUCRET, ROBERT", "DARD, FREDERIC", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-227555", "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226447", "durationSec": 442, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.18", "id": "asset-226739", "durationSec": 786, "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.18", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "ALIMENTATION", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "BOTANIQUE", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "SERVION", "BIENNE", "FRIBOURG", "VAUD", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-88687", "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT"], "id": "asset-227894", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2949, "mediaType": "video", "title": "LA FIN DES CAGES A LAPINS - 90.09.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1990-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR", "ARCHITECTURE", "CIMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COEN, Lorette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La montagne souill\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463738.image", "id": "ece-3463740", "durationSec": 99, "publicationDate": "1990-09-17T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Club alpin suisse lance une action de sauvetage des sommets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463740", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463740"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma", "imageURL": "http://www.rts.ch/7818576.image", "id": "ece-7818577", "durationSec": 85, "publicationDate": "1990-09-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La version 1990 du g\u00e9n\u00e9rique de l'\u00e9mission Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7818577", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7818577"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud: A la recherche de l'universalit\u00e9 (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92010C16-69F5-47DB-842C-5CABBE039E61", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Latil, L\u00e9o", "Wiener, Jean", "Lunel, Armand", "Claudel, Paul", "Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique"], "excerpt": "Mme Madeleine Milhaud, au micro de Jean-Pierre Pastori. 10 ans plus jeune que Darius. Epouse Darius \u00e0 23 ans. Darius, un Fran\u00e7ais de Provence, de religion isra\u00e9lite du Comtat Venaissin. Darius est n\u00e9 au Bras d'Or \u00e0 Aix. Les \u00e9t\u00e9s se passaient \u00e0 l'Enclos pr\u00e8s d'Aix. Darius commence le violon \u00e0 7 ans avec le professeur Bruguier, qui en 1904 lui demande de faire partie de son quatuor. En 1905, le quatuor de Debussy fut pour Darius une grande r\u00e9v\u00e9lation. Son adolescence fut \u00e9clair\u00e9e par deux amiti\u00e9s merveilleuses, L\u00e9o Latil et Armand Lunel. 1909-1912, Paris et le Conservatoire avec le professeur G\u00e9daldge. Francis Jammes pr\u00e9sente Darius \u00e0 Claudel, il s'amor\u00e7a une collaboration fid\u00e8le et une pr\u00e9cieuse amiti\u00e9. Milhaud \"secr\u00e9taire\" de Claudel et d\u00e9part pour le Br\u00e9sil en 1917. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du compositeur, professeur d'art dramatique \u00e0 la Schola Cantorum de Paris de 1933-39, productrice \u00e0 la RTF, professeur au Mills College de 1942-67, artiste dramatique", "name": "Milhaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fonjallaz, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine et journaliste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B66B5D-78C6-4C06-8E26-73074C05A2F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 2658, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "journaliste", "famille", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "p\u00e8re"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation par Alphonse Layaz de sa coll\u00e8gue et de l'\u00e9crivaine. Son dernier livre \"Changer l'oubli\" raconte son premier retour en Suisse allemande, la red\u00e9couverte des lieux qu'elle a fr\u00e9quent\u00e9s durant son enfance. Son rapport avec la part suisse-allemande de sa famille. Les difficult\u00e9s d'int\u00e9gration que pouvaient rencontrer les Suisses-allemands d'origine populaire en Suisse romande. La personnalit\u00e9 de son p\u00e8re et sa s\u00e9duction. Les origines austro-hongroises de la famille de sa m\u00e8re. Sentiments de d\u00e9racinement ? Elle s'est toujours sentie un peu ext\u00e9rieure \u00e0 Gen\u00e8ve et n'avait pas de sentiment d'appartenance particulier. Premiers \u00e9crits d'enfance qui lui permettent de fuir les soucis financiers qu'avaient ses parents, victimes d'un escroc et de la difficult\u00e9 qu'avait son p\u00e8re \u00e0 r\u00e9clamer les factures qui lui \u00e9taient dues. La bont\u00e9 de son p\u00e8re, qui vers la fin de sa carri\u00e8re soignait ses clients d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s gratuitement malgr\u00e9 ses propres soucis financiers. D\u00e9gradation mat\u00e9rielle de la vie familiale : les appartements deviennent de plus en plus petits, la famille ne peut plus avoir de personnel de maison. A la fin de sa vie, son p\u00e8re a pu r\u00e9tablir sa situation financi\u00e8re. Sa vie et son oeuvre sont tr\u00e8s parall\u00e8les. Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, une grande tendresse unissait toute la famille, alors que dans la famille de son p\u00e8re, personne ne manifestait ses sentiments. Jeune adulte et juste apr\u00e8s la guerre, elle commence \u00e0 travailler dans diff\u00e9rents endroits en Italie et en France. Elle d\u00e9couvre l'\u00e9tat de l'Europe apr\u00e8s-guerre et plus tard fera un travail de r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de la Suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Elle venait d'un milieu qui n'avait pas de conscience politique et sociale, elle fera ensuite seule le chemin pour acqu\u00e9rir ses propres opinions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carlo Maria Giulini, chef d'orchestre : Dans le cadre du Festival International de Musique de Montreux-Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B8BA007-7BB7-47A4-850D-211E6CDC3FFE", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giulini, Carlo Maria"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "chef d'orchestre", "musique symphonique"], "excerpt": "Il joue Brahms avec un orchestre italien. Il y a peu d'orchestres symphoniques italiens parce qu'on y pr\u00e9f\u00e8re l'op\u00e9ra. Il ne joue que les oeuvres qui sont une partie de lui; il faut jouer avec amour", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Giulini, Carlo Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Incendie \u00e0 la distillerie Morand de Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D1AF64F-9605-4733-978C-2136D6B3D90B", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Louis"], "thematicThemes": ["distillerie", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'entreprise", "name": "Morand, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine et journaliste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2087EC71-230E-459E-87ED-2CFAD5B3F0D4", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 2859, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "famille", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "p\u00e8re", "journaliste", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Souvenirs d'enfance. Elle a toujours aim\u00e9 les gens qui n'\u00e9taient pas dans la ligne. Sa m\u00e8re n'avait aucune formation professionnelle, elle a d\u00fb se mettre \u00e0 faire le m\u00e9nage \u00e0 la maison vers l'\u00e2ge de 30 ans, lorsque la famille a de trop de difficult\u00e9s financi\u00e8res et ne peut plus avoir de personnel. Elle apprendra ensuite \u00e0 taper \u00e0 la machine pour faire le secr\u00e9tariat de son mari, mais elle manquait de confiance en elle. Elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s courageuse durant toute sa vie. Des liens tr\u00e8s forts unissaient la m\u00e8re et la fille. Y. Z'graggen \u00e9tait tr\u00e8s attir\u00e9e par ses racines austro-hongroises. Ses d\u00e9buts \u00e0 la radio. Une exp\u00e9rience qui lui a permis de s'approprier la parole, alors qu'elle \u00e9tait plus \u00e0 l'aise avec l'\u00e9criture. Ce m\u00e9tier lui a permis de faire des belles rencontres dans les milieux litt\u00e9raires. Sa grand-m\u00e8re \u00e9tait tr\u00e8s interloqu\u00e9e de la voir \u00e9crire lorsqu'elle \u00e9tait petite, mais son p\u00e8re en \u00e9tait fier. Regret de ne pas avoir fait de p\u00e8lerinage avec son p\u00e8re sur les lieux de son enfance. Lecture d'un bref passage d'une histoire \u00e9crite \u00e0 8 ans. Elle a su qu'elle avait envie d'\u00e9crire et de vivre avec des personnages imaginaires tr\u00e8s t\u00f4t. La radio est-elle jou\u00e9 un r\u00f4le dans son imaginaire ? Elle a beaucoup \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre radiophonique et en a aussi beaucoup \u00e9crit. Son travail \u00e0 la radio lui a aussi appris \u00e0 ne pas se perdre dans trop de digressions et \u00e0 \u00eatre concise. Les jeunes \u00e9crivains commencent en g\u00e9n\u00e9ral par des \u00e9crits autobiographiques, mais n'y vient vraiment que maintenant, m\u00eame si des traces de sa vie se trouvent dans ces deux premiers romans. Elle travaille actuellement sur un sc\u00e9nario de cin\u00e9ma. L'\u00e9criture est-elle diff\u00e9rente pour une fiction ou pour un r\u00e9cit ? Une \u00e9criture tr\u00e8s sobre et sans fioriture est n\u00e9cessaire pour d\u00e9crire la r\u00e9alit\u00e9. En regardant en arri\u00e8re elle sent en accord avec ses choix et la vie qu'elle a. Ses rapports avec sa fille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Zino Davidoff \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8709D960-9D74-4E5E-B7AD-D69B0DC9A2ED", "durationSec": 781, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davidoff, Zino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociant en tabacs", "name": "Davidoff, Zino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivain(e), journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDFB3136-9E1B-459A-88B7-02ACFB927BEE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5497, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JANE BIRKIN / BERTRAND TAVERNIER - 90.09.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BIRKIN, JANE", "TAVERNIER, BERTRAND", "BIRKIN, JANE", "TAVERNIER, BERTRAND"], "id": "asset-226952", "durationSec": 4355, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BIRKIN, JANE", "TAVERNIER, BERTRAND"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "90.09.17", "id": "asset-226738", "durationSec": 584, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.17", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9TUDIANT", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "POLLUTION", "NEIGE", "PAYSAGE", "VUE PANORAMIQUE", "POLLUTION", "DINOSAURE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "COLLOMBEY-MURAZ", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MONTAGNES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MORAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227554", "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-226446", "durationSec": 374, "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 90.09.17", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INCENDIE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "INSTALLATION SPORTIVE", "CHASSE", "FOR\u00caT", "JEUNESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOYER", "DRAPEAU", "GARE FERROVIAIRE", "IMP\u00d4T", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "PR\u00caTRE", "MACHINE-OUTIL", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "USINE", "MACHINE", "RAYON LASER", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "NENDAZ", "NEUCHATEL", "GORGIER", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MORAND"], "visualPersons": ["BOILLAT, FERNAND"], "id": "asset-88686", "publicationDate": "1990-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Loyse Andr\u00e9, pasteur et responsable des \u00e9missions protestantes \u00e0 la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBC344D9-156B-4F5A-8B90-36F906C4C94E", "durationSec": 3216, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur", "t\u00e9l\u00e9vision", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, responsable des \u00e9missions protestantes \u00e0 la TSR", "name": "Andr\u00e9, Loyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Robert Pinget, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-905337AD-8FF0-4CBE-84E1-727F93D75535", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 6755, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinget, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinget, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Ecole polytechnique de Zurich", "name": "Kempf, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Raymond Bassin, pasteur, pr\u00e9sident de la Croix-Bleue suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DE4646B-D292-4CBA-A694-BFC8330F11A0", "durationSec": 3458, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassin, Raymond"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, pr\u00e9sident de la Croix-Bleue suisse", "name": "Bassin, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Improvisation. Conseils pour un Home-Video", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9E41B206-24EF-4E28-AEB0-5E46D890EEE6", "durationSec": 615, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Improvisation. Choix d'une capitale pour un supercanton romand", "genres": ["Animation"], "id": "sound-97A3049D-FFAD-4ED8-9AE1-3C22A9F6C8EB", "durationSec": 490, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Carla Belotti, l'\u00e9migr\u00e9e : Entretien \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Emigr\u00e9e\" (Editions Grounauer, Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-408D10A6-4FBA-4370-A8FA-AB1A716BF76F", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Italie", "Pi\u00e9mont"], "durationSec": 2189, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belotti, Carla"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9migration", "ann\u00e9es 1960", "condition de travail"], "excerpt": "Dans \"L'Emigr\u00e9e\", Carla Belotti relate ses souvenirs d'enfance et d'adolescence pass\u00e9es dans un petit village du Pi\u00e9mont, dans des conditions archa\u00efques. Puis, elle \u00e9voque son arriv\u00e9e en Suisse, ses s\u00e9jours au Tessin et dans le canton de Vaud en tant qu'\u00e9migr\u00e9e, comme cuisini\u00e8re ou bonne \u00e0 tout faire. Monde de l'exploitation humaine correspondant aux premiers mouvements de la x\u00e9nophobie en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9migr\u00e9e italienne, auteur d'une autobiographie \"L'Emigr\u00e9e\"", "name": "Belotti, Carla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du politicien ni\u00e7ois Jacques M\u00e9decin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2AB576C-709E-495F-AC6B-8CA5E4DA43E7", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decin, Jacques"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques du Za\u00efre (1/4) : Chants de l'or\u00e9e de la for\u00eat chez les Pygm\u00e9es Efe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C938411D-32DB-418A-BA1E-52F48B9241D3", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Demolin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire de Dominique Roch \u00e0 propos du discours de Georges Bush diffus\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision irakienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B485636F-5E1D-4054-9160-6E9247183B35", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Iran", "Irak", "Koweit"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Amman", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Hoefliger, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comptoir Suisse : Le Comptoir, son avenir et la pol\u00e9mique sur la Turquie, invit\u00e9e du Comptoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21957011-F3BA-4F0C-A354-EAE5F17D24A1", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 1161, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comptoir suisse", "Hoefliger, Antoine"], "thematicThemes": ["foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comptoir Suisse", "name": "Hoefliger, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Corniglion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BC485CB-A468-4FC5-A146-E2AF888F19E8", "durationSec": 2727, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Corniglion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Improvisation. Le discours de George Bush aux Irakiens (avec traduction haineuse)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-222C87EF-D18B-4A99-8330-B8853E55FD5D", "durationSec": 151, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Cinq sur sept", "genres": ["Animation"], "id": "sound-56D844B2-061B-4389-89BB-D729EA34C225", "durationSec": 3346, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Improvisation. Une sergent-major fait activer sa troupe. Tout le mondes'en fout sauf le mari", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4AEE21F5-537A-4D7B-81CA-EF4F052555E9", "durationSec": 467, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Improvisation. Remarques du colonel au lieutenant qui a contraint ses hommes \u00e0 bouffer des munitions", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DC379029-8BEC-430A-B918-09BAAEE9667A", "durationSec": 375, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.16", "visualThemes": ["VOTATION", "INTERVIEW", "CAMIONNAGE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "GYN\u00c9COLOGIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PIGEON", "OISEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "CHARBON DE BOIS", "AUTOMNAL", "BRUMEUX", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHARBON", "PAYSAGE", "FOR\u00caT", "GRAFFITI", "POLICE", "H\u00d4TEL DE VILLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "BERNEX", "SUISSE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "MOLESON-VILLAGE", "SUISSE", "USA", "IRAK", "BAGDAD", "LUCERNE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["FLUCKIGER, MICHEL", "JEANPRETRE, FRANCINE", "MAMIE, PIERRE", "BUSH, GEORGE"], "id": "asset-227553", "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89460", "durationSec": 3443, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Effets de l'embargo sur l'Irak au Koweit : Interview de Franco Besomi, charg\u00e9 d'affaires suisse au Koweit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1887681-EE31-4905-ABFA-6DA51993FBF0", "thematicGeographicals": ["Irak", "Koweit", "Bagdad"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate suisse au Koweit", "name": "Besomi, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "GABBY MARCHAND - 90.09.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-89109", "durationSec": 908, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE POUR LE JEUNE FEDERAL A COURGENAY (JU) - 90.09.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-226879", "durationSec": 3606, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89084", "durationSec": 2656, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "ECHO VON SCHWARZENBURG - VILLARS 1990", "id": "asset-88842", "durationSec": 812, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "BRELAZ, DANIEL", "CAVADINI, JEAN", "DELALAY, EDOUARD", "ETIQUE, PIERRE"], "id": "asset-226995", "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "title": "ENERGIE : FAITES VOTRE CHOIX - 90.09.16", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LONGET, RENE", "BRELAZ, DANIEL", "CAVADINI, JEAN", "DELALAY, EDOUARD", "ETIQUE, PIERRE"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Taiz\u00e9 a 50 ans : Entretiens avec fr\u00e8re Charles-Eug\u00e8ne et fr\u00e8re Roger Sch\u00fctz, fondateur de la Communaut\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87A3B4F2-ABE6-4E0E-977B-7AE238556917", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "1990-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9"], "thematicThemes": ["christianisme", "communaut\u00e9 de vie", "oecum\u00e9nisme", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de Taiz\u00e9", "name": "Charles-Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re de Taiz\u00e9, fondateur de la Communaut\u00e9", "name": "Fr\u00e8re Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne : 71\u00e8me Foire Nationale", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-71CFAEF4-46C5-4E91-A7E6-1D8CC6310E93", "thematicGeographicals": ["Flamatt", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Kapelle Sensegruess de Flamatt (Fribourg), de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Les Gais Matelots de Lausanne, de l'orchestre Les Amis Champ\u00eatres de Payerne, de l'ensemble de cuivres Le Moulin \u00e0 Poivre de L'Isle et environs", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Intervention de Mario Annoni, conseiller d'Etat bernois radical, \u00e0 la tribune du Parlement (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-39D75F0C-B6EC-4139-B05F-7E0552F7FF49", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["financement", "question jurassienne", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat bernois radical", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Assassinat de Hildegarde Feldmann, missionnaire la\u00efque suisse en Colombie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58117457-8CB7-495C-AC82-F2D172DE84B0", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FARC"], "thematicThemes": ["gu\u00e9rilla", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lustenberger, Grete", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CLAIRAGE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "LUMI\u00c8RE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-226500", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "LUMIERE 2 : LUMIERE DE LUMIERES / NATURIMAGES : TRITONS SALAMANDRES / EUREKA! 3\n: LA VITESSE - 90.09.15", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CLAIRAGE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "LUMI\u00c8RE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC4/CNDP", "type": "Organisation"}, {"name": "TV ONTARIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-229381", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900915, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, COHEN Philippe et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "90.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19900915, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "CLAUDE EVELYNE - 90.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090503"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "90.09.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89459", "durationSec": 3656, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.15", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "PEINTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "AVION MILITAIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "AVION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "MISSION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "VAUD", "BEX", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "BERNE", "SUISSE", "BEVILARD", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "DE KLERK, FREDERIC", "FOLLMI, DOMINIQUE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "THATCHER, MARGARET", "ANNONI, MARIO", "MARTIGNONI, WERNER", "BROOK, PETER"], "id": "asset-227552", "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.09.15", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226849", "durationSec": 2546, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "LA CRISE DU GOLFE - 90.09.15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-226883", "durationSec": 1896, "publicationDate": "1990-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La Suisse nucl\u00e9aris\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465258.image", "id": "ece-3465134", "durationSec": 2680, "publicationDate": "1990-09-14T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le point sur le nucl\u00e9aire, une importante source d'\u00e9nergie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465134", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465134"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Vers la fin du nucl\u00e9aire ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6773031.image", "id": "ece-6764386", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1990-09-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tchernobyl et les \u00e9cologistes mauvais pour le nucl\u00e9aire. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6764386", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6764386"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Le Nid", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6BABE7F5-96D6-4B6B-9971-B79D82DA028D", "durationSec": 1787, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Serval, Nathalie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tuttle, Lisa", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'employ\u00e9", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Pam", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Sylvia", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie sonore et po\u00e9sie traditionnelle : R\u00e9flexions sur la po\u00e9sie \u00e0 l'occasion de la programmation de po\u00e9sie sonore au Festival de la B\u00e2tie '90 et des Rencontres po\u00e9tiques internationales d'Yverdon '90", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F9DE7E-BBBE-4760-8DC0-C011718340D2", "durationSec": 2405, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la B\u00e2tie", "Rencontres po\u00e9tiques internationales, Yverdon-les-Bains"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "po\u00e9sie sonore", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Statut et r\u00f4le de la po\u00e9sie. L'art de la po\u00e9sie sonore. Sens de l'activit\u00e9 po\u00e9tique et perspectives", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te sonore", "name": "Chopin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice des Rencontres po\u00e9tiques internationales d'Yverdon", "name": "Junod, Lucette", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste", "name": "Tschumi, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, critique", "name": "Eigeldinger, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te et traducteur belge", "name": "Doms, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te anglais", "name": "Fuller, John", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te yougoslave", "name": "Gilevski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore", "name": "M\u00e9tail, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Envoi de vivres et de m\u00e9dicaments \u00e0 l'Irak : Interview de Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48458D9B-4365-4B1C-B827-6F694FEF2462", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "aide alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Steve Lacy, saxophoniste, et Elsa Wolliaston, danseuse : A propos de leur spectacle pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de la B\u00e2tie en 1990", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01D7B294-5013-4B91-85ED-2C9194FBC6EB", "durationSec": 1725, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Wolliaston, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste de jazz", "name": "Lacy, Steve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise du Golfe. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU adopte une r\u00e9solution pour l'envoi de vivres et de m\u00e9dicaments \u00e0 l'Irak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48E7BBCF-9E1C-4DF9-85CB-908D3725F52E", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide alimentaire", "embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Fabian, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Horisberger, directeur scientifique chez Nestl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BC19D5F-6E18-44CD-9F3E-EF2C3F452E15", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horisberger, Marc", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["industrie alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur scientifique chez Nestl\u00e9", "name": "Horisberger, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Redistribution des pouvoirs en Afrique du Sud : Interview de Glenn Babb, d\u00e9put\u00e9 blanc du parti national sud-africain ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-554ABF1B-64A2-4088-852B-F8D5D08171C6", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apartheid"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 blanc au parlement sud africain, d\u00e9put\u00e9 du parti national du pr\u00e9sident de Klerk", "name": "Babb, Glenn", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s des fr\u00e8res Jean et Barkev Magharian. Quatre ans et demi de r\u00e9clusion et interdiction de territoire de dix ans, verdict prononc\u00e9 par la Cour d'assises de Bellinzone ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B4096722-B55F-4CDD-B5A4-FC7C019A3A08", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Bellinzone"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "proc\u00e8s", "blanchiment de capitaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat des fr\u00e8res Magharian", "name": "Rossi, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria Martin, \u00e9pouse de Frank Martin (5/5) : A l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Frank Martin, compositeur suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-C2FCAC58-E660-4E66-8BE5-4D0249989FD5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Frank Martin", "name": "Martin, Maria", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Flottement politique en Afrique du Sud depuis que le processus de paix est engag\u00e9 : Commentaire de Kim Gordon Bates, correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7BD3CD7-3362-4627-94C4-C7D0DF441C8A", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "apartheid"], "excerpt": "Titre de la feuille d'accompagnement : 26 morts dans un train \u00e0 Johannesburg.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.09.14", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "INTERVIEW", "MARINE DE GUERRE", "BLIND\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "PHILAT\u00c9LIE", "FOIRE COMMERCIALE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "UNIVERSIT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "KOWEIT", "FRANCE", "IRAK", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "STEINHAUSEN", "ZOUG", "SUISSE"], "visualPersons": ["PONCET, DOMINIQUE"], "id": "asset-227551", "publicationDate": "1990-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}