{"response": {"numFound": 12, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "3. De la mont\u00e9e des p\u00e9rils aux accords de Munich", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AACAC3F8-7115-41CF-B48C-19A2F8973425", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Etats-Unis", "URSS", "Italie", "Ethiopie", "France", "Allemagne"], "durationSec": 1535, "publicationDate": "1934-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 1er", "SDN"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "coop\u00e9ration internationale", "nazisme", "paix", "ann\u00e9es 1930", "d\u00e9sarmement", "relations internationales", "organisation internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fascisme"], "excerpt": "Introduction musicale. Situation politique g\u00e9n\u00e9rale. L'Ethiopie. La SDN et l'URSS. De l'Anschluss \u00e0 Munich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'URSS aupr\u00e8s de la SDN", "name": "Sokoline, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate br\u00e9silien", "name": "Barboza Carmeiro, Julio Augusto", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais aupr\u00e8s de la SDN", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste diplomatique fran\u00e7aise", "name": "Tabouis, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Laval, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Neville", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais aupr\u00e8s de la SDN", "name": "Barthou, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Etat italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}, {"role": "empereur d'Ethiopie", "name": "Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 1er", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnenat, Fran\u00e7ois [= Verdysse, Fran\u00e7ois]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles du Mar\u00e9chal Lyautey \u00e0 Casablanca", "genres": ["REP"], "id": "sound-53477574-17D9-42C7-9E4B-FBEB9E0BFEC9", "durationSec": 449, "publicationDate": "1934-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Louis Hubert Gonzalve"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "arm\u00e9e"], "excerpt": "D\u00e9fil\u00e9. Fanfare.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Voix de Gracie Fields en 1934 [Extrait]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93A54FC9-EBE5-43F5-A8A3-1C27F96405EE", "durationSec": 30, "publicationDate": "1934-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fields, Gracie"], "thematicThemes": ["voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse, actrice", "name": "Fields, Gracie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du roi de Su\u00e8de Gustav V [en su\u00e9dois] : A l'occasion de son 75\u00e8me anniversaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-13A7AA61-25A5-4087-BAD5-37954F600DB8", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1933-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gustave V (roi de Su\u00e8de)"], "thematicThemes": ["roi", "anniversaire familial"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi de Su\u00e8de", "name": "Gustav V", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Hitler [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C800735C-DCD4-48AB-B48E-21F06927027E", "durationSec": 89, "publicationDate": "1933-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du III\u00e8me Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inauguration du dirigeable Hindenburg [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7B1E1172-FDAF-4632-9117-22F0FE08DAB4", "durationSec": 43, "publicationDate": "1933-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hindenburg (dirigeable)"], "thematicThemes": ["inauguration", "dirigeable"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e9nie Buffet, com\u00e9dienne et chanteuse [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ED1CAD3C-347D-4906-AC95-C48B0C1BD54A", "thematicGeographicals": ["Paris", "Alg\u00e9rie", "Suisse", "Lausanne", "France"], "durationSec": 788, "publicationDate": "1933-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffet, Eug\u00e9nie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "aviation", "art dramatique", "cabaret (musique)", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "[Disques 78T gravure directe provenant probablement du fonds J. Hennard, 19.11.1932]. Disque en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat copi\u00e9 sur bande en 1986, indiffusable! Jean Hennard remplace Fernand-Louis Blanc dans sa radio-chronique et donne quelques informations. L'aviation civile suisse en 1933, avec les exploits de deux aviateurs suisses, l'un directeur de l'a\u00e9rodrome de la Bl\u00e9cherette et l'autre pr\u00e9sident de la section romande de l'a\u00e9roclub suisse. (02:00) Pr\u00e9sentation d'Eug\u00e9nie Buffet \"reine de la chanson fran\u00e7aise\", les d\u00e9buts de sa carri\u00e8re et arriv\u00e9e de celle-ci au studio. (04:16) Eug\u00e9nie Buffet regrette de ne pas avoir chant\u00e9 \"S\u00e9r\u00e9nade du pav\u00e9\" dans les rues lausannoises. Elle parle de sa prochaine venue \u00e0 Lausanne \u00e0 la Maison du Peuple, en f\u00e9vrier 1934. (07:50) Chanson d'Eug\u00e9nie Buffet, son quasi inaudible! [Voir Le Radio,10.02.1933, p.173].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse populaire, com\u00e9dienne et actrice de cin\u00e9ma fran\u00e7aise", "name": "Buffet, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, directeur de \"l'Effort cin\u00e9graphique suisse\"", "name": "Hennard, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentatrice Radio-Lausanne", "name": "Golay, Ang\u00e8le [=Hortense]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e9nie Buffet, com\u00e9dienne et chanteuse [son brut]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2F8F0E75-E26A-48BF-8F81-7B689E60D055", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Paris", "France"], "durationSec": 811, "publicationDate": "1933-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffet, Eug\u00e9nie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "aviation", "com\u00e9die musicale (musique)", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "[Disques 78T gravure directe provenant probablement du fonds J. Hennard, 19.11.1932]. Pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques par Ang\u00e8le Golay. C'est Jean Hennard qui pr\u00e9sente la radio-chronique de Fernand-Louis Blanc, gripp\u00e9. L'aviation civile suisse en 1933, avec les exploits de deux aviateurs suisses, l'un directeur de l'a\u00e9rodrome de la Bl\u00e9cherette et l'autre pr\u00e9sident de la section romande de l'a\u00e9roclub suisse. (02:00) Pr\u00e9sentation d'Eug\u00e9nie Buffet \"reine de la chanson fran\u00e7aise\", les d\u00e9buts de sa carri\u00e8re et arriv\u00e9e de celle-ci au studio. (04:16) Eug\u00e9nie Buffet regrette de ne pas avoir chant\u00e9 \"S\u00e9r\u00e9nade du pav\u00e9\" dans les rues lausannoises. Elle parle de sa prochaine venue \u00e0 Lausanne \u00e0 la Maison du Peuple, en f\u00e9vrier 1934. (07:50) Chanson d'Eug\u00e9nie Buffet, son quasi inaudible! [Voir Le Radio, 1983, p.173].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse populaire, com\u00e9dienne et actrice de cin\u00e9ma fran\u00e7aise", "name": "Buffet, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, directeur de \"l'Effort cin\u00e9graphique suisse\"", "name": "Hennard, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentatrice Radio-Lausanne", "name": "Golay, Ang\u00e8le [=Hortense]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Versailles. Troisi\u00e8me partie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E0CFA06D-2596-4CBD-AE03-FDC03EA8C933", "thematicGeographicals": ["France", "Autriche", "Europe", "Belgique", "Allemagne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1933-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "action militaire"], "excerpt": "D\u00e9fil\u00e9 triomphal des S.A. (1933). Joseph Goebbels (30.01.1933). Adolf Hitler (10.02.1933). Chant S.A. \"Deutschland, heiliges Deutschland\". \"J'ai ma combine\" par Georges Milton. \"Les Croix de feu\". \"La Royale\". L\u00e9on Blum (12.02.1934). Albert Ier de Belgique (25.04.1930). Engelbert Dollfuss (01.05.1934). Ernst Roehm (06.08.1933). Rudolf Hess (02.08.1934). Serment de la Reichswehr \u00e0 Hitler (04.08.1934). Philippe P\u00e9tain (07.1934). Gaston Doumergue (24.09.1934). \"Papa n'a pas voulu\" par Mireille. Louis Barthou (1934). Pr\u00e9sident Henry (13.01.1935).", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Doumergue, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "soldats allemands de la Reichswehr", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier d'Autriche", "name": "Dollfuss, Engelbert", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du IIIe Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Barthou, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "roi des Belges", "name": "Albert I (roi des Belges)", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la Propagande du IIIe Reich", "name": "Goebbels, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "dirigeant socialiste fran\u00e7ais", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "mar\u00e9chal de France", "name": "P\u00e9tain, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Henry", "type": "Participant"}, {"role": "chef des milices nazies des S.A.", "name": "Roehm, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "dirigeant nazi", "name": "Hess, Rudolf", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du mar\u00e9chal Hindenburg : A l'occasion de la nouvelle ann\u00e9e 1933", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DE71CD51-F675-4303-BA9F-61D9CA9DD41B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1933-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "crise politique"], "excerpt": "Difficult\u00e9s de l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour l'Allemagne. Crise pas encore surmont\u00e9e. Millions de ch\u00f4meurs. inqui\u00e9tudes devant l'avenir. Probl\u00e8mes internationaux non r\u00e9solus. Voeux.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal, homme d'Etat allemand", "name": "Hindenburg, Paul von", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix d'Anna de Noailles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-130CA359-029D-481F-B313-E0D954DC2943", "durationSec": 59, "publicationDate": "1933-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "po\u00e8tesse, comtesse", "name": "Noailles, Anna", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Italo Balbo, aviateur italien : Message aux Italiens r\u00e9sidant aux Etats-Unis", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F53C1276-1339-4028-AE26-D162307AE396", "durationSec": 86, "publicationDate": "1933-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito", "Expo 64"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9migration", "fascisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "aviateur italien", "name": "Balbo, Italo", "type": "Participant"}]}}]}}