{"response": {"numFound": 7, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Albert Thomas: Homme politique fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du Bureau International du Travail", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3D12B786-FC46-424C-BA5B-762A5C62984F", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1920-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "BIT", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "excerpt": "Le nouveau visage de l'Europe, inimaginable en 1914.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du BIT", "name": "Thomas, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-881CA1E3-F6CA-49C0-8BD0-77FA66D22D7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1920-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mar\u00e9chal fran\u00e7ais", "name": "Joffre, Joseph Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Poincar\u00e9, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du BIT", "name": "Thomas, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "name": "Viviani, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "1. De la guerre \u00e0 la fondation de la SDN", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-8400F754-CFEE-473D-A356-C6223A95FF22", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Grande-Bretagne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 626, "publicationDate": "1920-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "d\u00e9sarmement", "radio", "armistice", "paix", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Introduction musicale. La marche \u00e0 la guerre et un bilan du premier conflit mondial. L'armistice. La construction de la paix. La naissance de la SDN. Radio-Gen\u00e8ve et la SDN.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Aguet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste diplomatique fran\u00e7aise", "name": "Tabouis, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Wilson, Woodrow Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre anglais", "name": "Lloyd George, David", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Weygand, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Rezzonico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Viviani, repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la SDN", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-15E2AB96-50B2-46E2-8D61-0C9D80337D11", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1920-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations", "name": "Viviani, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Sarah Bernhardt, Mounet-Sully, Max Dearly dans des extraits de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-76D45C16-D3EB-4BFB-B454-9839465982C1", "durationSec": 522, "publicationDate": "1920-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dearly, Max", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Monnet-Sully", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bernhardt, Sarah", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Dearly, Max", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Trait\u00e9 de Versailles : Les d\u00e9tails de la c\u00e9r\u00e9monie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96F305F9-FD6B-4FDD-AF93-55A086E023B6", "thematicGeographicals": ["Lorraine", "Allemagne", "Alsace", "France", "Versailles"], "durationSec": 2651, "publicationDate": "1919-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9roul\u00e8de, Jeanne", "Clemenceau, Georges", "Renoir, Auguste", "D\u00e9roul\u00e8de, Paul", "Forain, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "presse", "paix", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "d\u00e9fil\u00e9 militaire"], "excerpt": "Fin de la guerre. Dignit\u00e9 de la France retrouv\u00e9e. L'Alsace et la Lorraine retournent \u00e0 la patrie. D\u00e9fil\u00e9 de troupes. Description de la galerie des glaces o\u00f9 le trait\u00e9 doit \u00eatre sign\u00e9. Presse internationale pr\u00e9sente. Cl\u00e9menceau salue bless\u00e9s et mutil\u00e9s. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Croquis par Forain, Renoir, etc. Jeanne D\u00e9roul\u00e8de repr\u00e9sente Paul D\u00e9roul\u00e8de. Annonce de l'arriv\u00e9e des officiers allemands. Leurs yeux \u00e9gar\u00e9s. Les morts les jugent. Cl\u00e9menceau ouvre la s\u00e9ance. Les pl\u00e9nipotentiaires acceptent les conditions. Signatures. S\u00e9ance lev\u00e9e. Salves de canons. Triomphe du droit.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Lecomte, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de L\u00e9nine [en russe] : A la m\u00e9moire du camarade Sverchkoff", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0D3208C6-038F-4573-8F2E-66EE4E0C1ECB", "durationSec": 57, "publicationDate": "1919-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sverchkoff"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique sovi\u00e9tique", "name": "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "type": "Participant"}]}}]}}