{"response": {"numFound": 7514, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le chalut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEBCB5C3-E2E3-4142-AB34-549488CF949F", "durationSec": 310, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "bateau de p\u00eache", "produit de la mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe, naturaliste, \u00e9crivaine", "name": "Conti, Anita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anita Conti, \"grande dame de la mer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A58AFA06-E104-40ED-AF58-549515FF210D", "durationSec": 906, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conti, Anita"], "thematicThemes": ["mer", "p\u00eache professionnelle", "bateau de p\u00eache", "produit de la mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe, naturaliste, \u00e9crivaine", "name": "Conti, Anita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Verdict au proc\u00e8s des policiers dans l'affaire Rodney King \u00e0 Los Angeles : Deux policiers ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s et deux autres sont acquitt\u00e9s. Ces 4 policiers avaient rou\u00e9 de coups Rodney King, automobiliste Noir policiers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61466391-FB74-415B-8C56-FF5CFF0A29C1", "thematicGeographicals": ["Los Angeles"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Rodney"], "thematicThemes": ["passage \u00e0 tabac", "racisme", "proc\u00e8s", "race noire", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Los Angeles", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-224761", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 2408, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 19930417, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte l'Avenir.", "title": "A L'AUBERGE DE LA POSTE AUX DIABLERETS AVEC LE CHOEUR MIXTE L'AVENIR - 93.04.17", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100131"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206076", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rose Monnet, paysanne et gu\u00e9risseuse \u00e0 Pinsec (VS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A21B643-31C9-4872-8E65-7F09AC4241B4", "thematicGeographicals": ["Val d'Anniviers", "Pinsec", "Valais"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnet, Rose"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population de montagne", "population rurale", "village de montagne", "moeurs et coutumes", "gu\u00e9risseur"], "excerpt": "Rose Monnet (\"Rose de Pinsec\") \u00e9voque son enfance, la vie quotidienne dans son village (\u00e9cole, travaux du bois...), les transhumances entre Sierre et le Val d'Anniviers, le don de gu\u00e9rir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysanne, gu\u00e9risseuse", "name": "Monnet, Rose", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le chalutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F74F3C01-3A55-4DD0-9BE8-7D6EF160C5FA", "durationSec": 286, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conti, Anita"], "thematicThemes": ["bateau de p\u00eache", "produit de la mer", "mer", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe, naturaliste, \u00e9crivaine", "name": "Conti, Anita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99305", "durationSec": 445, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241427", "durationSec": 5448, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-97980", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1017, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930417, les humoristes CHARLES Jean, RIESEN Raoul,NORDMANN Patrick et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "93.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99280", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (1991-1993)", "source": "gico", "title": "CATHERINE DESTIVELLE DEFIE L'EIGER - 93.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96716", "durationSec": 1678, "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVIATION PRIV\u00c9E", "CARTE ROUTI\u00c8RE", "CORRUPTION", "VENDEUR", "BASE-BALL"], "visualPersons": ["OZAL, TURGUT"], "id": "asset-98044", "durationSec": 208, "mediaType": "video", "title": "METEO - 93.04.17", "visualGeographicals": ["ITALIE", "MILAN", "GENEVE", "GENEVE", "COINTRIN", "LYON", "TURQUIE", "ITALIE", "ROME", "VALAIS", "TESSIN", "LUCERNE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Le patriarcat est mort, vive les p\u00e8res! : La crise de la paternit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-222E4D97-C1E9-45E1-A0CF-5C6941E39B9D", "durationSec": 995, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "couple (relation)", "paternit\u00e9", "situation familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"Quel p\u00e8re, quel fils\" (Ed. Fayard)", "name": "Sullerot, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Isabelle Lasserre", "genres": ["COM"], "id": "sound-28BEC43D-E406-4DBC-9772-B3A812C80B0D", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Srebrenica"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les Serbes sont \u00e0 moins d'un km de Srebrenica, la chute de la ville est imminente. Si Srebrenica tombe, c'est un affront pour la communaut\u00e9 internationale et le symbole de la r\u00e9sistance bosniaque aux forces serbes qui s'effondre", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du Prince Sadruddin Agha Khan, qui r\u00e9clame depuis longtemps une intervention militaire : \"la diplomatie n'ayant pas r\u00e9ussi jusqu'\u00e0 maintenant, il n'y a pas d'autre alternative qu'une intervention militaire\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-E0C73B48-B667-4173-8D52-C7713EE62B40", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 va se r\u00e9unir et se prononcera sur un projet de r\u00e9solution visant \u00e0 renforcer les sanctions contre Belgrade", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Agha Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Changement de position radical de David Owen qui pr\u00f4ne maintenant des bombardements s\u00e9lectifs pour couper les forces serbes de leur approvisionnement", "genres": ["COM"], "id": "sound-88ADC0A4-07CE-4B12-869F-AA917D441037", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Yougoslavie", "Srebrenica"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "excerpt": "Changement de position radical de David Owen qui pr\u00f4ne maintenant des bombardements s\u00e9lectifs pour couper les forces serbes de leur approvisionnement", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Baisse des taux hypoth\u00e9caires : Markus Lusser estime que les taux hypoth\u00e9caires devraient continuer \u00e0 baisser ces 6 prochains mois. Interview de Werner Abegg, porte-parole de la BNS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22D235BC-AC4B-47BE-A711-786AE84B96FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux hypoth\u00e9caire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la BNS", "name": "Abegg, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Lord David Owen, co-pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence sur l'ex-Yougoslavie", "genres": ["DECL"], "id": "sound-BCEA02DD-E2B3-45FC-8F33-6AB18F9221C7", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie", "Srebrenica"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "copr\u00e9sident de la conf\u00e9rence sur l'ex-Yougoslavie", "name": "Owen, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Elena Poniatowska (5/5) : Cinqui\u00e8me chant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-187D38C7-F77D-4A89-A94E-0CD1B4B3435F", "durationSec": 635, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jamis, Rauda", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Turquie est pr\u00eate \u00e0 prendre une part active dans le conflit yougoslave : L'OTAN s'y \u00e9tait toujours oppos\u00e9 vu son lourd pass\u00e9 dans la r\u00e9gion. Mais selon Sali Goshmali, chef d'\u00e9tat-major des forces de l'OTAN, cette participation est d\u00e9sormais acquise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78F0B951-A7FC-429A-A7E3-2F6CE1BB0EF2", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Offensive serbe \u00e0 Srebrenica en Bosnie : Interview du Dr Norbert Scholzen, membre de MSF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D8942EB-9AF0-45D0-A030-E2C563E376A4", "thematicGeographicals": ["Srebrenica", "Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "excerpt": "Srebrenica serait sur le point de tomber aux mains des Serbes, mais selon une radio-amateur, la d\u00e9fense musulmanne tiendrait t\u00eate \u00e0 l'offensive. Comment les habitants de cette ville peuvent-ils survivre dans cette situation ? Interview du Dr Norbert Scholzen, membre de MSF : \"pas de moyens pour soigner les gens, mais il y a assez de nourriture, les conditions d'hygi\u00e8ne sont impossibles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, membre de MSF", "name": "Scholzen, Norbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien (2/2) : Le m\u00e9tier de com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-796F90AA-7E00-416A-9647-D7D38B983948", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1828, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trejan, Guy"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Offensive serbe \u00e0 Srebrenica en Bosnie", "genres": ["COM"], "id": "sound-D5447584-7373-42B6-8C68-416367BDA3B2", "thematicGeographicals": ["Srebrenica", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Agha Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "copr\u00e9sident de la conf\u00e9rence sur l'ex-Yougoslavie", "name": "Owen, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "MAI 68", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-224865", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : trois anciens pr\u00eatres t\u00e9moignent sur les raisons pour lesquelles ils ont quitt\u00e9 l'Eglise et sur leurs moyens de r\u00e9int\u00e9grer la soci\u00e9t\u00e9.", "title": "JE NE SUIS PLUS PRETRE - 93.04.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLERG\u00c9", "CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.04.16", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99408", "durationSec": 684, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "CORRUPTION", "JUSTICE", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "ARTISTE"], "visualPersons": ["NAKAJIMA, HIROSHI", "NAKAJIMA, HIROSHI", "NAKAJIMA, HIROSHI", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "NIAZOV, SAPARMOURAT", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-99250", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "WASHINGTON", "TOKYO", "GENEVE", "WASHINGTON", "TOKYO", "GENEVE", "WASHINGTON", "TOKYO", "ACHKHABAD", "WASHINGTON", "TURKM\u00c9NISTAN", "OUZBEKISTAN", "SUISSE", "MILAN", "SUISSE", "GLARIS", "OUZBEKISTAN"], "visualCorporations": ["MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99251", "durationSec": 765, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97760", "durationSec": 365, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9CABINE"], "id": "asset-99213", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.16", "visualGeographicals": ["MORGINS", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99247", "durationSec": 720, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98035", "durationSec": 201, "publicationDate": "1993-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de deuil en Afrique du Sud apr\u00e8s le meurtre de Chris Hani, leader du PC : Sam Ntobane, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'ANC \u00e0 Soweto ainsi que 5 autres personnes sont mortes lors des \u00e9meutes qui ont ensanglant\u00e9 cette journ\u00e9e. Interview de Molly Bill, enseignante et \u00e9pouse du pasteur Jean-Fran\u00e7ois Bill", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5672ADEA-83A5-44EF-AE19-33EBE660DBB5", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ntobane, Sam", "ANC"], "thematicThemes": ["\u00e9meute", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante, \u00e9pouse du pasteur Jean-Fran\u00e7ois Bill", "name": "Bill, Molly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien (1/2) : Le m\u00e9tier de com\u00e9dien. La parution de sa biographie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44F0860C-934D-44FD-8B0C-8284425D22C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trejan, Guy"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Elena Poniatowska (4/5) : Les Lavandi\u00e8res", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-31A985D0-D090-41D9-A937-3203DD6D8C09", "durationSec": 336, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jamis, Rauda", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Simon Rowland, Anglais de 10 ans, inquiet du ch\u00f4mage : Il a \u00e9crit \u00e0 la Municipalit\u00e9 pour demander un poste d'\u00e9boueur lorsqu'il aura fini sa scolarit\u00e9. Qu'en est-t-il des enfants suisses ? Micro-trottoir \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04625B3A-A567-4ADE-990E-36305C97A7CB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Collaboration entre la \"NZZ\" et le \"Journal de Gen\u00e8ve\" : Accord concernant l'\u00e9change d'articles r\u00e9dactionnels, voire m\u00eame ult\u00e9rieurement des pages communes concernant la Bourse. Interview de Marian Stepczynski, directeur du \"Journal de Gen\u00e8ve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96624916-1ABB-4D7C-8485-844B126193E0", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal de Gen\u00e8ve", "Neue Z\u00fcrcher Zeitung"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du \"Journal de Gen\u00e8ve\"", "name": "Stepczynski, Marian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations de paix isra\u00e9lo-arabes : La terre contre la paix. Analyse des propos d'Yitzhak Shamir. Isra\u00ebl se dit pr\u00eat \u00e0 des concessions territoriales. L'espoir de nouveaux pourparlers rena\u00eet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-677811C0-4EE8-4433-88F0-C0260B414D95", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9placement des Carm\u00e9lites d'Auschwitz : Le Pape Jean-Paul II a demand\u00e9 \u00e0 ces religieuses de quitter le couvent qu'elles occupent pr\u00e8s de l'ancien camp d'extermination nazi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-325EF019-0028-4568-9278-5BF338D81C51", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Pologne"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de concentration", "carm\u00e9lite", "couvent", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vol d'une tonne d'or \u00e0 l'UBS de Chiasso", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5226F3C8-9803-49E5-AF08-0BCAC2970A42", "thematicGeographicals": ["Chiasso"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "escroquerie", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UBS", "name": "Erismann, Gertrude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un employ\u00e9 de la banque parti depuis quelques jours est soup\u00e7onn\u00e9. C'est en falsifiant les \u00e9critures que ce vol a pu avoir lieu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CAB5ADA-69CE-4965-81B9-DE58976A2F3B", "thematicGeographicals": ["Chiasso"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "escroquerie", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gertrude Erismann, porte-parole de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD736B6-4DD0-42A0-B5EC-4036678E0CC4", "thematicGeographicals": ["Chiasso"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "banque", "escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UBS", "name": "Erismann, Gertrude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE", "VILLAGE"], "id": "asset-224732", "thematicGeographicals": ["ZIMBABWE", "SUISSE", "CANADA", "TCHECOSLOVAQUIE"], "durationSec": 3315, "mediaType": "video", "excerpt": "* TCHECOSLOVAQUIE, CANADA, ZIMBABWE, SUISSE : 19930415, l'industriel d'origine tch\u00e8que BATA Thomas, mari\u00e9 \u00e0 une suissesse, domine l'\u00e9conomie mondiale de la chaussure. En 198912, il retourne aux usines familiales de Zlin fonctionnant encore comme avant la guere et la r\u00e9quisition par les communistes. La firme capitaliste si\u00e8ge aujourd'hui \u00e0 Toronto et est implant\u00e9e dans le monde entier, notamment au Zimbabwe.", "title": "BATA - 93.04.15", "visualGeographicals": ["TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TORONTO", "ZIMBABWE", "ZIMBABWE", "ZIMBABWE", "ST-MORITZ", "MOEHLIN", "ST-MORITZ", "SUISSE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE"], "visualCorporations": ["BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA", "BATA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BATA"], "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "INDUSTRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eugenio Zanetti, designer \u00e0 Hollywood : Le cin\u00e9ma hollywoodien. La \"fabrication\" Arnold Schwarzenegger. La Suisse. Los Angeles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50498E32-F01C-4F51-A367-0133FC6363C9", "thematicGeographicals": ["Hollywood", "Los Angeles", "Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenegger, Arnold", "Zanetti, Eugenio"], "thematicThemes": ["design", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "designer", "name": "Zanetti, Eugenio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "ALINE / MARTINE / MIREILLE / OLIVIER / ALAIN - 93.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127537", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIMAT", "CLIMAT", "INTERVIEW", "CLIMAT", "MER", "PLAGE", "CLIMAT", "VACANCES", "INTERVIEW", "CLIMAT", "MER", "CLIMAT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-241435", "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "RANDA", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["PULLY BASKET", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99406", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 T\u00eate-de-Ran dans le canton de Neuch\u00e2tel pour les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRIVATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "PRIVATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "INTERVIEW", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "TURKM\u00c8NES", "EAU MIN\u00c9RALE", "JUSTICE", "EAU MIN\u00c9RALE", "JUSTICE", "EAU MIN\u00c9RALE", "JUSTICE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "JUSTICE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "JUSTICE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "JUSTICE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "KIRSCH", "CERISE", "ARBORICULTURE", "KIRSCH", "CERISE", "USINE", "ARBORICULTURE", "OR", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "OR", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "OR", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-99171", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.15", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "TURKM\u00c9NISTAN", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "BIENNE", "BIENNE", "MARTIGNY", "BIENNE", "ARGOVIE", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "CHIASSO", "CHIASSO", "CHIASSO", "ABTWIL (SG)", "ST-GALL", "ITALIE", "ST-GALL"], "visualCorporations": ["BANQUE POPULAIRE SUISSE", "BANQUE POPULAIRE SUISSE", "UBS", "UBS", "FC CHIASSO", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97900", "durationSec": 719, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.04.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99925", "durationSec": 3048, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98022", "durationSec": 204, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100059", "durationSec": 298, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99202", "durationSec": 529, "publicationDate": "1993-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"L'affaire de tous\", ch\u00f4mage pour les plus de 40 ans : Retrouver du travail lorsqu'on est au ch\u00f4mage et que l'on a plus de 40 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE5FA96F-819A-457E-8261-1CDC311D1BC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "formation des adultes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialis\u00e9e dans la formation pour adultes \u00e0 l'association sans but lucratif \"Cl\u00e9s pour le travail\"", "name": "Kernen, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialis\u00e9e dans la formation pour adultes", "name": "Robert, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meur de 48 ans en recherche d'emploi", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Marocain, patron d'une \u00e9cole d'informatique sur la Riviera", "name": "Kader, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Elena Poniatowska (3/5) : La Rupture", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BECD1DA8-36C2-4D95-866D-5D5B242AC20F", "durationSec": 750, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jamis, Rauda", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Les mimosas d'Alg\u00e9rie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-614F1231-5F5C-46B6-9AC2-0CD4DDD7F80D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout se passe en 1988, dans un petite maison du \"Clos Salembier\", quartier populaire d'Alger, o\u00f9 se c\u00f4toyaient, avant l'ind\u00e9pendance, Alg\u00e9riens et petits blancs. Une grand-m\u00e8re est l\u00e0, dans la p\u00e9nombre fra\u00eeche des vieilles maisons que des volets en bois prot\u00e8gent des incandescences du soleil, c'est Claire. Une jeune femme entre: c'est Christiane. La grand-m\u00e8re, Claire, la petite-fille, Christiane, ne se sont pas vues depuis 1957. Christiane est revenue pour conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9 sur son p\u00e8re \"mort \u00e0 la guerre\". La v\u00e9rit\u00e9 qu'elle m\u00eame s'est refus\u00e9 jusqu'ici \u00e0 chercher. Retrouvailles avec leur pass\u00e9, ce pays, cette maison o\u00f9 rien n'a chang\u00e9. R\u00e9veil d\u00e9licat des m\u00e9moires, m\u00e9moires amput\u00e9es, enfouies et pourtant n\u00e9cessaires \u00e0 cette jeune femme qui veut vivre la totalit\u00e9 de sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Demarcy, Richard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Christiane", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "La Grand-m\u00e8re", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "piano", "name": "Chollet, Anne", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Khmers rouges remettent en question le processus de paix et font planer le spectre d'une nouvelle guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D019340F-AA87-450A-84A3-552F6A763F25", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit Cambodge-Vietnam", "Khmers"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Baisse de la criminalit\u00e9 en Suisse, la premi\u00e8re fois depuis 4 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B70E0F5-E82D-4BA4-B965-F59CE4E9A5E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.04.14", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RUSSIE", "JAPON", "TOKYO", "RUSSIE", "JAPON", "TOKYO", "RUSSIE", "JAPON", "TOKYO", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "TOKYO", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205982", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.04.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99397", "durationSec": 960, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 T\u00eate-de-Ran dans le canton de Neuch\u00e2tel pour les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98019", "durationSec": 230, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES LOCATAIRES", "BANQUE", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "BANQUE"], "id": "asset-99741", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1256, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, la baisse des taux hypoth\u00e9caires dans les banques cantonales devraient aboutir \u00e0 une diminution du prix des loyers. D\u00e9bat avec BIELER, Philippe, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ASLOCA et DING, Jean-Pierre, directeur de la Chambre vaudoise immobili\u00e8re.", "title": "LES TAUX HYPOTHECAIRES BAISSENT MAIS PAS LES LOYERS - 93.04.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTECTION DES LOCATAIRES", "BANQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100058", "durationSec": 343, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE", "MAFIA", "JUSTICE", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "JUSTICE", "MAFIA", "PARTI POLITIQUE", "MAFIA", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "BROCANTAGE", "CHAUSSETTE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "COUP D'ETAT", "PROC\u00c8S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "VIOLENCE", "\u00c9MEUTE", "GR\u00c8VE", "VIOLENCE", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "VIOLENCE", "STATISTIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "STATISTIQUE", "INTERVIEW", "CRIMINALIT\u00c9", "STATISTIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "SUICIDE", "TRISTESSE", "SUICIDE", "INTERVIEW", "SUICIDE", "TRISTESSE", "SUICIDE", "M\u00c9DECIN", "SUICIDE"], "visualPersons": ["ANDREOTTI, GIULIO", "ANDREOTTI, GIULIO", "BUSCETTA, TOMMASO", "ANDREOTTI, GIULIO"], "id": "asset-238866", "durationSec": 1873, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.14", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ROME", "ITALIE", "ROME", "ITALIE", "ROME", "ITALIE", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "URSS", "AFRIQUE DU SUD", "CAP, LE", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.14", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238869", "durationSec": 636, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93012", "durationSec": 721, "publicationDate": "1993-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Plan d'intervention de l'OTAN pour faire respecter la zone d'exclusion a\u00e9rienne en Bosnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-554A3B27-7C99-40F2-979F-7BF58BEFEB0B", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 574, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense", "name": "L\u00e9otard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "La tartine", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4EBA2E64-2E1F-40C2-A131-47905CC47474", "durationSec": 442, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Tennis", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D68C444F-DD56-41EF-9E69-A1BD99598CEA", "durationSec": 688, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Bonjour Bernard", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5E6655AE-CCFA-4B47-B3EF-A5A80613874F", "durationSec": 401, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-BC496C59-1D40-40E9-B295-57015446398C", "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7764A354-1C06-4D1D-9E67-B361BA9C9D0C", "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention de l'OTAN en Bosnie-Herz\u00e9govine : Le pilote du Mirage 2000 qui s'est ab\u00eem\u00e9 dans l'Adriatique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sain et sauf. La guerre a continu\u00e9 malgr\u00e9 cette op\u00e9ration. Interview du G\u00e9n\u00e9ral Henri Eyraud, strat\u00e8ge militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A8A8C42-7053-487A-B0CD-9F64640E6AF0", "thematicGeographicals": ["Adriatique", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "strat\u00e8ge militaire", "name": "Eyraud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Montandon, navigateur suisse qui tente de r\u00e9aliser le tour du monde \u00e0 la rame en solitaire : Qui a appel\u00e9 des Saintes-Maries-de-la-Mer apr\u00e8s une semaine de voyage,\"la mer est difficile\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D3595D1-9BFC-4D55-8A06-9FEA00E0DE2B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Liebich, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-065840A9-7259-464C-A224-BA7C27695161", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["action militaire", "conflit yougoslave", "guerre civile"], "excerpt": "\"Pas de sentiment de r\u00e9signation, la voie diplomatique n'est valable que lorsqu'elle est respect\u00e9e, ce qui n'est pas le cas, faire confiance \u00e0 l'imagination des n\u00e9gociateurs, toute une gamme de mesures qu'on peut encore appliquer, les raisons de la pol\u00e9mique autour de la pr\u00e9sence du G\u00e9n\u00e9ral Philippe Morillon en Bosnie : en voulant faire du bien, il n'a pas fait avancer la cause \u00e0 laquelle il croit\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Adolf et Eva", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0652606B-4289-456F-A464-A17618B50685", "durationSec": 58, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Elena Poniatowska (2/5) : Herbolaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7C9945F5-40EF-4E5A-9C60-1A36058CF11C", "durationSec": 508, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jamis, Rauda", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Docteur Klang", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-51B052F2-A9D5-4F8A-B69D-CB835E53F00F", "durationSec": 335, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "La Belle de Cadix", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5C821F5F-7E60-4D67-AFBB-03110533DA2D", "durationSec": 517, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention de l'OTAN en Bosnie-Herz\u00e9govine : Les Serbes savent qu'ils peuvent compter sur Moscou, Boris Eltsine ayant obtenu le report des discussions sur le durcissement des sanctions \u00e9conomiques par l'ONU. Interview du G\u00e9n\u00e9ral Henri Eyraud, sp\u00e9cialiste de l'ex-Yougoslavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04FCB4EE-C5C6-4531-9446-71667775F2D5", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "strat\u00e8ge militaire", "name": "Eyraud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-248A468D-3EC5-43AF-8F98-0B37BD180508", "durationSec": 148, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Alice au pays des merveilles: Le langage du r\u00eave", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-278C5798-3798-41AA-BC42-22C7D73871F6", "durationSec": 7296, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carroll, Lewis"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "litt\u00e9rature de jeunesse", "r\u00eave", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation d'\"Alice aux pays des merveilles\" de Lewis Carroll \u00e0 travers les t\u00e9moignages d'\u00e9crivains et d'artistes. P\u00e9rennit\u00e9 et influence du roman, notamment sur les surr\u00e9alistes. La personnalit\u00e9 de Lewis Carroll. L'amour des petites filles. Les histoires pour enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, 1966)", "name": "Soupault, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) (Archives INA, s.d.)", "name": "Duras, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Ilaneczka", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}, {"name": "Gattegno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Devos, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives INA, s.d.)", "name": "Duhamel, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brine, Adrian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "David-Jugnau, Maryvonne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Comme une l\u00e9g\u00e8re angoisse. Spectacle d'Artus de Penguern", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9D365C72-09FA-413F-9F8A-547AEE368C1B", "durationSec": 4451, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Duel matinal", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-09B3177A-F855-423B-94BA-92E9561CA380", "durationSec": 532, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Bal costum\u00e9", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4B05A3B8-48D5-4F74-B90A-F614FFCDC051", "durationSec": 204, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D91DD163-2A8C-4BD5-ACB5-FC46788C3341", "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'interview de Fran\u00e7ois L\u00e9otard, ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense : \"dans les faits, les Serbes n'ont-ils pas d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 ?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F9FC535-DC39-4768-83AE-B9D338D9B949", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit yougoslave", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense", "name": "L\u00e9otard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C738FBEC-777C-4868-87A1-D85D05130942", "durationSec": 110, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'interview de Fran\u00e7ois L\u00e9otard, ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense, qui s'exprime sur le retour en France du G\u00e9n\u00e9ral Philippe Morillon : c'est lui qui va prendre la d\u00e9cision et son successeur aura la m\u00eame mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9DFD345-2B2B-4588-AA1C-D5CFA126101D", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense", "name": "L\u00e9otard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'affaire des bancomats pill\u00e9s en Suisse centrale : Interview de Jean-Luc Chappuis, pr\u00e9sident du Club suisse de la s\u00e9curit\u00e9 informatique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E22AF141-BDA6-4270-8461-9B5E37CBA5D9", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distributeur d'argent", "escroquerie", "banque"], "excerpt": "Le ou les malfaiteurs qui ont empoch\u00e9 plus d'un million et demi de francs n'ont pas utilis\u00e9 de cartes EC, mais des cartes de maintenance, ce qui laisse supposer que le coup pourrait bien avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par des employ\u00e9s de l'entreprise qui a fabriqu\u00e9 les distributeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Club suisse de la s\u00e9curit\u00e9 informatique", "name": "Chappuis, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "John et Priscilla", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-99B79073-A013-4C9E-8622-F9A63E076E1B", "durationSec": 114, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Liebich, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1E32CD5-97B7-424E-8817-F1B0130AEA36", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["action militaire", "guerre civile", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sintoxication", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5D5BBB93-9E8A-463A-8CC6-4E3532DB7A96", "durationSec": 392, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penguern, Artus de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Penguern, Artus de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CH\u00d4MAGE", "HOMME AU FOYER"], "id": "asset-99394", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.04.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 T\u00eate-de-Ran dans le canton de Neuch\u00e2tel pour les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "VITRAIL"], "id": "asset-99457", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2693, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : Portrait d'un artiste qui s'est inspir\u00e9 des paysages du Nord de son enfance pour cr\u00e9er des tableaux, des tapisseries et des vitraux aux motifs abstraits et religieux.", "title": "ALFRED MANESSIER (LES OFFRANDES D') - 93.O4.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99710", "durationSec": 719, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98294", "durationSec": 661, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "MUS\u00c9E", "PEINTURE", "MONNAIE \u00c9LECTRONIQUE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9MISSION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MERTENAT, FRANCOIS", "BRAHIER, GASTON"], "id": "asset-98273", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.13", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VALAIS", "ANZERE", "VALAIS", "FRIBOURG", "CHARMEY", "WINTERTHUR", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "USINE", "PI\u00c9TON", "PRISON", "PRISON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOR\u00caT", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOR\u00caT", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO"], "id": "asset-98121", "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.13", "visualGeographicals": ["TOKYO", "JAPON", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "BERNE", "BERNE", "WASHINGTON", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98013", "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}]}}