{"response": {"numFound": 7514, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "SEQUENCES OSWALD RUSSELL", "id": "asset-97787", "durationSec": 6300, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97878", "durationSec": 310, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127500", "durationSec": 654, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "S\u00c9CHERESSE", "CH\u00d4MAGE", "TRAVAILLEUR", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "COUTURE", "HOMICIDE", "ACCIDENT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "ACCIDENT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECIN", "MICROSCOPE", "JUSTICE", "\u00c9CRIVAIN PUBLIC", "\u00c9CRIVAIN PUBLIC", "\u00c9CRIVAIN PUBLIC", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHANSON", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHANSON", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHANSON", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO", "HALSALL, DANO", "HALSALL, DANO"], "id": "asset-127521", "durationSec": 736, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.15", "visualGeographicals": ["LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "TRAMELAN", "VETROZ", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "CHINE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.03.15 AU 93.03.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126709", "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CONNERY, SEAN", "CONNERY, SEAN", "CONNERY, SEAN", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CONNERY, SEAN", "CONNERY, SEAN"], "id": "asset-127389", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930315, pr\u00e9sentation du film \"Indiana Jones et la derni\u00e8re croisade\"\" du cin\u00e9aste am\u00e9ricain SPIELBERG Steven, par DEFAYE Christian, suivi d'un documentaire proposant le portrait de l'acteur \u00e9cossais CONNERY Sean et du jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \"Double Vue\" avec Claudette.", "title": "SEAN CONNERY - 93.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EDIMBOURG", "MARBELLA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97596", "durationSec": 230, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Cherubini: Un Italien \u00e0 Paris (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D150EAA0-38C0-4D2A-8431-83D6E1B12992", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1895, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherubini, Luigi"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Franchini, \u00e9crivain et peintre, \u00e0 propos du m\u00e9tissage et du Vietnam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60590E0C-7D06-4463-9457-85E6C0F045E3", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Sa\u00efgon"], "durationSec": 4881, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franchini, Philippe"], "thematicThemes": ["opium", "colonisation", "m\u00e9tis"], "excerpt": "Philippe Franchini, ancien directeur du continental \u00e0 Saigon et \u00e9crivain raconte son enfance avec une m\u00e8re vietnamienne et un p\u00e8re corse. Il \u00e9voque sa prise de conscience du m\u00e9tissage, la colonisation fran\u00e7aise au Vietnam, ainsi que les clivages sociaux et raciaux.  Il parle de l'opium. Il raconte l'histoire de l'Hotel Continental \u00e0 Sa\u00efgon. A propos du communisme et de la guerre du Vietnam.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et peintre", "name": "Franchini, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ZONE INDUSTRIELLE", "INDUSTRIE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GROS, JEAN-MICHEL", "STICH, OTTO", "MATTHEY, FRANCIS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "RABIN, YITZHAK", "CHRISTOPHER, WARREN", "RABIN, YITZHAK", "CHIRAC, JACQUES", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-127498", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZERMATT", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MEYRIN", "SATIGNY", "ISRAEL", "ISRAEL", "PARIS", "PARIS", "LUCERNE", "LUCERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.15", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "CH\u00c2TEAU", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127496", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1993-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Canevas : Portrait d'une maison d'\u00e9dition entre Suisse et France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-428E8ECC-8376-4E51-8CEB-827C4A4ED484", "thematicGeographicals": ["Saint-Imier", "Suisse romande"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "N\u00e9e dans le Jura, \u00e0 St-Imier, Canevas \u00e9dite des textes historiques et politiques, telle la lettre de Bakounine aux ouvriers de St-Imier, mais aussi des textes litt\u00e9raires d'auteurs suisses ou vivant en Suisse romande: Horla Liman, Marie-No\u00eblle Anderson... et un in\u00e9dit de Blaise Cendrars.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Anderson, Marie-No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Liman, Horia", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Richard, Hughes", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur de Canevas, D\u00f4le", "name": "Born, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des \"Amis de Kazantsaki\"", "name": "Stasinakis, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firman, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violence en Isra\u00ebl : A la veille de la rencontre Clinton-Rabin, le gouvernement de Tel-Aviv invite les d\u00e9tenteurs d'armes \u00e0 la porter sur eux en permanence", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C69C6C7-BC94-4D1B-8B7F-1ED50DE7D260", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Denis Krief, sc\u00e9nographe, Guy Tr\u00e9jan, com\u00e9dien, Gordon Gietz, t\u00e9nor, et Cyril Dietrich, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49B5F284-BCFD-491B-8D19-0CD2555BD8D7", "durationSec": 3595, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gietz, Gordon", "Krief, Denis", "Trejan, Guy", "Dietrich, Cyril"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "art dramatique", "com\u00e9dien", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Dietrich, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Gietz, Gordon", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Krief, Denis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le pacte de solidarit\u00e9 pour le redressement de l'ancienne RDA est conclu : C'est une copie revue et corrig\u00e9e du plan qu'avait propos\u00e9 le gouvernement Kohl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4FA23FE-21E6-4D53-97A9-0A939F323A81", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "r\u00e9unification allemande", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Afriques (4/4) : Etre musicien et griot aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5746053-A787-432A-BCAC-AD58A062879A", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste du Burkina-Faso", "name": "Dram\u00e9, Adama", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Flamb\u00e9e int\u00e9griste au Caire : Apr\u00e8s l'incendie criminel d'une \u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique, des incidents ont \u00e9clat\u00e9 dans la capitale \u00e9gyptienne. 50 personnes auraient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEDA0931-0280-4C52-99D2-D78C24DBA3A6", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "int\u00e9grisme", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Berthon, astrologue : L'univers des Poissons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E16B882-0566-48E0-ACE0-4CAF2DA6BC65", "durationSec": 3113, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthon, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "signe du zodiaque", "astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Berthon, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise de Prangins : Pr\u00e9dication du pasteur Michel M\u00fcller", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-20AE7DDD-9D52-4E16-B4F9-DECBE9221315", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "M\u00fcller, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Matthey, ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu au 1er tour de scrutin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18867C47-99A5-4B02-BA12-9315CA9A60FA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth", "Matthey, Francis"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "excerpt": "Jamais une \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a provoqu\u00e9 autant de remous que celle qui a finalement abouti au choix de Ruth Dreifuss. Des vagues dans tout le pays. Combat gauche/droite, duels m\u00e9diatis\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu au 1er tour de scrutin", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126542", "durationSec": 697, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127481", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-127151", "durationSec": 703, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "ROCK'N'ROLL", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "DANSE DE SALON", "ROCK", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CONOMIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE", "DENTELLERIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TOURISME", "PARC DE LOISIRS", "AUTOMOBILE", "D\u00c9TECTIVE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "AGRICULTURE", "KOLKHOZE"], "visualPersons": ["PROST, ALAIN"], "id": "asset-96886", "durationSec": 207, "mediaType": "video", "title": "METEO - 93.03.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "MADAGASCAR", "BALE-VILLE", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE", "FRANCE", "FRANCE", "ST-GALL", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "SUISSE", "PAYS-BAS", "JAPON", "POLOGNE", "RUSSIE"], "visualCorporations": ["RENAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PARIS NICE CYCLISTE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-126686", "durationSec": 3369, "mediaType": "video", "title": "93.03.14", "visualCorporations": ["HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "MALADIE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "MALADIE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "INTERVIEW", "MALADIE", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-127482", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 199303, rencontre avec Soeur V\u00e9ronique, religieuse membre de la Congr\u00e9gation des Soeurs de la Charit\u00e9, dont la vocation est l'accompagnement des mourants \u00e0 l'h\u00f4pital de Morges et qui est depuis peu aum\u00f4ni\u00e8re de la prison de la Tuili\u00e8re \u00e0 Lonay.", "title": "AVEC SOEUR VERONIQUE - 93.03.14", "visualGeographicals": ["MORGES", "PLATEAU", "MORGES", "MORGES", "PLATEAU"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "MALADIE", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAUSIS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-97744", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4373, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : L'\u00e9volution de la formation professionnelle en Suisse.", "title": "APPRENTISSAGE : ALERTE A L'ESSOUFFLEMENT - 93.03.14", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127458", "durationSec": 1881, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127468", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1993-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magellan", "title": "Premi\u00e8re r\u00e9alisation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469912.image", "id": "ece-3469914", "durationSec": 915, "publicationDate": "1993-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les premiers \u00e9l\u00e8ves de l'ecole Sbarro se pr\u00e9parent pour le Salon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469914"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de deux ministres de l'ex\u00e9cutif cantonal jurassien : Fran\u00e7ois Mertenat et Gaston Brahier : Interviews de Fran\u00e7ois Mertenat et de Gaston Brahier, sur les raisons de leur d\u00e9mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10AC48CA-C764-4CE9-A81F-499F0C8DD913", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahier, Gaston", "Mertenat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["ministre", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien", "name": "Brahier, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien", "name": "Mertenat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chemins de terre", "title": "Whymper au sommet", "imageURL": "http://www.rts.ch/6881142.image", "id": "ece-6878641", "durationSec": 817, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re ascension du Cervin relat\u00e9e au Mus\u00e9e alpin de Zermatt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6878641", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6878641"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Casinos... les jeux ne sont pas faits\" : Apr\u00e8s la votation sur la r\u00e9ouverture des casinos en Suisse, les joueurs et propri\u00e9taires de casinos sont dubitatifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175F0A1D-03BC-4908-8B9C-713343410160", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino", "salon de jeux", "jeu de hasard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier, joueur", "name": "Presentazi, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "joueurs anonymes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino d'Evian", "name": "Darracq, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "croupi\u00e8re \u00e0 Courrendlin", "name": "Manon", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du dossier des casinos \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de police", "name": "Bolliger, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino de Montreux", "name": "Descamps, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, sp\u00e9cialiste des malades du jeu", "name": "Stigler, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino de Courrendlin", "name": "Mauron, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Moudon : A l'occasion des Brandons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1EEE8793-F281-440A-8709-02C796262B96", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Moudon"], "durationSec": 4962, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de 3 criminels de guerre serbes accus\u00e9s de meurtres et de viols \u00e0 Sarajevo : Portrait du procureur serbe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76909E95-0F23-4AFC-934D-18A09B63EE06", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "viol", "crime de guerre", "homicide", "proc\u00e8s", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Hofstetter, conservateur du Mus\u00e9e alpin de Zermatt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF9A8480-8E2C-4DF2-B714-57DA0B5B8C30", "thematicGeographicals": ["Zermatt", "Valais", "Cervin"], "durationSec": 3587, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e alpin de Zermatt. L'histoire de l'ascension du Cervin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e alpin de Zermatt", "name": "Hofstetter, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2015", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "\"Principe Sonore\" : Images sonores de Principe, petite \u00eele du Golfe de Guin\u00e9e, avec r\u00e9cits descriptifs", "genres": ["DIV", "R\u00e9cit"], "id": "sound-48FAA208-9A03-4E0E-AA15-420A17FCCDD0", "thematicGeographicals": ["Principe (\u00eele)"], "durationSec": 3800, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "environnement sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin du 8e Congr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s du peuple \u00e0 Moscou : L'assembl\u00e9e reproche \u00e0 Boris Eltsine son aventurisme politique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D0DA6E0-8209-401F-8A54-8D29B75EB902", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["politique", "Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-211028", "thematicGeographicals": ["S\u00c9PEY, LE"], "durationSec": 2290, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Sepey : 19930313, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de la chanson d'Aigremont.", "title": "A SEPEY AVEC LE CHOEUR MIXTE D'AIGREMONT - 93.03.13", "visualGeographicals": ["S\u00c9PEY, LE", "S\u00c9PEY, LE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-92953", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930313, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul, NORDMANN Patrick et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "93.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL"], "id": "asset-127430", "durationSec": 5119, "mediaType": "video", "title": "93.03.13", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127456", "durationSec": 471, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97592", "durationSec": 213, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Cassel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7009AC4-2213-4155-936D-7D0109355544", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Jean", "Cassel, Jean-Pierre", "Deville, Michel", "Clair, Ren\u00e9", "Kelly, Gene", "Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "chanson", "art dramatique", "chanteur", "cin\u00e9ma", "danse profane", "show business"], "excerpt": "La danse, le cin\u00e9ma, le th\u00e9\u00e2tre et la chanson. Gene Kelly, Brigitte Bardot, Jean Renoir, Ren\u00e9 Clair et Michel Deville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Cassel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "93.03.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-211091", "durationSec": 1949, "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "93.03.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97756", "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9CONOMIE", "CAMIONNAGE", "\u00c9CONOMIE", "CAMIONNAGE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "\u00c9CONOMIE", "CAMIONNAGE", "\u00c9CONOMIE", "CAMIONNAGE", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "ISLAM", "HINDOUISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["NOIR, MICHEL", "WOD, GEORGES"], "id": "asset-127439", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "ALLEMAGNE", "POLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RUSSIE", "MOSCOU", "INDE", "UTTAR-PRADESH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "INDE", "INDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "INDE", "INDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "INDE", "INDE", "LYON", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE", "MAFIA", "TOURISME", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "TOURISME"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-127383", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.03.13", "visualGeographicals": ["TESSIN", "SAVOIE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le nouveau natel D", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451356.image", "id": "ece-3451358", "durationSec": 122, "publicationDate": "1993-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le nouveau natel D ne tient pas encore dans la poche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451358", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451358"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Les robots", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-475F5957-49A4-48A3-9781-3459E0723771", "durationSec": 807, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Milien pr\u00e9sente ses 2 chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Milien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Milien, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Josse, \u00e9diteur : A l'occasion des 20 ans du \"Guide du Routard\". Le voyage, le ph\u00e9nom\u00e8ne \"baba-cool\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B08EEC66-3175-4164-82F8-C2F6892B4D71", "durationSec": 0, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Josse, Pierre"], "thematicThemes": ["voyage", "sociologie", "\u00e9dition", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur du \"Guide du Routard\"", "name": "Josse, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord quitte le Trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire : Cette d\u00e9cision accro\u00eet les suspicions qui p\u00e8sent sur son programme nucl\u00e9aire. Interview de David Kyd, porte-parole de l'AIEA :\"si cette d\u00e9cision d\u00e9coulait d'un conflit entre l'organisation et la Cor\u00e9e du Nord\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F0D5F6C-2E2B-492E-A248-5EDF5FF23DD4", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AIEA"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "trait\u00e9 politique", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'AIEA", "name": "Kyd, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord ne fait plus partie des nations signataires du Trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire : Il semble \u00e9vident que Pyongyang entend poursuivre discr\u00e8tement l'\u00e9laboration d'une bombe atomique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFAA6723-3F0D-4829-A62F-D197E0E33A0E", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine. Entre crise et mutation (5/5) : Pour pr\u00e9parer l'avenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0457FE14-827A-4758-BBA6-3EA440EA74B0", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1621, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Auroi, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, responsable du Programme d'analyses socio-\u00e9conomiques du c\u00f4t\u00e9 sud de l'Am\u00e9rique latine (PACS), Br\u00e9sil", "name": "Aruda, Marcos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97693", "durationSec": 726, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127238", "durationSec": 1773, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127225", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "CASINO", "JEU DE HASARD", "STATION D'\u00c9PURATION", "STATION D'\u00c9PURATION", "STATION D'\u00c9PURATION", "COR DES ALPES", "COR DES ALPES", "COR DES ALPES"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-127517", "durationSec": 828, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "SANDOZ, SUZETTE"], "id": "asset-127066", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 2218, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, d\u00e9bat sur la nouvelle force politique des femmes, repr\u00e9sent\u00e9e par DREIFUSS, Ruth, r\u00e9cemment \u00e9lue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral 19930310).", "title": "LE POUVOIR AUX FEMMES - 93.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127353", "durationSec": 564, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Frankenstein ou le Prom\u00e9th\u00e9e moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAD1270B-B364-4AD8-B1B3-7CCCD5985185", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Cologny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dippel, Conrad", "Shelley, Mary", "Frankenstein"], "thematicThemes": ["alchimie", "litt\u00e9rature", "science-fiction", "monstre"], "excerpt": "Le roman de Mary Shelley et sa gen\u00e8se \u00e0 Cologny. Conrad Dippel, alchimiste et le Ch\u00e2teau de Frankenstein. Aspects du mythe: aux confins de la science et de l'\u00e9sot\u00e9risme. La qu\u00eate alchimique: pierre philosophale et fluide vital. Un roman d'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Cazacu, Matei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97754", "durationSec": 284, "publicationDate": "1993-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arrestation du pr\u00e9sident du Groupe ENI et de 3 autres de ses dirigeants : Cette affaire a des ramifications \u00e0 Gen\u00e8ve avec la Banque Karfinco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D9BAFCE-C15B-4BC1-AAD5-992A076D6EB2", "thematicGeographicals": ["Italie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karfinco", "Groupe ENI"], "thematicThemes": ["corruption", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Jouanneau, metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais : A propos du spectacle \"L'Institut Benjamenta\" de Walser, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Passerelle du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D32514AC-4A00-4FED-9534-D2E54E228833", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouanneau, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Jouanneau, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes : Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de porter le d\u00e9lai de 62 \u00e0 64 ans. R\u00e9vision prise dans le cadre de l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. Interview de Jean Spielmann, pr\u00e9sident du Parti du travail, sur l'intention du parti de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36203987-467B-4D78-9C1C-61909F94E6A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS", "Parti du Travail"], "thematicThemes": ["parti politique", "assurance vieillesse et survivants", "femme", "retraite (\u00e9tat)", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti du travail", "name": "Spielmann, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Jean-Bertrand Aristide, pr\u00e9sident ha\u00eftien, en exil aux Etats-Unis, qui conna\u00eet bien Ruth Dreifuss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27E9CB7C-8955-486C-865A-6B942FAFF950", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Ha\u00efti", "name": "Aristide, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le rotif\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BD11F3A-6BC7-425B-9040-66AAED249658", "durationSec": 865, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rotif\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Univ. de Lyon", "name": "Clement, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine. Entre crise et mutation (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA0DCD0-9910-4A74-9F59-41D3674CB5F1", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 2018, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Auroi, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, responsable du Programme d'analyses socio-\u00e9conomiques du c\u00f4t\u00e9 sud de l'Am\u00e9rique latine (PACS), Br\u00e9sil", "name": "Aruda, Marcos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin du d\u00e9bat sur la 10e r\u00e9vision de l'AVS au Conseil national : L'\u00e2ge de la retraite des femmes relev\u00e9 \u00e0 64 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9F0B051-72C2-415E-9EC0-22C4D7392C05", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "assurance vieillesse et survivants", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "JACQUELINE / ISABELLE / MIRELLA / GILBERTO / SYLVAIN - 93.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96990", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.03.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-93021", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97877", "durationSec": 308, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "SECOURISME", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "P\u00c9TITION", "LICENCIEMENT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00d4MAGE", "SOPHROLOGIE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-127511", "durationSec": 793, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CROSETS, LES", "FRIBOURG", "ST-URSANNE", "VAUD", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "PI\u00c9TON", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "PORTRAIT", "ATTENTAT", "HOMICIDE", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLE DE RECRUES", "FEMME", "CASERNE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ESSENCE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "STICH, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BLUM, GEORGES", "BLUM, GEORGES", "BLUM, GEORGES"], "id": "asset-127173", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "ZURICH", "JAPON", "ZURICH", "ZURICH", "ISRAEL", "LOS ANGELES", "PARIS", "BURGDORF", "LAUSANNE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97692", "durationSec": 726, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127806", "durationSec": 198, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127213", "durationSec": 637, "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FEMME", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE", "FEMME", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "FEMME", "INTERVIEW", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "\u00c9COLIER", "P\u00c9TITION", "CLASSE", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "SPIELMANN, JEAN", "DEISS, JOSEPH", "MACHERET, AUGUSTIN"], "id": "asset-127130", "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.03.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "CHIASSO", "WUENNEWIL-FLAMATT"], "visualCorporations": ["ESSO", "AGIP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BALKANS, LA CONTAGION - 93.03.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266769", "publicationDate": "1993-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Ruth Dreifuss", "imageURL": "http://www.rts.ch/4905297.image", "id": "ece-4905298", "durationSec": 59, "publicationDate": "1993-03-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elue \u00e0 la place de Christiane Brunner: ce que disent les Genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4905298", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4905298"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9ception et amertume chez les socialistes neuch\u00e2telois qui ont l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9s par les leurs. Interview de Jeanne Philippin, pr\u00e9sidente du PS neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59F30B9B-AF08-4A36-BAB8-2E932C881D23", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS", "Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PS neuch\u00e2telois", "name": "Philippin, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve s'appr\u00eate \u00e0 recevoir Ruth Dreifuss, sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, tous les \u00e9coliers du canton auront cong\u00e9 pour l'occasion. Interview de Dominique Louis, chef du protocole-adjoint", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6BF5FA4-F1EB-4BC7-89E5-32F146D28EC2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du protocole-adjoint", "name": "Louis, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Genevois, sur l'\u00e9lection de Ruth Dreifuss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F664682B-E982-4639-A448-72B64B39D249", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "La pomme de terre est bleue comme une orange", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4088817C-3BD7-4FBB-849D-FE77B524A983", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "coutume alimentaire", "pomme de terre", "alimentation"], "excerpt": "Histoire de la pomme de terre. Son introduction dans les habitudes alimentaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agronome, \u00e9conomiste", "name": "Bourliaud, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 mars 1993 (3/5) : Edition sp\u00e9ciale sur l'\u00e9lection de Ruth Dreifuss apr\u00e8s le 3e tour de scrutin", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1F9572AF-9F1E-43A5-A9E5-56AEA3AAFC4E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2187, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "manifestation politique", "femme", "ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Les intervenants sont cit\u00e9s par ordre d'apparition. R\u00e9sum\u00e9 en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de Ruth Dreifuss", "name": "Dreifuss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "manifestante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois lib\u00e9ral", "name": "Cavadini, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti socialiste genevois", "name": "Zimmermann, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "passants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste, candidat malheureux au Conseil F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral vaudois", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois  lib\u00e9ral ", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois popiste", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "corresondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 mars 1993 (1/5) : Discours de Francis Matthey, conseiller d'\u00e9tat neuch\u00e2telois socialiste, qui refuse son \u00e9lection devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9833DB8B-D965-4C39-8AE0-29B4B8A8CF7A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Matthey, Francis"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9lection", "ex\u00e9cutif national", "parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique"], "excerpt": "Francis Matthey annonce qu'il doit renoncer \u00e0 son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, pour respecter la ligne de son parti et permettre ainsi \u00e0 une femme d'acc\u00e9der au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il rapelle \u00e9galement ses convictions et ses valeurs politiques, estime que des r\u00e9flexions sont n\u00e9cessaires pour la vie politique suisse : il faut revenir \u00e0 un juste sens de la proportion et des valeurs. Il regrette que cette campagne \u00e9lectorale ait \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par l'exag\u00e9ration des propos et la confusion des faits et des causes.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil F\u00e9d\u00e9ral du 10 mars 1993 (5/5) : Election de Ruth Dreifuss", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-3E258EC6-AC8D-4484-9437-9875C67B4A15", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 449, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "politique", "\u00e9lection", "f\u00e9minisme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Ruth Dreifuss sur la proposition d'un nouveau pacte social. Extraits de son discours devant la Place f\u00e9d\u00e9rale. R\u00e9action de Beat Kappeler, journaliste et ancien secr\u00e9taire central de l'Union Syndicale Suisse. R\u00e9actions diverses. Jean Guinand \u00e0 propos de son initiative parlementaire qui demande plus de clart\u00e9 dans les candidatures au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral", "name": "Guinand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et ancien secr\u00e9taire central de l'Union Syndicale Suisse", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 mars 1993 (4/5) : R\u00e9actions \u00e0 l'\u00e9lection de Ruth Dreifuss", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8265E436-D962-46BC-BD63-9D5A934E8502", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 265, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "femme", "politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "R\u00e9action de Daniel Cornu, pour qui les origines genevoise de Ruth Dreifuss ne font aucun doute. Dominique Louis d\u00e9crit l'organisation de la r\u00e9ception organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en l'honneur de la nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Jeanne Philippin exprime l'amertume des socialistes neuch\u00e2telois, qui estiment avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9s par le parti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du protocole-adjoint", "name": "Louis, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Philippin, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Cornu, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Discours de Christiane Brunner et de Ruth Dreifuss, qui s'adressent aux quelques dix mille femmes mass\u00e9es devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-51123CC7-78AB-479D-8324-D0FCDE81C097", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine. Entre crise et mutation (3/5) : Reportage au Nicaragua", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6587FE85-2EE6-49E6-BDB9-D3F823CFA9B5", "thematicGeographicals": ["Nicaragua", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation populaire devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral diversement appr\u00e9ci\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s. Interviews de Jean Cavadini, conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois et de Laurent Rebeaud, conseiller national \u00e9cologiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363701AA-6ED1-491B-AA37-91C58F4661EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Cavadini, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ev\u00e9nements de la matin\u00e9e, par Marc Savary", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-23DB7A4B-E285-49A6-BC53-07FAE6CC09B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 556, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Extrait de la d\u00e9claration de Francis Matthey, qui annonce le retrait de sa candidature Interview de Jacques-Simon Eggly, conseiller national lib\u00e9ral, qui plaide en faveur de la formule de coalition Extrait de la d\u00e9claration de Josef Zisyadis, popiste vaudois : \"nous prenons aujourd'hui une lourde responsabilit\u00e9\" Egal scepticisme des lib\u00e9raux. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Leuba, lib\u00e9ral vaudois : \"le psychodrame que nous vivons depuis une semaine n'est que la partie visible de l'iceberg\" Interview de Pascal Couchepin, conseiller national radical valaisan, qui explique pourquoi il soutient la candidature de Ruth Dreifuss Annonce du r\u00e9sultat du 2e tour de scrutin : 121 voix pour Ruth Dreifuss, 86 pour Christiane Brunner, 14 pour Gilbert Coutau et 26 voix \u00e9parses, par Paul Schmidhalter, pr\u00e9sident du Conseil national D\u00e9claration de Christiane Brunner, qui annonce qu'elle se d\u00e9siste au profit de son amie Ruth Dreifuss Annonce du r\u00e9sultat du 3e tour de scrutin : Ruth Dreifuss est \u00e9lue par 144 voix, par Paul Schmidhalter, pr\u00e9sident du Conseil national D\u00e9claration de Ruth Dreifuss apr\u00e8s son \u00e9lection : \"je dois cette \u00e9lection \u00e0 un concours exceptionnel de circonstances\" Par Marc Savary", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "popiste vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral vaudois", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Schmidhalter, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F755D5A-79E1-40A3-9629-AAAED810533F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PS neuch\u00e2telois", "name": "Philippin, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Cornuz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chef du protocole-adjoint", "name": "Louis, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Ruth Dreifuss s'adressant aux milliers de manifestants qui l'attendait sur la Place f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-365A382E-8FB1-48EE-9928-01ADA2C5D68D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Dubois, conseiller d'Etat socialiste neuch\u00e2telois, sur la non-\u00e9lection de Francis Matthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01F0752-CEF8-4880-B510-BB4E346EA507", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Heiner M\u00fcller", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7350C9A2-084C-4E72-914C-17A0A33F56AE", "durationSec": 4233, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Heiner"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lo\u00efchemol, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Ruth Dreifuss, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, qui pense qu'elle peut apporter quelque chose en tant que syndicaliste et prendre n'importe quel d\u00e9partement et de Christiane Brunner, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, qui souhaite qu'aucune femme n'ait \u00e0 vivre une campagne \u00e9lectorale comme elle l'a v\u00e9cue et salue la solidarit\u00e9 f\u00e9minine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07F15FD0-7D1F-4223-9E9B-12E13EFADC24", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Guinand, conseiller national lib\u00e9ral neuch\u00e2telois, qui a d\u00e9pos\u00e9 une initiative parlementaire pour assurer plus de transparence dans la d\u00e9signation des candidats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-630D5239-0CF9-4488-B086-09F97D40775C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Guinand, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action \u00e0 cette \u00e9lection avec les interviews de Guy-Olivier Segond, d\u00e9put\u00e9 radical genevois et de Robert Zimmermann, pr\u00e9sident du PS genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69440D00-04F2-4DB4-A532-105E771726F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS genevois", "name": "Zimmermann, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Ruth Dreifuss (proposition d'un nouveau contrat social)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D613F4DE-0976-4D13-A4A8-CC1EBB067A89", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1993-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}]}}