{"response": {"numFound": 7514, "start": 4100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Avions de combat", "id": "ece-3324073", "durationSec": 1007, "publicationDate": "1993-06-05T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324073", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324073"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un h\u00f4tel 4 \u00e9toiles du Yorkshire menac\u00e9 de sombrer dans la mer : Les jardin de roses et le solarium ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recouverts par l'oc\u00e9an et les pensionnaires ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05BE7651-BE34-4C90-8E54-823BC0AB1DCC", "thematicGeographicals": ["Yorkshire"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glissement de terrain", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pajon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re antenne homosexuelle suisse Pink Cross a vu le jour \u00e0 Berne : Interview de Fran\u00e7ois Brutsch, vice-pr\u00e9sident d'un groupe de travail, sur ce regroupement des homosexuels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21EB2C1F-140A-48BF-98F3-95383157E1D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pink Cross"], "thematicThemes": ["association", "homosexualit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Pink Cross / SIR_1993-06-05_journal-du-soir_21EB2C1F-140A-48BF-98F3-95383157E1D6 / La premi\u00e8re antenne homosexuelle suisse Pink Cross a vu le jour \u00e0 Berne : Interview de Fran\u00e7ois Brutsch, vice-pr\u00e9sident d'un groupe de travail, sur ce regroupement des", "Journal du soir - 05.06.1993"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324083", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident d'un groupe de travail de l'association d'homosexuels Pink Cross", "name": "Brutsch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Francis Parel", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F13E72C4-03B4-4186-85AE-137F5A973E37", "durationSec": 195, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Pour \"Dimension Top 40\".", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Le Landeron : F\u00eate des chanteurs neuch\u00e2telois", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-86ABBE7C-E05A-47E1-A583-EE842533F4A3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Le Landeron"], "durationSec": 4950, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Retour de Tha\u00eflande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D082DF86-F81D-409A-83EF-E7C028C076B3", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 6661, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "moeurs et coutumes", "ethnologie", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur d'un m\u00e9moire de licence sur la Tha\u00eflande", "name": "Rudaz, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur, Gen\u00e8ve", "name": "Lek", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire", "name": "Rochat, Philippe (professeur d'histoire)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Michel Del Castillo s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Crime des p\u00e8res\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CA13805B-1A65-4AD7-BFA1-FD890F3EA625", "durationSec": 1649, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Jolissaint, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Catalan, Katerina", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Golay, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Thalmann, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy B\u00e9art (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8916D307-A03D-4D48-BBBA-7C4B900FB63C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris", "Giono, Jean", "Aym\u00e9, Marcel", "Fallet, Ren\u00e9", "B\u00e9art, Guy"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "chanteur", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "litt\u00e9rature", "chanson"], "excerpt": "Guy B\u00e9art \u00e9voque la chanson, Boris Vian, Marcel Aym\u00e9, Ren\u00e9 Fallet, Jean Giono, Sigmund Freud, son \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \"Bienvenue\" et sa vie et carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "B\u00e9art, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99570", "durationSec": 1992, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210787", "durationSec": 177, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "LUTTE POLITIQUE", "CONSTITUTION", "LUTTE POLITIQUE", "TECHNIQUE AUTOMOBILE", "GO\u00dbT", "PRODUIT SUCR\u00c9", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "BICYCLETTE", "ART DRAMATIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "FESTIVAL", "N\u00c9O-NAZISME"], "visualPersons": ["ELTSINE, BORIS", "KHASBOULATOV, ROUSLAN", "ELTSINE, BORIS", "KHASBOULATOV, ROUSLAN"], "id": "asset-98326", "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.05", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "LYON", "ARDECHE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-99541", "durationSec": 3872, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU \u00c9DUCATIF", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-99492", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : le r\u00f4le du jeu dans l'\u00e9ducation des enfants.", "title": "A VOUS DE JOUER MAINTENANT : 2.GAGNER / ENCYCLOPAEDIA GALACTICA : DES YEUX SUR\nL'UNIVERS 20 - 93.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SIERRE", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "NATIONALISME", "SOCIALISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "NATIONALISME", "NATIONALISME", "AGRICULTURE", "NATIONALISME", "AUTONOMISME", "NATIONALISME", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "INDICE BOURSIER", "BANQUE", "BOURSE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "BANQUE", "\u00c9QUIPEMENT \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "GRAFFITI", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BOSSI, UMBERTO"], "id": "asset-98329", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.05", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "MUNICH", "ALLEMAGNE", "FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "MILAN", "ITALIE", "MILAN", "ITALIE", "MILAN", "BILBAO", "PAYS BASQUE", "BILBAO", "PAYS BASQUE", "PAYS BASQUE", "PAYS BASQUE", "PAYS BASQUE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ETA", "SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98345", "durationSec": 491, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-210790", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 2272, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19930605, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec le choeur d'hommes Orpheon.", "title": "AU THEATRE DU CROCHETAN A MONTHEY AVEC LE CHOEUR D'HOMMES ORPHEON - 93.06.05", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "MONTHEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Yougoslavie, j'ai mal \u00e0 ma terre : Avec les interviews de Yougoslaves \u00e9tablis en Suisse depuis plusieurs ann\u00e9es, et aujourd'hui devenus Croates, Serbes, Slov\u00e8nes ou Bosniaques musulmans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82E80B98-8AA3-4C08-AEB6-9D715A0794FF", "thematicGeographicals": ["Slov\u00e9nie", "Yougoslavie", "Bosnie", "Croatie", "Serbie"], "durationSec": 1224, "publicationDate": "1993-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Yougoslave", "name": "Radka", "type": "Participant"}, {"role": "Yougoslave", "name": "Dinko", "type": "Participant"}, {"role": "Yougoslave", "name": "Jasna", "type": "Participant"}, {"role": "Yougoslave", "name": "Slobodan", "type": "Participant"}, {"role": "Yougoslave", "name": "Mihad", "type": "Participant"}, {"role": "Yougoslave", "name": "Branko", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Pink Cross", "id": "ece-3324079", "durationSec": 69, "publicationDate": "1993-06-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324079"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Le r\u00eave maghr\u00e9bin", "imageURL": "http://www.rts.ch/7126567.image", "id": "ece-7126574", "durationSec": 1385, "publicationDate": "1993-06-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour toute une jeunesse la Suisse constitue un Eldorado.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7126574", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7126574"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelle bourde de Bill Clinton, qui retire la candidature de la juriste progressiste Lani Guinier, qu'il avait d\u00e9sign\u00e9e au poste de ministre adjointe de la justice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B155D5FF-40FB-4452-ADE2-46AACBBC8123", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guinier, Lani", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["ministre", "justice", "gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "5 [= cinq] jours avec Don Manuel [= Manuel de Falla] (5/5) : Avant l'ultime chef d'oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA28E115-DBD9-4F58-9D2A-AE1C6993347D", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 2888, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (20e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hoffel\u00e9, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schenker, Mady", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Croix-Rouge suisse rejette les accusations de responsabilit\u00e9 de l'infection des centaines de transfus\u00e9s par le virus du sida, car elle a introduit le test d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 1985 : Interview de Pierre Sprumont, vice-pr\u00e9sident de la Croix-Rouge suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76362137-1A6E-4879-9BA1-797AE612C691", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["sida", "transfusion sanguine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Croix-Rouge suisse", "name": "Sprumont, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabienne Joria, c\u00e9ramiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A72A586-9C94-4F93-9936-EADA57DBC624", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joria, Fabienne"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Joria, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Pop, journaliste, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e : A l'occasion de la sortie de la BD \"Le parfum du magnolia\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D563344-4EA3-4DD4-9B5B-8BA4BD2ED9DD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Sierre"], "durationSec": 3233, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Georges"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "festival", "journaliste", "presse"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre. Le journalisme. La bande dessin\u00e9e. Le Festival de BD de Sierre. Le regard d'un bi-national sur la Suisse. Sortie du \"Parfum du magnolia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e,", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANG", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SANG", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SANG", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "INTERVIEW", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "BATEAU DE P\u00caCHE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION", "MINE (SITE)", "CHIEN", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO", "COTTI, FLAVIO", "OGI, ADOLF", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DARBELLAY, VITAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ROHRBASSER, BERNARD", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-98297", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "USA", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "ASTURIES", "PARIS", "LAUSANNE", "BERNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99647", "durationSec": 179, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99842", "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98310", "durationSec": 587, "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "FOR\u00caT", "POLITIQUE"], "visualPersons": ["SIHANOUK, NORODOM"], "id": "asset-98245", "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.04", "visualGeographicals": ["LIGNON, LE", "DISENTIS", "CAMBODGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "BAIGNADE", "RADE", "CERF-VOLANT (JEU)"], "visualPersons": ["MORET, NORBERT", "PEREZ, VINCENT"], "id": "asset-99156", "durationSec": 829, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.06.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CRESSIER (NE)", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "MARIAGE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-127743", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19930604 Tout une jeunesse r\u00eave de venir tenter sa chance en Suisse. Mais l'accueil ne correspond pas au r\u00eave. Les premiers surpris de cette nouvelle vague d'immigrants d'Afrique du Nord, ce sont les Maghr\u00e9bins install\u00e9s dans notre pays depuis des ann\u00e9es.", "title": "COUSCOUS CHEZ LES HELVETES - 93.06.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["TOITURE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-238880", "durationSec": 666, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19930604, balade dans les rues et sur les toits de la ville.", "title": "EMISSION PILOTE / LES TOITS DE LA VILLE / UN PETIT SAUT EN ORIENT - 93.06.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le GSsA r\u00e9agit apr\u00e8s la publication par quatre quotidiens et un \"tous m\u00e9nages\" genevois d'une publicit\u00e9 du GSSA (Groupe Suisse pour le Sabotage de l'Arm\u00e9e) voulant torpiller le vrai GSsA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BB8BF21-B2BC-4F7A-B882-D2FF1F21C108", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "campagne \u00e9lectorale", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Centi\u00e8me anniversaire de la coutellerie Wenger \u00e0 Del\u00e9mont : Interviews de Jacques Saucy, pr\u00e9sident de Wenger, de Claude Froidevaux, qui retrace l'histoire du couteau suisse (\"ainsi baptis\u00e9 par les GI am\u00e9ricain\"), et de Jean-Louis Rais, conservateur des mus\u00e9es jurassiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40E02369-BD7E-46B6-BE6B-C527A0911546", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 294, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger SA (Del\u00e9mont)"], "thematicThemes": ["couteau", "coutellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des mus\u00e9es jurassiens", "name": "Rais, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ancien correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9s. du conseil d'administration de Wenger", "name": "Saucy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La FORPRONU enqu\u00eate sur le bombardement d'un terrain de football, qui a fait 12 morts et des centaines de bless\u00e9s \u00e0 Sarajevo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E201BDE7-679D-4442-B17E-65C486E61B02", "thematicGeographicals": ["Sarajevo"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "conflit yougoslave", "stade de football"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edouard Balladur soutient le projet sur l'immigration du ministre de l'Int\u00e9rieur Charles Pasqua, alors que l'association SOS Racisme lui donne la note de 0 sur 20", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB9A7E5C-EDD4-4B31-8B39-14E0FCA90D7C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasqua, Charles", "SOS Racisme", "Balladur, Edouard"], "thematicThemes": ["immigration", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "5 [= cinq] jours avec Don Manuel [= Manuel de Falla] (4/5) : Son installation \u00e0 Grenade, de 1920 \u00e0 1923", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25733A1C-48F8-4456-8703-156B382DE6ED", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 2173, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hoffel\u00e9, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schenker, Mady", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Humair, batteur suisse, et peintre : A l'occasion de son exposition au Ch\u00e2teau de Corsinge (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B8DF4C7-BB34-49F9-AE0E-8ACB423A7F0E", "durationSec": 3137, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humair, Daniel"], "thematicThemes": ["musicien", "batterie", "peinture", "instrumentiste", "exposition d'art", "jazz", "musique"], "excerpt": "La carri\u00e8re de musicien (les boires et d\u00e9boires...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur, peintre", "name": "Humair, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "cafetier \u00e0 Reims", "name": "Vogt, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bilan 1992 tr\u00e8s positif pour la SMH : Interview de Nicolas Hayek, patron de la SMH, qui va ouvrir l'acc\u00e8s au capital-actions aux investisseurs \u00e9trangers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20019B4D-4C67-4BC3-B43A-26C33B11CFE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH"], "thematicThemes": ["marketing", "horlogerie", "capital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la SMH", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La marmotte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C91BB375-3C1A-4D99-9F64-276F1AD8A576", "durationSec": 793, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marmotte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bamousse, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interviews et chronique : 1. Chronique de l'exposition Claude Monet \u00e0 l'Hermitage \u00e0 Lausanne. - 2. Entretien avec Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe. - 3. Le festival de la bande dessin\u00e9e de Sierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93FCDD02-8084-45FE-BAC0-D22DCFA5A185", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 5262, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "excerpt": "NOTICE INCOMPLETE. A ECOUTER AVANT DIFFUSIONS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Meizoz, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.06.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216671", "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon l'OMS, il existe un risque de transmission du sida par l'allaitement maternel : Interview de Patrick Francioli, m\u00e9dedin au CHUV", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63097FE0-515B-41DD-92DF-85B0B57F3897", "durationSec": 78, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["sida", "allaitement maternel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin au CHUV", "name": "Francioli, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la destitution du pr\u00e9sident Cosic et l'arrestation du leader de l'opposition Vuk Drakovic, l'\u00e9puration politique se poursuit \u00e0 Belgrade : Interview du journaliste de Belgrade Milos Vasic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB99E379-1418-48A6-963D-021E39E5A272", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosic, Dobrica"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'hebdomadaire d'opposition Vreme", "name": "Vasic, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99386", "durationSec": 188, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "DISCOURS", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "PROPAGANDE POLITIQUE"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PURRO, V\u00c9RONIQUE"], "id": "asset-96978", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3032, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Les jeunes, apr\u00e8s la votation du 6 d\u00e9cembre 1992, priv\u00e9s de projets et d'avenir, ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir et de former un mouvement en faveur d'une insertion dans la nouvelle Europe.", "title": "NE LE 7 DECEMBRE - 93.06.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GIVISIEZ", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "LUCERNE", "FRAUENFELD", "NEUCHATEL-VILLE", "SCHWYZ", "LUCERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "CARMEN / SEVERINE / CAROLE / JOCELYN / CHRISTOPHE - 93.06.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99755", "durationSec": 1625, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-98218", "durationSec": 711, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.06.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99837", "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL FERROVIAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "SWATCH", "ESCROQUERIE", "CARTE BANCAIRE", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "JUSTICE", "PORTRAIT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "DE GAULLE, CHARLES", "SIHANOUK, NORODOM", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-98188", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.03", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "NEUCHATEL", "GENEVE", "BERNE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["CFF", "BCN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "PROTECTION DE LA NATURE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "PROTECTION DE LA NATURE", "D\u00c9CHARGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PEINTURE", "GUERRE CIVILE", "AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE CIVILE", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-98143", "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.03", "visualGeographicals": ["THONEX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "MARTIGNY", "GENEVE", "ANGOLA", "GENEVE", "ANGOLA"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.06.03", "visualThemes": ["REMEMBREMENT", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SYNDIC", "H\u00d4TEL DE VILLE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9MOLITION", "VUE A\u00c9RIENNE", "FONDERIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "QUARTIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "NOIX", "CUISINIER", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "NOIX"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "DOMDIDIER", "FRIBOURG", "FAHY", "LAUSANNE", "S\u00c9VERY", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-241416", "durationSec": 875, "publicationDate": "1993-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Baquet, violoncelliste : Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDD3E3A7-EA47-48B9-97A6-352ABFB04F66", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baquet, Maurice"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Baquet, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "5 [= cinq] jours avec Don Manuel [= Manuel de Falla] (3/5) : Son retour \u00e0 Madrid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F90BCBAE-BB4D-4ACB-95C6-A20E0E2EBE9E", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 2292, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hoffel\u00e9, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schenker, Mady", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pilar Asuo, Espagnole, en Suisse depuis 1969", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1804508F-050B-4705-9869-A32B94DAD80B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits politiques des \u00e9trangers"], "excerpt": "Pilar Asuo parle des difficult\u00e9s d'int\u00e9gration pour les \u00e9trangers. La participation \u00e0 la vie locale ne donne pas le droit de vote: \"c'est une injustice\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnole vivant en Suisse", "name": "Asuo, Pilar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gervais Gahigiri, Rwandais, naturalis\u00e9 suisse depuis une dizaine d'ann\u00e9es, conseiller municipal au Petit-Lancy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF8C93D6-B697-4318-A6B3-19FDC6808805", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Petit-Lancy"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gahigiri, Gervais"], "thematicThemes": ["naturalisation", "droits politiques des \u00e9trangers"], "excerpt": "La naturalisation comme moyen d'int\u00e9gration. La confrontation des mentalit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Rwandais, naturalis\u00e9 suisse, conseiller municipal au Petit-Lancy", "name": "Gahigiri, Gervais", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Nouvel, architecte fran\u00e7ais : A l'occasion de l'inauguration du Centre administratif de Vidy qui lui consacre une exposition r\u00e9trospective", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CCB0D99-3EBE-46C5-A736-0499C4858814", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel, Jean", "Centre administratif de Vidy"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte fran\u00e7ais", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lecture de la loi neuch\u00e2teloise sur les droits politiques (extrait)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2452D514-16CB-4659-BDFE-B2A014999051", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 24, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "droits politiques des \u00e9trangers"], "excerpt": "Droit de vote accord\u00e9 aux \u00e9trangers sur le plan communal dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Augsburger, pr\u00e9sident de la ville de La Chaux-de-Fonds, o\u00f9 les \u00e9trangers peuvent voter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE1EABD9-6F5C-4BEA-A9BC-78D6CECB91D2", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits politiques des \u00e9trangers"], "excerpt": "Le vote des \u00e9trangers sur le plan communal instaur\u00e9 d\u00e8s 1874 dans le canton de Neuch\u00e2tel. Droit assez peu utilis\u00e9. Les \u00e9trangers votent presque comme les \u00e9lecteurs suisses. C'est un bon moyen d'int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de La Chaux-de-Fonds", "name": "Augsburger, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lecture de la loi vaudoise sur les droits politiques (extrait)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D783B27A-4800-4AB7-A0B1-20104E82784D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 15, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "droits politiques des \u00e9trangers"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral autorise l'exportation des avions Pilatus PC-7 vers l'Afrique du Sud et a accord\u00e9 \u00e0 la firme Pilatus la garantie des risques \u00e0 l'exportation pour cette vente", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3486B3AB-31D9-4B2C-9E25-5FB9B34E84AA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilatus"], "thematicThemes": ["Pilatus PC7", "exportation", "avion militaire", "intervention de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La police allemande d\u00e9mant\u00e8le un camp d'entra\u00eenement de jeunes n\u00e9o-nazis dans une for\u00eat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50879A20-4418-44D0-94DE-2F840C9DA80F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrain d'exercice", "extr\u00eame droite", "n\u00e9o-nazisme", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le chef de l'opposition serbe Vuk Drakovic arr\u00eat\u00e9 lors d'une manifestation contre Milosevic \u00e0 Belgrade : Interview de Milo Vasic, journaliste \u00e0 l'hebdomadaire d'opposition \"Vreme\", sur les circonstances de cette arrestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF51612E-6C17-4CF4-8E96-5200E3DAA539", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan", "Drakovic, Vuk"], "thematicThemes": ["arrestation", "manifestation politique", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'hebdomadaire d'opposition serbe \"Vreme\"", "name": "Vasic, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul-Arthur Treyvaud, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand-Conseil vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A351AC5-0DC6-4FE0-84B6-28030C37B5E4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits politiques des \u00e9trangers", "initiative populaire"], "excerpt": "Le d\u00e9put\u00e9 vaudois a vot\u00e9 contre l'initiative pour le droit de vote aux \u00e9trangers, qui allait trop loin. Pr\u00e9f\u00e8re la naturalisation comme moyen d'int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand-Conseil vaudois", "name": "Treyvaud, Paul-Arthur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les droits politiques des \u00e9trangers dans diff\u00e9rents cantons suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0919CBC-A3FA-45C1-8CE5-867356260028", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits politiques des \u00e9trangers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnole vivant en Suisse", "name": "Asuo, Pilar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de La Chaux-de-Fonds", "name": "Augsburger, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Rwandais, naturalis\u00e9 suisse, conseiller municipal au Petit-Lancy", "name": "Gahigiri, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand-Conseil vaudois", "name": "Treyvaud, Paul-Arthur", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral autorise l'exportation des avions Pilatus PC-7 vers l'Afrique du Sud : Interview d'Ernest Thomke, patron de Pilatus, qui estime que toutes les garanties ont \u00e9t\u00e9 prises pour que l'avion ne puisse pas \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 des fins militaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAED697F-0683-4689-BB9E-F5DBC9F172F9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilatus"], "thematicThemes": ["Pilatus PC7", "intervention de l'Etat", "exportation", "avion militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la firme Pilatus", "name": "Thomke, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 93.05.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-205914", "durationSec": 2763, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lecture de la loi genevoise sur les droits politiques (extrait)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-07970DFA-A318-4E54-B17D-8C324A34EB7A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 16, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "droits politiques des \u00e9trangers"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du plus vieux transplant\u00e9 du coeur 20 ans apr\u00e8s sa greffe : Interview de Louis Calloz, transplant\u00e9, sur le manque de dons d'organes et le succ\u00e8s des greffes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-340EE1C7-CFCC-492A-B7FB-88858865FAD6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don d'organe", "greffe du coeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "transplant\u00e9 cardiaque", "name": "Calloz, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "BOTANIQUE", "SERRE", "BOTANIQUE", "ORCHID\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BOTANIQUE", "SERRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HERBIER", "JARDIN BOTANIQUE", "BOTANIQUE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "GRAINE", "BOTANIQUE", "BOTANIQUE", "HORTICULTURE", "BIOLOGIE CELLULAIRE", "BOTANIQUE"], "id": "asset-99512", "durationSec": 1555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : les coulisses du Jardin botanique qui, outre sa biblioth\u00e8que, son herbier c\u00e9l\u00e8bre et ses collections v\u00e9g\u00e9tales, poss\u00e8de aussi un laboratoire de biologie mol\u00e9culaire.", "title": "LE JARDIN DES BOTANISTES, UN PEU, BEAUCOUP, PASSIONNEMENT - 93.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "VALAIS", "GENEVE", "JUSSY", "GENEVE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOTANIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "AGUSTONI, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99820", "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9PARGNE", "IMP\u00d4T", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "IMP\u00d4T", "HOSPITALISATION", "INFIRMIER", "CH\u00d4MAGE", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "JARDIN BOTANIQUE", "BOTANIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SERRE", "JARDIN BOTANIQUE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-206094", "durationSec": 825, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.06.02", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG", "DELEMONT", "DELEMONT", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ESPACE VERT", "JARDIN BOTANIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-93132", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CONF\u00c9RENCE INTERNATIONALE DU TRAVAIL", "BIT", "CONF\u00c9RENCE INTERNATIONALE DU TRAVAIL", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97966", "durationSec": 629, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDETTEMENT PUBLIC", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "ENDETTEMENT PUBLIC", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "ENDETTEMENT PUBLIC", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "IMMIGRATION", "CLANDESTINIT\u00c9", "INTERVIEW", "PILATUS PC7", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PLAGE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["CAROBBIO, WERNER", "PLATTNER, GIAN-RETO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-93215", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.02", "visualGeographicals": ["POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "PARIS", "BERNE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tenue correcte exig\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["FRIDERICI, CHARLES", "FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PILET, JACQUES", "BONNY, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-99164", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : plateau, d\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants de diff\u00e9rents partis sur le projet de fusion de Swissair avec d'autres compagnies a\u00e9riennes telles que SAS, KLM et AUSTRIAN AIRLINES.", "title": "93.06.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSAIR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241567", "durationSec": 195, "publicationDate": "1993-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Z\u00fcrcher, r\u00e9dacteur responsable du journal satirique \"Le Semeur\" : Ce journal ne para\u00eetra plus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46E70F02-EC3F-4408-BE4A-740B38BA59B5", "durationSec": 73, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00fcrcher, Claude"], "thematicThemes": ["presse satirique", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur responsable du \"Semeur\"", "name": "Z\u00fcrcher, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat avec le docteur Jack Preger, fondateur de la clinique des rues \u00e0 Calcutta", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EE0132B8-F3A0-4FBE-81CF-76358B2D01D7", "thematicGeographicals": ["Calcutta"], "durationSec": 2347, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Preger, Jack"], "thematicThemes": ["clinique", "\u00e9quipement sanitaire", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Jack Preger pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois en Europe sa clinique des rues de Calcutta. La difficult\u00e9 de travailler pour les plus d\u00e9munis en Inde. Les rapports difficiles aves les autorit\u00e9s indiennes. Beno\u00eet Lange parle du livre qu'il a \u00e9dit\u00e9 sur ce sujet, son t\u00e9moignage sur cette clinique. Les besoins en personnel, pour les handicap\u00e9s notamment. St\u00e9phanie Bauer parle de l'organisation de la clinique, o\u00f9 elle s'occupe de la r\u00e9partition des m\u00e9dicaments. Francine Del Coso impressionn\u00e9e par le montage et le d\u00e9montage de la clinique chaque jour, par les diff\u00e9rences des castes (\"munis et d\u00e9munis ne se c\u00f4toient pas\").", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "m\u00e9decin, fondateur de la clinique des rues \u00e0 Calcutta (en anglais)", "name": "Preger, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, auteur d'un livre sur Calcutta", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, de retour de Calcutta", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienn, de retour de Calcutta", "name": "Bauer, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Roch, Eric", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "questions d'auditeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Chapatte, r\u00e9dacteur en chef du \"Quotidien Jurassien\" : Le nouveau quotidien issu de la fusion du \"Pays\" et du \"D\u00e9mocrate\". Les op\u00e9rations de concentration dans la presse. Les surprises \u00e0 venir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA279F27-E92C-461F-B99C-C09EF2F91BDD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapatte, Pierre-Andr\u00e9", "Quotidien jurassien (Le)", "Pays (Le)", "D\u00e9mocrate (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "fusion d'entreprises", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Quotidien Jurassien\"", "name": "Chapatte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9cration \u00e0 Einsiedeln de deux \u00e9v\u00eaques auxiliaires appel\u00e9s \u00e0 travailler avec Mgr Haas dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire : Interview de Mgr Paul Vollmar, qui s'\u00e9tablira \u00e0 Coire, alors que son coll\u00e8gue Mgr Peter Henrici habitera \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB0443C-506C-4651-8DA7-BFD96FB48233", "thematicGeographicals": ["Einsiedeln", "Schwyz (canton)", "Coire"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henrici, Peter", "Haas, Wolfgang", "Vollmar, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "clerg\u00e9", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Coire", "name": "Vollmar, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9cration \u00e0 Einsiedeln de deux \u00e9v\u00eaques auxiliaires appel\u00e9s \u00e0 travailler avec Mgr Haas dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire : Interview de Mgr Paul Vollmar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1EE413-9242-4321-9EE7-A5DB26C728E8", "thematicGeographicals": ["Schwyz (canton)", "Einsiedeln", "Coire"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henrici, Peter", "Vollmar, Paul", "Haas, Wolfgang"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "clerg\u00e9", "\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Coire", "name": "Vollmar, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Lockwood, violoniste, musicien de jazz actuel : A l'occasion de ses 20 ans de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-087CCCB2-44A8-4B3E-B62A-BEA36D6DD345", "durationSec": 3205, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grappelli, St\u00e9phane", "Pont, Olivier", "Lockwood, Didier"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "musicien", "jazz", "musique", "luthier"], "excerpt": "La musique et l'enfance. Le jazz et St\u00e9phane Grappelli", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste de jazz", "name": "Lockwood, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "luthier", "name": "Pont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Sarajevo, des obus tuent 11 personnes sur un terrain de football", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A9E2E89-DA68-4BE8-A359-AAD9BDE7E05F", "thematicGeographicals": ["Sarajevo"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "stade de football", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Variations de la danse en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1BCAAB6-2FF8-454E-AFCA-70F840ED6574", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7210, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Vuilleumier, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Faure, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Layaz, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Lapzeson, Noemi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "La poste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF48D0F0-A2EA-4BB1-8C40-0CA3B95822BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des collections historiques au Mus\u00e9e de la Poste \u00e0 Paris", "name": "Roman, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral autorise l'exportation des avions Pilatus PC-7 vers l'Afrique du Sud, apr\u00e8s avoir re\u00e7u les assurances que ces appareils ne serviront qu'\u00e0 des fins civiles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9B4283E-A8B8-4BEC-85FB-F7E72A6B7052", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilatus"], "thematicThemes": ["intervention de l'Etat", "exportation", "avion militaire", "Pilatus PC7"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Inauguration du tunnel routier du Mont-Chemin \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview", "Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-9C6A7B32-542F-4277-95A3-4C7B7EEEBD90", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "inauguration", "tunnel"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation et rappel historique, par Andr\u00e9 Mudry. Extrait du discours inaugural du conseiller d'Etat Bernard Bornet. Interview de Raphy Martinetti, pr\u00e9sident de la comission des b\u00e2timents publics de Martigny, qui pr\u00e9sente le projet. Interview de Bernard Dubuis, photographe, qui pr\u00e9sente son travail sur les \u00e9tapes des travaux de r\u00e9alistion du tunnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9s. de la Commission des b\u00e2timents publics de Martigny", "name": "Martinetti, Raphy", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, auteur d'une exposition et d'un livre sur les travaux du tunnel", "name": "Dubuis, Bernard", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondcorrespondant RSR en Valais", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Bornet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondcorrespondant RSR en Valais", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.06.01", "visualThemes": ["PRESSE", "PRESSE", "H\u00d4TEL", "INFORMATIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "FONCTIONNAIRE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "FRIBOURG", "NYON", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206086", "durationSec": 806, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRIOMPHALISME", "SUPPORTER", "\u00c9LECTION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "JOURNALISTE", "JUIFS", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "ART CULINAIRE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "ROCHAT, PHILIPPE", "PIERROZ, ROLAND", "GIRARDET, FR\u00c9DY", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-92937", "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.01", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "LUGANO", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "JURA (CANTON)", "ARGOVIE", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["FC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "PILATUS PC7", "AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "PILATUS PC7", "AVION MILITAIRE", "PILATUS PC7", "AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "PILATUS PC7", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "PILATUS PC7"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-93042", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.01", "visualGeographicals": ["BERNE", "STANS", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "STANS", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "AFRIQUE DU SUD", "STANS", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SCHAFFHOUSE", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99808", "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "AUCAIGNE, PIERRE"], "id": "asset-92957", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 2832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : inventaire des nouveaux comiques des montagnes jurassiennes dont Grock reste l'anc\u00eatre commun.", "title": "DES MONTAGNES DE RIRE - 93.06.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "BIENNE", "JURA (CANTON)", "LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091213 et du 20100411"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93078", "durationSec": 681, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216581", "durationSec": 275, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "5 [= cinq] jours avec Don Manuel [= Manuel de Falla] (2/5) : Son s\u00e9jour parisien, de 1907 \u00e0 1914", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3581958-CE22-4518-BBCF-916268F9BC43", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Paris"], "durationSec": 2210, "publicationDate": "1993-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hoffel\u00e9, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schenker, Mady", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du secr\u00e9taire d'Etat Edouard Brunner, \u00e0 Moscou pour parler du conflit abkhaze", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5031DC43-994D-4F60-A6FC-34131C3B3B01", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Abkhazie", "Russie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat suisse", "name": "Brunner, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Detlev M\u00fcller-Siemens, compositeur allemand \u00e9tabli en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-848E686B-368E-4892-AABF-38426A7A787B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1485, "publicationDate": "1993-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller-Siemens, Detlev"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Profil et parcours de M\u00fcller-Siemens. Sa situation parmi les autres compositeurs. L'Allemagne aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur allemand", "name": "M\u00fcller, Siemens, Detlev", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "La poste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEB84D5-E733-4FD8-899F-6C3F7541EB0F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1993-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poste", "histoire"], "excerpt": "Gen\u00e8se de la poste. Les messagers dans la Rome antique. La d\u00e9mocratisation de la communication. Commerce et liaisons postales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Quelle belle invention, la poste\" (Ed. Gallimard)", "name": "Charbon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9cration \u00e0 Einsiedeln de deux \u00e9v\u00eaques auxiliaires appel\u00e9s \u00e0 travailler avec Mgr Haas dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD2F9AC7-188A-46F2-9A42-FBF3538DBCA4", "thematicGeographicals": ["Einsiedeln", "Schwyz (canton)", "Coire"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1993-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang", "Henrici, Peter", "Vollmar, Paul"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9", "\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}]}}