{"response": {"numFound": 7514, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98246", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATION", "CARDIOLOGIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATION", "CARDIOLOGIE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATION", "CARDIOLOGIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "AMBULANCE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATION", "CARDIOLOGIE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "H\u00d4PITAL", "INFORMATION", "CARDIOLOGIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "DALAI-LAMA (XIVE)", "BARBERIS, UMBERTO", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-98073", "durationSec": 1774, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.15", "visualGeographicals": ["MONTREAL", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "BERNE", "BERNE", "VIENNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EDF", "EDF", "EDF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100074", "durationSec": 185, "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98091", "durationSec": 653, "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "TOURNOI JEUNES DANSEURS, STOCKHOLM 1993 - 93.06.15", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-99534", "durationSec": 5468, "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PAIX", "PAIX", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAIX", "PAIX", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAIX", "PAIX", "PAIX"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "TSCHOPP, PETER", "SCHMIDHALTER, PAUL"], "id": "asset-92918", "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE", "WASHINGTON", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "JERUSALEM", "WASHINGTON", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "JERUSALEM", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "PARIS-MUSETTE - 93.06.15", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-206050", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2870, "publicationDate": "1993-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "HISTOIRE", "MUSIQUE", "BAL POPULAIRE"], "excerpt": "* Paris : 19500000, r\u00eave de valse musette, ce reportage r\u00e9v\u00e8le un Paris musette oubli\u00e9, celui des Auvergnats \u00e0 la cornemuse, puis de l'accord\u00e9on italien qui l'a supplant\u00e9. Paris populaire, chansons d'ivresses, rengaines charg\u00e9es d'\u00e9motion.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "LES FILMS DU VILLAGE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre entre St-Maurice et Brig, d'une dur\u00e9e de 5 secondes, et d'une amplitude de 4,6 sur l'\u00e9chelle de Richter : T\u00e9moignage d'une habitante de Zinal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60AC419C-35C8-4A88-9B3B-2EB71EADB42C", "thematicGeographicals": ["Zinal", "Valais"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Zinal", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deux postes \u00e0 repourvoir et ballotage g\u00e9n\u00e9ral au premier tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat jurassien : Interview d'Odile Montavon, candidate du Combat socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89F27FB0-EF97-4B42-86B8-5841FE7B6E00", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montavon, Odile", "Combat socialiste"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "\u00e9lection cantonale", "parti politique", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate socialiste au Conseil d'Etat jurassien", "name": "Montavon, Odile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bosnie : Boutros Boutros-Ghali a estim\u00e9 que le plan Vance-Owen devait \u00eatre amend\u00e9 pour trouver un accord avec les diff\u00e9rents bellig\u00e9rants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F0AAE73-CC49-4B25-ADCA-86C1E56ECDB0", "thematicGeographicals": ["Bosnie"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Boutros-Ghali, Boutros"], "thematicThemes": ["guerre civile", "paix", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Chaynes, compositeur : Le m\u00e9tier de compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F38E9CE4-1C13-425C-BB88-8E87717E8374", "durationSec": 1674, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaynes, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Chaynes, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Pfund, graphiste : 30 ans de graphisme en Suisse, dans son ouvrage \"Pfund, Weight and see\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1011E9DE-15B9-4CAD-92C3-D03E3C50907D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["graphisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les quatre pr\u00e9tendants au Conseil d'Etat jurassien, en ballotage, ont annonc\u00e9 qu'ils se pr\u00e9senteraient au deuxi\u00e8me tour : Interview de Jacques Stadelmann, candidat socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FF5B8CA-8B28-4FA5-8B94-191CFF21C1BC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stadelmann, Jacques", "Parti socialiste jurassien"], "thematicThemes": ["parti politique", "ex\u00e9cutif cantonal", "\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat socialiste au Conseil d'Etat jurassien, maire de Del\u00e9mont", "name": "Stadelmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Sa vie, ses go\u00fbts musicaux, les Jeux olympiques, le sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47B32B55-A5F5-4711-A369-08CB6A2F7A8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "musique", "sport", "jeux olympiques", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9s. de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSI", "name": "L\u00e9chot, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les quatre pr\u00e9tendants au Conseil d'Etat jurassien, en ballotage, ont annonc\u00e9 qu'ils se pr\u00e9senteraient au deuxi\u00e8me tour : Interview de Pierre Kohler, dont le score \u00e9tait inattendu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29D9AD1E-4171-4FEE-AAC4-1FE9F525C734", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "ex\u00e9cutif cantonal", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat ind\u00e9pendant au Conseil d'Etat jurassien", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vienne. Conf\u00e9rence mondiale sur les droits de l'homme : Boutros Boutros-Ghali s'exprime pour le droit d'ing\u00e9rence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDFCC9D4-FCB5-4F89-8DAC-118E151A8C72", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boutros-Ghali, Boutros", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "droit humanitaire", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Autriche", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La drogue, nouveau d\u00e9sordre mondial (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA41C7EC-42EF-488F-A507-7768F41A49F8", "durationSec": 3474, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "stup\u00e9fiant", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de l'Observatoire g\u00e9opolitique des drogues", "name": "Labrousse, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de l'Observatoire g\u00e9opolitique des drogues", "name": "Wallon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les quatre pr\u00e9tendants au Conseil d'Etat jurassien, en ballotage, ont annonc\u00e9 qu'ils se pr\u00e9senteraient au deuxi\u00e8me tour : Interview de Michel Fl\u00fcckiger, candidat lib\u00e9ral-radical, qui refuse de se consid\u00e9rer comme perdant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FAA1453-49DE-4B69-8B1C-6258585510E6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fl\u00fcckiger, Michel", "Parti lib\u00e9ral jurassien", "Parti radical jurassien"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale", "ex\u00e9cutif cantonal", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat lib\u00e9ral-radical au Conseil d'Etat jurassien", "name": "Fl\u00fcckiger, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 [= Cinq] r\u00e9cits de Christian Bobin (1/5) : Celui qui ne dort jamais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58D1E927-B904-4461-8B23-73CC4BEC4701", "durationSec": 514, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Youssef Abousamra, intellectuel palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE8E211E-DD0F-4374-9B71-4C3282A34D28", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel palestinien", "name": "Abousamra, Youssef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre entre St-Maurice et Brig, d'une dur\u00e9e de 5 secondes, et d'une amplitude de 4,6 sur l'\u00e9chelle de Richter : T\u00e9moignage d'un habitant de Vi\u00e8ge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6D95545-76D5-4029-845C-24024CEBE7A2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vi\u00e8ge"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Vi\u00e8ge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100001", "durationSec": 155, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soif de livres", "source": "gico", "title": "YUKIO MISHIMA - 93.06.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-92919", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}, {"name": "PATHE CINEMA", "type": "Organisation"}, {"name": "JULIANNE FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "PARKING", "RECONSTRUCTION", "PARKING", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-99114", "durationSec": 869, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.06.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MEZIERES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SABLES D'OLONNE, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DISCOURS", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-241434", "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.14", "visualGeographicals": ["VIENNE", "VIENNE", "VIENNE", "VIENNE", "JURA (CANTON)", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de l'ouverture de la Conf\u00e9rence mondiale sur les droits de l'homme \u00e0 Vienne : T\u00e9moignage de Moumen Diouri, un marocain tortur\u00e9 sous le r\u00e9gime d'Hassan II, et auteur du livre \"A qui appartient le Maroc\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D921988D-0AB6-47A8-A8D3-81712A6095B1", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)", "Diouri, Moumen"], "thematicThemes": ["violation des droits de l'homme", "torture", "exil", "droits de l'homme", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marocain exil\u00e9", "name": "Diouri, Moumen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "ASSURANCE MALADIE", "AUSCULTATION", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "DIVORCE", "JUDA\u00cfSME", "MARIAGE", "DIVORCE", "JUDA\u00cfSME", "DIVORCE", "JUDA\u00cfSME", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "DIVORCE", "JUDA\u00cfSME", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BODENMANN, PETER", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-243125", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIENNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "SCHWYZ", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "CHALET-A-GOBET", "CHALET-A-GOBET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TOURNAGE : BATIMENT ADMINISTRATIF POLICE - 93.06.14", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-252126", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VILLARMARZO, Sergio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.14", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-242209", "durationSec": 563, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.06.14 AU 93.06.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126768", "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98146", "durationSec": 718, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "\"BEST OF\" - 93.06.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-99924", "durationSec": 4828, "publicationDate": "1993-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Patrick Chamoiseau, \u00e9crivain martiniquais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1258237D-7B4D-4F61-9CCD-3149D059D4C4", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue cr\u00e9ole", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La cr\u00e9olit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chamoiseau, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "L'Italie qui change... l'Italie des citoyens : Florence apr\u00e8s l'attentat \u00e0 la Galerie des Offices", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C204A32B-17B3-45CE-BDC2-84A45A15B938", "thematicGeographicals": ["Florence"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galerie des Offices (Florence)"], "thematicThemes": ["attentat", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Florence", "name": "Moraler, Giorgio", "type": "Participant"}, {"role": "gardienne de la Galerie des Offices", "name": "Tarchi, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante \u00e0 Florence", "name": "di Mola, Rosella", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante \u00e0 Florence", "name": "Emanuela", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de latin-grec \u00e0 Florence", "name": "Bugliani, Vincenzo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un ministre italien recal\u00e9 au permis de conduire. Discussion entre experts", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EB210B4F-B931-41ED-9FC2-1B204A91B144", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ministre", "permis de conduire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Mertenat, ministre jurassien de l'Equipement et de l'Environnement : Son d\u00e9part \u00e0 l'\u00e2ge de 51 ans, apr\u00e8s 15 ans pass\u00e9s au gouvernement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D82E9BE-8E26-4AA6-B7B0-AD11C9A1A799", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1197, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mertenat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien", "name": "Mertenat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jigm\u00e9 Kients\u00e9, \"rinpoch\u00e9\" (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D481FEA3-4782-4CA1-BD8C-08D96134817C", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 2556, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kients\u00e9, Jigm\u00e9"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lama tib\u00e9tain", "name": "Kients\u00e9, Jigm\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle race de vache pour la Suisse. La Highland d'Ecosse (sans t\u00e9l\u00e9phone) (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0B80CDEA-0C74-4D0F-9C53-5FDAC32AB357", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Suisse"], "durationSec": 377, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne : Pr\u00e9dication du pasteur Marc Peter (cons\u00e9cration)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-A69F5A77-4984-4434-9626-73C615B684C3", "durationSec": 1036, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Peter, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Visite pastorale du pape en Andalousie, o\u00f9 il a ordonn\u00e9 83 nouveaux pr\u00eatres, dans un \u00e9tat de fatigue telle que les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision ont du se faire tr\u00e8s discr\u00e8tes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07FE4FCE-73EB-42A2-A6B0-4296F96F1A82", "thematicGeographicals": ["Andalousie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Orin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Film du dimanche", "source": "siranau", "title": "D'une seconde \u00e0 l'autre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FD3364C8-CCA5-4AA9-AA7C-50561A924C73", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Inglin, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Leclercq, Pierre-Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sarraz", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Sandoz", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Dubief", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Verdon", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques de la p\u00e9ninsule arabique (2/3) : Les chants du d\u00e9sert. Po\u00e9sie chant\u00e9e des B\u00e9douins", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EC754446-BAF6-4A4B-AB75-F6696B741718", "thematicGeographicals": ["Arabie"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique", "B\u00e9douins"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Jargy, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ponse \u00e0 la question relative aux dents des enfants et de la petite souris sous forme de petit conte (extrait de l'\u00e9mission SAS)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-530235FD-1EEB-4F0B-9512-003CDE391CA9", "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "dent"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CAA5206E-AEB9-4AD6-AEAA-F96A11F70383", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Suisse"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "DOMINICALES - 93.06.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-216697", "durationSec": 840, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.06.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-97984", "durationSec": 2925, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A propos d'un article du Nouveau Quotidien : Un policier de Lausanne justifie la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des interventions polici\u00e8res", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DD31CF1B-196E-4DA1-8901-245A5AEB9A11", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "FAIRE DE LA MUSIQUE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215480", "durationSec": 266, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "ANIMAL SAUVAGE", "PLANTE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "STOLTENBERG, THORVALD", "OWEN, DAVID", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "STOLTENBERG, THORVALD", "OWEN, DAVID", "JORDAN, ARMIN"], "id": "asset-206078", "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "SIERRE", "SIERRE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le Prince Charles rend visite au Prince Japonais nouvellement mari\u00e9. Chacun parle de sa femme (sans t\u00e9l\u00e9phone) (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-02E817EA-7ED1-4066-B943-836751B0E939", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Japon"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles d'Angleterre"], "thematicThemes": ["monarchie", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "DROITS DE L'HOMME", "CULTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["RIST, PIPILOTTI"], "id": "asset-238844", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LONDRES", "SIBERIE", "VENISE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "FRESQUE", "VITRAIL"], "id": "asset-216695", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, ESPAGNE, SUISSE : quelques faits importants de ce mois de 199306.", "title": "MAGAZINE JUIN 93 - 93.06.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAVAGNIER", "GENEVE-VILLE", "HAITI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "TAVEL", "CHARTRES", "ROMONT", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.06.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216661", "durationSec": 567, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.06.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216669", "durationSec": 570, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238865", "durationSec": 948, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION"], "id": "asset-98209", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4319, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : le ph\u00e9nom\u00e8ne de la d\u00e9mocratisation des \u00e9tudes s'accompagne d'une inqui\u00e9tante augmentation du nombre d'\u00e9checs scolaires.", "title": "ECHEC SCOLAIRE : 30 ANS DE LUTTE POUR RIEN ? - 93.06.13", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualPersons": ["ZUELLE, ALEX"], "id": "asset-93074", "durationSec": 3342, "mediaType": "video", "title": "93.06.13", "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206004", "durationSec": 250, "publicationDate": "1993-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du capitaine des pompiers de Thonon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CF1FE27-B24E-4066-A9B3-46855DA1D167", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bol d'or de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de pompiers de Thonon-les-Bains", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "15 \u00e0 20'000 Albanais du Kosovo manifestent \u00e0 Berne contre la r\u00e9pression serbe au Kosovo et attendent de la Suisse un assouplissement de sa politique : Interviews de manifestants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BA5CF15-C986-4DC3-81DC-84EC2C8BFF64", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Albanie", "Berne (ville)", "Kosovo"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants Albanais du Kosovo", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne : Inauguration du drapeau de l'Ecole de Musique", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-11691D64-7E2F-4DA7-9235-5610BF7E3143", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 4940, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lors du Bol d'Or, une trentaine de bateaux ont chavir\u00e9 entre Yvoire et Meillerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5804DC2C-2EB0-4AB7-8D08-5CCF01DFA00B", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bol d'or de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de pompiers de Thonon-les-Bains", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le catamaran des journalistes de la RSR Fran\u00e7ois Jeannet et Marc Decrey s'est \u00e9galement retourn\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28BCFB76-1DB4-4630-9020-A41342D757B3", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bol d'or de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le record du Bol d'Or battu par le voilier Ylliam : Interview du vainqueur, Pierre-Alain Firmenich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A78A2807-E964-4502-AF15-B3B5DB90924B", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bol d'or de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur du Bol d'Or 1993", "name": "Firmenich, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jimmy Paramore, chanteur : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9E26DE4B-7788-4021-B8B3-ECEC8A819A58", "durationSec": 851, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paramore, Jimmy"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Paramore, Jimmy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hannes Tangwalder, \u00e9crivain, auteur de \"La Vall\u00e9e perdue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BA0B94E-F962-4E53-B65A-E2E4B7FE4495", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tangwalder, Hannes"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "montagne"], "excerpt": "Propos autour de son livre. Son enfance. L'imaginaire de la montagne. L'amour. La ressemblance p\u00e8re-fils.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tangwalder, Hannes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mireille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-208294B7-B48E-4791-93EF-841A9AE45390", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nohain, Jean", "Guitry, Sacha", "Mireille"], "thematicThemes": ["chanson", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Mireille \u00e9voque le chant, la chanson, le Petit Conservatoire, le piano, Jean Nohain et Sacha Guitry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, auteur, professeur de chant", "name": "Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "JASS"], "id": "asset-216594", "thematicGeographicals": ["SCHAFFHOUSE"], "durationSec": 2334, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schaffhouse : 19930612, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du Stadtjodler de Schaffhouse.", "title": "A SCHAFFHOUSE AVEC LE STADTJODLER SCHAFFHOUSE - 93.06.12", "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE", "SCHAFFHOUSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "EXPULSION", "INAUGURATION", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION", "FOIRE COMMERCIALE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "AGRESSION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "ASSISTANCE SOCIALE", "TROTTINETTE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "VETTERLI, MARTIN"], "id": "asset-231643", "durationSec": 1557, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "MONTREUX", "VAUD", "SIERRE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99548", "durationSec": 2094, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.06.12", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "M\u00c9TRO", "TUNNEL", "FORAGE", "CIN\u00c9MA", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "PAIX", "RELIGION ET CROYANCES", "FANFARE"], "visualGeographicals": ["NEW YORK", "COREE DU NORD", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "LYON", "FRANCE", "AJOIE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98361", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU DE CONSTRUCTION", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE"], "id": "asset-93214", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Malagnou, visite \u00e0 l'Ecole Active ou les \u00e9l\u00e8ves, avec l'aide de l'informatique, r\u00e9alisent des travaux sur un projet \u00e9cologique en utilisant des logos.", "title": "A VOUS DE JOUER MAINTENANT 3 : JOUER : UN ENJEU / ENCYCLOPAEDIA GALACTICA : LA\nVIE DES ETOILES 21 - 93.06.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE (VOILE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SAUT D'OBSTACLES", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-99824", "durationSec": 5176, "mediaType": "video", "title": "93.06.12", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC LUGANO", "FC AARAU", "FC CHIASSO", "SC KRIENS", "YOUNG BOYS", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LES PILOTES DE LEGENDE 2 - LA SAGA DE LA FORMULE 1", "id": "asset-97549", "durationSec": 1555, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206003", "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205960", "durationSec": 487, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "93.06.12", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-98266", "durationSec": 1136, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "A l'occasion des \"100 kilom\u00e8tres de Bienne\" : L'attrait de la course \u00e0 pied, avec Giovanni Santoiani, coureur, sa femme Marina, le Dr Urs Siegenthaler, m\u00e9decin de la course, des participants et des spectateurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-94BECDAF-055A-4F33-A5AA-C1D60B920FFE", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 1161, "publicationDate": "1993-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureurs et spectacteurs des 100km", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "coureur p\u00e9destre", "name": "Santoiani, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Giovanni Santoiani, coureur", "name": "Santoiani, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin des 100km de Bienn", "name": "Siegenthaler, Urs", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne-Bienne", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un livre \u00e0 para\u00eetre prochainement le met en cause", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84FB3E99-7F26-41A9-B05C-32C4145E9259", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean", "Tribune de Gen\u00e8ve", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["propagande politique", "campagne \u00e9lectorale", "presse", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, Jean Ziegler aurait confirm\u00e9 le contenu des lettres anonymes adress\u00e9es \u00e0 Christiane Brunner avant sa non-\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B1E03A9-2D73-471B-B8DF-AC3689F8B712", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean", "Tribune de Gen\u00e8ve", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "presse", "fonction politique", "propagande politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la Sonntagszeitung", "name": "Dutweiler, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Dutweiler, auteur de l'article, qui pr\u00e9tend que c'est Ziegler lui-m\u00eame qui l'a appel\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-144FDBF6-4E19-4291-A87B-78A196D0B0AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane", "Ziegler, Jean", "Tribune de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["fonction politique", "campagne \u00e9lectorale", "propagande politique", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la Sonntagszeitung", "name": "Dutweiler, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Jean Ziegler, qui d\u00e9ment formellement cette accusation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95ADFBC6-CD42-45A8-86E3-D24863EDC963", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean", "Tribune de Gen\u00e8ve", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["fonction politique", "campagne \u00e9lectorale", "propagande politique", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Loisel, dessinateur de bande dessin\u00e9e : A propos de la s\u00e9rie \"La qu\u00eate de l'oiseau du temps\" et de sa version moderne de \"Peter Pan\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5C635A-FFB1-4E63-86F0-6DC826A65039", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loisel, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["festival", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bande dessin\u00e9e", "name": "Loisel, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Gu\u00e9rin, danseuse \u00e9toile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA6D0D76-C1B4-4585-B3F4-2035A90D20AB", "durationSec": 1718, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9rin, Isabelle"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse \u00e9toile", "name": "Gu\u00e9rin, Isabelle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Croix-Rouge suisse attaque la SSR apr\u00e8s la diffusion des \u00e9missions \"Temps pr\u00e9sent\" et \"Brunch\" consacr\u00e9e au \"sang qui tue\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43377BD5-5028-41BA-A15E-1037367688D2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Croix-Rouge", "SSR", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "transfusion sanguine", "sida", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "proc\u00e9dure judiciaire"], "alternativeExcerpt": ["La Croix-Rouge r\u00e9agi suite aux reportages sur le sang qui tue."], "alternativeTitle": ["CICR contre SSR / SIR_1993-06-11_journal-du-matin_43377BD5-5028-41BA-A15E-1037367688D2 / La Croix-Rouge suisse attaque la SSR apr\u00e8s la diffusion des \u00e9missions \"Temps pr\u00e9sent\" et \"Brunch\" consacr\u00e9e au \"sang qui tue\""], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences politiques de ces accusations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8020C694-0370-496D-8534-757853C6F6E7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane", "Ziegler, Jean", "Tribune de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["propagande politique", "fonction politique", "presse", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Ath\u00e8nes, l'OTAN d\u00e9cide de d\u00e9ployer une force a\u00e9rienne pour prot\u00e9ger les Casques bleus en Bosnie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48E23A8E-0DF0-4908-B745-7769F99406F3", "thematicGeographicals": ["Bosnie"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Vallois, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Mars et Bellone. Aspects de la guerre (2/5) : La guerre totale", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-531E0633-515A-4E98-9957-A16AF2E34C50", "durationSec": 3734, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mat\u00e9riel militaire", "action militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "strat\u00e9gie militaire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.06.11", "visualThemes": ["MOD\u00c9LISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99716", "durationSec": 218, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.06.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98144", "durationSec": 718, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "SANDOZ, MARCEL"], "id": "asset-100190", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 4061, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s de production, exigences du GATT, respect de l'environnment, qualit\u00e9 des produits, contacts plus \u00e9troits avec les consommateurs, tels sont les probl\u00e8mes auxquels l'agriculture suisse sera confront\u00e9e dans l'avenir.", "title": "L'AVENIR DES PAYSANS SELON MARCEL SANDOZ - 93.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SANDOZ, MARCEL"], "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission"], "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMATION CULTURELLE", "GALERIE D'ART", "ARTISANAT", "MAROQUINERIE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "TRAIN", "ORAGE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "FENAISON"], "visualPersons": ["VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-99111", "durationSec": 845, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "S\u00c9PEY, LE", "AIGLE", "BULLE", "SUISSE", "CONCHES", "CONCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHIQUE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHIQUE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHIQUE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "PAON", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHIQUE"], "id": "asset-98062", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : \"Rives du Rh\u00f4ne\" est un foyer d'accueil valaisan pour drogu\u00e9s et toxicomanes qui veulent suivre une cure de d\u00e9sintoxication et acceptent de vivre en communaut\u00e9. ALBRECHT Pierre-Yves, philosophe de formation, dirige les centres de Sion et de Salvan.", "title": "TOXICOMANES, TRAITEMENT DE CHOC - 93.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TONETTI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "DINOSAURE", "DINOSAURE", "VIN ROUGE", "VIN", "VIN BLANC", "JAZZ", "FEMME ENCEINTE", "SIDA", "CR\u00c9PUSCULE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "PRESSE", "IMPRIMERIE", "TIERS-MONDISME", "ADOPTION", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9ROTISME", "A\u00c9ROPORT"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "KAISER, EDMOND"], "id": "asset-98220", "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.06.11", "visualGeographicals": ["COREE DU NORD", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-LANCY", "BERLIN", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "SION", "LAUSANNE", "LUCERNE", "SIERRE", "VALAIS", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Grand conseil genevois modifie le statut de l'a\u00e9roport de Cointrin, qui devient un \u00e9tablissement de droit public : Interview de Jean-Philippe Ma\u00eetre, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55735270-B0E2-4882-8773-8D9B4A17D5AC", "thematicGeographicals": ["Cointrin"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "b\u00e2timent public", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du DEP", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.06.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98320", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.06.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98333", "durationSec": 714, "publicationDate": "1993-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La corruption en Italie", "imageURL": "http://www.rts.ch/5848497.image", "id": "ece-3470636", "durationSec": 352, "publicationDate": "1993-06-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 italienne est gangr\u00e9n\u00e9e par la corruption.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470636", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470636"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon le Journal de Gen\u00e8ve, la session d'automne des Chambres f\u00e9d\u00e9rales pourrait se tenir \u00e0 Gen\u00e8ve durant les travaux de r\u00e9novation du Palais f\u00e9d\u00e9ral : R\u00e9actions de Jean-Philipe Ma\u00eetre, conseiller d'Etat genevois, et de Paul Schmidhalter, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-898FC53B-67AC-49CA-B49C-DB50EC6D6160", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1993-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Schmidhalter, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national accepte par 106 voix contre 18 la cr\u00e9ation d'un corps suisse de Casques bleus : Extraits des discours de Kaspar Villiger, chef du DMF, de Massimo Pini, d\u00e9put\u00e9 tessinois, et de Suzette Sandoz, d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale vaudoise", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CEC051F9-69F3-40E5-B81C-1837FBD02F35", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1993-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "arm\u00e9e", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "K. Villiger d\u00e9fend les bases de futurs engagements de l'arm\u00e9e suisse. M. Pini d\u00e9plore la mise \u00e0 l'\u00e9cart syst\u00e9matique du Tessin, puisque les troupes de Casques bleus suisses seront entra\u00een\u00e9es \u00e0 Bi\u00e8re. S. Sandoz demande des garanties sur la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois", "name": "Pini, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}]}}