{"response": {"numFound": 7514, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CH\u00d4MAGE", "HOMME AU FOYER"], "id": "asset-99394", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.04.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 T\u00eate-de-Ran dans le canton de Neuch\u00e2tel pour les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "VITRAIL"], "id": "asset-99457", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2693, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : Portrait d'un artiste qui s'est inspir\u00e9 des paysages du Nord de son enfance pour cr\u00e9er des tableaux, des tapisseries et des vitraux aux motifs abstraits et religieux.", "title": "ALFRED MANESSIER (LES OFFRANDES D') - 93.O4.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99710", "durationSec": 719, "publicationDate": "1993-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Srebrenica en feu", "id": "ece-3323995", "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-04-12T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323995", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323995"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "12e partie. Avec extrait de \"L'Avare\", de Moli\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-227AC2B9-9521-45E2-B641-766FD1E59951", "durationSec": 955, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"L'Avare\"", "name": "Moli\u00e8re", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Harpagon", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Frosine", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinat dans la province d'Assiout, en Haute-Egypte : Un g\u00e9n\u00e9ral de la police, son garde du corps et son chauffeur ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4D2C1AE-3F6C-4E2E-B832-4772AAD43747", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assassinat politique", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "8e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA9836C-676F-4A60-87B4-300916830981", "durationSec": 938, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Elle \u00e9tait une fois. Par Annie Cordy et Charles Level", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFF22750-1066-4691-956F-488350286380", "durationSec": 14065, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de la pi\u00e8ce", "name": "Cab, Marc", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur de la pi\u00e8ce", "name": "Collard, Jacques", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Madame Sans-G\u00eane\"", "name": "Sardou, Victorien", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"La mienne s'appelait R\u00e9gine\"", "name": "Rey, Pierre", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de la pi\u00e8ce \"Hello Dolly\"", "name": "Stewart, Michael", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"L'Avare\"", "name": "Moli\u00e8re", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Juge", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Horace", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine (Madame Sans-G\u00eane)", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Cornelius", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Policier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Dolly", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "L'Empereur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Papa", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Harpagon", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Camille", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Frosine", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Maman", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "15e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84F6270F-41F2-4CF1-9DD2-2F9D65A387AE", "durationSec": 965, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Elena Poniatowska (1/5) : Berceuse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4E96CE0-0A96-49B6-B570-5B4A14DF3D9B", "durationSec": 451, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jamis, Rauda", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de l'op\u00e9ration de l'Alliance Atlantique pour tenter de faire respecter la zone d'interdiction de survol de la Bosnie : A Sarajevo on r\u00e9agit avec un certain scepticisme, pr\u00e9f\u00e9rant la lev\u00e9e de l'embargo militaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC31DC8E-71D4-49D7-9A7E-71F0307CDDF4", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Joan Baez \u00e0 Sarajevo : La chanteuse am\u00e9ricaine passe 5 jours \u00e0 Sarajevo avec les habitants de la capitale. Elle donnera un concert si les conditions de s\u00e9curit\u00e9 le permettent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8200E52B-F38F-4E5F-825C-78AE2FBA8152", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baez, Joan"], "thematicThemes": ["chanteuse", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "14e partie. Avec extrait de \"La mienne s'appelait R\u00e9gine\", de Pierre Rey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C0E656D-73BE-4629-948C-91E50054AFBA", "durationSec": 935, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"La mienne s'appelait R\u00e9gine\"", "name": "Rey, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Papa", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Camille", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Maman", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "2e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-239431FB-B3FD-4DC0-93F4-9541690FECF0", "durationSec": 930, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "9e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE69D4A-E8A3-494B-813C-20B9C40F36AC", "durationSec": 938, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "13e partie. Avec extrait de \"Madame Sans-G\u00eane\", de Victorien Sardou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7769F85-E3E6-405E-9D86-104D87A1746F", "durationSec": 950, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Madame Sans-G\u00eane\"", "name": "Sardou, Victorien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Empereur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine (Madame Sans-G\u00eane)", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Le dialogue interdisciplinaire au service du b\u00e2timent, ou la collaboration entre un plasticien et un architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87F0233F-9D05-4D07-A036-5805B34DBA13", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5370, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luscher, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Raymond, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "11e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7A43BD0-D860-43F6-81F8-C065E3C14E63", "durationSec": 940, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "10e partie. Avec un extrait de \"Hello Dolly\", de Michael Stewart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-199AED1F-46AA-4626-9241-3B48CEA19E08", "durationSec": 917, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de la pi\u00e8ce", "name": "Collard, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur de la pi\u00e8ce", "name": "Cab, Marc", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de la pi\u00e8ce \"Hello Dolly\"", "name": "Stewart, Michael", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Cornelius", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Juge", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Horace", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Dolly", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Policier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "1\u00e8re partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F96FCA0C-0861-4D4D-83B2-41988676D4CF", "durationSec": 940, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "L'enfance et les d\u00e9buts de la carri\u00e8re d'Annie Cordy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "5e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A481979-8CA7-4A46-A87A-4F154E11F68D", "durationSec": 915, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vol dans les bancomats en Suisse centrale : Des inconnus se sont empar\u00e9s de plus d'un million de francs sans avoir subtilis\u00e9 de cartes de bancomat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F3397DB-D269-4175-A3ED-35AA36D19CCE", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "escroquerie", "distributeur d'argent"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "4e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8D0E4A5-F5DF-42C1-86A8-ED021ECA2113", "durationSec": 955, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "7e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADB477A1-6ED7-46E9-831E-F6B84A9592CD", "durationSec": 925, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "6e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EC8B78B-1332-4DEB-A1B2-7EB29DA1B2AC", "durationSec": 930, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "3e partie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1335D0D-79DA-4AAA-8EB4-F739AC49F459", "durationSec": 932, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne belge", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "auteur de chansons", "name": "Level, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100056", "durationSec": 311, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "93.04.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-99909", "durationSec": 364, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "\u00c9CONOMIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL"], "id": "asset-98012", "durationSec": 210, "mediaType": "video", "title": "METEO - 93.04.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "TOKYO", "SUISSE", "AMSTERDAM", "SEATTLE", "LUCERNE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206096", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206088", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.04.12 AU 93.04.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-210887", "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93112", "durationSec": 737, "publicationDate": "1993-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un beau salaud", "title": "Un beau salaud", "id": "ece-3678628", "durationSec": 108, "publicationDate": "1993-04-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la recherche de l'\u00e9ventreur de juments", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678628", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678628"}, {"source": "escenic", "program": "Un beau salaud", "title": "Un beau salaud", "id": "ece-3678621", "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-04-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une affaire similaire \u00e0 Londres en 1903", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678621", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678621"}, {"source": "escenic", "program": "Un beau salaud", "title": "Un beau salaud", "id": "ece-3678605", "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-04-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fiona Broderick et son cheval \u00e9gorg\u00e9", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678605", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678605"}, {"source": "escenic", "program": "Un beau salaud", "title": "Un beau salaud", "id": "ece-3678615", "durationSec": 101, "publicationDate": "1993-04-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9j\u00e0 30 juments tu\u00e9es : les avis de sp\u00e9cialistes", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678615", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678615"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musique populaire tib\u00e9taine : Interview de Ng\u00f6drup Tr\u00e9ring", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DEC32E0-B465-4167-9C5F-34BF110D5844", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tr\u00e9ring, Ng\u00f6drup", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quand, pourquoi, comment?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le p\u00e8re Jean-Bernard Livio (2/2) : Les lieux-saints", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB935185-ABB7-49EE-B1AD-333A08F7222A", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9difice religieux", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re j\u00e9suite", "name": "Livio, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale de P\u00e2ques : Entretien avec le cardinal Carlo Maria Martini, archev\u00eaque de Milan, best-seller en Italie, un des grands penseurs de l'Eglise catholique, homme m\u00e9diatique, qui pr\u00e9side actuellement le Conseil des conf\u00e9rences \u00e9piscopales europ\u00e9ennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1496F469-C81C-4E8C-88C9-D0E77046DB46", "thematicGeographicals": ["Milan", "Italie"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martini, Carlo Maria"], "thematicThemes": ["catholicisme", "P\u00e2ques", "clerg\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal, archev\u00eaque de Milan", "name": "Martini, Carlo Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0  Eglise de Moutier : Pr\u00e9dication du pasteur Andr\u00e9 Sprunger", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-74F82850-5DE8-463D-88C5-D34234158664", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Sprunger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Bryan Houghton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87A65CAD-9CB1-479D-9017-B79C2CC3EE33", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Houghton, Bryan"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Houghton, Bryan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s des policiers \u00e0 Los Angeles dans l'affaire Rodney King : Un jury populaire de 12 personnes a commenc\u00e9 ses d\u00e9lib\u00e9rations dans l'affaire Rodney King, cet automobiliste Noir qui avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 tabac par 4 policiers Blancs en mars 1991. Leur acquittement avait provoqu\u00e9 de fortes \u00e9meutes. Des pr\u00e9causions ont \u00e9t\u00e9 prises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAF74623-860F-484F-880A-3630F23B50DB", "thematicGeographicals": ["Los Angeles"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Rodney"], "thematicThemes": ["race noire", "police", "passage \u00e0 tabac", "racisme", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Los Angeles", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Appel au secours de la R\u00e9publique de Bosnie-Herz\u00e9govine par l'interm\u00e9diaire de sa d\u00e9l\u00e9gation aupr\u00e8s des Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Mustapha Bijedic, charg\u00e9 d'affaires de la mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49A57275-CE48-41A4-8E9B-FA327ED202CB", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires de la d\u00e9l\u00e9gation bosniaque aupr\u00e8s des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bijedic, Mustapha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PARIS ROUBAIX", "GRAND PRIX D'EUROPE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY"], "id": "asset-98355", "durationSec": 3591, "mediaType": "video", "title": "93.04.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.04.11", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "FEMME ENCEINTE", "FRISBEE", "VAISSELLE (OBJET)", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "JAPON", "ONEX", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99197", "durationSec": 1586, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.04.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-97988", "durationSec": 720, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOWNSHIP", "VIOLENCE", "HOMICIDE", "TOWNSHIP", "VIOLENCE", "TOWNSHIP", "VIOLENCE", "MUS\u00c9E", "G\u00c9NOCIDE", "M\u00c9DECINE A\u00c9ROSPATIALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "AGRICULTURE", "LI\u00c8VRE", "\u00c9COLOGISME", "ZONE FRANCHE"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "MANDELA, WINNIE"], "id": "asset-99221", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.11", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "CAP, LE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "LOS ANGELES", "COLOGNE", "SUISSE", "SAMNAUN"], "visualCorporations": ["ESSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99223", "durationSec": 1175, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "SAILLON - L'ARGENT, LA FAUSSE MONNAIE DE FARINET", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99431", "durationSec": 3002, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.04.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98057", "durationSec": 681, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98011", "durationSec": 184, "publicationDate": "1993-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Evasion de 9 Yougoslaves de la Prison centrale de Fribourg : 8 \u00e9vad\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 repris. Interview de B\u00e9at Karlen, porte-parole de la police fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C01769C-A38F-4257-9C79-31CB8DFCCB60", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "\u00e9vasion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police fribourgeoise", "name": "Karlen, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les ressources financi\u00e8res de la Slovaquie se trouvent au bord de l'\u00e9puisement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDF8F39D-A49A-49ED-8661-53C0FB9511B0", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Slovaquie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Le couloir des murmures\" : Comment vaincre l'intol\u00e9rance et jeter sur soi-m\u00eame un regard critique sur nos pr\u00e9jug\u00e9s et nos peurs ? Reportage au Mus\u00e9e de la Tol\u00e9rance \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-098B33DB-0A4F-434E-A8F3-B8BE41A3692C", "thematicGeographicals": ["Los Angeles"], "durationSec": 1114, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de la Tol\u00e9rance"], "thematicThemes": ["intol\u00e9rance", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Pasini, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BA8D24B-F5DB-4643-93D5-99503B01E643", "durationSec": 3494, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexologie", "femme", "homme", "relation interpersonnelle", "affectivit\u00e9", "couple (relation)", "comportement sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Pasini, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assassinat de Chris Hani, leader du PC sud-africain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA6DB4DC-E067-494B-B2FF-1BC956E746EF", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PC", "Hani, Chris"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Antonier, couvreur : R\u00e9cit d'une vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67E8997D-073E-4FE0-9991-1D30BE42B8D2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grimentz"], "durationSec": 3611, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artisanat", "histoire", "bois"], "excerpt": "Sur les toits du village de Grimentz, les bardeaux se gondolent \u00e0 force de soleil et de neige, Ren\u00e9 Antonier a appris \u00e0 fendre le bois dans le sens de la veine pour en faire ces tuiles de bois qui couvrent les grands chalets du village. Mais c'est aussi le conteur qui fait visiter le village aux touristes, le gardien de la maison bougreoisiale, ainsi que la m\u00e9moire du village.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couvreur et conteur", "name": "Antonier, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Amont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8893A18-3098-47AE-8816-4516E2ACBD1B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3274, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte", "Montand, Yves", "Amont, Marcel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "jazz", "chanson", "chanteur", "com\u00e9dien"], "excerpt": "La chanson, le jazz, le cin\u00e9ma, l'Olympia. Yves Montand et Brigitte Bardot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Amont, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.04.10", "visualThemes": ["KURDES", "NOUVEL AN", "F\u00caTE POPULAIRE", "PORTRAIT", "POLICE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "LONDRES", "SOLEURE", "SOLEURE", "SOLEURE", "SERBIE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99091", "durationSec": 1791, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99191", "durationSec": 410, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98010", "durationSec": 181, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "CHOEUR", "CHOEUR", "CHOEUR"], "visualPersons": ["KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-97830", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 3132, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19930410, GARDAZ Emile re\u00e7oit l'Abb\u00e9 KAELIN Pierre, compositeur fribourgeois. Les choeurs Plein Vent, Choeur des Seize, Chamade et la Chanson de Fribourg assurent l'animation musicale.", "title": "A FRIBOURG POUR SPECIAL 80 ANS ABBE PIERRE KAELIN - 93.04.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAELIN, PIERRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.04.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-97979", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "\u00c9VASION", "INTERVIEW", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CR\u00c9PUSCULE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV"], "id": "asset-238836", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ZAGREB", "ZAGREB", "ZAGREB", "ZAGREB", "ZAGREB", "YOUGOSLAVIE", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "visualPersons": ["KAAS, PATRICIA"], "id": "asset-99416", "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "title": "93.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Itw de Patricia Kass par l'\u00e9quipe de Fils de Tubes (00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "93.04.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-92916", "durationSec": 1981, "publicationDate": "1993-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Visage du Christ dans la musique baroque (5/5) : Discours sans paroles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D6A7DAA-2260-40FD-9F8B-62EF1A70E1AD", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biber, Heinrich Ignaz Franz", "Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["christologie", "musique religieuse", "art baroque", "symbole (id\u00e9e)"], "excerpt": "Les musiques religieuses qui ne font pas un usage direct de la parole. Les risques d'une d\u00e9finition de ce qui constitue le caract\u00e8re \"religieux\" de telle ou telle oeuvre. Les \"Sonates\" de Biber et leur interpr\u00e9tation par David Moroney. Les \"Sept derni\u00e8res paroles du Christ\" de Haydn. La version oratorio sur un texte de van Swieten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, auteur de \"Le Visage du Christ dans la musique baroque\", Fayard, 1992", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le fils de Kim Il Sung, Kim Yong Il prend le contr\u00f4le de l'arm\u00e9e en Cor\u00e9e du Nord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF855762-69E3-4C37-B0E9-F7B4000E56CA", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kim Yong Il", "Kim Il Sung"], "thematicThemes": ["vie politique"], "alternativeTitle": ["Kim Yong Il / SIR_1993-04-09_journal-de-midi_DF855762-69E3-4C37-B0E9-F7B4000E56CA / Le fils de Kim Il Sung, Kim Yong Il prend le contr\u00f4le de l'arm\u00e9e en Cor\u00e9e du Nord", "Journal de midi - 09.04.1993"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323978", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oui aux pilotes allemands en Bosnie : La Cour constitutionnelle allemande a donn\u00e9 son feu vert pour la participation allemande concernant la mise en place d'une zone d'exclusion a\u00e9rienne au-dessus de la Bosnie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6060A029-9C2E-4F1F-9B90-D4F9CAA7485D", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Allemagne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["guerre civile", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication : Eglise de Moutier", "id": "sound-0606EB91-3AA8-4818-B2FB-DA003CE4E3D3", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Brunner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "La Mort d'un oiseau. Nouvelle d'Emilian Stanev", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4BF68005-7E0D-4064-B993-6FCE5B4B603F", "durationSec": 578, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain bulgare", "name": "Stanev, Emilian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Huser, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-991E22EA-4CC8-4C5D-9504-C85AEA68028D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 474, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huser, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Huser, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte de munitions par des Serbes dans des conteneurs faisant partie d'un convoi du HCR en Bosnie : Est-ce une manipulation des Serbes ou des Bosniaques travaillant \u00e0 l'a\u00e9roport ? Les soup\u00e7ons se dirigent vers le personnel local et les convois auront encore plus de retard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4AB7157-01ED-4CFA-BCE6-A35CC3F31A2C", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["manipulation psychologique", "munition", "conteneur", "guerre civile", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Pierre Mamie, \u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg : De retour de Bosnie, il \u00e9voque la guerre et l'horreur des camps bosniaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03DAA059-A428-438D-98E0-418F08CF09D5", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bregovic, Goran", "Mamie, Pierre (Mgr)"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "guerre civile", "conflit yougoslave", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Bregovic, Goran", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97759", "durationSec": 295, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97848", "durationSec": 722, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "CRAPAUD", "ROUTE"], "visualPersons": ["AKAIEV, ASKAR", "OZAL, TURGUT"], "id": "asset-99340", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TURQUIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "HAUT-KARABAKH", "ARMENIE", "ANKARA", "TURQUIE", "TESSIN", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["AGIP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "IMAGES POUR CE VENDREDI - 93.04.09", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-238453", "durationSec": 266, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99331", "durationSec": 182, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 93.03.26", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-96777", "durationSec": 538, "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "PAIX", "GUERRE CIVILE", "PAIX", "D\u00c9FENSE", "PROC\u00c8S", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "CONCERT", "ROCK"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "KIM JONG-IL", "SPRINGSTEEN, BRUCE"], "id": "asset-99278", "durationSec": 1604, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.09", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "COREE DU NORD", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NICARAGUA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "CHATILLON (JU)", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Kim Yong Il", "id": "ece-3323974", "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-04-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323974", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323974"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Le parler frais, l'\u00e9couter vrai : Rencontre avec Raymond Depardon, cin\u00e9aste, et Claudine Nougaret, preneuse de son", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CE171EC-D2B4-4813-BFDB-7659A1D65859", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 865, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depardon, Raymond"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ecouter et capter le \"parler frais\". Evolution du cin\u00e9ma documentaire dans les ann\u00e9es 70 et 80. Le documentaire et la fiction. Ecouter/voir: regarder pour entendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "preneuse de son", "name": "Nougaret, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Depardon, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "personne film\u00e9e dans \"Urgences\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Menaces de la Turquie en Azerba\u00efdjan : Le conflit pourrait s'\u00e9tendre dans l'ensemble de la r\u00e9gion. Interview de Charles Urjewicz, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67C8E06B-E39B-4B77-942E-31EBBD0263F1", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "Azerba\u00efdjan", "Turquie"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Arm\u00e9niens", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Urjewicz, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour de Mgr Pierre Mamie de Banja Luka en Bosnie : Interview de Mgr Pierre Mamie, \u00e9v\u00eaque de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve, qui s'est rendu en Bosnie \u00e0 l'appel de son coll\u00e8gue de Banja Luka, quelque peu abandonn\u00e9 par l'Eglise catholique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C98C3323-A59A-4A09-B093-5616DBC7BDA4", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Fribourg (canton)", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Meunier, violoncelliste : Le violoncelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78ED86C7-051B-4C4B-AABB-A02B6A21EFF3", "durationSec": 1793, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meunier, Alain"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Meunier, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Reconvilier, plus de 1000 antis\u00e9paratistes se sont rassembl\u00e9es pour protester contre les conclusions du rapport de la Commission consultative du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et des cantons de Berne et du Jura. Le langage a \u00e9t\u00e9 celui de la haine : Commentaire de Daniel Schwab, correspondant RSR dans le Jura bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-053099A6-20A9-4E98-B151-05226E3DC5CD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR dans le Jura bernois", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jugement de la Cour internationale de justice de La Haye : La Cour n'accorde aucune des mesures urgentes que r\u00e9clamait la Bosnie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EF217E7-F410-4921-85C0-AD2ED04FF47A", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction internationale", "guerre civile", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Menaces de la Turquie en Azerba\u00efdjan : Le conflit pourrait s'\u00e9tendre dans l'ensemble de la r\u00e9gion. R\u00e9actions \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFC1EE5E-8629-46E7-BB52-0EC8D4240290", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Azerba\u00efdjan", "Russie", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Arm\u00e9niens", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Menaces de la Turquie en Azerba\u00efdjan : Le conflit pourrait s'\u00e9tendre dans l'ensemble de la r\u00e9gion. R\u00e9actions en Turquie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A513815-CE7D-4BF9-A75C-BE0E02B698A3", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Azerba\u00efdjan", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Arm\u00e9niens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Turquie", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Visage du Christ dans la musique baroque (4/5) : La messe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F056C6-1533-401B-B1D2-424C0E4495FD", "durationSec": 2406, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus", "Pascha, Edmund", "Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["christologie", "messe (musique)", "musique religieuse", "symbole (id\u00e9e)", "art baroque"], "excerpt": "Antiquit\u00e9 du chant \u00e0 5 pri\u00e8res \u00e0 nature sp\u00e9cifique appartenant \u00e0 l'ordinaire de la messe. Immutabilit\u00e9 sur le fond, variation et r\u00e9sistance sur les formes. Le discours christologique des grandes messes viennoises. Le r\u00f4le \u00e9minent des six grandes messes de Haydn. Le \"Qui tollis\": double signification exploit\u00e9e par Haydn et Mozart (porter et enlever). Le d\u00e9coupage du \"Credo\". Commentaire sur l'incarnation. Le \"Sanctus\" apocalyptique et la charge historique du \"Benedictus\". La conclusion de la Messe de No\u00ebl de Pascha.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, auteur de \"Le Visage du Christ dans la musique baroque\", Fayard, 1992", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Drame des r\u00e9fugi\u00e9s au Cambodge : Selon la F\u00e9d\u00e9ration des Soci\u00e9t\u00e9s de Croix-Rouge, pr\u00e8s de cent mille Vietnamiens pourraient fuir le Cambodge. Interview d'Anne Naef, membre de la F\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94A11EE1-D376-47A7-ADF6-F6AB19A0BE9E", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Vietnam"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit Cambodge-Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la F\u00e9d\u00e9ration des Soci\u00e9t\u00e9s de Croix-Rouge", "name": "Naef, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Voyage en Birmanie : Interviews d'un agent de voyages et d'un artiste birman", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9035E759-C034-4ED5-90FB-DD7C0CA257E9", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste birman", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "agent de voyages", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Yeux de Saint Spiridon. Nouvelle d'Eline P\u00e9line", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-536E99C5-E051-4143-BFED-FA0722028849", "durationSec": 600, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain bulgare", "name": "P\u00e9line, Eline", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["NAKAJIMA, HIROSHI"], "id": "asset-98335", "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "RECONVILIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "AUTONOMISME", "AUTONOMISME"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-97731", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS"], "durationSec": 2977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton), Jura bernois : apr\u00e8s la mort du jeune BADER Christophe, les opinions divergent sur la question jurassienne.", "title": "JURA : LA FIN D'UN MYTHE - 93.04.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "ST-BRAIS", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "LAJOUX", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "SORNETAN", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "MOUTIER", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "COURTELARY", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "JURA (CANTON)", "CREMINES", "JURA BERNOIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "MOUTIER", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "BERNE", "VELLERAT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "BEVILARD", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "FARINE, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIN, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97847", "durationSec": 724, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92901", "durationSec": 483, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97873", "durationSec": 403, "publicationDate": "1993-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}