{"response": {"numFound": 7514, "start": 5000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "320 millions de francs seront vers\u00e9s \u00e0 titre de compensation. Pr\u00e9sentation de la philosophie du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et cons\u00e9quences pour les consommateurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D40269D6-CA43-4630-AC53-7CE58F061EC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie agricole", "politique agricole", "lait", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "AGRICULTURE", "VITICULTURE", "BANQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "RADAR ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "KOLLER, ARNOLD", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "SANDOZ, MARCEL", "ATTALI, JACQUES", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-99388", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.26", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SORAL", "LONDRES", "AMSTERDAM", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES PAYSANS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99392", "durationSec": 606, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIMITATION DE VITESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "PAIN", "PAIN"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-99423", "durationSec": 749, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.04.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VERRIERES, LES", "NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.04.26 AU 93.04.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126712", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-93024", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3193, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, pr\u00e9sentation du film \"Sens unique\", de Roger DONALDSON, suivi du jeu \"Double Vue\" avec Claudette.", "title": "KEVIN COSTNER - 93.04.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99932", "durationSec": 218, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.04.26 AU 93.04.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98250", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les premiers r\u00e9sultats du r\u00e9f\u00e9rendum en Russie sont favorables \u00e0 Boris Eltsine, qui compte sur cette victoire pour mener \u00e0 bien sa politique de r\u00e9formes \u00e9conomiques et faire voter une nouvelle constitution", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD97CA79-18E2-45D3-9CA0-3F5448568D31", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "NICKEL", "CIRQUE", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["KHASBOULATOV, ROUSLAN", "KHASBOULATOV, ROUSLAN", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "DUTOIT, CHARLES"], "id": "asset-99353", "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.26", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "MOSCOU", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERRIERES, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99537", "durationSec": 723, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100050", "durationSec": 298, "publicationDate": "1993-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Berthon, astrologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1080B80-028E-44B0-B368-4BE2F8E8A72B", "durationSec": 2393, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthon, Jacques"], "thematicThemes": ["astrologie", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Berthon, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Afrique (2e s\u00e9rie) (1/4) : Les xylophones d'Afrique centrale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-937D0262-C59F-44B3-8AFE-3087F99ED54B", "thematicGeographicals": ["Afrique centrale"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["xylophone", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Dehoux, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Nicola\u00ef Gedda, chanteur, Jean Guillaume d'Ornano et Christophe Combarieux, administrateurs du Festival de Deauville, Catherine Michel, harpiste, et Alain Lombard, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A2B359B-5A77-4E55-ADC5-727B658E33E6", "thematicGeographicals": ["Deauville", "Paris"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Catherine", "Gedda, Nicolai", "Ornano, Jean Guillaume d'", "Lombard, Alain", "Combarieux, Christophe"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "chef d'orchestre", "harpe", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "instrumentiste", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur du Festival de Deauville", "name": "Combarieux, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gedda, Nicolai", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur du Festival de Deauville", "name": "Ornano, Jean Guillaume d'", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Lombard, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "C'\u00e9tait hier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4DF519D7-9E18-44B7-A5E5-B6161D7ABABD", "durationSec": 4303, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Th\u00e9\u00e2tre du souvenir, dans un lieu clos o\u00f9 se manifestent les rapports de domination entre les personnages. Le pr\u00e9sent n'est ici que le reflet d'un pass\u00e9 sujet \u00e0 caution, l'affrontement de souvenirs divergents ou contradictoires, en une sorte de concours de m\u00e9moire d'autant plus dangereux qu'il est courtois, humoristique, infiniment subtil...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Kahane, Eric", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pinter, Harold", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Anna", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Kate", "name": "Borgeaud, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "Deeley", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Trois bombes ont explos\u00e9 \u00e0 Londres en moins de 24 heures : L'IRA semble d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 faire pression sur le gouvernement britannique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-665EFF5D-6BDA-459A-AE8A-3BBA86652454", "thematicGeographicals": ["Londres", "Irlande", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRA"], "thematicThemes": ["bombe", "autonomisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de Bullet : Pr\u00e9dication de la pasteure Fran\u00e7oise Pastoris", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-4B8B558D-D4D8-4FB8-8CBA-20C8074F8EBB", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Pastoris, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Interview de Nelly Borgeaud, com\u00e9dienne : A l'occasion de la diffusion de \"C'\u00e9tait hier\" d'Harold Pinter\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF83B656-52EE-4792-9C1F-F3229756FA8D", "durationSec": 672, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinter, Harold"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Borgeaud, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le peuple appenzellois (Rhodes-Ext\u00e9rieures) a exprim\u00e9 sa volont\u00e9 de maintenir la Landsgemeinde : Interview du Landamann Hans-Ueli Hohl, qui vient d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4517D80-2CF5-4D91-828C-CE694CFA4152", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "votation", "Landsgemeinde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Landamann d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "name": "Hohl, Hans-Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la Chapelle Saint-Pierre de Lucerne (LU) - Luzern (Kapellkirche)", "id": "sound-7D769AA6-83F0-49A5-A67F-BDC6ED25AE9A", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Barde, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Orlait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF5740E6-F7ED-4D7D-B99B-80BDACFA38F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orlait"], "thematicThemes": ["politique agricole", "industrie alimentaire", "prix (\u00e9conomie)", "lait"], "excerpt": "A la veille de la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le prix du lait. A mi-chemin entre producteurs et consommateurs, le r\u00f4le qu'entend jouer l'industrie laiti\u00e8re au moment o\u00f9 se n\u00e9gocie ce tournant de la politique agricole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Orlait", "name": "Barde, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.04.25", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-98059", "durationSec": 510, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.04.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99360", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.04.25", "visualThemes": ["INCENDIE", "INCENDIE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "BATEAU \u00c0 VAPEUR"], "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CAROUGE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99316", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99341", "durationSec": 947, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KIPPA", "JUDA\u00cfSME", "INT\u00c9GRISME", "\u00c9LECTION", "LANDSGEMEINDE", "LANDSGEMEINDE", "VOTATION", "LANDSGEMEINDE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "BASKET-BALL (LOISIR)", "INSECTICIDE", "COCCINELLE", "LOCAL DE VOTE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "STICH, OTTO", "ELTSINE, BORIS", "KHASBOULATOV, ROUSLAN"], "id": "asset-99319", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.25", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "APPENZELL-VILLE", "HUNDWIL", "NIDWALD", "GENEVE", "COINTRIN", "VILLARS-SUR-GLANE", "DROME", "RUSSIE", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "MOTOCROSS", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PASCOLO, MARCO", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-97906", "durationSec": 3273, "mediaType": "video", "title": "93.04.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99931", "durationSec": 204, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "D\u00c9BAT", "INTERVIEW", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL"], "id": "asset-99960", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4395, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 199304, suite au premier rapport du Bureau de l'Egalit\u00e9 Hommes Femmes r\u00e9v\u00e9lant que 59% des femmes se disent victimes de harc\u00e8lement sexuel sur leur lieu de travail, d\u00e9bat sur la d\u00e9finition du harc\u00e8lement sexuel et sur sa pr\u00e9vention dans les entreprises.", "title": "HARCELEMENT SEXUEL, EQUIVOQUE ET TABOU - 93.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.04.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99982", "durationSec": 540, "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INTERVIEW", "CATHOLICISME", "INTERVIEW", "CATHOLICISME", "INTERVIEW", "CATHOLICISME", "INTERVIEW"], "id": "asset-238525", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "BRUXELLES"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : 199212, itw du cardinal DANNEELS Godfried, archev\u00eaque de Malines, Bruxelles sur le r\u00f4le de l'Eglise dans la construction europ\u00e9enne.", "title": "AVEC LE CARDINAL DANNEELS - 93.04.24", "visualGeographicals": ["EUROPE", "BRUXELLES", "PLATEAU", "EUROPE", "BRUXELLES", "EUROPE", "BRUXELLES", "EUROPE", "BRUXELLES"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAUSIS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9t\u00e9o, le temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910DFB10-2956-4E7A-BC74-2B669B8A337A", "durationSec": 362, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue fran\u00e7ais, chercheur au CNRS", "name": "Roux, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du dirigeant historique de l'ANC Oliver Tambo (75 ans), qui avait dirig\u00e9 le mouvement en exil durant l'emprisonnement de Nelson Mandela", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2760451B-D16F-44B3-9AA6-80602C22F161", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tambo, Oliver", "ANC"], "thematicThemes": ["apartheid"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9t\u00e9o, les orages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81C9FAF4-3541-496D-AEE5-6E6ECF41A016", "durationSec": 344, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "orage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue fran\u00e7ais, chercheur au CNRS", "name": "Roux, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Alexandra David-Neel, voyageuse, vagabonde spirituelle et sportive", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B22626C9-334D-47D3-86E3-3A9BFD58559B", "durationSec": 680, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["voyage", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Porret, fils et petit-fils d'\u00e9picier neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D10D72FB-B8A4-4236-B31E-4B7D86A8DEFF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "excerpt": "Souvenirs d'enfance: l'\u00e9picerie, les vacances, le camping, la vie quotidienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conf\u00e9rencier", "name": "Porret, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Marian Anderson, cantatrice", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CA545762-CE91-495E-8FD0-493D285373EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 832, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Marian"], "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Voix irr\u00e9guli\u00e8res", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8D38BD66-9407-47F5-BCBD-B5C112FC714B", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 6525, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mangeskar, Latta"], "thematicThemes": ["femme", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 27.09.11 - EPICERIE- ROBERT PORRET", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64B871F4-98CF-42E2-8E97-66BF2EE94547", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conf\u00e9rencier", "name": "Porret, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Petra Kelly, militante allemande", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AFA2C2E4-54A9-4089-946D-CFC1F2A10881", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 945, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kelly, Petra"], "thematicThemes": ["lutte politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Frank Roux, m\u00e9t\u00e9orologue fran\u00e7ais, chercheur au CNRS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6108D8C-6F31-4012-B2FA-077C0ACE34FE", "durationSec": 301, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue fran\u00e7ais, chercheur au CNRS", "name": "Roux, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "No\u00ebs : 49\u00e8me Festival des chanteurs du Valais central", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9341A12C-179E-40D7-90D6-C516E231B986", "thematicGeographicals": ["No\u00ebs", "Valais"], "durationSec": 4915, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Harriet Beecher-Stowe, \u00e9crivain(e), et Harriet Tubman, militante noire am\u00e9ricaine contre l'esclavage", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-030EFC0B-3920-4CBD-BC56-77B08FB32382", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tubman, Harriet", "Beecher-Stowe, Harriett"], "thematicThemes": ["lutte politique", "\u00e9crivain", "cohabitation raciale", "litt\u00e9rature", "esclavage", "racisme", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Phoulan Devi, d\u00e9esse de la col\u00e8re indienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DBE31E1F-DAF7-4D5D-A0CC-78D1B67E31A5", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devi, Phoulan"], "thematicThemes": ["lutte politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat public \u00e0 Gen\u00e8ve sur l'initiative concernant les avions de combat FA-18", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EE1BD461-AFA6-4885-8406-2541BA9F8ABE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "F-18 Hornett"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "animateur", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Latta Mangeskar, chanteuse indienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8654806C-2F34-4F12-894F-114C9FAE4243", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mangeskar, Latta"], "thematicThemes": ["chanson", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Bessie Smith, chanteuse de jazz", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2F614E63-B4DB-4FDC-8907-5F64700C8CFC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Bessie"], "thematicThemes": ["femme", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Colette Renard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11651D1A-55E0-4134-AD0A-234428AE5EF3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3283, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renard, Colette"], "thematicThemes": ["art dramatique", "music-hall", "chanson", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Colette Renard \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re (music-hall, cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre, c\u00e9ramique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Renard, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Alexandra David-Neel, voyageuse, vagabonde spirituelle et sportive", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-61F3C55B-3B9E-446F-AADA-584148E0B48C", "durationSec": 680, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["femme", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Haut les mains en Appenzell\" : Journ\u00e9e historique le dimanche 25 avril en Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, o\u00f9 la Landsgemeinde d\u00e9cidera de son propre sort", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-35E7C9F8-B858-46B0-A012-FE7C3DECC6B1", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"], "durationSec": 1163, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "Landsgemeinde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Auer, Joachim", "type": "Participant"}, {"role": "Landamann d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "name": "Hohl, Hans Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Appenzell", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Erzbeth Bathory, comtesse hongroise", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D558C4A8-C76F-4AA4-AB46-E6E8DDAD3256", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bathory, Erzbeth"], "thematicThemes": ["femme", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Bill Clinton a affirm\u00e9 que l'option militaire contre les Serbes de Bosnie \u00e9tait toujours \u00e0 l'\u00e9tude, mais qu'il n'\u00e9tait pas question d'un cavalier seul des Etats-Unis, ni d'un envoi de forces terrestres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29681BD8-1BCC-48EF-82BC-F0921FB98DD1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9t\u00e9o, la neige", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E6345F-6A1A-4833-B6B2-27BAA3F851FB", "durationSec": 323, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "neige"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue fran\u00e7ais, chercheur au CNRS", "name": "Roux, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Prix des auditeurs de La Premi\u00e8re attribu\u00e9 \u00e0 Yvette Z'Graggen pour son roman \"La Punta\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A448C7C-F158-444F-8364-CD49A5E793AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "radio", "auditeur", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Organis\u00e9 par l'\"Hebdo\" et le \"Journal de Gen\u00e8ve\" avec extrait d'interventions de l'animateur Jean-Marc Richard", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4405A960-B25F-4FD0-9E3E-920C837F42B4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "animateur", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99279", "durationSec": 476, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TOURISME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "HORTICULTURE", "\u00c9OLIENNE", "GEL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["Z'GRAGGEN, YVETTE"], "id": "asset-99222", "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.04.24", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "VILLEURBANNE", "ARDECHE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99920", "durationSec": 2010, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-99801", "durationSec": 3890, "mediaType": "video", "title": "93.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU DE CARTES", "MUSIQUE", "JEU DE CARTES", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY", "AUDRIAZ, HUBERT"], "id": "asset-127557", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 2328, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-Ville : 199304, parties de jass (cartes) et musique avec le quatuor \u00e0 cuivres de Fribourg \u00e0 l'ancien h\u00f4pital des Bourgeois de la ville de Fribourg.", "title": "FRIBOURG - QUATUOR DE CUIVRES DE FRIBOURG", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU DE CARTES", "MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99930", "durationSec": 244, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-99994", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930424, les humoristes CHARLES Jean, RIESEN Raoul,NORDMANN Patrick et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "93.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ACCIDENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "BOURSE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "ISLAM", "COLL\u00c8GE", "FOULARD ISLAMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "DROIT COMMERCIAL", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT", "JEANPRETRE, FRANCINE", "ELTSINE, BORIS", "VILLIGER, KASPAR", "SENNA, AYRTON", "HILL, DAMON", "PROST, ALAIN", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-99224", "durationSec": 1345, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SEEWEN", "MOSCOU", "HEBRON", "BERNE", "BALE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "IMOLA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Organis\u00e9 par l'\"Hebdo\" et le \"Journal de Gen\u00e8ve\". Interview de Kaspar Villiger, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C167D959-59AA-4A6E-8694-D035E5319294", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1993-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "F-18 Hornett"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La banlieue a une \u00e2me", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436879.image", "id": "ece-3436881", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1993-04-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On peut aussi vivre heureux en banlieue. La preuve \u00e0 Meyrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436881", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436881"}, {"source": "escenic", "program": "Fiction", "title": "Le monte-plats 2", "imageURL": "http://www.rts.ch/4081047.image", "id": "ece-4081053", "durationSec": 3239, "publicationDate": "1993-04-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qu'attendent Ben et Gus dans cette pi\u00e8ce ferm\u00e9e et \u00e9touffante ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4081053", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4081053"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Hitler: le passage \u00e0 la dictature (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6776CFBB-8C28-46A7-AB60-C43A2F0BB00C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["histoire", "nazisme", "chef d'Etat", "vie politique", "dictature", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historienne", "name": "Droux, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Steinert, Marlise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Incendie dans la nuit du 23 avril \u00e0 Oron-le-Ch\u00e2tel, o\u00f9 un p\u00e8re de 33 ans et sa fille ont p\u00e9ri dans les flammes : T\u00e9moignage d'un voisin, r\u00e9veill\u00e9 par les cris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B803004-8EEB-4669-BAD1-3C3B7AC96DF4", "thematicGeographicals": ["Oron-le-Ch\u00e2tel", "Vaud"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Oron-le-Ch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Le Dernier Adieu. Nouvelles de Vassilis Vassilikos (5/5) : Le T\u00e9raminthe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80415FF2-C4E6-40DA-B8DC-19E075696531", "durationSec": 569, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jeanperin, Gis\u00e8le", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vassilikos, Vassilis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour du rameur Roger Montandon, vaincu par les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques : Rentr\u00e9 \u00e0 Grandson, il compte malgr\u00e9 tout repartir pour son tour du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BCA14EB-1A81-4448-8D04-29993B2FB11F", "durationSec": 88, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (loisir)", "aviron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"navigateur\" suisse", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dix mois de prison ferme et deux sursis contre les trois dirigeants d'Electron Beam Service, apr\u00e8s l'irradiation il y a deux ans de trois de leurs employ\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C62C517B-C2D1-4760-B92C-E2472620873D", "thematicGeographicals": ["Alsace"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Electro Beam Service"], "thematicThemes": ["sanction p\u00e9nale", "accident du travail", "radiation", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karl-Anton Rickenbacher, chef d'orchestre : La direction d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-148ACC3F-9CF0-442E-BEC4-501E36AD1FBB", "durationSec": 1877, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rickenbacher, Karl-Anton"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Rickenbacher, Karl-Anton", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fin du symposium du CICR \u00e0 Montreux sur les mines explosives dans le monde : On estime entre 100 et 200 mios le nombre de ces engins dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBBE7152-2892-4B6B-B0CC-0194EE86308F", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Afghanistan", "Somalie", "Yougoslavie"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["mine (arme)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR pour l'Asie et le Pacifique", "name": "Monod, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marek Halter, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La m\u00e9moire inqui\u00e8te\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08EA029F-C4F7-41EE-9675-83432A48CD7F", "thematicGeographicals": ["Varsovie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halter, Marek"], "thematicThemes": ["nazisme", "antis\u00e9mitisme", "insurrection", "ghetto"], "excerpt": "L'insurrection du ghetto de Varsovie, 50 ans apr\u00e8s. Son film en r\u00e9alisation. Souvenirs d'enfance. La connaissance du mal suffit-elle \u00e0 le pr\u00e9venir?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Halter, Marek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "FOIRE COMMERCIALE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "MALADE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CHANSON"], "visualPersons": ["MACCHI, MORENO"], "id": "asset-99419", "durationSec": 742, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.04.23", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "NOCTURNE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIEILLESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "INTERVIEW", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "SPORT", "INTERVIEW", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE"], "id": "asset-126516", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 199303, malgr\u00e9 les pr\u00e9jug\u00e9s sur les banlieues, les habitants de la cit\u00e9-satellite de Meyrin construite dans les ann\u00e9es 1960, se disent heureux m\u00eame si les jeunes se plaignent du manque d'infrastructures qui leur sont destin\u00e9es.", "title": "UN BONHEUR EN BETON - 93.04.23", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "PLATEAU", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "BANLIEUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AGRICULTURE", "KOLKHOZE", "COMMUNISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "DROITS DE L'HOMME", "\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "MARAIS", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "PROTECTION DE LA NATURE", "MARAIS", "AGRICULTURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CHEVREUIL", "MARAIS", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VILLE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ROCH, PHILIPPE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-99198", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.23", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "ISRAEL", "PALESTINE", "GENEVE", "GENEVE", "ROTHENTHURM", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "VAUD", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "NYON", "NYON", "NYON"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99940", "durationSec": 732, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97761", "durationSec": 320, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.04.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99929", "durationSec": 229, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.04.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99203", "durationSec": 669, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.04.23", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHANSON"], "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)", "NEUCHATEL", "ERYTHREE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99172", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Flic-Floc : Jean Humenry s'exprime sur le th\u00e8me de ses chansons", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-D3D1DB9B-FF90-441D-841A-7D8B5417AC7D", "durationSec": 922, "publicationDate": "1993-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Humenry, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Controverse et t\u00e9moignage sur l'incendie du ranch de la secte de Waco : Interview de Dereck Lovlok, survivant membre de la secte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-596B3AFE-B67C-4506-B9A1-440E7BC16E3C", "thematicGeographicals": ["Waco"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FBI", "Koresh, David"], "thematicThemes": ["secte"], "excerpt": "L'enqu\u00eate se poursuit apr\u00e8s l'incendie du ranch texan de la secte de David Koresh. Le FBI affirme qu'il s'agit d'un suicide collectif, alors que cette th\u00e8se est contredite par les survivants du drame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la secte de Waco", "name": "Lovlok, Dereck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afin de relancer l'\u00e9conomie, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide de faciliter l'entr\u00e9e des cadres et des sp\u00e9cialistes \u00e9trangers, frontaliers entre autres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A33212D2-5A96-485E-B87F-49DCA9064170", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "travailleur \u00e9tranger", "frontalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Romain Didier, chanteur, auteur, compositeur : A l'occasion de sa tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990E72E5-EA24-4745-B496-1C92A30447BE", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didier, Romain"], "thematicThemes": ["chanson", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur, compositeur", "name": "Didier, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Trans Info", "source": "siranau", "title": "Trans Info. Chroniques diffus\u00e9es du 22 avril au 05 mai 1993", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89755A6C-433F-4EC7-B9A3-1CC955D8657A", "durationSec": 4107, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "information"], "excerpt": "Octar Toquet, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Trans Info, r\u00e9alise des reportages sur les lieux de drames. Parodie d'\u00e9mission d'information.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "No\u00ebl No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rippoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "L'autruche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3325C878-B4B7-4784-A70B-AA94EE03EEE6", "durationSec": 960, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autruche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur, Toulouse", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un tribunal n\u00e9erlandais l\u00e8ve toutes les poursuites judiciaires contre un psychiatre qui avait aid\u00e9 \u00e0 mourir une femme malade de 50 ans (premi\u00e8re prise de position d'un tribunal hollandais sur une cas d'euthanasie motiv\u00e9 par une souffrance morale et non physique)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B583AC4A-489A-410B-85E4-6E0D15D60A4C", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "euthanasie", "proc\u00e8s"], "alternativeTitle": ["Euthanasie, Pays-Bas / SIR_1993-04-22_journal-de-midi_B583AC4A-489A-410B-85E4-6E0D15D60A4C / Un tribunal n\u00e9erlandais l\u00e8ve toutes les poursuites judiciaires contre un psychiatre qui avait aid\u00e9 \u00e0 mourir une femme malade de 50 ans (premi\u00e8re prise de position d'un", "Journal de midi - 22.04.1993"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323992", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323988"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Le Dernier Adieu. Nouvelles de Vassilis Vassilikos (4/5) : L'Oiseau de malheur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-903E441C-9CE6-44E3-8936-30C316B0F485", "durationSec": 547, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jeanperin, Gis\u00e8le", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vassilikos, Vassilis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage au Bachkortostan avant le r\u00e9f\u00e9rendum du 25 avril en Russie sur la r\u00e9partition des pouvoirs entre le l\u00e9gislatif et l'ex\u00e9cutif : Les habitants de cette r\u00e9publique russe devront \u00e9galement se prononcer sur leur souverainet\u00e9 \u00e9conomique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-86CBEE99-BC28-448A-A73C-BDD0A6471DF9", "thematicGeographicals": ["Bachkortostan", "Russie"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "autod\u00e9termination", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme d'Oufa (Bachkortostan)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la raffinerie d'Oufa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la radio \u00e0 Oufa", "name": "Ill\u00e9, Kamourov", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COSTUME", "BOURGEOISIE", "CORPORATION", "BOURGEOISIE", "MENDICIT\u00c9", "TOXICOMANE", "SQUAT", "CORPORATION", "RALENTI", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-219917", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 2362, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 199304, une fois l'an, selon un rituel immuable, la bourgeoisie descend dans la rue c\u00e9l\u00e9brer le printemps et br\u00fbler le bonhomme hiver lors d'une f\u00eate appel\u00e9e \"Sechselaeuten\".", "title": "JOUR DE FETE A ZURICH - 93.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Plasson, chef d'orchestre : Le m\u00e9tier de chef d'orchestre et l'interpr\u00e9tation des oeuvres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4A4FD95-7F21-437F-94B3-899558874843", "durationSec": 1764, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plasson, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.04.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98233", "durationSec": 717, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "NATHALIE / MARIE-FRANCE / NANCY / MICHEL / JOSE - 93.04.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127603", "durationSec": 1598, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.04.22", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "FACTEUR", "IMMOBILIER", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHORALE", "CHANSON", "MONTGOLFI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LOCLE, LE", "FRIBOURG-VILLE", "MARLY", "PENEY-LE-JORAT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99415", "durationSec": 800, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOPHROLOGIE", "TRAIN"], "id": "asset-99928", "durationSec": 220, "mediaType": "video", "title": "METEO - 93.04.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OLTEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100063", "durationSec": 361, "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "USINE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9CONOMIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FOIRE COMMERCIALE", "CULTURE", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE CULTURELS", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "JOURNAL", "PRESSE", "PRESSE", "MAGAZINE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "AVALANCHE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-238837", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.04.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "RUSSIE", "RUSSIE", "HANOVRE", "SUISSE", "BALE", "BALE", "MONTHEY", "SCHAFFHOUSE", "SCHAFFHOUSE", "PRAGUE", "PRAGUE", "HONGRIE", "SUISSE", "VIETNAM", "GRISONS"], "visualCorporations": ["RINGIER", "RINGIER", "RINGIER", "RINGIER", "RINGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}