{"response": {"numFound": 7514, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de la r\u00e9cup\u00e9ration des petits emballages en alu dans le canton de Berne : Interview de Jacques Ganguin, collaborateur scientifique \u00e0 la direction cantonale des Transports, de l'Energie et des Eaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53F12957-7075-4B76-BA49-FA24D2276006", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aluminium", "recyclage des d\u00e9chets"], "excerpt": "Il faut donner la pr\u00e9f\u00e9rence lors de l'achat au peu d'emballage et ne pas adopter une politique du \"tout \u00e0 la poubelle\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique \u00e0 la direction cantonale des Transports, de l'Energie et des Eaux", "name": "Ganguin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "PREMIER MINISTRE", "DISCOURS", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "PAUVRET\u00c9", "P\u00c9NICHE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "X\u00c9NOPHOBIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "X\u00c9NOPHOBIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PAUVRET\u00c9", "P\u00c9NICHE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "AVION MILITAIRE", "MOUVEMENT POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "\u00c9NERVEMENT", "AVION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "CH\u00d4MAGE", "CHIRURGIE", "CARDIOLOGIE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "INFORMATIQUE", "AUTO-\u00c9COLE", "SOPHROLOGIE", "AUTO-\u00c9COLE", "SOPHROLOGIE", "AUTO-\u00c9COLE", "SOPHROLOGIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTO-\u00c9COLE", "SOPHROLOGIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DOMESTIQUE", "AMBASSADE", "CONDITION DE TRAVAIL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "SOLDAT", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S"], "visualPersons": ["VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "GROSS, ANDREAS", "GROSS, ANDREAS"], "id": "asset-99350", "durationSec": 1774, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.05.17", "visualGeographicals": ["ARCTIQUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "SUISSE", "WINTERTHUR", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "WINTERTHUR", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "MOZAMBIQUE", "MAPUTO"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100128", "durationSec": 190, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "93.05.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126707", "durationSec": 323, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "id": "asset-99354", "durationSec": 607, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.05.17", "visualGeographicals": ["CRISSIER"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tour d'Espagne cycliste 1993 : Interview de Tony Rominger, vainqueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C884AB-3D7D-46AB-84AF-7C6C8EAD1A3A", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rominger, Tony"], "thematicThemes": ["Tour d'Espagne cycliste", "cyclisme sur route (par \u00e9tape)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse, vainqueur du Tour d'Espagne 1993", "name": "Rominger, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tour d'Espagne cycliste 1993 : Interview d'Alex Z\u00fclle, qui remporte la deuxi\u00e8me place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9E6EA17-4180-4624-8552-37FD3262BE74", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 24, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00fclle, Alex"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route (par \u00e9tape)", "Tour d'Espagne cycliste", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse, 2e au Tour d'Espagne cycliste 1993", "name": "Z\u00fclle, Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.05.17", "visualThemes": ["BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOAT PEOPLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOAT PEOPLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOAT PEOPLE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOAT PEOPLE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOAT PEOPLE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "TAPISSERIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART RELIGIEUX", "EXPOSITION D'ART", "TAPISSERIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART RELIGIEUX", "EXPOSITION D'ART", "VITRAIL", "PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["VIETNAM", "VIETNAM", "VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "MUNICH", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ROMONT", "ALLEMAGNE", "VIETNAM", "WINTERTHUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99347", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRESTATION DE SERMENT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INAUGURATION", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "PAYSAGE AGRAIRE", "VERGER", "ARBRE FRUITIER", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "PAYSAGE AGRAIRE", "VERGER", "ARBRE FRUITIER", "CHOUETTE", "POMMIER", "ARBORICULTURE", "CH\u00c8VRE", "D\u00c9GUSTATION", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "GASTRONOMIE"], "visualPersons": ["BLASER, FREDERIC", "FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES"], "id": "asset-99400", "durationSec": 822, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.05.17", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GY", "GY", "AUBONNE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ZUELLE, ALEX", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-90062", "thematicGeographicals": ["ESPAGNE"], "durationSec": 110, "mediaType": "video", "excerpt": "* ESPAGNE : Alex Zuelle et Tony Rominger au tour d'espagne cycliste", "title": "CYCLISME : TOUR D'ESPAGNE - 93.05.17", "visualGeographicals": ["ESPAGNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100179", "durationSec": 334, "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TAYLOR, ELIZABETH", "TAYLOR, ELIZABETH", "TAYLOR, ELIZABETH"], "id": "asset-100187", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : pr\u00e9sentation du film \"Cl\u00e9op\u00e2tre\" de MANKIEWICZ Joseph L. et de l'hommage consacr\u00e9 \u00e0 TAYLOR Elizabeth, suivi du jeu \"Double Vue\" par Claudette.", "title": "HOMMAGE A ELIZABETH TAYLOR - 93.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TAYLOR, ELIZABETH"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Afrique (2e s\u00e9rie) (4/4) : Les polyphonies du fleuve (Cameroun)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBB77D2E-E02A-4144-B4B7-2863C1F526D5", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Dehoux, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "1er \u00e9pisode de Neuchy Dick de Patrick Nordmann", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D1A9E87D-2245-4491-AB2C-296E3610512A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Lac de Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 522, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Sabato, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mohamed Abdellah, d\u00e9put\u00e9 proche d'Hosni Mubarak et pr\u00e9sident de la commission des AE : La mont\u00e9e de l'int\u00e9grisme en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-550005AA-BE13-47E4-8427-141F94B580A1", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1066, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme"], "excerpt": "Depuis plusieurs mois, attentats, fusillades et affrontements se font jour dans les pays des Pharaons. A la violence, le gouvernment r\u00e9pond par la violence. Les touristes fuient le pays. Quelle r\u00e9ponse le pouvoir entend-il donner \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 proche d'Hosni Mubarak, pr\u00e9sident de la commission des AE", "name": "Abdellah, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Caire", "name": "Kharma, Janine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Christian Defaye tutoie Tolsto\u00ef, Hugo et Michel-Ange (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-41BA913B-6FD5-4697-AB13-1FE152ADF831", "durationSec": 419, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Defaye, Christian"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le chalet \u00e0 d\u00e9truire \u00e0 Derborence. Interview du propri\u00e9taire qui l'a construit sans permis (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C7C8041C-F760-4071-B957-239382606732", "thematicGeographicals": ["Derborence"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["construction illicite", "d\u00e9molition", "permis de construire", "chalet"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FC506D87-5FD1-4478-9ABF-E9143739A38F", "durationSec": 1527, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["service public", "renseignement t\u00e9l\u00e9phonique", "service t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Sabato, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un nouveau num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone PTT, le 116 pour se plaindre du 111", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7BC88E3E-2C9A-4A57-86DB-97F676C07601", "durationSec": 392, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["service t\u00e9l\u00e9phonique", "renseignement t\u00e9l\u00e9phonique", "service public"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "La chasse aux chauffards est ouverte", "imageURL": "http://www.rts.ch/8918305.image", "id": "ece-8918311", "durationSec": 4544, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat suite \u00e0 la d\u00e9cision du canton de Gen\u00e8ve et de son procureur Bernard Bertossa d'introduire la criminalisation des exc\u00e8s de vitesse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8918311", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8918311"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206106", "durationSec": 161, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99342", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-97908", "durationSec": 3335, "mediaType": "video", "title": "93.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["JO-JOHNNY", "LAHAIE, BRIGITTE", "JO-JOHNNY", "LAFESSE, JEAN-YVES", "COLUCHE"], "id": "asset-100002", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930516, \u00e9mission de divertissement anim\u00e9e par SOMMER Catherine et LEJEUNE Olivier consacr\u00e9e \u00e0 l'humour, compos\u00e9e de sketchs et avec divers artistes. 2 associations (Institut de recherch e en ophtalmologie et le Festival der Zukunft Ernen) sont associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9mission. Le public participe \u00e0 des jeux.", "title": "HUMOUR PASSION - 93.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091108"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99322", "durationSec": 1621, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.05.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99582", "durationSec": 3084, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241405", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum sur le plan de paix Vance/Owen en Bosnie : Les Serbes de Bosnie se sont rendus aux urnes et devraient refuser ce plan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-570243C0-4567-4CE3-B6E2-8D8EBE59C5F2", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "paix", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pal\u00e9", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI", "\u00c9PILEPSIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TOXICOMANE", "B\u00c9ATIFICATION", "B\u00c9ATIFICATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "SCHIFFER, CLAUDIA"], "id": "asset-98262", "durationSec": 374, "mediaType": "video", "title": "TOP CHRONO - 93.05.16", "visualGeographicals": ["SIBERIE", "VIETNAM", "VALAIS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE", "BERNE", "CRISSIER", "ZURICH", "SION", "VATICAN", "CANNES", "DANEMARK", "COPENHAGUE", "DANEMARK", "COPENHAGUE", "DANEMARK"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "DIRECTION CHORALE", "CHOEUR"], "visualPersons": ["KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-98023", "durationSec": 963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19930516, ACKERMANN Guy s'entretient avec l'abb\u00e9 KAELIN Pierre sur ses activit\u00e9s de compositeur et directeur de chorale.", "title": "LA MUSIQUE EST LA FOI : PIERRE KAELIN - 93.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99311", "durationSec": 1547, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LA CHASSE AUX CHAUFFARDS EST OUVERTE - 93.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-93104", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4544, "publicationDate": "1993-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19930516, d\u00e9bat suite \u00e0 la d\u00e9cision du canton de Gen\u00e8ve et de son procureur Bernard Bertossa d'introduire la criminalisation des exc\u00e8s de vitesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Kosovo, une poudri\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B26ACA5-EAA3-46EE-96F5-317EEBB876B3", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Albanie", "Yougoslavie", "Kosovo"], "durationSec": 1099, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "Un pays, o\u00f9 Serbes et Albanais vivent c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te en se regardant en chiens de fa\u00efence. Des vies parall\u00e8les et d\u00e9chir\u00e9es que la moindre \u00e9tincelle risque peut-\u00eatre de faire basculer dans l'horreur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Pristina", "name": "Stavileci, Masar", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la pr\u00e9sidence de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovo (principal parti albanais)", "name": "Isma\u00efli, Rexhep", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen serbe", "name": "Dimic, Dragan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Radio Pristina", "name": "Vujovic, Milorad", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Jotic, Dragan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Quartier, Maxence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation du GSsA contre l'achat des F-18 \u00e0 Berne : Environ 30 mille personnes sont rassembl\u00e9es devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02EA0514-F77A-4D95-8680-A995B79F37AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "F-18 Hornett"], "excerpt": "Une manifestation qui frappe par la jeunesse de ses participants", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Philippe Labro s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Quinze ans\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-80ACAB23-EA30-40AA-BE72-A2BFBB1174A9", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labro, Philippe"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, \u00e9crivain", "name": "Labro, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Vuilleumier, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Gay-Truffer, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Yammine, Christine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Dulac, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A331612E-599C-4E5C-81F9-B767CF10826E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3256, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulac, Jacqueline"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "J. Dulac \u00e9voque la chanson, le cabaret et son accident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Dulac, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Salquenen : 93\u00e8me Festival des fanfares des districts de Sierre et Lo\u00e8che", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D9790ABA-940A-4DE0-8E59-646C0EF2BC70", "thematicGeographicals": ["Salquenen", "Valais", "Sierre", "Lo\u00e8che-les-Bains"], "durationSec": 4810, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Accident d'h\u00e9licopt\u00e8re en Russie orientale : Un h\u00e9licopt\u00e8re de l'exp\u00e9dition ethnographique \"Transsib\u00e9ring\" parrain\u00e9 par Longines avec une vingtaine de personnes \u00e0 bord s'est \u00e9cras\u00e9 en Sib\u00e9rie. 8 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-480A7D16-6325-4587-B5BB-461F2326C3FF", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie", "Russie"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longines"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "accident a\u00e9rien", "h\u00e9licopt\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Bourrat, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Etienne Chatton, conservateur du ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res : Le ch\u00e2teau des comtes de Gruy\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B1BFDD9-116F-44E9-BD06-0239D0E5846F", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatton, Etienne"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "ch\u00e2teau", "histoire", "exposition d'art"], "excerpt": "Histoire du ch\u00e2teau. La vocation du lieu. Les expositions d'art fantastique. Itin\u00e9raire d'Etienne Chatton.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res", "name": "Chatton, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE", "FA18 HORNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9CONOMIE", "BICYCLETTE", "BIDONVILLE", "SCOOTER", "COFFRE-FORT", "ABUS DE CONFIANCE", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-99240", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.05.15", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "VIETNAM", "OLTEN", "SION", "THONON-LES-BAINS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR D'ENFANTS", "CHORALE", "JASS", "CHOEUR"], "id": "asset-98115", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 2338, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19930515, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de la chorale de Monthey.", "title": "A MONTHEY AVEC LA CHORALE DE MONTHEY - 93.05.15", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.05.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99277", "durationSec": 441, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206102", "durationSec": 202, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241408", "durationSec": 1903, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR, RSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Prise d'otages dans une \u00e9cole maternelle de Neuilly-sur-Seine : 2e nuit d'angoisse pour les 6 enfants et leur institutrice toujours retenus en otage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA57CA73-C841-4DB5-BBE6-65EE38D985A7", "thematicGeographicals": ["Neuilly-sur-Seine"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prise d'otage", "enfant (\u00e2ge)", "classe", "instituteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.05.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99428", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "ANIMATION CULTURELLE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "LECTURE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "id": "asset-99445", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Carouge : 19930515, les animaux de l'environnement r\u00e9el et imaginaire des enfants.", "title": "L'ENFANT ET L'ANIMAL 2 : L'ANIMAL DANS TOUS SES ETATS /ENCYCL GALACTICA\nHISTOIRE NAVETTE SPATIALE 17 - 93.05.15", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.05.15", "visualThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "CR\u00c9MATORIUM", "CHEMIN DE FER PRIV\u00c9", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["RHONE (DEPT.FRANCE)", "LOIRE (DEPT.FRANCE)", "ST-MORITZ", "SUISSE", "ZERMATT", "ONEX", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99151", "durationSec": 1300, "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-99691", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930515, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul, CHARLES Jean et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "93.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1993-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "La b\u00e9atification du chanoine Maurice Tornay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6706256E-9092-417C-81C6-D096B4363936", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, Maurice (chanoine)"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "saint", "p\u00e8lerinage", "catholicisme", "b\u00e9atification"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9lerin", "name": "Cipolla, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire-chanoine", "name": "Delavy, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9lerin", "name": "Tornay, Gracien", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice du p\u00e8lerinage Vernayaz-Rome", "name": "Geisser, Gertrude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes (5/5) : Les for\u00eats tropicales", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3F97722F-C9AD-45B7-B887-DA384D87CC0C", "durationSec": 895, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "for\u00eat tropicale"], "excerpt": "Les divers types de for\u00eats tropicales et leurs fonctions. La mise en danger des for\u00eats tropicales. L'effet de serre et la sur-exploitation. Moyens pour \u00e9viter la destruction des for\u00eats tropicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur \u00e0 l'ONF, responsable des relations internationales de l'ONF", "name": "Cl\u00e9ment, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kragel, Egon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les op\u00e9ras de Bedrich Smetana (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C026299B-FD39-47B9-9618-3B87F596ABD3", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 2434, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smetana, Bedrich"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien, chef de choeur, chef d'orchestre, collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fin de la Conf\u00e9rence internationale de la Commission baleini\u00e8re \u00e0 Kyoto : La chasse \u00e0 la baleine demeure interdite", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D6F01A9-0BCF-4B95-98AF-3CEE9CD9B5AC", "thematicGeographicals": ["Kyoto"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "p\u00eache professionnelle", "baleine"], "excerpt": "La Commission baleini\u00e8re a adopt\u00e9 une r\u00e9solution qui approuve l'id\u00e9e d'un sanctuaire pour les baleines dans les mers australes", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin officielle de la Guerre des \u00e9toiles : Les Am\u00e9ricains renoncent \u00e0 la Guerre des \u00e9toiles et vont r\u00e9duire leur programme de d\u00e9fense anti-missiles. Ils vont d\u00e9velopper une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'armes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16A7C22A-11E7-481E-A042-1869F5648EBA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["missile", "politique de d\u00e9fense", "arme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le F-18 mal not\u00e9 par les Allemands : L'arm\u00e9e allemande a \u00e9valu\u00e9 10 chasseurs et le F-18 est class\u00e9 au 9e rang. Un rapport a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A4D1CB0-1C68-47BC-8E34-E4C916037C65", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prise d'otages dans une \u00e9cole maternelle de Neuilly-sur-Seine : C'est toujours l'attente entre les n\u00e9gociateurs et l'homme arm\u00e9 qui retient en otage 6 enfants et leur institutrice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB0BCAB2-E0CB-430A-8E4A-FCCFDED9F8F9", "thematicGeographicals": ["Neuilly-sur-Seine"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prise d'otage", "classe", "instituteur", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande \"Temps pr\u00e9sent\" partiellement censur\u00e9e : 2 passages ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s dans l'enqu\u00eate sur le sang contamin\u00e9 par le virus du sida", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C20FC1C1-4EEB-4F3D-88C7-F3F0FE4D0BA6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["transfusion sanguine", "censure", "sida", "diffusion de l'information", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "id": "asset-127464", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : KASPER, Claudine, \u00e0 l'initiative de la direction de l'institution pour handicap\u00e9s mentaux, a pass\u00e9 2 semaines dans cette institution, en se faisant passer pour Claudia, une handicap\u00e9e mentale.", "title": "CLAUDINE AU PAYS DES HANDICAPES MENTAUX - 93.05.14", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "PLATEAU", "VALAIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "title": "VELIDELTISME - 93.05.14", "visualThemes": ["V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90079", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19930514, entrainement de l'\u00e9quipe suisse de velideltisme.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "FRESQUE", "INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-241453", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.05.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BALEINE", "CHASSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "PRISE D'OTAGE", "FA18 HORNET", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "AGRICULTURE", "CULTURE DU RIZ", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "INDUSTRIE TEXTILE", "USINE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "SUICIDE", "PRISON", "SUICIDE", "PRISON", "JUSTICE", "CHIRURGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "INTERVIEW", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PARAPENTE (LOISIR)", "ACCIDENT", "PARAPENTE (LOISIR)", "ACCIDENT", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-241409", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.05.14", "visualGeographicals": ["JAPON", "GENEVE", "SUISSE", "EMMEN", "EMMEN", "USA", "VIETNAM", "VIETNAM", "VIETNAM", "VIETNAM", "VIETNAM", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "BULLETIN DE VOTE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "CONSEILLER D'ETAT", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "CONSEILLER D'ETAT", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "INAUGURATION", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MUSIQUE", "CHOEUR", "CHORALE", "MUSIQUE", "CHOEUR", "CHORALE", "MUSIQUE", "CHOEUR", "CHORALE", "AFFICHE", "CLIP-VID\u00c9O", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "CLINIQUE", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "SANT\u00c9"], "visualPersons": ["FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES", "FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES", "FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES", "FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES", "FLUCKIGER, MICHEL", "STADELMANN, JACQUES", "VON WYSS, MICHEL", "VON WYSS, MICHEL", "VON WYSS, MICHEL"], "id": "asset-99396", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.05.14", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BASSECOURT", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "BASSECOURT", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "BASSECOURT", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "BASSECOURT", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BASSECOURT", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NYON", "METZ", "BIERE", "METZ", "VERNIER", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97764", "durationSec": 325, "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99747", "publicationDate": "1993-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Maintenant que je suis mari\u00e9e. Nouvelle de Mary Gordon (Extrait): Susan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FCE47E51-8BDF-451C-8289-2CC1F3D843AA", "durationSec": 443, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gille, Elisabeth", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Gordon, Mary", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Planchon, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Louis, enfant roi\" en s\u00e9lection officielle au Festival de Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49330DD9-B1EA-46D6-9F32-780677C3DFE7", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Planchon, Roger"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Planchon, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Banque cantonale de Zurich baisse ses taux hypoth\u00e9caires d'un demi point qui passent ainsi \u00e0 6%", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01056373-1369-48FB-AC40-2BFB71131E67", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCZ"], "thematicThemes": ["banque", "taux hypoth\u00e9caire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Bonnell, responsable du cin\u00e9ma sur Canal Plus : A propos de son livre \"Un jour de plus\", qu'il vient de publier chez Gallimard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10CEC529-24E0-4DEC-892C-EE9F4919D174", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnell, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du cin\u00e9ma sur Canal Plus", "name": "Bonnell, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prise d'otages dans une \u00e9cole maternelle de Neuilly-sur-Seine : 8 enfants auraient \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s et 12 enfants seraient encore pris en otage. Un m\u00e9decin a \u00e9t\u00e9 admis dans la classe, la police entoure toujours le b\u00e2timent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08CA0CCF-15D4-4FF1-9CB6-05A4638AC7BE", "thematicGeographicals": ["Neuilly-sur-Seine"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prise d'otage", "enfant (\u00e2ge)", "classe"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Kosovo, nouvelle poudri\u00e8re des Balkans, nouveau foyer de guerre ethnique", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-2D168BAB-EBF5-4E38-8991-732EA008E2DB", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Yougoslavie", "Serbie", "Albanie"], "durationSec": 2209, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "ethnographie"], "excerpt": "Andr\u00e9 Liebich: \"le fait que les Albanais pratiquent une politique pacifique permet d'\u00e9viter l'\u00e9tincelle qui mettrait le feu au volcan; l'id\u00e9e d'\u00e9liminer les Albanais est totalement irr\u00e9aliste; on ne peut nier qu'il y a une r\u00e9pression depuis 1980, c'est incontestable; une violence s'exerce par l'Etat de Belgrade\". Xhafer Shatri : pourquoi tient-il \u00e0 cette s\u00e9paration ? \"en cas de guerre, on assisterait \u00e0 un massacre des Albanais; le conflit ne d\u00e9pend pas des Albanais mais des Serbes; ne r\u00eave pas d'une grande Albanie; les Albanais n'accepteront jamais un partage du Kosovo, mais acceptent que le Kosovo soit sous la protection des Nations-Unies\". Slobodan Despot : \"on ne peut pas parler d'apartheid, il s'agit de deux communaut\u00e9s qui ne veulent pas vivre ensemble (manipulation et d\u00e9sinformation au sujet des tortures d'Albanais, on a que les t\u00e9moignages des Albanais)\". T\u00e9moignages et interviews r\u00e9alis\u00e9s au Kosovo (par Michel Eymann) : Ibrahim Rugova, fondateur de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovo, \u00e9lu lors d'\u00e9lections pas reconnues par les Serbes (ses craintes que le conflit ne s'\u00e9tende au Kosovo et \u00e0 la Mac\u00e9doine; tous les ponts sont coup\u00e9s avec Belgrade). Dragan Dimic, un Serbe qui vit \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Pristina, les relations dans sa ville entre Serbes et Albanais. Rexhep Isma\u00efli, membre de la pr\u00e9sidence de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovosur les nombreux emprisonnements et tortures d'Albanais accus\u00e9s d'activit\u00e9s contre-r\u00e9volutionnaires. T\u00e9moignage d'Ariane Quentier, de retour de Sarajevo, qui explique pourquoi les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s ne peuvent s'entendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Serbe, habitant pr\u00e8s de Pristina", "name": "Dimic, Dragan", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la pr\u00e9sidence de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovo", "name": "Isma\u00efli, Rexhep", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la ligue d\u00e9mocratique du Kosovo", "name": "Rugova, Ibrahim", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\"ministre\" de l'information de la R\u00e9publique du Kosovo", "name": "Shatri, Xhafer", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Institut Serbe \u00e0 Lausanne", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs au t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Maintenant que je suis mari\u00e9e. Nouvelle de Mary Gordon (Extrait): Gilian", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B858BD29-F3AB-4FD7-B884-A5F02E73500E", "durationSec": 455, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gille, Elisabeth", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Gordon, Mary", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les op\u00e9ras de Bedrich Smetana (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00715936-4CDD-4247-833A-AE06CDD0DCD1", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1844, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smetana, Bedrich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien, chef de choeur, chef d'orchestre, collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le taux de ch\u00f4mage corrig\u00e9 \u00e0 la baisse : Il passe officiellement de 5 \u00e0 4,3%, il s'agit de tenir compte des r\u00e9sultats du recensement de la population active de 1990", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-453D08A2-ED75-43F1-BE71-4D8A6D2E69E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "recensement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes (4/5) : Le bois", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3FB43C32-33B1-49B1-B25A-93192E8F8075", "durationSec": 830, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "bois", "industrie du bois"], "excerpt": "L'usage du bois dans l'histoire de l'humanit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission du Conseil sup\u00e9rieur fran\u00e7ais de la for\u00eat", "name": "Leroy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kragel, Egon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECENSEMENT", "FOULE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ATTENTAT \u00c0 LA PUDEUR", "RECENSEMENT", "LANGUE ALLEMANDE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COTTIER, ANTON", "STICH, OTTO"], "id": "asset-206055", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.05.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.05.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206084", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.05.13", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "VIEILLARD", "SANG", "ACCORD\u00c9ON", "HISTOIRE", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99390", "durationSec": 790, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.05.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-100192", "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100070", "durationSec": 322, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100139", "durationSec": 221, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9MATOLOGIE", "PHARMACIE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SANG CONTAMIN\u00c9", "TRANSFUSION SANGUINE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-99591", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2782, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19930513, de nombreux h\u00e9mophiles ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par le sida lors de transfusions sanguines peu s\u00fbres, puisque les produits sanguins n'\u00e9taient pas contr\u00f4l\u00e9s. Les h\u00e9mophiles, qui ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s et sont maintenant condamn\u00e9s \u00e0 morts, se battent pour que ce soit reconnu la faute des dirigeants de la Croix-Rouge qui savaient que le sang des dons \u00e9tait peu s\u00fbr, mais qui n'ont pris aucune mesure, pour des raisons commerciales uniquement.", "title": "LE SANG QUI TUE - 93.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["GRAND PRIX DE LA COMMUNAUTE DES TELEVISIONS FRANCOPHONES CTF CATEGORIE NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prise d'otages dans une \u00e9cole maternelle de Neuilly-sur-Seine : Un homme arm\u00e9 retient 21 enfants en otage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B501741-AA27-427B-8ED6-87A9B6039B43", "thematicGeographicals": ["Neuilly-sur-Seine"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "classe", "prise d'otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.05.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99417", "durationSec": 3187, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE"], "id": "asset-98047", "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Salon du Livre, HUWILER Jacques re\u00e7oit MAYER Jean-Fran\u00e7ois pour parler de son enqu\u00eate sur les mouvements religieux parall\u00e8les.", "title": "JEAN-FRANCOIS MAYER - 93.05.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A ORSIERES - 93.05.13", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-92902", "durationSec": 797, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "MONYA/MURIEL/JILL/PASCAL/GIUSEPPE - 93.05.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98118", "durationSec": 1445, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.05.13", "visualThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "B52", "PAIX", "GUERRE DU VIETNAM", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "RECENSEMENT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MALADIE", "CIGARETTE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "NON-FUMEUR", "CHIEN", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "CHAT"], "visualGeographicals": ["VIETNAM", "PARIS", "USA", "VIETNAM", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205985", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1993-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rail 2000, la facture sera tripl\u00e9e : Le co\u00fbt total sera de 16 milliards et demi de francs. Interview d'Edouard Delalay, conseiller aux Etats valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA0E33EF-4FD1-455E-B810-F7D4F4FAB7CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats valaisan", "name": "Delalay, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Embargo contre la Serbie en Bosnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59E66CC3-2119-47B8-AFC6-92889FD09A15", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Reportage sur les berges du Danube pour mesurer l'efficacit\u00e9 des mesures de l'embargo contre la Serbie, il y a effectivement un petit trafic, une grande volont\u00e9 roumaine de faire respecter cet embargo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Maintenant que je suis mari\u00e9e. Nouvelle de Mary Gordon (Extrait): Elizabeth", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EAFBDE66-E87E-4D52-8F6F-7899F5A1A61A", "durationSec": 542, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gille, Elisabeth", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Gordon, Mary", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes (3/5) : B\u00fbcherons et forestiers", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-CC4033E4-31AE-4E18-BA1C-0D4F84C692C4", "thematicGeographicals": ["Fontainebleau"], "durationSec": 804, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sylviculture", "b\u00fbcheronnage", "chasse \u00e0 courre", "for\u00eat"], "excerpt": "Le travail d'un b\u00fbcheron. Le r\u00f4le du b\u00fbcheron. La coupe des arbres. La for\u00eat de Fontainebleau. La chasse royale. La chasse pr\u00e9sidentielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Le Livre de la for\u00eat\" (Ed. Gallimard)", "name": "Gourrier, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kragel, Egon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la d\u00e9cision du TF, le chalet construit ill\u00e9galement dans le site prot\u00e9g\u00e9 de Derborence doit dispara\u00eetre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A31BD75-6537-4647-BA1A-7F086E3AAD2B", "thematicGeographicals": ["Derborence"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["construction illicite", "protection des sites naturels", "chalet"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Incendie dans une fabrique de jouets \u00e0 Bangkok : Le bilan fait \u00e9tat de 213 morts et plus de 500 bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AA8E71C-7EA0-439E-B30B-89FB8B1F08F5", "thematicGeographicals": ["Bangkok"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine", "jouet", "incendie"], "excerpt": "Premi\u00e8re explication sur l'ampleur du drame : les employ\u00e9s, pour la plupart des femmes, \u00e9taient enferm\u00e9s dans les ateliers pour \u00e9viter que les ouvri\u00e8res quittent l'usine plus t\u00f4t...", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.05.12", "visualThemes": ["SOINS \u00c0 DOMICILE", "INFIRMIER", "INFIRMIER", "JOURNAL", "ROTATIVE", "VUE A\u00c9RIENNE", "FRANCOPHONIE", "IMPRIMERIE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98215", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE D\u00c9LIB\u00c9RATION", "BUDGET DE L'ETAT", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SOUS-TRAITANCE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "PHOSPHATE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-99385", "durationSec": 741, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.05.12", "visualGeographicals": ["SION", "NODS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SULLENS", "VAUD", "FERNEY-VOLTAIRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CHOCOLAT", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "CHOCOLAT", "VUE A\u00c9RIENNE", "EAU MIN\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "SPONSORISATION", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "ZONE INDUSTRIELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORT", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "FRONTI\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PALUDISME", "MOUSTIQUE", "PALUDISME", "VACCINATION", "PALUDISME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "GALAXIE", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "CONSTRUCTION ILLICITE"], "visualPersons": ["KIM IL-SUNG", "KIM JONG-IL", "KIM IL-SUNG"], "id": "asset-98283", "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.05.12", "visualGeographicals": ["VEVEY", "NEW YORK", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY", "BALE-VILLE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "SEOUL", "COREE DU NORD", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "COSMOS", "GENEVE", "GENEVE", "COSMOS", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DERBORENCE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.05.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100138", "durationSec": 216, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.05.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99899", "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100069", "durationSec": 315, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.05.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205949", "durationSec": 645, "publicationDate": "1993-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}