{"response": {"numFound": 7514, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["DESCHAMPS, DIDIER"], "id": "asset-206074", "durationSec": 688, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.07.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TIRAGE AU SORT", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'UEFA", "FROMAGE", "CONDITIONNEMENT", "FABRICATION DU FROMAGE", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "SOUK", "CULTURE DU CHANVRE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "ENFANT (\u00c2GE)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["SUTHERLAND, PETER"], "id": "asset-206061", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.07.14", "visualGeographicals": ["SOMALIE", "SOMALIE", "SUISSE", "SOMALIE", "SOMALIE", "SUISSE", "SOMALIE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "RWANDA", "Y\u00c9MEN SUD", "Y\u00c9MEN SUD", "ADEN"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "UEFA", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216803", "durationSec": 207, "publicationDate": "1993-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'Olympique Marseille-Valenciennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B98303E1-BB27-43A7-9DEB-38CCB489E740", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eydelie, Jean-Jacques", "OM (Olympique Marseille)", "Valenciennes (AS)"], "thematicThemes": ["corruption", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le joueur Jean-Jacques Eydelie revient sur ses dires et confirme les propos de son \u00e9pouse. Du coup, les choses se pr\u00e9cipitent", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La SBS, second sponsor du Montreux Jazz and World Music Festival se retire : Interview de Claude Nobs, directeur du Festival, qui est stup\u00e9fait par cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E1A2048-6851-4D81-AEF2-94BA0D0C32FA", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz and World Music Festival", "SBS"], "thematicThemes": ["sponsorisation", "festival de musique", "jazz", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Montreux Jazz and World Music Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Levant d\u00e9chir\u00e9 (7/10): \"Les Chr\u00e9tiens de Palestine, entre exil et r\u00e9sistance\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39E88EFE-B7BC-4096-8769-B2544ACE6C7D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"Caritas\" \u00e0 J\u00e9rusalem (Palestinienne)", "name": "Habesch, Claudette", "type": "Participant"}, {"role": "membre du grand s\u00e9minaire de Beit-Sahour", "name": "Naroul, Jean (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "patriarche grec-catholique de J\u00e9rusalem", "name": "Laham, Lutfi (Monseigneur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La SBS, second sponsor du Montreux Jazz and World Music Festival se retire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8532BDEF-DDAA-46DA-B246-78EE8EE05128", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "Montreux Jazz and World Music Festival"], "thematicThemes": ["banque", "sponsorisation", "jazz", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la SBS", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Montreux", "name": "Ferla, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vivre la diff\u00e9rence", "source": "siranau", "title": "Le Tibet : Les Tib\u00e9tains vivant en Inde et en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFA7E3B6-1100-4F47-B6E9-3E3DCEE8C0AA", "thematicGeographicals": ["Inde", "Tibet", "Suisse"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "exil", "\u00e9migration", "int\u00e9gration sociale", "immigration", "r\u00e9fugi\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "La culture tib\u00e9taine et sa transmission. L'installation des r\u00e9fugi\u00e9s. L'exil du Tibet vers l'Inde et la Suisse. L'\u00e9cole tib\u00e9taine de Rikon. Les associations tib\u00e9taines. Les probl\u00e8mes d'acculturation.", "alternativeExcerpt": ["Rikon, Zurich: le village helv\u00e9tico-tib\u00e9tain. R\u00e9cit d'une int\u00e9gration."], "alternativeTitle": ["Le Tibet : Les Tib\u00e9tains vivant en Inde et en Suisse / SIR_1993-07-13_vivre-la-difference_BFA7E3B6-1100-4F47-B6E9-3E3DCEE8C0AA / Le Tibet : Les Tib\u00e9tains vivant en Inde et en Suisse", "Vivre la diff\u00e9rence - 13.07.1993"], "imageURL": "//www.rts.ch/1667231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4738219", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9tains vivant en Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4738217"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Johann-Jacob Bachofen, juriste b\u00e2lois (1815-1887)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A18BBE2-4E6E-4B88-A0D7-2C527BED8A1D", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachofen, Johann-Jacob"], "thematicThemes": ["juriste", "droit matrimonial", "droit"], "excerpt": "\"Bachofen invente le droit compar\u00e9 et se fait le th\u00e9oricien du \"r\u00e8gne des m\u00e8res\" qui exer\u00e7a une immense influence jusqu'\u00e0 nos jours.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Champagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4898112-9F7F-4E97-BF08-9A5752FDEEA4", "thematicGeographicals": ["Champagne", "Vaud"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pici\u00e8re", "name": "Gudit", "type": "Participant"}, {"role": "syndic", "name": "Banderet, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "femme du syndic", "name": "Banderet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "MEIER STEFAN", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216983", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de C\u00e9dric Dietschy, porte-parole de la SBS, qui confirme l'information de la Berner Zeitung et regrette cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E69F4E2-6674-4055-A9D4-DD55F6376260", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "Montreux Jazz and World Music Festival"], "thematicThemes": ["banque", "sponsorisation", "jazz", "festival de musique"], "excerpt": "Le Festival prend une d\u00e9finition qui ne r\u00e9pond plus \u00e0 l'attente de la banque et il y a trop de sponsors. Les n\u00e9gociations vont commencer, Claude Nobs n'est pas encore au courant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la SBS", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "EDDIE MURPHY AND THE PSYCHEDELIC PSOUL - 93.07.13", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-99782", "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.07.13", "visualThemes": ["TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "PARASOL", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "EXPLOSIF", "ARM\u00c9E", "INSECTE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FOSSILE", "INSECTE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FOSSILE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "ST-MORITZ", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "RHIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205972", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.07.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205991", "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.07.13", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205999", "durationSec": 577, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Balade en romandie", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "C\u00d4TE", "LAC", "BARRAGE", "PAYSAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PAYSAGE"], "id": "asset-98259", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GIBLOUX, LE"], "durationSec": 710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de la Gruy\u00e8re : 19930713, balade sur le lac en compagnie du syndic FRANIERE Elie\n* le Gibloux : 19930713, pr\u00e9sentation de la nouvelle tour PTT par GHISLER Gabriel, de laquelle le panorama sur le Plateau est superbe.", "title": "93.07.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GIBLOUX, LE", "FRIBOURG", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "FRIBOURG", "GIBLOUX, LE", "FRIBOURG", "GIBLOUX, LE", "FRIBOURG", "GIBLOUX, LE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" superbe point de vue sur le plateau depuis le sommet de la tour PTT du Mont Gibloux."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "\u00c9CONOMIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CONOMIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ORCHID\u00c9E", "FLEUR", "GROTTE", "MUSIQUE", "CHANTEUR", "MUSIQUE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CEDRAS, RAOUL"], "id": "asset-98127", "durationSec": 1451, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.07.13", "visualGeographicals": ["HOKKAIDO (ILE)", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JERUSALEM", "HAITI", "NEW YORK", "HAITI", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97957", "durationSec": 205, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Ferla, directeur de l'Office du tourisme de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2535814-405A-4B65-9700-8C1817A2C8F6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1993-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz and World Music Festival", "SBS"], "thematicThemes": ["jazz", "sponsorisation", "banque", "festival de musique"], "excerpt": "Michel Ferla: \"Le Festival n'est pas du tout menac\u00e9 par le retrait de la SBS et pense que la banque ne va pas se retirer d'une mani\u00e8re aussi d\u00e9finitive que le dit son porte-parole\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du tourisme de Montreux", "name": "Ferla, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vivre la diff\u00e9rence", "title": "Helv\u00e9tico-tib\u00e9tain", "imageURL": "http://www.rts.ch/1667231.image", "id": "ece-4738217", "durationSec": 3284, "publicationDate": "1993-07-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rikon, Zurich: le village helv\u00e9tico-tib\u00e9tain. R\u00e9cit d'une int\u00e9gration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4738217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4738217"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "2. Nocturne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A119243F-273B-42D6-A582-6894A3F620DA", "durationSec": 418, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retour de Patrick Viale, coordonnateur de \"M\u00e9decins sans fronti\u00e8res\" \u00e0 Mogadiscio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBCE782-1F94-4799-B808-5C970604F302", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Mogadiscio"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "MSF"], "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire", "action militaire"], "excerpt": "T\u00e9moignage sur la r\u00e9action de la population apr\u00e8s les raids des h\u00e9licopt\u00e8res de l'ONU qui tiraient sur la foule, r\u00e9actions impr\u00e9visibles de la population qui risque de s'en prendre \u00e0 tous les \u00e9trangers et difficult\u00e9s pour les organisations humanitaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordonnateur de \"M\u00e9decins sans fronti\u00e8res\" \u00e0 Mogadiscio", "name": "Viale, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5. Lettre \u00e0 un propri\u00e9taire de chien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9A02FDED-8487-4756-8E1E-B2D7EA7DB0EC", "durationSec": 286, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Levant d\u00e9chir\u00e9 (6/10): \"Ils n'ont connu que la guerre\" : Comment l'ont-ils v\u00e9cue ? avec Maryse, jeune libanaise et ses amis anonymes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B2F5DA8-4F7B-4A87-AF55-628589905065", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune libanaise", "name": "Maryse", "type": "Participant"}, {"role": "amis de Maryse", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de rafting sur l'Inn entre Scuol et Pradella (Grisons) : Interview d'Ulrich, pilote exp\u00e9riment\u00e9 de Swiss-Rafting", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-9D13512A-3066-44E3-9F8F-3C04C1E33663", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Grisons", "Inn", "Inn"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de la navigation", "rafting (loisir)"], "excerpt": "9 touristes allemands et autrichiens ont trouv\u00e9 la mort lors de cet accident de rafting sur une rivi\u00e8re interdite \u00e0 la navigation. Les embarcations n'auraient-elles pas vu les panneaux ?. - 9 touristes allemands et autrichiens ont trouv\u00e9 la mort lors de cet accident de rafting sur une rivi\u00e8re interdite \u00e0 la navigation. Les embarcations n'auraient-elles pas vu les panneaux ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote de Swiss-Rafting", "name": "Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Scuol", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte au P\u00e9rou des corps tortur\u00e9s de Denis Masserey et de son amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69A0CF3F-111B-4D29-AAE1-1246EBFC6E67", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 761, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sentier lumineux", "Masserey, Denis"], "thematicThemes": ["crime", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Nouveau quotidien\"", "name": "Rossi, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Peyroll, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Duigou, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "3. Spaghetti al dente", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2DA9D3D2-BF42-4BD1-9A26-13A05D8D199A", "durationSec": 365, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Marie Tussaud, n\u00e9e Gresholtz (1761-1850)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BE03999-6848-4C41-B770-3CC7010C0338", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Londres"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tussaud, Marie"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "excerpt": "Marie Tussaud et le mus\u00e9e de cires de Londres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Rossi, journaliste au \"Nouveau quotidien\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7089A009-E779-463A-AD76-156721C665FD", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sentier lumineux", "Masserey, Denis"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "crime"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s ont accus\u00e9 les guerrilleros mao\u00efstes du \"Sentier lumineux\". Pour Jos\u00e9 Rossi, ce crime ne porte pas forc\u00e9ment la marque du \"Sentier lumineux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Nouveau quotidien\"", "name": "Rossi, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan du Leysin Rock Festival", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-ADD036A4-FA3C-4880-9C08-62E3F68B8185", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Leysin", "Leysin", "Vaud"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "festival de musique"], "excerpt": "Peut-\u00eatre une 8\u00e8me \u00e9dition du Leysin Rock Festival l'ann\u00e9e prochaine, mais il faut avant tout \u00e9ponger 4 millions de dettes. Le Festival s'est achev\u00e9 avec larmes et pieds mouill\u00e9s.... - Peut-\u00eatre une 8\u00e8me \u00e9dition du Leysin Rock Festival l'ann\u00e9e prochaine, mais il faut avant tout \u00e9ponger 4 millions de dettes. Le Festival s'est achev\u00e9 avec larmes et pieds mouill\u00e9s...", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vivre la diff\u00e9rence", "source": "siranau", "title": "Colombie : La colonie colombienne de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39ACD93C-F26C-4847-9218-86DC6176731E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colombie"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "immigration", "population \u00e9trang\u00e8re", "moeurs et coutumes", "\u00e9migration", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Colombiens vivant en Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Mutis, Alvaro", "type": "Participant"}, {"role": "exil\u00e9e colombienne", "name": "Araujo, Elena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Le Sac \u00e0 puces. D'Alice Heinzelmann. 5 histoires lues par Rita Gay", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6D8DC345-AA79-4851-AC32-F87392829DB0", "durationSec": 2009, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "4. Le G\u00e9ranium de la cr\u00e9ativit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5C901961-AEF5-41C4-B748-AC0267D4B3FA", "durationSec": 403, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "1. Petite histoire d'une histoire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DF298D79-95DC-48AC-A126-E25329BB8207", "durationSec": 537, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Heinzelmann, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e9rou, un pays en proie \u00e0 la violence, la pauvret\u00e9, la maladie et le trafic de drogue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C11B1CA-646B-479A-99C1-E2C4CEC62606", "thematicGeographicals": ["Lima", "P\u00e9rou"], "durationSec": 567, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sentier lumineux"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "ch\u00f4mage", "violence politique", "femme"], "excerpt": "Interview de Philippe Duigou, journaliste qui s'est rendu au P\u00e9rou (c'est le pays de la d\u00e9brouille, le taux de ch\u00f4mage avoisine les 60% et le \"Sentier lumineux\" op\u00e8re maintenant aussi \u00e0 Lima et plus seulement \u00e0 la campagne) Reportage au P\u00e9rou avec l'interview de Pierre Peyroll, directeur de l'Alliance fran\u00e7aise (Lima est une ville dangereuse, le P\u00e9rou, est un pays sans Etat, ce sont les femmes qui s'occupent de la survie, l'avenir du P\u00e9rou va passer par la femme p\u00e9ruvienne)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Peyroll, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Duigou, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Chamoson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC47ADFA-377C-4C78-9684-37F122D23187", "thematicGeographicals": ["Chamoson", "Valais"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante", "name": "Pont, Josy", "type": "Participant"}, {"role": "patron de bistrot", "name": "Aubert, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron", "name": "Carruzzo, Lucky", "type": "Participant"}, {"role": "habitant", "name": "Gaillard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Giroud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "156 Casques bleus am\u00e9ricains ont quitt\u00e9 l'Allemagne pour la Mac\u00e9doine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D78F325F-790D-44D6-A25B-945012F3B896", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Mac\u00e9doine", "Yougoslavie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["action militaire", "organisation internationale", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Balade en romandie", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "BARRAGE", "MONTAGNE", "NEIGE", "BROUILLARD", "BARRAGE", "BARRAGE", "MONTAGNE", "TRAIN", "PLUIE", "BROUILLARD", "FUNICULAIRE", "BARRAGE"], "id": "asset-93133", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : R\u00e9gion de Martigny, 19930705, balade sous la neige et la pluie avec GAY-CROSIER Roland au barrage d'Emosson, en train et funiculaire.", "title": "93.07.12", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BARRAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "VALLOTTON OLIVIER ET ANDRE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216982", "durationSec": 1615, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "CHANTEUR", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION CULTURELLE", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "CHANT POPULAIRE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CONCERT", "JAZZ", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "JAZZ", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PLUIE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["VARGA, TIBOR", "VARGA, TIBOR", "DUTRONC, JACQUES"], "id": "asset-216861", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 2328, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : Amphith\u00e9\u00e2tre, 199307, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 culturelle de la semaine en direct des ar\u00e8nes de Martigny et avec le violoniste VARGA Tibor pour invit\u00e9 principal.", "title": "MARTIGNY - 93.07.12", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "LEYSIN", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.07.12 AU 93.07.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216837", "durationSec": 358, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.07.12", "id": "asset-205964", "durationSec": 732, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voiles du futur", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY"], "id": "asset-98097", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : le professeur PASINI Willy re\u00e7oit LORENZI Massimo pour parler de la sensibilit\u00e9 moderne et en analyser les points importants.", "title": "WILLY PASINI", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASINI, WILLY"], "thematicThemes": ["PSYCHOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Giorgio", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.07.12", "visualThemes": ["TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INTERVIEW", "PLUVIEUX", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "HISTOIRE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE DE FILM"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRAUENFELD", "BERNE", "BOUVERET, LE", "ARGOVIE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99187", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.07.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99211", "durationSec": 533, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.07.12", "visualThemes": ["PILATUS PC9", "RAFTING (LOISIR)", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "TOURISME RURAL", "NEIGE", "EXTRAIT", "F\u00c9MINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE DE FILM"], "visualGeographicals": ["STANS", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "BUSSY-CHARDONNEY", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99210", "durationSec": 1492, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216573", "durationSec": 222, "publicationDate": "1993-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune du futur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Perrinjaquet, sociologue : Plein feu sur la maison du futur, sur les nouvelles relations entre le lieu de travail et l'habitat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F55EB0-4883-41C7-962C-5D3F28C774BC", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maison individuelle", "futurologie", "domotique", "travail \u00e0 domicile", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue \u00e0 l'Institut de recherches sur l'environnement construit \u00e0 l'EPFL", "name": "Perrinjaquet, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9e-Paule Guillot : A propos de Samuel Hahnemann, pionnier de l'hom\u00e9opathie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E144504-D15F-4710-AAF0-205FD5F71133", "durationSec": 3358, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hahnemann, Samuel"], "thematicThemes": ["hom\u00e9opathie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident de rafting sur l'Inn entre Scuol et Pradella (Grisons) : 9 victimes sont \u00e0 d\u00e9plorer. Interview de Christian Chezi\u00e8re, directeur de Swiss Rafting, sur les circonstances de l'accident", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-C48E4462-44A3-411F-B216-2DE92754DF24", "thematicGeographicals": ["Inn", "Inn", "Grisons", "Grisons"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rafting (loisir)", "accident de la navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swiss Rafting", "name": "Chezi\u00e8re, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216623", "durationSec": 446, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216802", "durationSec": 218, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Abbaye de la Fille-Dieu \u00e0 Romont (FR)", "id": "sound-3A28E450-300C-4715-B562-8C41CCE3FB96", "thematicGeographicals": ["Romont"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "RAFTING (LOISIR)", "ACCIDENT", "RAFTING (LOISIR)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "PORTRAIT", "\u00c9CONOMIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INAUGURATION", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "LOCOMOTIVE", "INAUGURATION", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "LOCOMOTIVE", "INAUGURATION", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "LOCOMOTIVE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SERVEUSE", "BOISSON", "L\u00c9GISLATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SERVEUSE", "BOISSON", "L\u00c9GISLATION"], "id": "asset-99137", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.07.11", "visualGeographicals": ["GRISONS", "HAUTE-SAVOIE", "LEYSIN", "JORDANIE", "YOUGOSLAVIE", "HANOI", "SUISSE", "URI", "VIETNAM", "URI", "URI", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "ONU", "VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "TOURNOI DE GSTAAD", "R\u00c9GATES DU ROTSEE", "AVIRON", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE", "PATRESE, RICARDO", "PROST, ALAIN", "SCHUMACHER, MICHAEL", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-216621", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "93.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99471", "durationSec": 448, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.07.11", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "RIVI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "BATEAU", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "SCULPTURE", "ART PLASTIQUE", "CHANTEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "USA", "USA", "THURGOVIE", "LAC DE NEUCHATEL", "BEX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99131", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99150", "durationSec": 1041, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOUTEILLE A LA MER - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147339", "durationSec": 340, "publicationDate": "1993-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Quand tombe la feuille de vigne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-516140C3-EC99-4243-AD21-063DF38C83F7", "durationSec": 1098, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benetton"], "thematicThemes": ["pornographie", "sexualit\u00e9", "presse quotidienne", "publicit\u00e9", "tabou"], "excerpt": "56 sexes en gros plan et en couleurs sur la double page centrale du quotidien \"Lib\u00e9ration\"... c'\u00e9tait la derni\u00e8re provocation de Benetton. Une provocation qui soul\u00e8ve une question: s'agit-il l\u00e0 du dernier tabou de notre soci\u00e9t\u00e9 entre 30 ans de lib\u00e9ration des moeurs ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve, auteur de \"Le d\u00e9sir et la tendresse\"", "name": "Fuchs, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Matin\"", "name": "Exchaquet, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de l'art \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Stern, Radou", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de psychiatrie, sexologue", "name": "Abraham, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Swiss Parade 1993 \u00e0 Montreux (1\u00e8re partie)", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1027C084-0195-4D87-A37F-77C757248366", "thematicGeographicals": ["Rougemont"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 de musique militaire de Rougemont", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D41C0754-BD08-47BC-A4A3-BB8BF67FDB34", "thematicGeographicals": ["Rougemont"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fanfare du Jorat, de M\u00e9zi\u00e8res", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-699A1911-6833-46B7-8DE9-08C436E32C3D", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (VD)"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fanfaire La C\u00e9cilia de Chermignon", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-2A7A442B-C881-4694-A54B-AC03408EBBDD", "thematicGeographicals": ["Chermignon"], "durationSec": 875, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA065", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233437", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216865", "durationSec": 6109, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "OBS\u00c8QUES", "OBS\u00c8QUES", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "KURDES", "OBS\u00c8QUES", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "ENC\u00c9PHALOPATHIE SPONGIFORME", "MOUTON", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MOUTON", "CIN\u00c9MA EN PLEIN AIR", "PUBLIC", "CIN\u00c9MA", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "SC\u00c8NE DE RUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL", "CLINTON, BILL", "MIYAZAWA, KIICHI", "CLINTON, BILL", "ELTSINE, BORIS", "LEMPER, UTE", "DUTRONC, JACQUES"], "id": "asset-99100", "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.07.10", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "KURDISTAN", "TURQUIE", "KURDISTAN", "TURQUIE", "KURDISTAN", "USA", "TOKYO", "USA", "TOKYO", "RUSSIE", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "MONTREUX", "MONTREUX", "CALIFORNIE", "USA", "CALIFORNIE", "USA", "USA", "USA", "NEW YORK", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00dbCHERONNAGE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "INDUSTRIE DU PAPIER", "B\u00dbCHERON", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "INDUSTRIE DU PAPIER", "B\u00dbCHERON", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "INDUSTRIE DU PAPIER", "B\u00dbCHERON", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "INDUSTRIE DU PAPIER", "B\u00dbCHERON", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "INDUSTRIE DU PAPIER", "B\u00dbCHERON", "PORTRAIT", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "GOUDRON", "\u00c9COLOGISME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PUBLIC", "ROCK"], "visualPersons": ["DRASKOVIC, VUK"], "id": "asset-99109", "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.07.10", "visualGeographicals": ["CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "CHALET-A-GOBET", "SUISSE", "BELGRADE", "BUSSIGNY", "FERNEY-VOLTAIRE", "BUSSIGNY", "FERNEY-VOLTAIRE", "BUSSIGNY", "FERNEY-VOLTAIRE", "BALE", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99119", "durationSec": 600, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216801", "durationSec": 259, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Harmonie lausannoise", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BB340155-A968-44F8-AE43-8735F2982472", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 715, "publicationDate": "1993-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Levant d\u00e9chir\u00e9 (5/10): \"Le Kouchner du Liban\" : Interview de Kamel Mohanna (musulman chiite), m\u00e9decin et coordonnateur de toutes les actions humanitaires des ONG au Liban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A831BF6-9C47-4380-96AD-802B1A4276A8", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 521, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, coordonnateur de toutes les actions humanitaires des ONG au Liban", "name": "Mohanna, Kamel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Identification des ossements du dernier tsar de Russie Nicolas II par des experts britanniques", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-906A24DC-42B1-4518-8C48-04242BA0C744", "thematicGeographicals": ["Russie", "Russie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolas II"], "thematicThemes": ["datation", "empereur", "squelette", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sastre humanitaire en Bosnie : Interview de Michel Barton, porte-parole de l'OMS", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-AD45374A-5382-465B-864A-776CEA21A9C8", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Le HCR et le CICR ainsi que d'autres organisations humanitaires, vu l'ampleur du d\u00e9sastre en Bosnie, tirent la sonnette d'alarme. Les services hospitaliers de Sarajevo sont au bord de l'effondrement. - Le HCR et le CICR ainsi que d'autres organisations humanitaires, vu l'ampleur du d\u00e9sastre en Bosnie, tirent la sonnette d'alarme. Les services hospitaliers de Sarajevo sont au bord de l'effondrement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OMS", "name": "Barton, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Garin, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vivre la diff\u00e9rence", "source": "siranau", "title": "Russie : La colonie russe de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB3CCECF-7448-4DF4-9BD1-6BB552B12631", "thematicGeographicals": ["Russie", "Suisse"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "\u00e9migration", "immigration", "int\u00e9gration sociale", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature russe", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Mysyrowitch, Ladislas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de russe", "name": "Karpouchko, N.", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de russe", "name": "Bory, Galina", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Aleksander, Irina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Louis Dumur, \u00e9crivain, essayiste et internationaliste genevois (1863-1933)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-394DA55C-42E0-4D13-A581-2917773455D3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 649, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumur, Louis"], "thematicThemes": ["racisme", "droite", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Dans son oeuvre comme dans sa vie, Dumur vouera une haine inexpiable aux Allemands et Al\u00e9maniques et deviendra un des chantres de l'antipacifisme.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Le Landeron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC14B30D-9972-41CF-8E1B-DC69B678A527", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Le Landeron"], "durationSec": 325, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "notaire", "name": "Girard", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant", "name": "Muttner", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacien", "name": "Touzeau, Gildas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Jakob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.07.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205952", "durationSec": 731, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Balade en romandie", "source": "gico", "visualThemes": ["FOR\u00caT", "ALPAGE", "COR DES ALPES", "LAMA (ANIMAL)", "FOR\u00caT"], "id": "asset-99675", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : de Riddes aux Mayens-de-Riddes, 19930709, balade en for\u00eat en compagnie du forestier GAILLARD Jean-Michel et rencontre avec MOLNARD Joseph donnant un cours de cor des alpes.", "title": "93.07.09", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ISERABLES", "RIDDES", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216800", "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "HAROUTUNIAN SANDRO", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216981", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99082", "durationSec": 590, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "MOURIR POUR LES PRINCES - 93.07.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100011", "durationSec": 1864, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "DROIT D'INTERPR\u00c8TE", "INFLATION", "CASSETTE AUDIO", "DROIT D'AUTEUR", "DROIT D'AUTEUR", "LOGICIEL", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "EAU-DE-VIE", "BI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "VIN ROUGE"], "visualPersons": ["LEMPER, UTE"], "id": "asset-99061", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.07.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "ATHENES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRAVAUX PUBLICS", "VUE A\u00c9RIENNE", "RADE", "CATH\u00c9DRALE", "GROSSESSE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "T\u00c9L\u00c9PHONISTE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCHIVES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "MAJOR, JOHN", "CLINTON, BILL", "MIYAZAWA, KIICHI", "ELTSINE, BORIS", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "ZUCCHERO"], "id": "asset-242061", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.07.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "TOKYO", "TOKYO", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SANTANA - 93.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-205913", "durationSec": 4754, "publicationDate": "1993-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9molition du chalet illicite du garde-chasse \u00e0 Derborence : Interview d'Amy Delaloye, pr\u00e9sident de la Commission cantonale des constructions", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-05AE4869-3A92-4F2E-ACF2-A5D703E26B1D", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Derborence"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9molition", "chalet", "protection des sites naturels", "construction illicite"], "excerpt": "Le garde-chasse de Derborence s'est engag\u00e9 \u00e0 d\u00e9molir son chalet d'ici fin septembre, il a sign\u00e9 un protocole d'accord avec la Commission cantonale valaisanne des constructions. - Le garde-chasse de Derborence s'est engag\u00e9 \u00e0 d\u00e9molir son chalet d'ici fin septembre, il a sign\u00e9 un protocole d'accord avec la Commission cantonale valaisanne des constructions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission cantonale valaisanne des constructions", "name": "Delaloye, Amy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Levant d\u00e9chir\u00e9 (4/10): \"Le business comme religion\" : Reportage dans les locaux d'\"Eco-Beyrouth\", une radio \u00e9conomique et financi\u00e8re cibl\u00e9e vers les hommes et les milieux d'affaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF14F36C-248A-42CE-A303-BB9DF71AB82B", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "\u00e9conomie", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e de presse", "name": "Akkari, Marwa", "type": "Participant"}, {"role": "membre du camp de Dbay\u00e9", "name": "Magda (Soeur)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'\"Eco-Beyrouth\" (musulman)", "name": "Machnouk, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Soral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF826591-4558-43D8-B69C-14CFEC1E0183", "thematicGeographicals": ["Soral", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire", "name": "Fontaine, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Fontaine", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier, ancien membre du groupe Padygros", "name": "Mettraux, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Jean-Georges Noverre, ma\u00eetre de ballet d'origine vaudoise (1727-1810)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB1BE1D2-C0F2-47C5-A7E0-86BAB50C6F85", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 544, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noverre, Jean-Georges"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "\"Le plus c\u00e9l\u00e8bre ma\u00eetre de ballet de son temps, collabore avec Gluck, Mozart et Haydn, et r\u00e9volutionnera la technique de la danse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mesures des tremblements de terre par satellite : Interview de Didier Ma\u00e7onnet, chercheur \u00e0 Toulouse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B060257-0270-4002-991F-E8AF8F57FE7D", "thematicGeographicals": ["France", "Toulouse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "satellite scientifique"], "excerpt": "Le satellite de l'Agence spatiale europ\u00e9enne qui gravite \u00e0 800 km d'altitude a par ses images radar permis \u00e0 des chercheurs de Toulouse de mesurer les mouvements de l'\u00e9corce terrestre \u00e0 3 cm pr\u00e8s. - Le satellite de l'Agence spatiale europ\u00e9enne qui gravite \u00e0 800 km d'altitude a par ses images radar permis \u00e0 des chercheurs de Toulouse de mesurer les mouvements de l'\u00e9corce terrestre \u00e0 3 cm pr\u00e8s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ma\u00e7onnet, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Pardon, Monsieur - chronique d'une \u00e9lection turbulente au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\" de Catherine Dutweiler (\u00e9d. Zo\u00e9) : Interviews de Catherine Dutweiler et de Christiane Brunner, \u00e0 l'occasion de la publication de ce livre", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-36790873-D2F3-464E-8AAB-F3DB0A1014A4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection", "femme"], "excerpt": "\"Le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 Jean Ziegler a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 en \u00e9pingle et a occult\u00e9 l reste du livre, des rumeurs en tant que faits ont \u00e9t\u00e9 propag\u00e9es, certains passages du livre ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s selon les int\u00e9r\u00eats des parties\". - \"Le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 Jean Ziegler a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 en \u00e9pingle et a occult\u00e9 l reste du livre, des rumeurs en tant que faits ont \u00e9t\u00e9 propag\u00e9es, certains passages du livre ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s selon les int\u00e9r\u00eats des parties\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Pardon, Monsieur - chronique d'une \u00e9lection turbulente au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\", journaliste \u00e0 la Sonntagszeitung", "name": "Dutweiler, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.07.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216799", "durationSec": 207, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PATRONAT"], "visualPersons": ["DEHAENE, JEAN-LUC", "MAJOR, JOHN", "CLAES, WILLY", "MIYAZAWA, KIICHI", "CAMPBELL, KIM", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-241288", "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.07.08", "visualGeographicals": ["TOKYO", "RUSSIE", "JAPON", "MER D'OKHOTSK", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "BERNE"], "visualCorporations": ["VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "FOULE", "INTERVIEW", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "D\u00c9CHET TOXIQUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "DE WECK, ROGER"], "id": "asset-241431", "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.07.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ST-URSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vivre la diff\u00e9rence", "source": "siranau", "title": "Tha\u00eflande : Les Tha\u00eflandais vivant en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-322B482F-A0C1-4078-9159-80F753709825", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 3802, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "immigration", "moeurs et coutumes", "population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Comment la Suisse est-elle vue par des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 tha\u00eflandaise, \u00e0 la lumi\u00e8re d'un \"r\u00eave \u00e9conomique\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tha\u00eflandais vivant en Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.07.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99435", "durationSec": 728, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "REAL MARTIN", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216979", "durationSec": 1606, "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Balade en romandie", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "BISSE"], "visualPersons": ["MARTIGNONI, FERNAND"], "id": "asset-210847", "thematicGeographicals": ["MAYENS-DE-SION, LES", "NENDAZ"], "durationSec": 717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nendaz, Mayens-de-Sion, les : 19930708, balade le long du bisse en compagnie de FAVRE Micheline, fille de MARTIGNONI Fernand, et de Monsieur ELSIG qui a contribu\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9fection.", "title": "93.07.08", "visualGeographicals": ["MAYENS-DE-SION, LES", "MAYENS-DE-SION, LES", "NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}