{"response": {"numFound": 7514, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "EMPLOI", "D\u00c9PUT\u00c9", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "ENTRETIEN DES ROUTES", "TUNNEL", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION EN COULEUR"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE"], "id": "asset-238396", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.10.01", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "GENEVE", "MOSCOU", "WASHINGTON", "FRANCE", "GENEVE", "GOTHARD", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "BUDAPEST", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["BANQUE MONDIALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "ACCIDENT ROUTIER", "HYDROCARBURE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PONT", "VIEILLE VILLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "P\u00c9DICURE", "PATINOIRE", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "FER", "FORGE"], "id": "asset-238410", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.10.01", "visualGeographicals": ["FULLY", "BRIGUE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "COL-DES-ROCHES", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["HC AJOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "MUS\u00c9E", "INTERVIEW", "SCULPTURE", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "DE SAINT-PHALLE, NIKI"], "id": "asset-238395", "durationSec": 1476, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.10.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238397", "durationSec": 623, "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "93.10.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-240836", "durationSec": 973, "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.10.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217125", "durationSec": 703, "publicationDate": "1993-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Vukovar meurtri", "imageURL": "http://www.rts.ch/5885798.image", "id": "ece-3448431", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1993-09-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un conflit en Europe: la partition de l'ex-Yougoslavie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448431", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448431"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le h\u00e9ron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95B18BA9-A316-4F8F-8480-32AED5C7FAA8", "durationSec": 960, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9ron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Parc et de la R\u00e9serve de la Dombe (France)", "name": "Raymond, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rapport favorable de la commission d'enqu\u00eate au red\u00e9marrage de Super-Ph\u00e9nix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EA3235B-FA72-4DC6-BED8-68DF8BCA32E4", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Commission d'enqu\u00eate publique favorable \u00e0 une remise en activit\u00e9 du surg\u00e9n\u00e9rateur Superph\u00e9nix \u00e0 Crey-Malville : R\u00e9action de Fran\u00e7oise Chappaz, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du WWF-Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ED6DACA-E711-48DE-B603-2A2371532FC2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Creys-Malville"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sec\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du WWF-Gen\u00e8ve", "name": "Chappaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Le Japon (4/5) : Entretiens avec le prince Nori Ito Tokamadoo, avec Myriam Nezy et Stanislas Wysnievsky, laur\u00e9ats du concours de danse Minone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ABDC671-F810-49D5-B570-AF2E0E2DF7CA", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince", "name": "Tokamadoo, Nori Ito", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du concours de danse Minone", "name": "Nezy, Miyriam", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9at du concours de danse Minone", "name": "Wysnievsky, Stanislas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "R\u00e9surgences (2 \u00e9missions) : Chol\u00e9ra et dipht\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F7CC167-25A1-489F-A4F6-B4621590C471", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["dipht\u00e9rie", "prophylaxie", "sant\u00e9 publique", "\u00e9pid\u00e9mie", "chol\u00e9ra"], "excerpt": "Bd 3893: Le chol\u00e9ra Bd 3894: La dipht\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef, Division des maladies infectieuses, H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Lew, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "expert de l'OMS", "name": "Waldman, Ron", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, philosophe, m\u00e9decin", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "expert de l'OMS", "name": "Galazka, Artur", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue, la situation se normalise lentement, l'eau et l'\u00e9lectricit\u00e9 sont r\u00e9tablies presque partout : Interview d'une habitant qui n'a toujours pas d'eau \u00e0 disposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E6621F1-C457-4389-A446-D3924739679C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["approvisionnement en eau", "catastrophe naturelle", "inondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Brigue", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Kathleen Ferrier (1912-1953) (4/5): Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives de la BBC", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-667136B0-6313-4510-8F7B-0E28BE8D77B2", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Kathleen"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "cantatrice"], "excerpt": "La vie et la carri\u00e8re de Kathleen Ferrier \u00e0 travers les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Pears, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Henderson, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives BBC)", "name": "Jacobson, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives BBC)", "name": "Moore, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9l\u00e9graphiste, coll\u00e8gue de Kathleen (Archives BBC)", "name": "Cooper, Stella", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, mixage", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de l'\u00e9mission", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Thierry Boinet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E28AF15-4ECC-4E56-885F-6A5F01E38DBB", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la journ\u00e9e \"La Croix et la barri\u00e8re\" sur RSR-La Premi\u00e8re : Interview de Carlos Grosjean sur l'unit\u00e9 de la Suisse et la n\u00e9cessit\u00e9 d'oublier le \"R\u00f6stigraben\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA85EE85-EC91-46CD-9A90-5EA457A75084", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "Suisses romands", "moeurs et coutumes", "Suisses al\u00e9maniques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat (NE), ancien conseiller aux Etats, pr\u00e9sident du Conseil d'administration des CFF", "name": "Grosjean, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Les solitaires", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-578B4875-1A4E-4B3D-9D4E-675E334DF762", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Renault, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "D\u00e9sertine", "name": "Ricci, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme du silence", "name": "Wolf, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Ida", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Le Jeune homme", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Jeune fille", "name": "Bopp, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vieil homme", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans St\u00f6ckli, maire de la ville de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31C2AB4B-39CE-4F7E-9D2B-9C35F6F51B0D", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St\u00f6ckli, Hans"], "thematicThemes": ["maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de la ville de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "COR DES ALPES", "TOURISME", "TOURISME RURAL", "TOURISME RURAL", "OIE", "GAVAGE", "TOURISME RURAL", "TOURISME RURAL", "CHEVAL", "ALPAGE", "TOURISME RURAL", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "TERRAIN DE GOLF", "TOURISME", "ARM\u00c9E", "EXIL", "CONFLIT ARM\u00c9", "EXIL", "P\u00c9NURIE", "JARDINAGE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "USINE", "ATELIER", "EXIL", "NATIONALISME", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-217449", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "YOUGOSLAVIE"], "durationSec": 3456, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : l'industrie du tourisme est en crise. Les nuit\u00e9es d'h\u00f4tellerie sont en baisse, la client\u00e8le habituelle vieillit et les touristes \u00e9trangers sont toujours plus nombreux \u00e0 bouder la Suisse. Le rapport Hayek propose des mesures pour redynamiser l'office national suisse du tourisme (ONST) et rendre notre pays plus convivial aux touristes, enqu\u00eate en Suisse et en France\n* YOUGOSLAVIE : Croatie, Slavonie Orientale, Vukovar, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pillonn\u00e9e pendant plus de 3 mois par les tirs serbes, la ville s'est vid\u00e9e de sa population croate et les amiti\u00e9s pass\u00e9es entre Serbes et Croates d\u00e9li\u00e9ees avec la guerre.", "title": "VOUS AVEZ DIT : MORTE SAISON ? // NOUS ETIONS AMIS A VUKOVAR - 93.09.30", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CORREZE", "CORREZE", "DORDOGNE", "LIMOUSIN", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "ALPES", "ROSSINI\u00c8RE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.09.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99199", "durationSec": 207, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.09.30", "visualGeographicals": ["FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238394", "durationSec": 820, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238292", "durationSec": 284, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'importance des cons\u00e9quences \u00e9conomiques de cette d\u00e9cision", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-181410BD-7A0D-458D-A04C-81CA20E29A44", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix", "Greenpeace"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "fonction \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "SANS-ABRI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "TROUPEAU"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "BONNY, JEAN-PIERRE", "SUTHERLAND, PETER", "SUTHERLAND, PETER", "SUTHERLAND, PETER", "SUTHERLAND, PETER"], "id": "asset-238393", "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.09.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SARAJEVO", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "TOKYO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BELGIQUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY"], "visualCorporations": ["GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "BASKET-BALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["JOHNSON, MAGIC"], "id": "asset-238392", "durationSec": 1425, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.09.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "USA", "PARIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BENETTON", "BENETTON", "BENETTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "LOGEMENT INDIVIDUEL", "LOGEMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-238408", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.09.30", "visualGeographicals": ["TRAVERS", "BIENNE", "BEVAIX", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217196", "durationSec": 718, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "JANIK / ISABELLE / LUISA / JEAN-MARC / THOMAS - 93.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216560", "durationSec": 1614, "publicationDate": "1993-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Vicques-Recolaine (JU)", "id": "sound-426526A3-0D8F-4451-B0ED-54DEFC270817", "thematicGeographicals": ["Vicques", "Recolaine"], "durationSec": 311, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sortie du film \"Germinal\" de Claude Berri : Entretien avec Pierre Assouline, auteur d'un livre sur le tournage du film", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-90FE0C1F-6C13-4C86-8471-9EC468F8ADE6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 706, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berri, Claude"], "thematicThemes": ["mineur (m\u00e9tier)", "oeuvre cin\u00e9matographique", "tournage de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur d'un livre sur le film", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re d'un restaurant, figurante", "name": "Lesage, Janick", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Le Japon (3/5) : Entretiens avec Koko Otakahashi, peintre, Chozo Okada, chor\u00e9graphe, et Jean-Claude Carl, danseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90323953-535D-465B-8AD9-7783A0FA5375", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "peinture", "chor\u00e9graphie", "vie culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Okada, Chozo", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Otakahashi, Koko", "type": "Participant"}, {"role": "danseur", "name": "Carl, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Kathleen Ferrier (1912-1953) (3/5): Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives de la BBC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-637CBAE7-4E73-428E-A9FA-B1F377CB583F", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Kathleen"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "cantatrice"], "excerpt": "La vie et la carri\u00e8re de Kathleen Ferrier \u00e0 travers les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives BBC)", "name": "Jacobson, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Henderson, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9l\u00e9graphiste, coll\u00e8gue de Kathleen (Archives BBC)", "name": "Cooper, Stella", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives BBC)", "name": "Moore, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Pears, Peter", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, mixage", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de l'\u00e9mission", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Pierre et Alain Chevallier, com\u00e9diens fantaisistes : A propos de la pi\u00e8ce \"Le limier\" qu'ils cr\u00e9ent au th\u00e9\u00e2tre Boulimie \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A5BACE-30EA-4753-92E4-40F6CF7C2A07", "durationSec": 3229, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallier, Alain", "Pierre, Roger"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste", "name": "Pierre, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste", "name": "Chevallier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte d'une deuxi\u00e8me victime dans le sous-sol d'un magasin apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue : Interview de Peter Planche, chef d'\u00e9tat-major de crise, qui esp\u00e8re ne pas trouver d'autres victimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-900C5313-7139-4003-BF29-E53DFDD5A38B", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "inondation", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'\u00e9tat-major de crise \u00e0 Brigue", "name": "Planche, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98076", "durationSec": 1638, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112277", "durationSec": 710, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "VRENI SPOERRY - 93.09.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-238364", "durationSec": 2732, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238291", "durationSec": 300, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.09.29", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238407", "durationSec": 901, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "BEURRE", "LAITERIE", "LAIT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "HORLOGERIE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AUTOGESTION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INSTALLATION SPORTIVE"], "visualPersons": ["MARCHAIS, GEORGES", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "KOLLER, ARNOLD", "COUTAU, GILBERT", "REYMOND, HUBERT"], "id": "asset-238390", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.09.29", "visualGeographicals": ["SAAS ALMAGELL", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "VERBIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "BESANCON", "BESANCON", "LOMBARDIE"], "visualCorporations": ["KLM", "SSP", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "BARRAGE", "INONDATION", "BARRAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-238389", "durationSec": 1371, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.09.29", "visualGeographicals": ["SAAS ALMAGELL", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "VALAIS", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210798", "durationSec": 210, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238391", "durationSec": 665, "publicationDate": "1993-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation dans la vall\u00e9e de Saas apr\u00e8s les inondations : Interview de Hans Zurbriggen (des centaines d'hommes au travail \u00e9vacuent l'eau des caves, d\u00e9bouchent les canalisations, sortent les mat\u00e9riaux dans les rivi\u00e8res)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8886AA9F-15FD-43B9-8B6F-39BBCFD51514", "thematicGeographicals": ["Saas Fee", "Valais", "Zermatt", "Saas Almagell"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "cours d'eau", "catastrophe naturelle", "inondation", "vall\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des routes dans les vall\u00e9es de Saas et de Zermatt", "name": "Zurbriggen, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sergio Bianconi, linguiste : Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"La croix et la barri\u00e8re\". A l'occasion du s\u00e9minaire sur le linguisme en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-578EA6F6-0596-494A-8A52-33710C815019", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bianconi, Sergio"], "thematicThemes": ["bilinguisme", "probl\u00e8me linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste", "name": "Bianconi, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et enseignant", "name": "Cammartin, Iso", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Le Japon (2/5) : Entretiens avec Monsieur Joshida, professeur et pr\u00e9sident de l'Association des concerts Minone, et Robert Berthier, pr\u00e9sident des Jeunesse musicales de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2F991B8-45D5-4683-97EC-28AC4D4507E3", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie culturelle", "concert classique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et pr\u00e9sident de l'Association des concerts Minone", "name": "Joshida", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jeunesses musicales de France", "name": "Berthier, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Europe centrale : Le continent fragment\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D20BAD63-6C35-4091-833E-04E531FF0934", "thematicGeographicals": ["Europe centrale", "Europe", "Europe de l'Est"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "crise \u00e9conomique", "politique", "relations internationales"], "excerpt": "La division de l'espace est-europ\u00e9en. Les disparit\u00e9s \u00e9conomiques et sociales. La transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. L'application des mod\u00e8les occidentaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"Le Continent retrouv\u00e9\"", "name": "Potel, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Kathleen Ferrier (1912-1953) (2/5): Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives de la BBC", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-304591D0-F965-41C6-A316-16CA12A90E23", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3826, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Kathleen"], "thematicThemes": ["musique vocale", "cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et la carri\u00e8re de Kathleen Ferrier \u00e0 travers les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste (Archives BBC)", "name": "Moore, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9l\u00e9graphiste, coll\u00e8gue de Kathleen (Archives BBC)", "name": "Cooper, Stella", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives BBC)", "name": "Jacobson, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Pears, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Henderson, Roy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, mixage", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de l'\u00e9mission", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT SEC 23.09.10 (1/2) MYSTERE - FRANCOIS COUPLAN", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CC1CC6E7-0FAE-495C-A487-1795BAE3F5AD", "thematicGeographicals": ["Cerniat"], "durationSec": 23, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "go\u00fbt", "biologie", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel du restaurant \"La Pinte des Mossettes\" \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La situation dans le Valais,\u00e0 Brigue, apr\u00e8s les inondations : Interview d'Adolf Ogi, qui parle de cette situation apr\u00e8s s'\u00eatre rendu sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-966743C2-7D2E-4258-A175-A32AE2EC2A2C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["inondation", "temp\u00eate", "pluie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Les myst\u00e8res du go\u00fbt", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DDEB7820-4359-4D71-B33A-4C633787E836", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Cerniat", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3444, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt", "alimentation", "gastronomie", "biologie"], "excerpt": "Evolution des go\u00fbts des aliments. Am\u00e9lioration et pr\u00e9servation du go\u00fbt des aliments. Le go\u00fbt des aliments anciens ou oubli\u00e9s. Avec reportage dans un restaurant qui propose un menu gastronomique \u00e0 base de plantes et fleurs sauvages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel du restaurant \"La Pinte des Mossettes\" \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT SEC 23.09.10 (2/2) MYSTERE - FRANCOIS COUPLAN", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EA0E820B-95CA-47FC-BF5A-230972635C2C", "thematicGeographicals": ["Cerniat"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt", "biologie", "alimentation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "personnel du restaurant \"La Pinte des Mossettes\" \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210797", "durationSec": 201, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "BONBON", "SALMONELLOSE", "OEUF (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-216569", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : enqu\u00eate sur des bonbons japonais vendus avec des sachets d\u00e9shydratant et des oeufs transmettant la salmonellose.", "title": "BONBONS / SALMONELLES / THE FROID - 93.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112276", "durationSec": 711, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238388", "durationSec": 825, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CRUE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POUBELLE", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISANAT"], "id": "asset-238277", "durationSec": 735, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.09.28", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "LAC LEMAN", "RHONE", "VAUD", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "MATRAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["N\u00c9GOCIATION", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "VACHE", "\u00c9COLIER", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MANSER, BRUNO"], "id": "asset-238387", "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.09.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BRUXELLES", "TR\u00c9LEX", "GENEVE", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238290", "durationSec": 325, "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-99337", "durationSec": 3974, "mediaType": "video", "title": "93.09.28", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "INONDATION", "SAC POUBELLE", "POUBELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPORTATION", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "EXPORTATION", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL"], "id": "asset-238386", "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.09.28", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "BRIGUE", "FRIBOURG", "STANS", "STANS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Berri, r\u00e9alisateur, et Renaud, chanteur et acteur, \u00e0 propos de la sortie du film \"Germinal\", tir\u00e9 du roman d'Emile Zola", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1964025A-8C4A-46E6-8184-2E4CC1F759CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud", "Berri, Claude"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Jeux Olympiques \u00e0 Sydney. Le communisme. Les motivations de Claude Berri pour r\u00e9aliser \"Germinal\". Chanson \"Tant qu'il y aura des ombres\".  Les origines et enfances de Berri et de Renaud. Leurs parents. Circonstances du choix de Germinal, engagement personnel du r\u00e9alisateur. Le tournage au nord de la France et l'accueil inestimable des habitants. Impressions. Chanson \"Les tomates\". Les d\u00e9couvertes musicales de Renaud durant le tournage. Le choix des acteurs, tous concern\u00e9s d'une fa\u00e7on ou d'une autre par la classe ouvri\u00e8re. Le rapport de Renaud avec son personnage, Etienne Lantier. La r\u00e9volte et la lutte ne sont jamais inutiles. Le chanteur, plus proche du public que l'acteur. Chanson \"Chanson pour Pierrot\". ", "alternativeTitle": ["Berri et Renaud / SIR_1993-09-27_petit-dejeuner_1964025A-8C4A-46E6-8184-2E4CC1F759CC / Entretien avec Claude Berri, r\u00e9alisateur, et Renaud, chanteur et acteur, \u00e0 propos de la sortie du film \"Germinal\", tir\u00e9 du roman d'Emile Zola"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Berri, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur et acteur fran\u00e7ais", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent sur l'assurance maladie, 80,6% de oui \u00e0 la taxe hospitali\u00e8re de 10 francs par jour et par patient : Est-ce un feu vert \u00e0 une participation encore plus accrue aux frais hospitaliers? Interview de Ruth Dreifuss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FB56239-50BC-4746-A554-3A4091911C1D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie", "hospitalisation", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les intemp\u00e9ries ont durement frapp\u00e9 au Tessin, mais surtout en Valais : Chronique des \u00e9v\u00e8nements", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A19B2EC5-0C6C-4DB4-AF69-4BC2CF723353", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Brigue", "Valais"], "durationSec": 415, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "pluie", "temp\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ces priv\u00e9s qui se mobilisent pour aider la Bosnie : Interviews de Nathalie Kessler, de l'Association La Goutte, de Marie-Jos\u00e9e Currat, de Bulle, de son amie Annie Colliard, 81 ans, qu i se rendent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Mostar, et de N. Sorensen, porte-parole du CICR \u00e0 Zagreb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE62F342-1CEC-4CC0-8B1D-1A717D7A3635", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yougoslavie", "Bosnie"], "durationSec": 553, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["b\u00e9n\u00e9volat", "aide humanitaire"], "excerpt": "L'Association La Goutte en faveur de l'h\u00f4pital de Mostar (N. Kessler). M.-J. Currat et son amie A. Colliard (81 ans) qui partent avec un camion de 40 tonnes pour Mostar. Les risques que prennent ces particuliers en se rendant en Bosnie (N. Sorensen).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bulloise qui se rend souvent \u00e0 Mostar", "name": "Currat, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Association La Goutte en faveur de l'h\u00f4pital de Mostar", "name": "Kessler, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Zagreb", "name": "Sorensen, N.", "type": "Participant"}, {"role": "Bulloise qui se rend souvent \u00e0 Mostar", "name": "Colliard, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Si Fribourg m'\u00e9tait cont\u00e9...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D183364C-FFBE-4EF9-B99F-1BCA27267B72", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 4810, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "architecture", "histoire"], "excerpt": "L'histoire de Fribourg \u00e0 travers son architecture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Schaller, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Kathleen Ferrier (1912-1953) (1/5): Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives de la BBC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DC10E19C-B5A1-4E4E-9A81-0905FBE68898", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Kathleen"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et la carri\u00e8re de Kathleen Ferrier \u00e0 travers les t\u00e9moignages de ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9l\u00e9graphiste, coll\u00e8gue de Kathleen (Archives BBC)", "name": "Cooper, Stella", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives BBC)", "name": "Moore, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives BBC)", "name": "Jacobson, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Pears, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives BBC)", "name": "Henderson, Roy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, mixage", "name": "N'Guyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de l'\u00e9mission", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue, le probl\u00e8me de la pr\u00e9vention est \u00e0 nouveau pos\u00e9 : Interview de David Consuegra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FD26891-E3DA-4BD3-93A2-C8A5CF22A53F", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 571, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "D. Consuegra: on peut tirer de bonnes le\u00e7ons de ces catastrophes; le probl\u00e8me de la pr\u00e9vention est \u00e0 nouveau pos\u00e9. Des cartes d'inondations devraient \u00eatre \u00e9tablies.", "alternativeExcerpt": ["L'avis d'un sp\u00e9cialiste de l'EPFL apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9vention\n\n / SIR_1993-09-27_journal-de-midi_4FD26891-E3DA-4BD3-93A2-C8A5CF22A53F / Apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue, le probl\u00e8me de la pr\u00e9vention est \u00e0 nouveau pos\u00e9 : Interview de David Consuegra", "Journal de midi - 27.09.1993"], "imageURL": "//www.rts.ch/5671192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5671078", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique \u00e0 l'Institut d'Am\u00e9nagement des Terres et des Eaux de l'EPFL", "name": "Consuegra, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5671074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oui du peuple suisse \u00e0 l'initiative des d\u00e9mocrates suisses demandant que le 1er ao\u00fbt soit f\u00e9ri\u00e9 : Interview de Markus Ruf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-692FAAAD-73AC-43CD-80CF-BB45EE71E5F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "cong\u00e9", "votation"], "alternativeTitle": ["Pour 1er ao\u00fbt f\u00e9ri\u00e9 / SIR_1993-09-27_journal-du-matin_692FAAAD-73AC-43CD-80CF-BB45EE71E5F9 / Oui du peuple suisse \u00e0 l'initiative des d\u00e9mocrates suisses demandant que le 1er ao\u00fbt soit f\u00e9ri\u00e9 : Interview de Markus Ruf", "Journal du matin - 27.09.1993"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de file des d\u00e9mocrates suisses", "name": "R\u00fcf, Markus", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent sur l'assurance-ch\u00f4mage, 70% de oui : Interview de Jean-Pascal Delamuraz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09EC5331-A022-40A2-BA47-B78B2026D6E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["votation", "assurance ch\u00f4mage"], "excerpt": "J. P. Delamuraz accueille le r\u00e9sultat de la votation sur l'assurance-ch\u00f4mage comme un solide argument sur lequel s'appuyer au cours des futurs d\u00e9bats au parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 12.01.10 : Claude Berri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF49FFA7-CD72-45B5-A255-3FB5087356F1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud", "Berri, Claude"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et acteur fran\u00e7ais", "name": "Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Berri, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Le Japon (1/5) : Entretien avec Maza Marakami, interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9B00D13-56E4-4AD0-A4FF-F10FAD501141", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1706, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Marakami, Maza", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "La pr\u00e9vention", "imageURL": "http://www.rts.ch/5671192.image", "id": "ece-5671074", "durationSec": 571, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'avis d'un sp\u00e9cialiste de l'EPFL apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5671074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5671074"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN", "ZIEGLER, JEAN", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-99335", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4269, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930927, entretiens anim\u00e9s par DEFAYE Christian et REBETEZ Pascal, avec le prince AGA KHAN Sadruddin et ses invit\u00e9s ZIEGLER Jean, AIME Anouk com\u00e9dienne, DIENG Amada, secr\u00e9taire de la Commission internationale des juristes, ANDERAU Walter et HENCHOZ Jacques avec comme sujet de discussion, le prince AGA KHAN Sadruddin et ses activit\u00e9s et la pr\u00e9sentation des \u00e9v\u00eanements culturels de la semaine.", "title": "LE PRINCE DONT LA VIE EST UN COMBAT - 93.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "IRAK", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "EGYPTE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Nicolas MEIENBERG, EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTIAN DEFAYE - 93.09.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-99387", "durationSec": 278, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.09.27 AU 93.10.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99194", "durationSec": 1721, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.09.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112275", "durationSec": 698, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "RAISIN", "VIGNE", "VENDANGE", "\u00c9CRIVAIN", "MORT (BIOLOGIE)", "PROTECTION DES MONUMENTS", "POLITIQUE CULTURELLE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "POLITIQUE CULTURELLE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "POLITIQUE CULTURELLE"], "visualPersons": ["BERBEROVA, NINA"], "id": "asset-238324", "durationSec": 1533, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.09.27", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "GENTHOD", "ROMAINMOTIER", "SION", "GENTHOD", "ROMAINMOTIER", "SION", "GENTHOD", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "PORTRAIT", "INONDATION", "INONDATION", "ASSURANCE", "INONDATION", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "BARRAGE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["ESCHER, ROLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-238325", "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.09.27", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "SAAS ALMAGELL", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE", "LAC LEMAN", "ST-GINGOLPH (VS)", "GENEVE", "ETOY", "GENEVE", "ETOY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.09.27", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["SAAS ALMAGELL", "ZERMATT", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238331", "durationSec": 880, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238289", "durationSec": 346, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN"], "id": "asset-246779", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19930224, en diff\u00e9r\u00e9 du Victoria Hall, concert de l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), sous la direction du chef d'orchestre suisse JORDAN Armin, qui interpr\u00e8te la \"Symphonie no 4, op. 98\" de BRAHMS Johannes.", "title": "JORDAN : BRAHMS - SYMPHONIE NO 4 - 93.09.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["JORDAN, ARMIN"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.09.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98314", "durationSec": 196, "publicationDate": "1993-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Pour 1er ao\u00fbt f\u00e9ri\u00e9", "id": "ece-3324162", "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-09-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324162", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324162"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Olivier Anghern et interview de Rolf Escher, pr\u00e9sident de Brigue (organisation des r\u00e9parations, \u00e9ventuelle intervention de l'arm\u00e9e)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-51AE3A28-5871-4BE4-A34C-2CFEE05243D2", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "inondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de Brigue", "name": "Escher, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le point apr\u00e8s les inondations \u00e0 Brigue", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B8571D7F-6E18-400E-AE0B-7856F9650808", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Brigue", "name": "Escher, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'\u00e9crivain Yves Laplace, \u00e0 l'occasion de la session des chambres f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DC2409D-173A-46A0-8EB6-788514619892", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laplace, Yves"], "thematicThemes": ["vie politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Deferr, conseiller d'Etat valaisan, chef du Dpt de l'int\u00e9rieur (les d\u00e9g\u00e2ts, le r\u00f4le de l'Etat et des communes, l'aide \u00e9ventuelle de l'Etat, la solidarit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-872386ED-D252-41A7-972F-DA9A998B8A9D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "inondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan en charge du d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Film du dimanche", "source": "siranau", "title": "Violette Nozi\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-18E76B3F-FEF6-4D07-AEFD-9506724665B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1631, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nozi\u00e8re, Violette"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Eaubonne, Fran\u00e7oise d'", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Dompierre (FR)", "id": "sound-8E760BDB-0564-4C1A-A092-859E23AB5570", "thematicGeographicals": ["Dompierre (FR)"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Fintz : Sophrologie et maternit\u00e9, une nouvelle esp\u00e9rance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D77C9BF2-607A-4EB2-92D7-BA500B8A15F3", "durationSec": 2880, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "sophrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fintz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Indon\u00e9sies [Indon\u00e9sie] 93 (2/4) : Musique des Batak de Sumatra", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F72850E0-99D4-4692-B4D2-41B031482DB2", "thematicGeographicals": ["Sumatra", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 3587, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales, le oui du peuple suisse au rattachement du Laufonnais au demi-canton de B\u00e2le Campagne : Ambiance dans le Laufonnais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9D80EFF4-0D89-43CB-8EFB-9852E1E75F52", "thematicGeographicals": ["Laufonnais", "B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "Les migrations de la population : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D216F2F9-DCCD-4AFC-82FC-93201E8F4B24", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "migration int\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Le Menteur. De Carlo Goldoni", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4DE858A9-48B1-481D-BCBE-8976ACF880D4", "durationSec": 5288, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Goldoni, Carlo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Colombine", "name": "Burnand, Clarisse", "type": "Participant"}, {"role": "Florindo", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Lelio", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Le Docteur Balanzoni", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un Voiturier napolitain - Un Facteur", "name": "Lavanchy, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Pantalon", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Arlequin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Brighella", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Rosaura", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Ottavio", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Commis de boutique", "name": "Ruffolo, Clara", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel : Pr\u00e9dication pasteur Fran\u00e7ois Jacot", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E4E2BF20-4DCE-48C1-BAC6-E726393DE25B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 682, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Jacot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "93.09.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-217607", "durationSec": 814, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "SCULPTEUR", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "id": "asset-99084", "thematicGeographicals": ["BEVAIX"], "durationSec": 885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bevaix : 19930900, rencontre avec l'artiste sculpteur GROBET Daniel, ancien pasteur, qui se consacre maintenant \u00e0 l'art et fabrique des sculptures dont la principale caract\u00e9ristique est la recherche de l'\u00e9quilibre.", "title": "LA VIE EN EQUILIBRE - 93.09.26", "visualGeographicals": ["BEVAIX", "PLATEAU", "BEVAIX"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" PRIX FAREL 1994, sculptures et artiste ( GROBET, Daniel ) au travail", " PRIX FAREL 1994, sculptures et artiste ( GROBET, Daniel ) au travail"], "thematicThemes": ["SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ORGANISATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "D\u00c9BAT", "ORGANISATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "ARCHIVES"], "id": "asset-97973", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : d\u00e9bat anim\u00e9 par TORRACINTA, Claude sur le lancement d'une initiative f\u00e9d\u00e9rale pour instaurer une repr\u00e9sentation \u00e9quitable des femmes dans les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales.", "title": "LES SUISSESSES VEULENT ETRE ELUES - 93.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ORGANISATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A L'EGLISE ST-JACQUES DE LAUSANNE - 93.09.26", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-98108", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1993-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}