{"response": {"numFound": 7514, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "OBJETS TROUV\u00c9S", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MIME"], "visualPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-228772", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.18", "visualGeographicals": ["ZURICH", "DELEMONT", "STRASBOURG", "DELEMONT", "STRASBOURG", "BELGRADE", "BELGRADE", "POTSDAM", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAPIN", "\u00c9COLOGISME", "NO\u00cbL", "CHANTEUR", "EXTRAIT", "\u00ceLE", "BIOTOPE", "PONT"], "visualPersons": ["ANTOINE"], "id": "asset-228771", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "93.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228100", "durationSec": 1043, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.12.18", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228811", "durationSec": 3718, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "MUSCHKITO - 93.12.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-228752", "durationSec": 2736, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228773", "durationSec": 506, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "93.12.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-228059", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LA PHOTO (MAL) TRAITEE / PEUPLES DE L'EAU : GUINEE BISSAU 4 - 93.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112976", "durationSec": 1825, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sabordage successif des associations vaudoises et genevoises des journalistes : Constitution \u00e0 fin janvier 1994 d'une supersection l\u00e9manique plus combative. Interview de Fran\u00e7ois Geiger, secr\u00e9taire romand de la FSJ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEA0BA71-213C-4520-8260-34D13514D7FE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "association professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de la FSJ", "name": "Geiger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avertissement pour Philippe Roch, chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement : Suite \u00e0 l'\u00e9mission \"Forum\" sur RSR-La Premi\u00e8re du mois de juin au cours de laquelle il avait pr\u00e9sent\u00e9 un projet de taxe sur le CO2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DE32357-F5AF-47D9-812A-78552773A190", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Philippe"], "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "gaz d'\u00e9chappement", "politique de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation d'\u00e9coliers zurichois \u00e0 Berne : Interview d'un professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B6264B5-9D32-4D70-8FD0-B4A0F79C4094", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "\u00e9colier", "usage de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "Cri d'alarme de quelque 200 \u00e9l\u00e8ves venus du Kreisf\u00fcnf, le quartier chaud de la drogue, qui sont venus protester \u00e0 Berne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur zurichois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Paysages russes. Contes de Constantin Paoustovski (5/5) : Adieu \u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2AF7A8D1-ED9B-492B-B31A-3C74447500B1", "durationSec": 556, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cappon, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Paoustovski, Constantin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan de 20 ans de \"Commentaire de l'actualit\u00e9\", \u00e9mission de RSR La Premi\u00e8re : Interview de Christian Sulser, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9E7B37C-3B45-476B-8632-4E88414E2D2A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["information", "\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie face \u00e0 elle-m\u00eame (3/3) : Entretien avec Pascal Bruckner, essayiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17A1E9EA-5228-4417-AEAD-F62D2C27F1DA", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112449", "durationSec": 364, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "ENTRETIEN", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENTRETIEN", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENTRETIEN", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-113366", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Les personnes qui ont \u00e9t\u00e9, pendant le temps d'un reportage, au centre d'une \u00e9mission, t\u00e9moignent de leurs exp\u00e9riences. MONNAT Daniel et VON BURG Dominique font avec eux le point de leur situation actuelle.", "title": "TELL QUEL SPECIAL : QU'ETES-VOUS DEVENUS ? - 93.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228770", "durationSec": 607, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVERNAL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ENNEIGEMENT", "CHASSE-NEIGE", "ENNEIGEMENT", "HIVERNAL", "PANNE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SPIELMANN, JEAN", "TORRACINTA-PACHE, CLAIRE", "JO-JOHNNY"], "id": "asset-228783", "durationSec": 861, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.12.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "VALL\u00c9E DE JOUX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "STE-CROIX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BEVAIX", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "\u00c9COLIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "CHAT", "INDUSTRIE TEXTILE", "DROIT DE DOUANE", "R\u00c9GLEMENTATION", "INTERVIEW", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-228769", "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "BERNE", "SUISSE", "VIENNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.12.17", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE TEXTILE", "DROIT DE DOUANE", "R\u00c9GLEMENTATION", "\u00c9COLIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "PORTRAIT", "CHALET", "MAISON DE VACANCES"], "visualGeographicals": ["TYROL", "SUISSE", "BERNE", "GENEVE", "PARIS", "GRINDELWALD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228768", "durationSec": 1235, "publicationDate": "1993-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de \"Life-Line\" par la ville de Zurich : Projet de prescription d'h\u00e9ro\u00efne autoris\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Interview d'Ueli Locher, responsable de ce projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B651137-6C1A-4A81-AC8C-48781E5085CA", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9ro\u00efne", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet \"Life-Line\" \u00e0 Zurich", "name": "Locher, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Moss\u00e9, journaliste, \u00e9crivain et homme de radio : A propos de son livre \"Dominici, innocent\" sur l'affaire Dominici", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81A44290-4950-42F6-A221-53AF973345F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominici, Gaston", "Moss\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["homicide", "radio", "journaliste", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, homme de radio", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique romande \u00e0 Yverdon : Craintes devant les restrictions budg\u00e9taires des pouvoirs publics. Interview de Josiane Th\u00e9voz, pr\u00e9sidente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11B1B93E-F491-416F-A832-55AEAFA174B0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "enseignant", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique romande", "name": "Th\u00e9voz, Josiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie publique : Sur le GATT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B59D92-B2BD-48D4-8852-5665A339CBC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro : Cuche, Barbezat et Alain Chevalier contre Isabelle Paternotte, Renaud Rutten et Jo\u00ebl Michiels", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6D69E93E-F36E-4AC0-9B78-5665FAB556E5", "durationSec": 3143, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prologue: improvisation sur le th\u00e8me \"Baraka\" (Paternotte, Rutten et Michiels) - 1. Jurassic Mamy (Cuche, Barbezat et Chevalier) - 2. Jurassic Mamy (Paternotte, Rutten et Michiels) - 3. Au d\u00e9but elle est froide, mais apr\u00e8s elle est bonne (Cuche, Barbezat et Chevalier) - 4. Au d\u00e9but elle est froide, mais apr\u00e8s elle est bonne (Paternotte, Rutten et Michiels) - 5. Le P\u00e8re No\u00ebl n'est plus ce qu'il \u00e9tait (Cuche, Barbezat et Chevalier) - 6. Le P\u00e8re No\u00ebl n'est plus ce qu'il \u00e9tait (Paternotte, Rutten et Michiels)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Michiels, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rutten, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Chevalier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Paternotte, Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adolf Ogi, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Bilan de son mandat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F02A6C-0225-4CEB-9DB5-9593453BC385", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Adolf Ogi: il est absolument n\u00e9cessaire que le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration voyage, il faut revoir le mandat, ne regrette pas d'abandonner sa fonction", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La proportion des passages de diffusion des chanteurs suisses dans les programmes de la RSR : Interview de Jacques Donzel, sur la nouvelle grille des programmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF6C6149-73B7-4080-97F5-B60BC5930157", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["chanteur", "radio", "chanson d'auteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Cette proportion dans les programmes quotidiens va \u00eatre augment\u00e9e en 1994", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du programme RSR-La Premi\u00e8re", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation de quelque 120 employ\u00e9s du Journal \"La Suisse\" dans le quartier des banques de Gen\u00e8ve : Des banques qu'ils appellent \u00e0 ne pas laisser tomber le quotidien. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Montanya, membre de la r\u00e9daction de \"La Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-046AB0A0-313C-4E3D-9D7D-0C329FF69645", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "thematicThemes": ["employ\u00e9", "banque", "presse quotidienne", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la r\u00e9daction de \"La Suisse\"", "name": "Montanya, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la patinoire Saint-L\u00e9onard de Fribourg : Interview d'Yves Cantin, pr\u00e9sident du HC Gott\u00e9ron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECAF9F99-0DF4-4A97-B5F6-0A274C776C56", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "patinoire", "risque social"], "excerpt": "Les tourniquets d'entr\u00e9e constituent de v\u00e9ritables goulets d'\u00e9tranglement. T\u00e9moignage d'Yvette, qui pense qu'on a frol\u00e9 le drame un samedi soir lors d'un match \u00e0 guichets ferm\u00e9s et interview d'Yves Cantin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du HC Gott\u00e9ron", "name": "Cantin, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie face \u00e0 elle-m\u00eame (2/3) : Entretien avec Alain Diekhoff et Bertrand Badie, politologues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3332A00D-932B-4962-9354-0AC083F766A2", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, auteur de \"Isra\u00ebl, l'invention d'une nation\" (Gallimard)", "name": "Diekhoff, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, auteur de \"L'Etat import\u00e9\" (Fayard)", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature des accords du GATT \u00e0 Gen\u00e8ve : 117 pays ont adopt\u00e9 l'acte final de l'Uruguay Round", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E43CE57-324A-4888-84B6-D0174ECC88EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "Uruguay Round"], "thematicThemes": ["accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Paysages russes. Contes de Constantin Paoustovski (4/5) : Le Cadeau", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-995E8139-924A-4E35-914E-5D455B39BF5A", "durationSec": 554, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cappon, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Paoustovski, Constantin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro en direct du Casino du Locle", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5D42A0A6-D1B0-4694-A64A-60AC9DEFF130", "durationSec": 3406, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Paternotte, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Michiels, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Chevalier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "humoristee", "name": "Rutten, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord sur le GATT : Les agriculteurs, eux, s'alarment. R\u00e9action d'un paysan de Penth\u00e9r\u00e9az", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-503063C1-4B65-4D1C-9614-425CFB13BFEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["politique agricole", "agriculture", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan de Penth\u00e9r\u00e9az", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinats de Bosniaques et de Croates en Alg\u00e9rie : 12 ressortissants de l'ex-Yougoslavie ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et plus que jamais les Islamistes suivent la politique de la terreur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01A5F505-FD59-46B4-A8B2-07E2F9302E9A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Yougoslavie"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "homicide", "int\u00e9grisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.16", "visualThemes": ["JOURNAL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228699", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "L'ibis sacr\u00e9 d'Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07757A27-AD39-49FB-950D-9DCEAAA96F9D", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ibis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Parc \"Branfer\u00e9\" (Bretagne)", "name": "Philipeau, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Gr\u00e9gory : Verdict du proc\u00e8s de Jean-Marie Villemin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12E6D265-E6AF-4F92-90A6-97A23B730802", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te-d'Or", "Vosges"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villemin, Jean-Marie", "Gr\u00e9gory", "Laroche, Bernard"], "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "5 ans de prison dont un avec sursis pour Jean-Marie Villemin, condamn\u00e9 pour le meurtre de son cousin Bernard Laroche. L'annonce du verdict n'a provoqu\u00e9 aucune r\u00e9action chez l'accus\u00e9 mais sa femme, Marie-Christine, s'est effondr\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "AGRICULTURE", "CONSTITUTION", "RACISME", "JUSTICE", "RACISME", "JUSTICE", "RACISME", "JUSTICE", "RACISME", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "CRIME DE GUERRE", "CRIME DE GUERRE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["DIANA D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-228767", "durationSec": 1701, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.16", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHILI", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "BERNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "DIJON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228665", "durationSec": 303, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.12.16", "visualThemes": ["SANS-ABRI", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "RESTAURANT", "CH\u00d4MAGE", "H\u00d4TEL", "LICENCIEMENT", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "H\u00d4TELLERIE", "JOURNAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "ESCROQUERIE", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "BIENNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SALINS", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-228782", "durationSec": 903, "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["SUTHERLAND, PETER"], "id": "asset-228765", "durationSec": 865, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER MINISTRE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["SUTHERLAND, PETER", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CLINTON, BILL", "SUTHERLAND, PETER", "BALLADUR, EDOUARD", "TAKIS"], "id": "asset-228766", "durationSec": 1171, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "PULLY"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "HIVERNAL", "PRINTANIER", "ESTIVAL", "MOISSON", "ESTIVAL", "HIVERNAL"], "id": "asset-92924", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 2745, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : famille de paysans pratiquant une agriculture de montagne traditionnelle et vivant en autarcie.", "title": "METEO POUR UNE FIN DE SIECLE - 93.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" film\u00e9 sur une ann\u00e9e, succession des 4 saisons"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord sur le GATT \u00e0 Gen\u00e8ve : Pour le monde agricole suisse, les conclusions pr\u00e9sagent d'un avenir bien sombre. Interview de Fernand Cuche, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union des producteurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB3F474B-DC59-491D-8CDF-2CE3D30F8A31", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international", "politique agricole", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union des producteurs suisses", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour des Palestiniens expuls\u00e9s par Isra\u00ebl : Les quelques 200 r\u00e9fugi\u00e9s sont en train de regagner les territoires occup\u00e9s et ont commenc\u00e9 \u00e0 quitter leur camp au sud-Liban", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6259894E-662C-4307-90E0-6C675BAC5189", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie face \u00e0 elle-m\u00eame (1/3) : Entretien avec Michel Wieviorka, auteur de \"La D\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05B5CBA9-71EA-4BE1-AF41-03EAE45C931F", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, auteur de \"La D\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "name": "Wieviorka, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les causes des inondations du 24.9.1993 \u00e0 Brigue : Interviews de Martin Jaegi, responsable de l'\u00e9tude de l'EPFZ et de Rolf Escher, pr\u00e9sident de Brigue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E188680D-06BA-41BA-A4D6-AE9818A4D105", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "inondation", "rivi\u00e8re"], "excerpt": "Selon une \u00e9tude de l'EPFZ, la catastrophe \u00e9tait difficilement pr\u00e9visible, c'est la modification du lit de la rivi\u00e8re, en 1958, qui est la cause premi\u00e8re du d\u00e9bordement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'\u00e9tude de l'EPFZ sur les inondations de Brigue", "name": "Jaegi, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Brigue", "name": "Escher, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Melchior Ehrler, directeur de l'USP, qui a eu connaissance des textes de cet accord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F3A765B-877C-4017-88A4-0C6387DA1B09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "politique agricole", "accord international", "exportation", "fromage"], "excerpt": "La clause de protection de l'environnement a \u00e9t\u00e9 incluse, pas de probl\u00e8me pour les d\u00e9lais d'introduction, probl\u00e8mes pour l'exportation du fromage, encore beaucoup de questions ouvertes, une fois qu'il y aura des r\u00e9ponses, ils pourront d\u00e9cider ou non d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USP", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les changements concrets pour le consommateur. Interview de Marie-H\u00e9l\u00e8ne Giroud, \u00e9conomiste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommatrices", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9726028A-1DC6-42F3-8293-BCD8C38C517B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["commerce international", "accord international", "consommation", "douane"], "excerpt": "La diminution ou la suppression des barri\u00e8res douani\u00e8res ne peut qu'\u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour le consommateur, plus de concurrence sur le march\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 la FRC", "name": "Giroud, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les causes des inondations du 24.9.1993 \u00e0 Brigue : Interview de Rolf Escher, pr\u00e9sident de Brigue, sur les responsabilit\u00e9s politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D31FCF05-B952-46E2-B266-222DBB7F6D95", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "rivi\u00e8re", "inondation", "institution politique"], "excerpt": "Selon une \u00e9tude de l'EPFZ, la catastrophe \u00e9tait difficilement pr\u00e9visible, c'est la modification du lit de la rivi\u00e8re, en 1958, qui est la cause premi\u00e8re du d\u00e9bordement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Brigue", "name": "Escher, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature d'un accord de paix entre la Grande-Bretagne et l'Irlande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-199A608C-08E0-4087-9C7A-E16588B54F9D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irlande"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit religieux", "accord international"], "excerpt": "Accord par le premier ministre John Major et son homologue Irlandais destin\u00e9 \u00e0 persuader les groupes arm\u00e9s catholiques et protestants de mettre un terme \u00e0 25 ans de guerre", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Paysages russes. Contes de Constantin Paoustovski (3/5) : Le Li\u00e8vre aux pattes br\u00fbl\u00e9es", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8ED2765E-B285-4B7A-98AB-7F663D2422DA", "durationSec": 596, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cappon, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Paoustovski, Constantin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.15", "id": "asset-89728", "durationSec": 724, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228664", "durationSec": 370, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PAIX", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PAIX", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PAIX", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PAIX", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION"], "visualPersons": ["SUTHERLAND, PETER", "MAJOR, JOHN", "REYNOLDS, ALBERT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-228764", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PUNTA DEL ESTE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CELIGNY", "CELIGNY", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "IRLANDE DU NORD", "LONDRES", "IRLANDE DU NORD", "LONDRES", "IRLANDE DU NORD", "LONDRES", "IRLANDE DU NORD", "LONDRES", "LIBAN", "ISRAEL", "LIBAN", "ISRAEL", "LIBAN", "ISRAEL", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'accord sur le GATT \u00e0 Gen\u00e8ve, position de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D2A8357-9C1F-455F-B4D6-8D86C90BAD19", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "accord international", "fromage", "exportation", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USP", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 la FRC", "name": "Giroud, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "BUDGET DE L'ETAT", "PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "PRESTIDIGITATION"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "BECK, SERGE"], "id": "asset-228781", "durationSec": 743, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.12.15", "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "LAUSANNE", "GENEVE", "PAL\u00c9ZIEUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "ROLAND PIERROZ - 93.12.15", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-228801", "durationSec": 2835, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.12.15", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "DANSE TH\u00c9\u00c2TRALE"], "visualGeographicals": ["FRAUENFELD", "GLOVELIER", "GENEVE", "BURUNDI", "GENEVE", "BURUNDI", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228763", "durationSec": 1302, "publicationDate": "1993-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Noemi Lapzeson, chor\u00e9graphe : A propos de la prochaine cr\u00e9ation de la troupe Vertical Dance \"Le Chemin o\u00f9 tu marches se retire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-198E17F2-97B7-424E-8849-747C21BC6FD5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapzeson, Noemi", "Vertical dance"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Lapzeson, Noemi", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Ferro, Veronica", "type": "Participant"}, {"role": "danseur", "name": "Iglesias, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations du GATT \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["COM"], "id": "sound-F4AF36EC-EF9B-4DF9-9AF4-319D6FCF52D3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 496, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international", "audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chef des n\u00e9gociateurs suisses", "name": "Girard, Pierre-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Carrouge", "name": "Go\u00ebl, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9my Stricker, musicologue (2/2) : A propos de Franz Liszt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04A747BD-7ABE-4E88-BE74-5328C3C3FDA3", "durationSec": 1715, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Stricker, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de la Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit : Interview de Pierre Chiffelle, d\u00e9put\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C32EA1-7635-4E85-A62F-2A81D128C75E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Hubert", "BVC"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Suite \u00e0 la perte de valeur de titres, une plainte p\u00e9nale vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e contre le conseiller aux Etats Hubert Reymond, elle vise aussi son conseil d'administration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Tanner, cin\u00e9aste, sur ce qui aurait pu se passer si les Etats-Unis l'avaient emport\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-24F11D69-BC20-4F7D-AFEF-FE4BB71B3B6C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international", "audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Suisse-Europe: l'avenir de la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84B8110B-20F1-4589-9131-A88B2308E832", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique internationale"], "excerpt": "Face \u00e0 l'ouverture europ\u00e9enne et suite au vote du 6 d\u00e9cembre 1992, o\u00f9 en est la recherche helv\u00e9tique et comment s'inscrit-elle dans les programmes europ\u00e9ens?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat", "name": "Ursprung, Heinrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conclusion de l'accord sur le GATT \u00e0 Gen\u00e8ve : Annonce de Mickey Kantor", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6C528D39-ACF5-4318-89FC-EDA4EC534CF4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international"], "excerpt": "Les tarifs douaniers baisseront de 50 % et l'audiovisuel est exclu de l'Uruguay Round. Amertume du c\u00f4t\u00e9 des Am\u00e9ricains mais soulagement de tous les autres n\u00e9gociateurs", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Kantor, Mickey", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Caisse d'Epargne et de Cr\u00e9dit en difficult\u00e9s : Ses titres ont perdu deux tiers de leur valeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-693DC104-FA53-4311-89E3-6F2F8B4C070A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caisse d'Epargne et de Cr\u00e9dit"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Felipe Gonzales, premier ministre espagnol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71FCE506-67E3-456D-BA65-1B0D275AF10B", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["politique internationale", "diplomatie", "premier ministre"], "excerpt": "Apr\u00e8s le roi Juan Carlos, c'est le premier ministre Felipe Gonzales que le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Adolf Ogi, a tent\u00e9 de rallier \u00e0 la cause helv\u00e9tique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre espagnol", "name": "Gonzales, Felipe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mant\u00e8lement d'un r\u00e9seau de trafic de drogue dans le canton de Vaud : La police cantonale d\u00e9couvre pr\u00e8s de 250 kilos d'h\u00e9ro\u00efne. Interview de Pierre Duc, chef de la Brigade vaudoise des stup\u00e9fiants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B39265-00AE-454A-B7CA-1EC60D942658", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de drogue", "h\u00e9ro\u00efne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Brigade vaudoise des stup\u00e9fiants", "name": "Duc, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Louis Girard, chef des n\u00e9gociateurs suisses, qui aurait souhait\u00e9 conserver le secteur audiovisuel dans l'accord", "genres": ["INT"], "id": "sound-FBD03B00-DF34-4304-B3B0-CC96AAA75440", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["accord international", "audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des n\u00e9gociateurs suisses", "name": "Girard, Pierre-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections russes : Entretien avec Youri Fedoutinov, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Radio Echo de Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41DEB0C7-45AA-4070-B888-6687E0FD414D", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Ce scrutin est une victoire et une d\u00e9faite pour Boris Eltsine qui voit ses pouvoirs renforc\u00e9s par la nouvelle constitution, mais les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives confirment la perc\u00e9e des ultra-nationalistes de Vladimir Jirinovski dont le parti sort grand vainqueur; avec 24 %, il est en t\u00eate de tous les partis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Radio Echo de Moscou", "name": "Fedoutinov, Youri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Zidi, r\u00e9alisateur, Patrick Bruel, com\u00e9dien, Sandra Speichert, com\u00e9dienne : En marge du film \"Profil bas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE1C61D2-2331-4B4F-8DB4-CEE413A50DF1", "durationSec": 3281, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Speichert, Sandra", "Zidi, Claude", "Bruel, Patrick"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Speichert, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruel, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Zidi, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9ception \u00e0 J\u00e9richo apr\u00e8s le non-respect de l'accord de paix entre Isra\u00ebl et l'OLP : Ce qui aurait d\u00fb sonner comme une f\u00eate ce 13 d\u00e9cembre n'\u00e9tait que la clameur de l'attente et de l'espoir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E98AD02A-1CC8-4BC8-AD3C-6BA51C254A6D", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Go\u00ebl, agriculteur \u00e0 Carrouge. Il veut que l'on respecte les accords bilat\u00e9raux", "genres": ["INT"], "id": "sound-07F88188-1A3D-4700-BE01-6883D5D54E79", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["politique agricole", "accord international", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur \u00e0 Carrouge", "name": "Go\u00ebl, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Tradition chr\u00e9tienne : La cr\u00e8che", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5968F1A1-172F-4A8A-8214-BF47DBA99FFF", "durationSec": 900, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "cr\u00e8che de No\u00ebl", "moeurs et coutumes", "No\u00ebl"], "excerpt": "La cr\u00e8che de No\u00ebl: histoire et mythologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Varone, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, th\u00e9ologien", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Paysages russes. Contes de Constantin Paoustovski (2/5) : Maraudeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9C4D2672-A767-49F7-A8C2-D678DC37130F", "durationSec": 562, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cappon, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Paoustovski, Constantin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9liminer leurs derni\u00e8res divergences", "genres": ["COM"], "id": "sound-3EB71301-F806-4458-B552-E2AEFB84BC11", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["audiovisuel", "accord international"], "excerpt": "Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9liminer leurs derni\u00e8res divergences, le secteur audiovisuel sera exclu de ces accords \u00e0 la demande la France. Reste aux 116 pays membres \u00e0 le signer. Les 3 derniers jours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminants et la tension n'a cess\u00e9 de monter", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ce qui va changer pour le commercial international et les cons\u00e9quences pour l'\u00e9conomie", "genres": ["COM"], "id": "sound-96234D1F-A0E8-4E31-9C81-DBAFF597175E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["commerce international", "\u00e9conomie", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228663", "durationSec": 315, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "SERGE / OLIVIER / CHANTAL / DANIELA / ISABELLE - 93.12.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99196", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89643", "durationSec": 694, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.14", "id": "asset-89659", "durationSec": 678, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.14", "visualGeographicals": ["MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GONZALEZ, FELIPE", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-228762", "durationSec": 491, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Joseph Beuys : En marge d'une exposition \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-178E0CEA-D62F-4EA4-8324-81253070AE6C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beuys, Joseph"], "thematicThemes": ["artiste", "exposition d'art", "art plastique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Szeemann, Harald", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Queloz, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Otth, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En France, les paysans manifestent leur d\u00e9sappointement et les d\u00e9fenseurs de l'exception culturelle affichent leur satisfaction", "genres": ["COM"], "id": "sound-9D836E38-4648-46EF-BF2A-E20CE2ABC247", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANQUE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "POLICE", "NEIGE", "PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI", "MUS\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "RACISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "RACISME"], "visualPersons": ["HENDRICKS, BARBARA", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HENDRICKS, BARBARA"], "id": "asset-228780", "durationSec": 813, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.12.14", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "VAUD", "NENDAZ", "GENEVE", "MOUTIER", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["CR\u00c9DIT FONCIER VAUDOIS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE ET DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.12.14", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228729", "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "ATELIER", "INDUSTRIE TEXTILE", "FIBRE TEXTILE", "INDUSTRIE TEXTILE", "TRAVAIL DES FEMMES", "ATELIER", "INDUSTRIE TEXTILE", "NATURALISATION", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["DARBELLAY, VITAL"], "id": "asset-228760", "durationSec": 1247, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE", "LUCERNE", "LUCERNE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "NATURALISATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SERVICE H\u00d4TELIER", "CLIENT", "RESTAURANT", "SERVICE H\u00d4TELIER", "CLIENT", "RESTAURANT", "SERVICE H\u00d4TELIER", "CLIENT", "RESTAURANT", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "SERVICE H\u00d4TELIER", "CLIENT", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["MASPOLI, FLAVIO", "BOCUSE, PAUL"], "id": "asset-228761", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "LUCERNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["URUGUAY ROUND", "GATT", "URUGUAY ROUND", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE", "TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY"], "id": "asset-228750", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19931213, DEFAYE Christian re\u00e7oit le sociologue GHEORGHE Nicolae, repr\u00e9sentant de la f\u00e9d\u00e9ration des Rom de Roumanie, GATLIF Tony, cin\u00e9aste, et BITTEL May, pasteur et porte-parole des tsiganes suisses pour parler des tsiganes, de leur histoire, de leurs voyages et des pers\u00e9cutions dont ils sont victimes.", "title": "LE VOYAGE DES TZIGANES - 93.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROUMANIE", "INDE", "PLATEAU", "EGYPTE", "PLATEAU", "ESPAGNE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TSIGANES", "MUSIQUE TSIGANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "id": "asset-112931", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19931200, \u00e0 l'occasion des f\u00eates de No\u00ebl, BETISIER (chutes de montage dr\u00f4les) de l'\u00e9mission ainsi que test de qualit\u00e9 des noix, \u00e2ge des denr\u00e9es consomm\u00e9es \u00e0 No\u00ebl, comparaison de prix d'un panier de No\u00ebl (champagne et chocolats).", "title": "MENU DE NOEL - 93.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1993-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Betisier !"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord de paix entre Isra\u00ebl et l'OLP", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DC20F6E-A9BF-4456-B760-7444012AF40C", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, ancien ministre", "name": "Decaux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "colon juif habitant pr\u00e8s de J\u00e9richo", "name": "Krekak, Yossi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations du GATT \u00e0 Gen\u00e8ve : Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens sont pr\u00e8s d'un accord, il reste encore quelques divergences sur le dossier de l'audiovisuel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1510EB92-B240-411F-BEE0-FE7F580A706F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["audiovisuel", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'un colon juif, Yossi Krekak, qui habite pr\u00e8s de J\u00e9richo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DABBEB6C-7C8F-493C-ACE3-CA0C9A49729D", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Yossi Krekak esp\u00e8re encore la paix, aucun Isra\u00e9lien n'est contre la paix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colon juif habitant pr\u00e8s de J\u00e9richo", "name": "Krekak, Yossi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections du nouveau Parlement en Russie : Vote sans enthousiasme et pas d'irr\u00e9gularit\u00e9. Interview de Victor Ruffy, conseiller national vaudois, qui s'est rendu dans le sud-est de Moscou en qualit\u00e9 d'observateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52917892-C9B8-4566-9B2F-CB73A657237A", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois, observateur des \u00e9lections en Russie", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Estavayer-le-Lac ou l'histoire grav\u00e9e dans la pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CC8EA6C-EC63-4CA7-818C-08C7076C2299", "thematicGeographicals": ["Estavayer-le-Lac", "Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 4920, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "urbanisme", "bourg", "monument", "architecture"], "excerpt": "Promenade dans les rues staviacoises (\u00e9vocation historique et urbanistique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ancien conservateur des Monuments historiques du Canton de Fribourg", "name": "Weck, Jean-Baptiste de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ne se retira pas aujourd'hui de Gaza et J\u00e9richo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F11992DB-13D2-4108-A062-C3C8F0F4D704", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "paix", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Itzhak Rabin et Yasser Arafat ne sont pas parvenus \u00e0 s'entendre au Caire \u00e0 propos de l'application de l'accord. Climat tendu dans les Territoires occup\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Paysages russes. Contes de Constantin Paoustovski (1/5) : Un Museau endolori", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA99854B-2776-405E-A28B-C7FFA337CC21", "durationSec": 446, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cappon, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Paoustovski, Constantin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Sylvander, Clown analyste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A36C785-E609-42A6-8A1E-B1E5F761A12A", "durationSec": 1937, "publicationDate": "1993-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sylvander, Bertil", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["clown"], "excerpt": "Histoire des clowns. La clown-analyse, mouvement qui envoie les clowns dans la soci\u00e9t\u00e9 pour aider \u00e0 percevoir la vie d'une autre fa\u00e7on.\r\nDiffusion du 13 au 17.12.1993 \r\nD\u00e9coup\u00e9 en plusieurs s\u00e9quences", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown analyste", "name": "Sylvander, Bertil", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Producteur"}]}}]}}