{"response": {"numFound": 7514, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination de Carla Del Ponte comme procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Sa r\u00e9action", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA0A9190-A9CB-4F78-A90A-1A197D34B42D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Confidences d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Etaix, cin\u00e9aste, com\u00e9dien, clown et dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18E643A8-3870-41B8-BF91-04F729D55F88", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tati, Jacques", "Rivel, Charlie", "Etaix, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "clown", "cirque", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Le cirque. Jacques Tati. Grock. Charlie Rivel...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dien, dessinateur", "name": "Etaix, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pierre Rime, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Banque de l'Etat de Fribourg, absent lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance de son mandat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-520A2596-58E9-46D7-8DA0-11794722AFAA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Pierre", "Banque de l'Etat de Fribourg", "BEF"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inondations aux Pays-Bas : Stabilisation dans la r\u00e9gion de Maastricht, mais aggravation de la situation dans le nord du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-353E13D4-7601-4F6B-8BD9-3E4C619DB5A7", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crue", "inondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR aux Pays-Bas", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1993 atteindra plus de 8 milliards de francs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-798DCA1E-CB97-450C-8044-236AA86B56AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie publique", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inondations en Allemagne : La vall\u00e9e du Rhin, o\u00f9 l'eau continue \u00e0 monter, a pris des allures lacustres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25B12C68-A2F6-4BE9-B8BA-67C985608C7C", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Rhin"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "crue"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89647", "durationSec": 662, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PAIX", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "FREINAGE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)"], "id": "asset-89697", "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.23", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "ISRAEL", "PALESTINE", "EINSIEDELN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.12.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-89712", "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A la belle \u00e9toile", "source": "gico", "title": "HOTEL MONT-CERVIN / ZERMATT - 93.12.23", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-112736", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228670", "durationSec": 288, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.23", "visualThemes": ["BOMBARDEMENT", "POPULATION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["SARAJEVO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89699", "durationSec": 655, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "PAIX", "VIOLENCE POLITIQUE", "SOLDAT", "PAIX", "VIOLENCE POLITIQUE", "PAIX", "VIOLENCE POLITIQUE", "GARDERIE", "PAIX", "VIOLENCE POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAIRE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-89698", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.23", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "SARAJEVO", "SARAJEVO", "SIERRE", "MILAN", "CHILI", "MILAN", "MILAN", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "BELFAST", "BELFAST", "BELFAST", "BELFAST", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL", "PLACEMENT FAMILIAL"], "id": "asset-112573", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3534, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19931200, le placement d'enfants dans des familles d'accueil intervient dans le cas de difficult\u00e9s des parents naturels qui momentan\u00e9ment ou pour une plus longue dur\u00e9e ne peuvent assumer la garde de leur enfant ce qui suscite chez eux une grande culpabilit\u00e9 tandis que les parents de secours doivent accepter le d\u00e9part d'un enfant auquel ils sont attach\u00e9s.", "title": "PARENTS DE SECOURS - 93.12.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX, LA", "GENEVE-VILLE", "CHAUX, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "AVANTS, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "CHAUX, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["NOUVEAU DECOR ET NOUVEAU GENERIQUE"], "thematicThemes": ["PLACEMENT FAMILIAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "KOULL, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "FLOC", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228732", "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "FLOC", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228546", "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le grand chambardement", "title": "Les accords de Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/5885741.image", "id": "ece-3443337", "durationSec": 25, "publicationDate": "1993-12-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierre Mend\u00e8s France met un terme \u00e0 la guerre d'Indochine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443337", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443337"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Tentative de rencontre entre un Isra\u00e9lien et un Palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215F476C-1A24-4223-AFE5-31D680837715", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 489, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "paix", "Palestiniens", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Isra\u00e9liens et Palestiniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil vaudois refuse d'accorder une garantie de 30 millions \u00e0 la BCV pour la reprise des actifs et passifs de la BVCr\u00e9d (Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit) : R\u00e9actions de Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, conseiller d'Etat, et Jean-Claude Rochat, pr\u00e9sident de la commission des finances du Grand Conseil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35DBB518-5AEA-4425-B823-B53AB1CCE55E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit", "BVCr\u00e9d", "BCV"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "l\u00e9gislatif cantonal", "banque", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission des finances du Grand Conseil vaudois", "name": "Rochat, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR pour la canton de Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Condamnation d'Andr\u00e9 Plumey \u00e0 7 ans de r\u00e9clusion par le tribunal correctionnel de B\u00e2le", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF6ACD8E-3C6C-4100-AEE5-C21D0F290660", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plumey, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["abus de confiance", "sp\u00e9culation financi\u00e8re", "escroquerie", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Confidences d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marthe Mercadier, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB99942B-7967-4FD0-ADDE-17A04CB37D82", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreno, Marguerite", "Stroheim, Erich von", "Simon, Michel", "Mercadier, Marthe", "Dietrich, Marl\u00e8ne", "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "Fun\u00e8s, Louis de"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9die", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Marthe Mercadier \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re. Allusions particuli\u00e8res \u00e0 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, Marguerite Moreno, Marl\u00e8ne Dietrich. Son amiti\u00e9 avec Michel Simon, partenaire de jeu, qui \u00e9tait amoureux d'elle, \u00e9tait incompris, les mis\u00e8res qu'on lui a fait vers la fin de sa carri\u00e8re, son amour pour les prostitu\u00e9es. Allusions \u00e0 Louis de Fun\u00e8s et Erich von Stroheim. Evocation de son association pour l'Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mercadier, Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Femmes suisses connues et m\u00e9connues", "source": "siranau", "title": "Marianne Ehrmann, n\u00e9e von Brentano, (ZH) 1755-1795 : La premi\u00e8re journaliste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E976DE80-AA60-42F2-B6D9-043D1FDB8B96", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 644, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ehrmann, Marianne"], "thematicThemes": ["journaliste", "f\u00e9minisme", "femme"], "excerpt": "\"D'abord gouvernante, puis actrice, puis femme de lettres, elle fonde un journal f\u00e9minin dans des conditions difficiles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Du monde et hors du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl de Rosnay, \u00e9crivain scientifique (2/2) : La science en \u00e9veil (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-258D2444-DA1B-4B49-A2C6-F7B7CFBE0242", "durationSec": 1677, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain scientifique", "name": "Rosnay, Jo\u00ebl de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nomination de Carla Del Ponte comme procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration : R\u00e9action d'Arnold Koller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B54B60FE-2D81-4CB7-8820-F29DF9FF16BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Huit ans apr\u00e8s la disparition de la petite Sarah Oberson, l'enqu\u00eateur priv\u00e9 mandat\u00e9 par le comit\u00e9 de soutien \u00e0 la famille Oberson sort de l'ombre et r\u00e9v\u00e8le des lacunes graves au d\u00e9but de l'enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBCC7317-FBC1-4981-8878-88D77031BBFD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oberson, Sarah"], "thematicThemes": ["disparition de mineurs", "enqu\u00eate criminelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enqu\u00eateur priv\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bus itin\u00e9rant \"Pr\u00e9vention Sida\" \u00e0 Gen\u00e8ve : Avec Christophe Mani, membre du Groupe Sida \u00e0 Gen\u00e8ve et responsable du bus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-526ED117-BC23-4A5D-8D3F-D71CDBC2449B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "prophylaxie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Groupe Sida \u00e0 Gen\u00e8ve, responsable du bus \"Pr\u00e9vention Sida\"", "name": "Mani, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur le pont Allenby, en zone militaire interdite, entre la Jordanie et Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CECF59B9-1051-4490-A142-9420E1AC7693", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 693, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "conflit arm\u00e9", "paix"], "excerpt": "R. Kohl: l'origine du nom \"Pont Allenby\" - Une femme jordanienne: l'importance du Jourdain - A. Safieh: importance du contr\u00f4le des fronti\u00e8res - Correspondance de S. Ronen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Une Jordanienne qui se rend J\u00e9rusalem", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur du Dpt isra\u00e9lo-arabe des relations ext\u00e9rieures", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "officier isra\u00e9lien", "name": "Kohl, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'OLP de retour \u00e0 J\u00e9rusalem apr\u00e8s 27 ans d'absence", "name": "Safieh, Afif", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89696", "durationSec": 692, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.12.22", "visualThemes": ["BAIGNADE", "TRAIN \u00c0 CR\u00c9MAILL\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "SCHWYZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89693", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9", "GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "CLINTON, BILL", "SANDOZ, SUZETTE", "ELTSINE, BORIS", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "MENDES FRANCE, PIERRE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "EDEN, ANTHONY", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "EISENHOWER, DWIGHT", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "BEN BELLA, AHMED", "COTTI, FLAVIO", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "FURGLER, KURT", "ARAFAT, YASSER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-113062", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 4651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19931222, d\u00e9bat sur l'identit\u00e9 et le devenir de la Suisse et sur la viabilit\u00e9 du mod\u00e8le suisse dans un monde en constant changement avec des politiciens et des \u00e9tudiants de l'universit\u00e9 de Fribourg r\u00e9unis autour de NICOLE Gaston dans le restaurant des Trois Tours.", "title": "LA SUISSE A QUOI CA SERT ? - 93.12.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERLIN-EST", "FRIBOURG-VILLE", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JAPON", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "USA", "CUBA", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SANDOZ, SUZETTE", "COTTI, FLAVIO"], "thematicThemes": ["GUERRE FROIDE", "NEUTRALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228669", "durationSec": 388, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BANQUE", "FAILLITE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERTE D'EMPLOI", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PERTE D'EMPLOI", "CATALYSEUR", "AUTOMOBILE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "PROCUREUR", "FEMME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "HISTOIRE", "GUERRE CIVILE", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "AUDIOVISUEL"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "DEL PONTE, CARLA", "SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-89695", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "LEYSIN", "LONDONDERRY", "IRLANDE DU NORD", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT", "BCV", "TELEZUERI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89646", "durationSec": 696, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BAIGNADE", "BUDGET DE L'ETAT", "AIDE AUX INDIGENTS", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE AUX INDIGENTS", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE AUX INDIGENTS", "AIDE HUMANITAIRE", "HIVERNAL", "PRESSE", "SCULPTURE", "CIRQUE"], "id": "asset-89711", "durationSec": 852, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.12.22", "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "VAUD", "ROUMANIE", "GENEVE-VILLE", "SORAL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "FLOC", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221709", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1993-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Za\u00efre avec Roger de Diesbach, journaliste : Comment expliquer que le pr\u00e9sident Mobutu, tr\u00e8s contest\u00e9, soit toujours au pouvoir ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECB0AC94-919A-4677-8B71-A4D0D9483840", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 849, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Magazine avec Roger de Diesbach, journaliste, qui s'est rendu r\u00e9cemment au Za\u00efre : Interview du pr\u00e9sident Sese Seko Mobutu qui a une villa en Suisse qu'il a acquise en 1968, en dehors de \u00e7a, il n'a rien; les rumeurs sur sa fortune en Suisse choquent et font mal au coeur..., il reste au pouvoir par d\u00e9fi pour prouver \u00e0 l'opinion internationale que la r\u00e9alit\u00e9 est diff\u00e9rente de ce que l'on a \u00e9crit. Interview d'Etienne Tshisekedi, leader de l'opposition, toujours premier ministre et professeur d'universit\u00e9. Pourquoi reste-il ministre dans cette situation inconfortable pour lui ? Penser que l'Afrique ne peut \u00eatre libre, c'est consid\u00e9r\u00e9 l'Africain comme un animal. Les probl\u00e8mes de la province du Shaba", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre, leader de l'opposition, professeur d'universit\u00e9", "name": "Tshisekedi, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Za\u00efre", "name": "Mobutu, Sese Seko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "Reportage dans le camp de Jaballiah \u00e0 Gaza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06CC53C0-726E-43FF-8513-A39B6F300CCF", "thematicGeographicals": ["Gaza"], "durationSec": 426, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "Palestiniens", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9s du camp de Jaballiah", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Minkowski, chef d'orchestre : A propos de la direction d'orchestre et de son ensemble Les Musiciens du Louvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF2D18D-29AF-4412-9F17-9F08295187F3", "durationSec": 1701, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkowski, Marc", "Musiciens du Louvre, Paris"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Minkowski, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Jean Lacouture parle d'Henri Guillemin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83800467-C43B-4898-9F10-0D654E4B125E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vie et oeuvre d'Henri Guillemin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec May Bittel, pasteur, et des membres de la Communaut\u00e9 tsigane \u00e0 Versoix : Avec des Tsiganes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86F4C83E-C9B5-4361-9BD9-657CC1CAB9D0", "thematicGeographicals": ["Versoix"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bittel, May"], "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "pasteur", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}, {"role": "Tsiganes et membres de la Communaut\u00e9 tsigane \u00e0 Versoix", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aide suisse \u00e0 l'ex-Yougoslavie : Interview d'Ernst M\u00fchlemann, membre de la d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-644F32AA-BB06-4258-92F3-29E2CDD88958", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yougoslavie"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "aide humanitaire"], "excerpt": "Retour en Suisse de la d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires suisses partis en Yougoslavie pour \u00e9valuer les besoins d'aide sur place", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical thurgovien, membre de la d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires suisses en ex-Yougoslavie", "name": "M\u00fchlemann, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Confidences d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Wal-Berg, compositeur et interpr\u00e8te de vari\u00e9t\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FAD589F-E328-47B1-8A6C-98D9AA34DEC2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wal-Berg", "Trenet, Charles", "Dietrich, Marl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "musicien", "compositeur"], "excerpt": "Wal-Berg \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re de compositeur et d'interpr\u00e8te. Allusions particuli\u00e8res \u00e0 Marl\u00e8ne Dietrich, Charles Trenet et au Boeuf sur le toit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Wal-Berg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Femmes suisses connues et m\u00e9connues", "source": "siranau", "title": "Isabelle de Charri\u00e8re (NE), 1740-1805 : Esprit, culture et charme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9195DBC1-D453-416B-B4EF-E19B40218115", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charri\u00e8re, Isabelle de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"D'origine hollandaise, elle \u00e9pouse un Neuch\u00e2telois et se fixe dans la principaut\u00e9 que, par son rayonnement et ses \u00e9crits, elle transforme en centre intellectuel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Du monde et hors du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl de Rosnay, \u00e9crivain scientifique (1/2) : La science en \u00e9veil (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00199527-E99D-480C-8E81-0EF603F2B8C1", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain scientifique", "name": "Rosnay, Jo\u00ebl de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Grand Conseil vaudois sur le budget 1994 : Pas d'accord entre les d\u00e9put\u00e9s pour le subventionnement du \"Bouton d'Or\". Interviews de Martial Jaquerod, d\u00e9put\u00e9 radical et de Pierre Tillmanns, municipal \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C33A3E7-2E96-46D0-A93E-104D73293ECA", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "budget de l'Etat", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical vaudois", "name": "Jaquerod, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "municipal \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale de Lausanne", "name": "Tillmanns, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "DETLEV / VINCENT / ANNE / SONIA / MIRELLA - 93.12.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205946", "durationSec": 1642, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228667", "durationSec": 317, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89645", "durationSec": 685, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION", "BANQUE", "FAILLITE", "PR\u00c9SERVATIF", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "\u00c9CONOMIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-89689", "durationSec": 1119, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "SERBIE"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89691", "durationSec": 587, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TRAVAUX PUBLICS", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "BANQUE", "FAILLITE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "SANTON"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-89694", "durationSec": 836, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.12.21", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GONDO", "VALAIS", "JURA BERNOIS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "AUDIOVISUEL", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "AUDIOVISUEL", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "CARTEL", "USINE", "CIMENT", "LITT\u00c9RATURE POPULAIRE", "GRAND MAGASIN", "CADEAU", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "LEHMANN, ERIC"], "id": "asset-89690", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "ECLEPENS", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "SSR", "ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections en Serbie : Le parti du Pr\u00e9sident Slobodan Milosevic revendique la victoire. 90 % des bulletins ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pouill\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64B797FD-065D-45A6-B259-840C97C4DCFB", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1993-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Confidences d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois P\u00e9rier, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B4DE7DD-D68C-4FA8-8D6B-33E849D740FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "Depardieu, G\u00e9rard", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Fran\u00e7ois P\u00e9rier \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma. Allusions particuli\u00e8res \u00e0 Jean-Paul Sartre et \u00e0 G\u00e9rard Depardieu. Il parle \u00e9galement de son livre \"Profession menteur\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le P\u00e8re Georges-Marie-Martin Cottier, dominicain genevois : Nomm\u00e9 en 1990 par le Pape Jean-Paul II au poste de th\u00e9ologien de la Maison pontificale au Vatican", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5EE780-7701-4DCB-B824-3A2268A3AE1E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vatican"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottier, Georges"], "thematicThemes": ["dominicain", "clerg\u00e9", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Cottier, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Du monde et hors du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paule Salomon : L'amour sublime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F196781F-2B0E-4987-86E8-C93A0DC4FAA5", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Salomon, Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages de Palestiniens \u00e0 Gaza (en fran\u00e7ais) : Les Palestiniens croient-ils encore \u00e0 l'accord de paix ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB08A937-C347-42BA-AD09-263826DC3055", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestiniens \u00e0 Gaza", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Etat accorde une garantie de 30 millions de francs \u00e0 la Banque Cantonale Vaudoise : Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, chef du D\u00e9partement vaudois de s finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43FBAEAD-B55B-4414-AF6A-2775946446EF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV", "BVC"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "banque"], "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s vaudois acceptent d'accorder une garantie de 30 millions de francs \u00e0 la BCV pour couvrir les \u00e9ventuelles pertes r\u00e9sultant de la reprise des actifs et passifs de la BVC. A quoi va servir cette garantie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement vaudois des finances", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Femmes suisses connues et m\u00e9connues", "source": "siranau", "title": "Salom\u00e9 Br\u00e4cker, n\u00e9e Amb\u00fchl, bernoise (1735-1822) : La femme du pauvre homme du Toggenbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EEAC6D5-E892-4FFF-A2D2-4EE88E368968", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Toggenbourg"], "durationSec": 667, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e4ker, Uli", "Br\u00e4ker, Salom\u00e9"], "thematicThemes": ["femme", "paysan", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Pour son c\u00e9l\u00e8bre \u00e9poux, Uli Br\u00e4ker, elle est une diablesse. Nous avons tent\u00e9 de reconstituer son rude destin et d'adopter le point de vue de la \"m\u00e9nag\u00e8re du grand homme\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MORTALIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELIN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "INSTRUCTION CIVIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SIGNATURE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9CONOMIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BANQUE"], "visualPersons": ["USTINOV, PETER", "USTINOV, PETER", "OGI, ADOLF", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DRASKOVIC, VUK", "KOLLER, ARNOLD", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-228778", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "URSS", "BERNE", "GENEVE", "BELGRADE", "YOUGOSLAVIE", "BONN", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UNICEF", "UNICEF", "BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.12.20", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "CARTE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INFIRMIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "VIGNE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ARBRE", "CH\u00d4MAGE", "IMPRIMERIE", "DESIGN", "MOBILIER"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "BERNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-228786", "durationSec": 842, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228779", "durationSec": 532, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LA VOYAGEUSE DU SOIR - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-228273", "durationSec": 240, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228666", "durationSec": 352, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.12.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89644", "durationSec": 718, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Za\u00efre avec Roger de Diesbach, journaliste : Interviews du journaliste, directeur du Journal \"Le Potentiel\" et d'un m\u00e9decin, directeur d'h\u00f4pital", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34025EDE-8E0C-4DA8-8984-7F69A03E72AD", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 912, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "famine", "sida"], "excerpt": "Magazine avec Roger de Diesbach, journaliste, qui s'est rendu r\u00e9cemment au Za\u00efre : la population survit avec des tr\u00e9sors d'imagination et beaucoup de patience, c'est incroyable de parler de faim dans ce pays, alors qu'il est riche, Mobutu est toujours le pr\u00e9sident l\u00e9gitime du Za\u00efre Interviews du journaliste, directeur du Journal \"Le Potentiel\", sur la situation dans les prisons et d'un m\u00e9decin, directeur d'h\u00f4pital, sur la situation dans les h\u00f4pitaux, le Za\u00efre est le pays le plus touch\u00e9 par le sida, mais les gens meurent avant, d'autres maladies", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur du Journal \"Le Potentiel\" au Za\u00efre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, directeur d'h\u00f4pital au Za\u00efre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "MARIE-JO / NICOLAS - 93.12.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112879", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CORREA, Maggy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-228777", "durationSec": 1275, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.20", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CONTEMPORAINE", "CONCERT CLASSIQUE", "LIED", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN", "JORDAN, ARMIN"], "id": "asset-108007", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2439, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19931201, en diff\u00e9r\u00e9 du Victoria Hall, 2\u00e8 partie du concert du 75\u00e8 anniversaire de l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), plac\u00e9 sous la direction du chef d'orchestre suisse JORDAN Armin, qui interpr\u00e8te en cr\u00e9ation mondiale \"Chants sur des textes de Trakl\" du compositeur suisse HOLLIGER Heinz, avec la soliste mezzo-soprano KALLISCH Cornelia, ainsi que \"Daphnis et Chlo\u00e9\" de RAVEL Maurice", "title": "JORDAN - KALLISCH : HOLLIGER - LIEDER // RAVEL - DAPHNIS ET CHLOE - 75 ANS OSR\n\n- 2E PARTIE - 93.12.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1993-12-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["JORDAN, ARMIN"], "thematicThemes": ["CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Des concurrents de T\u00e9l\u00e9duo sont l\u00e9g\u00e8rement s\u00e9niles (avec t\u00e9l\u00e9phone) (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-87EB8F94-E9EE-4C79-83FB-02D4F13A3452", "durationSec": 387, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Annick de Souzenelle : La naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F97CF79-585E-45BB-AF13-BED3ACD24130", "durationSec": 3112, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Souzenelle, Annick de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "Les boissons et le sel : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-114EAE98-4AE1-4778-9C61-5206DD0E4F60", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boisson", "alimentation", "sel de cuisine", "industrie alimentaire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le rachat de la Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit, des cours de banquiers ouverts \u00e0 toutes les professions (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-96256A98-1A3E-43E4-9D7C-E68C43EB474D", "durationSec": 206, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BVC"], "thematicThemes": ["formation professionnelle", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Reprise de l'improvisation avec Pierre Desproges. Le Bingophone avec Dani\u00e8le Gilbert et sa chanson racoleuse dans laquelle elle se plaint de ne plus faire de TV", "genres": ["Animation"], "id": "sound-929F2289-0487-4653-9217-FF42F4CFC72A", "durationSec": 512, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "jeu", "radio", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Desproges, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Gilbert, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Tirage au sort des groupes \u00e0 Las Vegas pour la Coupe du monde de football : La Suisse se retrouve dans le groupe A avec les Etats-Unis, la Colombie et la Roumanie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27F213C5-7533-41F1-8B45-D7520E2BAC05", "thematicGeographicals": ["Las Vegas", "Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Las Vegas", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Julie de La Chaux-de-Fonds chante la chanson de son papa, le bon jardinier (\u00e9l\u00e9ment SAS)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FE175407-BCBB-4EA5-8E16-FFEE76EE2240", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roy Hodgson, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de football : Le tirage au sort des groupes du tour final de la Coupe du monde de football \u00e0 Las Vegas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ACB7A9D-08FC-42C5-897C-42471BBE93C3", "thematicGeographicals": ["Las Vegas", "Suisse"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de football", "name": "Hodgson, Roy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2BB189F3-D2B0-48C0-98D5-8181877370B2", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BVC"], "thematicThemes": ["formation professionnelle", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Desproges, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"name": "Gilbert, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ERMITE"], "id": "asset-206032", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE", "PLATEAU"], "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, St-Maurice : entretien avec BUTTET Nicolas qui vit en ermite dans le Valais.", "title": "NICOLAS BUTTET - 93.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-MAURICE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.12.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-89656", "durationSec": 552, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "93.12.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-112992", "durationSec": 752, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FOYER", "PROTECTION DE LA FEMME", "FOYER", "PROTECTION DE LA FEMME", "FOYER", "PROTECTION DE LA FEMME"], "id": "asset-112754", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : des jeunes filles marqu\u00e9es par la vie sont recueillies dans les Foyers \"Claire Amiti\u00e9\" o\u00f9 elles reprennent courage et un nouveau d\u00e9part.", "title": "FACE AUX BLESSURES DE LA VIE - 93.12.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOYER", "PROTECTION DE LA FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "POPULATION", "PORTRAIT", "ETHNOLOGIE", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY", "DRASKOVIC, VUK", "MILOSEVIC, SLOBODAN"], "id": "asset-228775", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.19", "visualGeographicals": ["BERNE", "BELGRADE", "YOUGOSLAVIE", "SIBERIE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.12.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228776", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE"], "id": "asset-228042", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4508, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19931219, D\u00e9bat sur les probl\u00e8mes des handicap\u00e9s, en temps de crise \u00e9conomique et de l'int\u00e9gration des handicap\u00e9s.", "title": "LA VOIX DES HANDICAPES - 93.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Invit\u00e9s reunis autour de plusieurs tables, sans t\u00e9l\u00e9phones des t\u00e9lespectateurs"], "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.12.19", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "JOUET", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "ST-ETIENNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228774", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "UN JOUJOU POUR UN CHOUCHOU - 93.12.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-89654", "durationSec": 3214, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "93.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228584", "durationSec": 4212, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "ENTRE VALSE ET SAMBA - 93.12.19", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-98464", "durationSec": 2678, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-113460", "durationSec": 3236, "mediaType": "video", "title": "93.12.19", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Claude Blanc justifie la s\u00e9lection des r\u00e9pondeurs (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-50FAFA8B-5473-4BBE-AFCB-91327FD54922", "durationSec": 323, "publicationDate": "1993-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelle affaire du port de foulard islamique au Lyc\u00e9e Aristide de Seyssinet dans l'Is\u00e8re : Interview de Jean-Pierre Lorenzati, proviseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-098D07E4-48C9-442D-9775-5C95474618EF", "thematicGeographicals": ["Seyssinet-Pariset", "Is\u00e8re"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "accessoire vestimentaire", "islam", "moeurs et coutumes", "voiles islamiques", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proviseur", "name": "Lorenzati, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Agap\u00e9 Pichard, habitante des Diablerets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-972E7F17-242C-4611-97D0-577F832D27A5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Diablerets (Les)"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pichard, Agap\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "population de montagne", "psychopathologie", "population rurale", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "L'enfance malheureuse. La folie. La gu\u00e9rison. Le sens du pr\u00e9nom Agap\u00e9. Le besoin d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), Les Diablerets", "name": "Pichard, Agap\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "La crise de la m\u00e9moire religieuse, avec Mme Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger, sociologue des religions, par Michel Kocher", "id": "sound-D7E4C484-5B0C-44A8-843F-96C7E8431324", "durationSec": 1343, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des religions", "name": "Hervieu-L\u00e9ger, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Partir... c'est rena\u00eetre un peu : Ner\u00e9o, immigr\u00e9 depuis l'\u00e2ge de 14 ans en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F56E110-45FA-4A96-B1AA-E03E5B100AD3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "immigration"], "excerpt": "Ner\u00e9o est \u00e2g\u00e9 de 52 ans, aujourd'hui ch\u00f4meur, il pense retourner en Italie avec sa femme Ginette, seule issue pensent-ils pour continuer \u00e0 vivre d\u00e9cemment. Une d\u00e9cision d\u00e9chirante \u00e0 prendre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Ner\u00e9o et Ginette", "name": "Drigo, Jessica", "type": "Participant"}, {"role": "immigr\u00e9 italien vivant en Suisse", "name": "Drigo, Ner\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Ginette Drigo \u00e0 Aigle", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Ner\u00e9o", "name": "Drigo, Ginette", "type": "Participant"}, {"role": "soeurs et parents de Ner\u00e9o Drigo en Italie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Ner\u00e9o et Ginette", "name": "Drigo, Vanessa", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Alg\u00e9rie, le Front Islamique du Salut pose ses conditions au gouvernement afin d'engager des n\u00e9gociations : Interview de Rabat K\u00e9bir, pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du FIS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3488D705-AB2B-4598-89BE-CEE7CCCBE1D9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "islam", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du FIS", "name": "K\u00e9bir, Rabat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-228091", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "AUVERNIER", "COLOMBIER (NE)"], "durationSec": 2504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Colombier (NE) : 19931218, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de la fanfare L'Avenir d'Auvernier qui assure l'animation musicale.", "title": "AU DOMAINE DE VAUDIJON A COLOMBIER (NE) AVEC LA FANFARE L'AVENIR D'AUVERNIER - 93.12.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "AUVERNIER", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "AUVERNIER", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "AUVERNIER", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "93.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228032", "durationSec": 3622, "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "OBJETS TROUV\u00c9S", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MIME"], "visualPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-228772", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.12.18", "visualGeographicals": ["ZURICH", "DELEMONT", "STRASBOURG", "DELEMONT", "STRASBOURG", "BELGRADE", "BELGRADE", "POTSDAM", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAPIN", "\u00c9COLOGISME", "NO\u00cbL", "CHANTEUR", "EXTRAIT", "\u00ceLE", "BIOTOPE", "PONT"], "visualPersons": ["ANTOINE"], "id": "asset-228771", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.12.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}