{"response": {"numFound": 7514, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217220", "durationSec": 570, "publicationDate": "1993-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99892", "durationSec": 189, "publicationDate": "1993-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99980", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1993-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT", "CLASSE", "ART DRAMATIQUE", "ETHNOGRAPHIE", "LAVAGE DU LINGE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SANT\u00c9", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "COMMERCE D'ARMES", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "COMMERCE D'ARMES", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-99889", "durationSec": 1455, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.08.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FERNEY-VOLTAIRE", "TESSIN", "BERNE", "FRANCE", "SUISSE", "ALPES", "STANS", "ZURICH", "VIEGE", "SION", "VIEGE", "USA", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.08.24", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "ASSOCIATION", "PROJET", "EXPOSITION NATIONALE", "CH\u00d4MAGE", "ENSEIGNANT", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "\u00c9LEVAGE", "TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "MOUTIER", "SION", "NEUCHATEL", "VIEGE", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DOUBS (RIVIERE)", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-217239", "durationSec": 818, "publicationDate": "1993-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Journal d'une schizophr\u00e8ne. Publi\u00e9 par Marguerite S\u00e9chehaye : Extraits lus par Dominique Favre-Bulle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5085C2C4-1F20-427C-9463-EEEE240ACA78", "durationSec": 3229, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "schizophr\u00e9nie"], "excerpt": "Le sentiment d'irr\u00e9alit\u00e9. B\u00e9b\u00e9 et Maman. Le syst\u00e8me. Le petit singe. Mon corps.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Anonyme", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hadji Khedoud, correspondant RSR \u00e0 Alger : Sa rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve avec Kasdi Merbah, ancien premier ministre alg\u00e9rien, qui a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 Alger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-604E7E2C-186A-40D8-863A-1DB85E5FF736", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 239, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merbah, Hadji"], "thematicThemes": ["ministre", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Louis Baur, citoyen de B\u00e2le-Ville (1858-1915)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EBD68CB-F7DA-4761-AD38-B36F187BCA3A", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Afrique"], "durationSec": 582, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baur, Louis"], "excerpt": "\"Louis Baur \u00e9tablit un empire commercial en Sierra Leone et au S\u00e9n\u00e9gal.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mike Lichtman, Namibien, directeur de l'Ecole \"Inlingua\" \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB4E2BA2-C50F-494E-BBA5-43E9C3E367DB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Namibie"], "durationSec": 534, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lichtman, Mike"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Namibien, directeur de l'Ecole \"Inlingua\" \u00e0 Sion", "name": "Lichtman, Mike", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Croatie, les h\u00f4tels cassent les prix pour favoriser le retour du tourisme et les plages ne sont plus compl\u00e8tement d\u00e9sertes aujourd'hui", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C272EC1-4A33-4823-99FB-44DA13E668FE", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enl\u00e8vement de trois Tessinois en Turquie : Il semblerait qu'ils n'aient pas tenu compte des risques que comportait leur voyage au Kurdistan. T\u00e9moignage de la m\u00e8re de l'un d'eux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A347A1D-2085-4F78-ADA7-E126AE6DE69D", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["t\u00e9moin de Jehovah", "mouvement politique", "Kurdes", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'un Tessinois enlev\u00e9 en Turquie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Nendaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32CD5F5D-B2F3-4F45-9186-8F6CCFBDD31F", "thematicGeographicals": ["Nendaz", "Valais"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Fournier, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire communal", "name": "Germanier, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme", "name": "Fournier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur sur bois", "name": "Monnet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voiles du futur", "source": "gico", "visualPersons": ["DE PURY, DAVID"], "id": "asset-210805", "durationSec": 2729, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : DE PURY David re\u00e7oit PERNOUD Manuelle pour parler de la situation \u00e9conomique de la Suisse et de l'Europe et de leur avenir \u00e9conomique.", "title": "DAVID DE PURY", "visualGeographicals": ["ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ABB"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS - 93.08.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-209594", "durationSec": 370, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "HUNTER", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "HUNTER", "HUNTER", "HUNTER", "EMPRUNT", "EMPRUNT", "EMPRUNT", "EMPRUNT", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-217158", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.23", "visualGeographicals": ["USA", "EL PASO", "MEXIQUE", "USA", "MEXIQUE", "USA", "MEXIQUE", "USA", "MEXIQUE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "JAPON", "GENEVE", "TOKYO", "JAPON", "GENEVE", "JAPON", "VALERE", "GENEVE", "LYON", "GENEVE", "GENEVE", "LYON", "GORGES DE L'AREUSE", "GORGES DE L'AREUSE", "TURQUIE"], "visualCorporations": ["CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.08.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238270", "durationSec": 295, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217432", "durationSec": 724, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.08.23 AU 93.08.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216843", "durationSec": 1598, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217159", "durationSec": 613, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.08.23", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PHOTOGRAPHIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "PANNE", "EAU POTABLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ALPINISME", "CHANT LITURGIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SION", "VAUD", "GENEVE", "VERBIER", "VALAIS", "AROLLA", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-217164", "durationSec": 700, "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "KURDES", "FEMME", "PROSTITUTION", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CILLER, TANSU", "OCALAN, ABDULLAH", "DU BOISROUVRAY, ALBINA"], "id": "asset-217157", "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.08.23", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "TURQUIE", "KURDISTAN", "RANGOON", "VERBIER", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EMISSION NOUVELLE FORMULE TJ MIDI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92990", "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CLOWN", "CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "DANSE CLASSIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "id": "asset-216970", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19930823, actualit\u00e9 des manifestations culturelles de la semaine en Suisse Romande, en direct des coulisses du cirque KNIE lors de sa tourn\u00e9e 1993 \"knie c'est Knie\".", "title": "BERNE - CIRQUE KNIE - 93.08.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1993-08-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le secteur musulman de Mostar asi\u00e9g\u00e9 par les forces croates", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62342592-F4FC-4A6B-87A7-D117DF514BF6", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Mostar", "Croatie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Ni eau, ni m\u00e9dicament, ni \u00e9lectricit\u00e9 : la population du secteur musulman de Mostar, assi\u00e9g\u00e9 par les forces croates, vit dans des conditions tragiques. Un convoi d'aide humanitaire a cependant pu \u00eatre achemin\u00e9, apr\u00e8s un blocus total de 2 mois", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Enl\u00e8vement de trois Tessinois et d'un Italien en Turquie : Ils \u00e9taient partis \u00e0 la recherche de l'Arche de No\u00e9 en Turquie, et se sont retrouv\u00e9s entre les mains des rebelles kurdes du PKK", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6CADE33-A3E5-458E-914F-16E4EB9D2EB0", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Tessin", "Turquie", "Italie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "Kurdes", "mouvement politique", "t\u00e9moin de Jehovah"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune du futur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucie Bolens, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e9crivain : Les droits des femmes sont-ils en p\u00e9ril ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C51A4AAF-EF62-4E72-A442-1FAF3F8DF969", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1113, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Finis les grands combats f\u00e9ministes des ann\u00e9es 70 ! Les droits sont aujourd'hui acquis. Malgr\u00e9 cela, les femmes sont-elles menac\u00e9es par la r\u00e9surgence d'un certain \u00e9tat d'esprit machiste ? Doivent-elles reprendre la lutte ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, \u00e9crivain", "name": "Bolens, Lucie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Saint-Asz (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D1230C-3447-4DF3-8126-145889ABE42D", "durationSec": 2551, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Asz, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saint-Asz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les conditions de d\u00e9tention de ces otages. Interview de Mehmet Zengin, repr\u00e9sentant en Suisse du Comit\u00e9 Kurdistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE77B691-2934-4BBD-8D7C-3F9C3727DC3F", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Kurdistan", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "t\u00e9moin de Jehovah", "otage", "Kurdes", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant en Suisse du Comit\u00e9 Kurdistan", "name": "Zengin, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Enl\u00e8vement de trois Tessinois et d'un Italien en Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4EF76CD-7A83-426B-B752-00DC48AF6B6B", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Suisse", "Turquie"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "Kurdes", "t\u00e9moin de Jehovah", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re d'un Tessinois enlev\u00e9 au Kurdistan", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant en Suisse du Comit\u00e9 Kurdistan", "name": "Zengin, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'un p\u00e8re de l'un des Tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB280C58-A722-483B-8A36-8DDA9C972A11", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Kurdistan", "Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "t\u00e9moin de Jehovah", "Kurdes", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re d'un Tessinois enlev\u00e9 au Kurdistan", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216701", "durationSec": 193, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98291", "durationSec": 648, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.08.22", "visualThemes": ["KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "COMBAT MILITAIRE", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "PRESSE", "ROTATIVE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ART DRAMATIQUE", "ORGUE", "ORGUE", "ORGUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TESSIN", "TURQUIE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "CAMBODGE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217155", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-217198", "durationSec": 3296, "mediaType": "video", "title": "93.08.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "4X400 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "id": "asset-217199", "durationSec": 650, "mediaType": "video", "title": "TOP CHRONO - 93.08.22", "visualGeographicals": ["STUTTGART"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Stuttgart Allemagne.r\u00e9p.f\u00e9d., record du monde du relais 4x400 m\u00e8tres messieurs \u00e9tabli par l'\u00e9quipe des USA compos\u00e9e par Andrew Valmon, Quincy Watts, Harry Reynolds et Michael Johnson."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217154", "durationSec": 326, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de GANDOLA, Georges embrass\u00e9 par ses collaborateurs sur le plateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217156", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1993-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Course des Rangiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474028.image", "id": "ece-3473493", "durationSec": 128, "publicationDate": "1993-08-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La course de c\u00f4te Saint-Ursanne - Les Rangiers se tient depuis 50 ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473493", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473493"}, {"source": "escenic", "program": "Fans de sports", "title": "Werner G\u00fcnth\u00f6r", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474094.image", "id": "ece-3440857", "durationSec": 435, "publicationDate": "1993-08-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En athl\u00e9tisme, le Suisse Werner G\u00fcnth\u00f6r est champion du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440857", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440857"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Aspasie...la nef des prostitu\u00e9es\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F1443E4-A43D-4407-8687-957BDFD9C37B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1180, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aspasie"], "thematicThemes": ["sida", "association", "prostitution", "crise \u00e9conomique", "hygi\u00e8ne individuelle"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, les prostitu\u00e9es luttent depuis des ann\u00e9es pour faire reconna\u00eetre leurs droits, elles sont \u00e9paul\u00e9es par Aspasie (Association regroupant les p\u00e9ripat\u00e9ticiennes et des travailleurs sociaux). La t\u00e2che est d'autant plus grande que les prostitu\u00e9es doivent faire face au sida et sont touch\u00e9es de plein fouet par la crise \u00e9conomique. La concurrence est rude: les salons de massage, difficilement contr\u00f4lables, se multiplient et les clients se font rares", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prostitu\u00e9e", "name": "Julia", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur de la Brigade des moeurs", "name": "Luthi, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e et \u00e9crivain", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice permanente d'Aspasie", "name": "Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re de la Croix-Rouge", "name": "Ditta, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e", "name": "Venus", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Brigade des moeurs", "name": "Stroehle, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e", "name": "Marylin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sanguines", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 myst\u00e8re : Arletty, fragments", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5CD52C2-9992-4C7F-9D70-BC5F7A6825AB", "durationSec": 126, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arletty"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Grimentz : Dent-Blanche en musique", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-D309B531-6B2E-48AE-AC79-60AEF15ED342", "thematicGeographicals": ["Grimentz"], "durationSec": 4881, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du Monast\u00e8re de la Visitation \u00e0 Fribourg (FR)", "id": "sound-70F74A4D-EEE7-43D8-A564-5A8A9186EFDF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA073", "id": "asset-224621", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217151", "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216866", "durationSec": 199, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217153", "durationSec": 378, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.08.21", "visualCorporations": ["SC KRIENS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-217197", "durationSec": 5608, "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "SOLDAT", "PORTRAIT", "PARTI POLITIQUE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "PARTI POLITIQUE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "HISTORIQUE"], "visualPersons": ["DE GRAFFENRIED, TULO"], "id": "asset-217152", "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRAGUE", "MOSCOU", "BERNE", "GENEVE", "ST-URSANNE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Antoine-Louis Henri Polier, aventurier vaudois (1741-1795)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC229333-0DA4-4877-8EB7-38A20DEBB0DE", "thematicGeographicals": ["Inde", "Mongolie", "Vaud"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polier, Antoine-Louis Henri"], "thematicThemes": ["aventurier", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Aux Indes, Polier sert les Anglais puis l'empereur mogol, devient le ma\u00eetre d'immenses territoires, puis se retire et, sous la direction d'un gourou, s'initie aux langues et religions de l'Inde. Meurt assassin\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Boudry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC3E44E5-B352-40EA-9CF5-95F4AB202269", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron", "name": "Gasser", "type": "Participant"}, {"role": "historien attitr\u00e9 de la commune", "name": "B\u00e9guin, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Walser, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Galina Bovy-Kizilova, une Russe qui a v\u00e9cu en Russie jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 26 ans, professeur de russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et habitante de Chexbres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4554C2C-5341-429D-B9F5-051BF61EE518", "thematicGeographicals": ["Russie", "Suisse"], "durationSec": 562, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovy-Kizilova, Galina"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "moeurs et coutumes", "immigration", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Russe, professeur de russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, habitante de Chexbres", "name": "Bovy-Kizilova, Galina", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, un convoi humanitaire a pu atteindre la partie croate de la ville de Mostar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CB5AF00-8A45-4D94-8009-5BD9664059D4", "thematicGeographicals": ["Bosnie", "Yougoslavie", "Mostar", "Croatie"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelle suite donnera Isra\u00ebl \u00e0 la riposte aux 2 attentats, qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 9 soldats dans le sud du Liban ? : R\u00e9ponse d'Itzhak Rabin, premier ministre \u00e0 la Radio isra\u00e9lienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B285D238-1BFE-4116-B62F-A0931A7BBEFB", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e cruciale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-669A2E1F-CE51-40F5-B147-43DCF5E8C07D", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Garin, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Turquie a d\u00e9cid\u00e9 de rappeler son ambassadeur en poste \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E61AD57A-E8D4-4892-8037-23A634516BEA", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassadeur", "diplomatie"], "excerpt": "Ce rappel, pour cause de consultation, risque bien d'\u00eatre d\u00e9finitif. Quant \u00e0 Berne, on attend toujours une r\u00e9ponse officielle turque", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Turquie", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations sur la paix en Bosnie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F131B8C8-17A4-49A5-AAEA-8D208787E5A9", "thematicGeographicals": ["Bosnie", "Yougoslavie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Garin, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Premier bilan de l'activit\u00e9 gouvernementale de Ruth Dreifuss", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B439ACE2-B9F3-4F08-930C-FFFDA3D14701", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["politique", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Reflets de la conf\u00e9rence de presse et extrait du discours de Ruth Dreifuss sur la coll\u00e9gialit\u00e9. Elle doit rester cr\u00e9dible, le nouveau contrat social demeure la priorit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217431", "durationSec": 727, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHRIS ISAAK - 93.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-99640", "durationSec": 5689, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LES GOSSES DE LA RUE - 93.08.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100027", "thematicGeographicals": ["INDE"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* INDE : Bombay, 1993, la vie des enfants de la rue, dont Subra et Anwar, souvent regroup\u00e9s en bandes.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Ni les ailes, ni le bec. De Fran\u00e7ois Conod (Extraits) : 5. Histoires sans histoire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F4F456EF-A9EB-4077-96E2-87B0DAE3DFF3", "durationSec": 544, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Conod, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendie du Pont de bois de Lucerne : Interrogations sur l'absence de syst\u00e8me anti-feu. Interview de Rosy Bitterli, secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9rale de la mairie de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC4CB1D-B07D-45F9-9AB2-81F51E56FC1B", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "syst\u00e8me d'alarme", "histoire", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9rale de la mairie de Lucerne", "name": "Bitterli, Rosy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217018", "durationSec": 141, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9CONOMIE", "ASSURANCE MALADIE", "TOXICOMANE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "CESSEZ-LE-FEU", "CONFLIT ARM\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STICH, OTTO", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "BREJNEV, LEONID", "DUBCEK, ALEXANDRE"], "id": "asset-217149", "durationSec": 1518, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.20", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "ABKHAZIE", "SOUKHOUMI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRESIL", "PRAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRAGUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217150", "durationSec": 564, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217148", "durationSec": 300, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RUE", "MUSICIEN", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-217163", "durationSec": 632, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.20", "visualGeographicals": ["CHOINDEZ", "DELEMONT", "NEUCHATEL", "BIENNE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROBERT PLANT - 93.07.02", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-97954", "durationSec": 6098, "publicationDate": "1993-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Johann Ulrich Grubenmann, constructeur de ponts argovien (1709-1783)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C488D9-691F-4B28-B3CB-D252DE35E57C", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Suisse"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grubenmann, Johann Ulrich"], "thematicThemes": ["pont", "ing\u00e9nierie"], "excerpt": "\"Le plus g\u00e9nial constructeur de ponts du 18e si\u00e8cle.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne tombe dans un pi\u00e8ge tendu par le Hezbollah au sud du Liban : 8 soldats tu\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-190E3DCE-8738-4013-B874-CA6427E01A3A", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jesus Lopez-Cobos, chef d'orchestre espagnol, directeur de l'OCL, habitant Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7DACDF7-D579-48D3-AC76-BF94A39793C0", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale", "moeurs et coutumes", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre espagnol, directeur de l'OCL, habitant de Pully", "name": "L\u00f3pez-Cobos, Jes\u00fas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Ni les ailes, ni le bec. De Fran\u00e7ois Conod (Extraits) : 4. Vous les enfants des hautes villes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-67135CF9-D084-4754-817D-372A7B58D6E7", "durationSec": 556, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Conod, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prochaines \u00e9lections au Grand-Conseil genevois : Interview de Christian Grobet, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois, qui se pr\u00e9sentera sur une liste du PDT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-155AAD01-67A2-449B-AC3C-DE89C0626177", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PdT"], "thematicThemes": ["parti politique", "institution politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Grobet, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "500 \u00e0 600 chercheurs d'or ont massacr\u00e9 \u00e0 nouveau une trentaine d'Indiens de la Tribu des Yanomanis dans une for\u00eat vierge au Br\u00e9sil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3213BAD-915C-4721-9F87-FD718904491D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orpaillage", "Indiens d'Am\u00e9rique", "or (m\u00e9tal)", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Br\u00e9sil", "name": "Le Houelleur, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.08.19", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "CHEVAL", "FOR\u00caT", "FONCTIONNAIRE", "SANCTION", "GR\u00c8VE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-217162", "durationSec": 617, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MARCHANDS D'ARMES - 93.08.19", "id": "asset-98136", "durationSec": 3278, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217430", "durationSec": 697, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217145", "durationSec": 270, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217147", "durationSec": 462, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217005", "durationSec": 175, "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "PONT", "INCENDIE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "PRESSE", "PUBLICIT\u00c9", "ARCHIVES", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "CONTENEUR", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORT", "YEN", "ACCIDENT MILITAIRE", "EXPLOSION", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-217146", "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.19", "visualGeographicals": ["MORGES", "LUCERNE", "SUISSE", "TOKYO", "BERNE", "MOTIERS"], "visualCorporations": ["DENNER", "L'ILLUSTR\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Attentat au Caire contre le g\u00e9n\u00e9ral Hassan al-Alfi, ministre de l'Int\u00e9rieur : Plusieurs de ses gardes du corps ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54F023D4-FEEE-4AE9-A26B-52FE8B000E25", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)", "Egypte"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["al-Alfi, Hassan"], "thematicThemes": ["attentat", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arnold Koller, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui n'\u00e9carte pas l'hypoth\u00e8se d'un acte criminel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-682BA7E5-0B72-45B9-8CAE-FE4DCC3A11CC", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "pont", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Elsbeth Stagel, po\u00e9tesse Zurichoise (env. 1300-1360 env.) : \"L'anti-Brunner\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B90DB989-C5DC-43BD-862A-A92F7D32AEB6", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 522, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stagel, Elsbeth"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "Moyen Age", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Ame \u00e9lev\u00e9e, esprit profond, \u00e9l\u00e8ve du grand Seuse, Elsbeth Stagel sera, et pour des si\u00e8cles, la plus grande po\u00e9tesse lyrique de Suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire de la fusillade devant l'ambassade de Turquie \u00e0 Berne : Interview d'Achille Casanova, vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B5ECC2-BEB3-4F48-AF6D-53D3B552C9E5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie", "Berne (ville)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK"], "thematicThemes": ["Kurdes", "immunit\u00e9 parlementaire", "ambassadeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Achile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annonce de 7 h. \"Le c\u00e9l\u00e8bre pont a \u00e9t\u00e9 presque compl\u00e8tement d\u00e9truit\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A201794-C3D1-456A-94E1-56321689198E", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "pont", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Incendie du Pont de bois de Lucerne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F884FFFF-09C2-40A2-B5A3-713A02AA6E21", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "histoire", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Soraya, employ\u00e9e d'un restaurant de Lucerne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mariot, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Incendie du Pont de bois de Lucerne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE407BDD-F5D5-4734-9591-1A1AC9286498", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "incendie", "pont"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Incendie du Pont de bois de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05723926-9CE6-484F-850F-D2F17CE06C62", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 416, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "pont", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'American Express \u00e0 Lucerne", "name": "Glaser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier de Lucerne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des monuments historiques", "name": "Meyer, Andre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Kurt Illi, directeur de l'Office du tourisme de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C0E197-802C-42C2-A791-B0EF6B258AB2", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["tourisme", "incendie", "pont", "histoire"], "excerpt": "Le Pont de Lucerne est aussi connu que le Jet d'eau de Gen\u00e8ve et le Matterhorn, c'est un symbole national qui dispara\u00eet avec des cons\u00e9quences sur le tourisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du tourisme de Lucerne", "name": "Illi, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Glaser, directeur d'American Express \u00e0 Lucerne, sur les cons\u00e9quences n\u00e9gatives de l'affluence des touristes am\u00e9ricains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33E62AF7-1351-4894-931A-03EB18A62E8C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["tourisme", "histoire", "incendie", "pont"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'American Express \u00e0 Lucerne", "name": "Glaser, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendie du Pont de bois de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F29AEBAF-8BB6-4F43-A8D3-0D6B2FC05C1C", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "pont", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur pour la Culture \u00e0 l'Unesco", "name": "Lopes, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Lucernois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Lucerne", "name": "Illi, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Lucernois choqu\u00e9s, ambiance dans la ville avec t\u00e9moignages de 3 personnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5495771-7802-458E-8181-C87F0EC224D1", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "histoire", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lucernois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Meyer, Lucernois, pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des monuments historiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EFA7178-FE3A-4758-88B5-75151D1F9CE5", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["histoire", "pont", "incendie"], "excerpt": "Le pont sera reconstruit, les autorit\u00e9s et le maire de Lucerne l'ont formellement promis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des monuments historiques", "name": "Meyer, Andre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Ni les ailes, ni le bec. De Fran\u00e7ois Conod (Extraits) : 3. Les doigts d'Alberto", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20D21B4D-FCF3-4E18-BC56-5E2AB714B6A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Conod, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s pour l'op\u00e9ration \"Toison d'Or\" : Arriv\u00e9e de 1012 Grecs \u00e0 Alexandropolis en provenance de G\u00e9orgie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9621020A-1E51-49D1-ABEA-A525F428C98D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "G\u00e9orgie"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rapatriement", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Lop\u00e8s, sous-directeur pour la Culture \u00e0 l'Unesco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FB2D4F0-2A05-481A-B8B7-9F51B04E9604", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["culture", "pont", "incendie", "histoire"], "excerpt": "L'Unesco va mettre les experts comp\u00e9tents en la mati\u00e8re \u00e0 disposition de la Suisse et des subventions ne sont pas \u00e0 exclure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur pour la Culture \u00e0 l'Unesco", "name": "Lopes, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ce v\u00e9ritable monument national qui enjambe la Reuss a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit aux deux-tiers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8024CD99-DDD3-492C-90E1-A7213885C74F", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "incendie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Soraya, employ\u00e9e d'un restaurant, qui a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de l'incendie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08D785D5-E930-4066-865F-B16A85834767", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1993-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kapellbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["incendie", "restaurant", "histoire", "pont"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Soraya, employ\u00e9e d'un restaurant de Lucerne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}]}}