{"response": {"numFound": 7514, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "L'arch\u00e9opt\u00e9ryx", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A75F4AF5-B0D8-4401-A789-5D45E8FEF390", "durationSec": 725, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "arch\u00e9opt\u00e9ryx"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue, chercheur au CNRS", "name": "Janvier, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Philibert, cin\u00e9aste : Ses films (sur les patrons, chefs d'entreprise; sur les sourds \"Le pays des sourds\"), ses r\u00e9alisations, son travail. L'\u00e9conomie, la notion de profit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B889B237-1231-49EE-8B9E-A6DE736F6136", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philibert, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "cin\u00e9ma", "sourd"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Philibert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'augmentation des r\u00e9fugi\u00e9s clandestins au Tessin en provenance d'Italie : Interviews de Carlo Zucchetti, commandant des gardes-fronti\u00e8res de la 4e circonscription et Alex Pedrazzini, chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFFA815A-90C9-4D33-9C9E-579384E8D2EA", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tessin"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur tessinois", "name": "Pedrazzini, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des gardes-fronti\u00e8res de la 4\u00e8me circonscription", "name": "Zucchetti, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport confidentiel du DFJP, Daniel Pape avait \u00e9t\u00e9 mis au courant de tous les attentats r\u00e9cents commis par le Groupe B\u00e9lier : C'est une r\u00e9v\u00e9lation du \"Journal du Jura\". Interview de Pierre-Alain Brenzikofer, journaliste au \"Journal du Jura\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C20D883-8AE0-4B90-9EB5-FB106AC91E98", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Tavannes"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal du Jura", "Pape, Daniel", "Groupe B\u00e9lier"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "attentat", "mouvement politique", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Journal du Jura\"", "name": "Brenzikofer, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96667", "durationSec": 256, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "FABIENNE / SLAVKA / JOCELYNE / THIERRY / LIONEL - 93.03.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97697", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97885", "durationSec": 314, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "TRANSPORT", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "VOTATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CORPORATION", "FEMME", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SYNDICAT OUVRIER", "ARM\u00c9E", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-127265", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.25", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "SCHWYZ", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRENCHEN (SO)"], "visualCorporations": ["ONU", "SSR", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["COUR D'ASSISES", "PROC\u00c8S", "CH\u00d4MAGE", "SOLIDARIT\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "PRISON", "PRISON", "PSYCHOLOGIE"], "visualPersons": ["BLEY, CARLA"], "id": "asset-127550", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ANZERE", "CULLY", "MORGES", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Debussy prosateur (4/5) : Virtuoses", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E23D5C6C-3FE0-477F-A756-BF5CC7283B60", "durationSec": 402, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "ATELIER", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "SOLITUDE", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON", "FEMME", "PRISON"], "id": "asset-241526", "thematicGeographicals": ["LONAY"], "durationSec": 2776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lonay : 199303 dans la prison tr\u00e8s moderne de la Tuili\u00e8re pr\u00e8s de Morges, les conditions de d\u00e9tention qui paraissent id\u00e9ales soulignent la solitude et la souffrance des d\u00e9tenues et interrogent sur le r\u00f4le de la prison.", "title": "PRISON PROPRE EN ORDRE - 93.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY", "LONAY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la prison et de la solitude"], "thematicThemes": ["FEMME", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.25", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "ATTENTAT", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "TRAIN", "CASINO"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "JURA (CANTON)", "MALLERAY", "BERNE", "SUISSE", "ST-MORITZ", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127243", "durationSec": 1518, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127445", "durationSec": 726, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127356", "durationSec": 857, "publicationDate": "1993-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Frederik de Klerk reconna\u00eet que son pays avait produit 6 bombes nucl\u00e9aires depuis 1974", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7D9B056-04DA-4B8A-A9CA-D40AAC0BA177", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klerk, Frederik de"], "thematicThemes": ["fabrication d'armes", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fabrication de bombes nucl\u00e9aires en Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C13F2763-1AAD-4FC1-BF91-1AB9C042DF94", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klerk, Frederik de"], "thematicThemes": ["arme atomique", "fabrication d'armes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'AIEA", "name": "Kyd, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Debussy prosateur (3/5) : Th\u00e9\u00e2tre populaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6CF562E3-3CB4-4894-B3E6-217580E3368F", "durationSec": 571, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Birmanie: le secret (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD79776C-4378-4437-818D-0B2B10CCFBC3", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 5054, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "vie politique", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Genier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur", "name": "Arnott, David", "type": "Participant"}, {"role": "ministre pl\u00e9nipotentiaire", "name": "Rodrigue, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur", "name": "Smith, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "La solitude du physicien quantique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBBDB677-566F-4B24-8C0D-CE697070DBC9", "durationSec": 900, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien des particules", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Serge Rachmaninov, compositeur, pianiste et chef d'orchestre (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAD8DCAF-4278-4540-B8DB-DFFCB4BC36B5", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1765, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "compositeur", "instrumentiste", "direction (musique)", "piano", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Rachmaninov, la passion au bout des doigts\" Ed. Le Rocher", "name": "Poivre d'Arvor, Catherine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 93.03.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-97285", "durationSec": 2675, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97884", "durationSec": 258, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "20E SI\u00c8CLE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "ACCIDENT MILITAIRE", "GRENADE (ARME)", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "EXPLOSION", "GRENADE (ARME)", "CH\u00d4MAGE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE TEXTILE", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "DROIT DE L'ENFANT", "POLITIQUE"], "visualPersons": ["WEIZMAN, EZER"], "id": "asset-97619", "durationSec": 219, "mediaType": "video", "title": "METEO - 93.03.24", "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ISRAEL", "SUISSE", "LUCERNE", "PAYS-BAS", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-97749", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 970, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930324, WAHLI Catherine r\u00e9pond aux questions du courrier suscit\u00e9es par des \u00e9missions pr\u00e9c\u00e9dentes, sur l'arr\u00eat\u00e9 F\u00e9d\u00e9ral urgent en mati\u00e8re d'assurance maladie et sur le co\u00fbt des communications t\u00e9l\u00e9phoniques.", "title": "LA BOITE AUX LETTRES D'A BON ENTENDEUR - 93.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Autriche n'acceptera plus de demandeurs d'asile en provenance de l'ex-Yougoslavie : Le ministre de l'Int\u00e9rieur appelle les autres pays europ\u00e9ens \u00e0 faire un effort \u00e0 leur tour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20D78494-CD6F-4245-91E2-9BC891C09864", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Yougoslavie"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit d'asile", "requ\u00e9rant d'asile", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvan Dalain, r\u00e9alisateur de la TSR \u00e0 la retraite, \u00e9crivain : A propos de son premier roman \"L'Ami chinois\", un polar paru aux Editions Bastian. Son parcours personnel. Son enfance au sein d'une famille juive \u00e0 Payerne. La Chine. La retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD37BDB-5B62-4BA1-95F3-8BBDACA18D7D", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalain, Yvan"], "thematicThemes": ["roman policier", "litt\u00e9rature", "t\u00e9l\u00e9vision", "art dramatique", "retraite (\u00e9tat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur TV \u00e0 la retraite, \u00e9crivain", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Frederik de Klerk reconna\u00eet que son pays avait produit 6 bombes nucl\u00e9aires depuis 1974. Faut-il croire que ces bombes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9es comme l'affirme le pr\u00e9sident sud-africain ? Interview de David Kyd, porte-parole de l'AIEA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-027A747B-59CD-4159-85FD-8BDF3FA064A8", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klerk, Frederik de"], "thematicThemes": ["bombe", "fabrication d'armes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'AIEA", "name": "Kyd, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bermuda", "source": "gico", "title": "93.03.24", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-127711", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHIERO, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["NOAH, YANNICK", "NOAH, YANNICK"], "id": "asset-127814", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930324, RIHS David pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale, cin\u00e9matographique et les dates des concerts en Suisse, avec une interview du chanteur fran\u00e7ais NOAH Yannick.", "title": "93.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.03.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127004", "durationSec": 1609, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127227", "durationSec": 574, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127435", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "CIN\u00c9MA", "VOTATION", "CIN\u00c9MA", "VOTATION", "CIN\u00c9MA", "ALIMENTATION", "ENTREPRISE", "VOTATION", "ENTREPRISE", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE", "TSCHOPP, PETER", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-93016", "durationSec": 4949, "mediaType": "video", "excerpt": "* Guin : 19930324, \u00e0 la suite du refus de la Suisse d'adh\u00e9rer \u00e0 l'EEE, d\u00e9bat sur les r\u00e9percussions dans les secteurs de la culture, de la science, des transports et des entreprises.", "title": "EUROPE : QUELLE OPTION CHOISIR ? - 93.03.24", "visualGeographicals": ["GUIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GUIN", "GUIN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE MODERNE", "DANSE MODERNE"], "id": "asset-97470", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19930324, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE s'int\u00e9resse \u00e0 l'American Dance Center, fond\u00e9 par BARNAOUI Mounir.", "title": "93.03.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE MODERNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SENN, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-97486", "durationSec": 3758, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANE", "T\u00c9L\u00c9TEXTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["SARCLORET", "FRANCIOLI, LEON", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-127528", "durationSec": 762, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "THONEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126980", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1993-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Quatuor sine Nomine : A l'occasion du gala en faveur de la lutte contre la scl\u00e9rose en plaques, donn\u00e9 le m\u00eame soir au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA997715-3A27-459D-BF15-80185B6FE9D4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor Sine Nomine"], "thematicThemes": ["musique classique", "quatuor"], "excerpt": "Le parcours musical. L'apprentissage. La vie du quatuor", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste du Quatuor sine Nomine", "name": "Gottraux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste du Quatuor sine Nomine", "name": "Genet, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "altiste du Quatuor sine Nomine", "name": "Pache, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste du Quatuor sine Nomine", "name": "Jaermann, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Suisses concern\u00e9s sont-ils pr\u00eats \u00e0 faire le sacrifice de voir baisser leur salaire ? Interview de Margrit Meier, secr\u00e9taire centrale de l'USS, sur la solidarit\u00e9 n\u00e9cessaire entre les hauts et les bas revenus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF7DE607-3A51-4ED5-9458-30B450A7B448", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["salaire", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'USS", "name": "Meier, Margrit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de \"Gewerberappen\", un projet du gouvernement de B\u00e2le-Ville et de l'Union des arts et m\u00e9tiers : Les entreprises qui emporteront les gros mandats publics devront r\u00e9troc\u00e9der un pourcentage de leurs honoraires pour alimenter un fonds public de solidarit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9368DD78-39D6-4038-9F25-5F1374BB4998", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["honoraire", "entreprise", "travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Recours pour licenciement abusif au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral : Un chauffeur de transports publics de Frauenfeld a \u00e9t\u00e9 cong\u00e9di\u00e9 \u00e0 la suite de ses prises de position dans la commission du personnel. Le patron a d\u00fb verser 4 mois de salaire pour licenciement abusif", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B00EF769-594C-42CE-AEA2-D20C436E5BA6", "thematicGeographicals": ["Thurgovie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit du travail", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Serge Daney, le parcours d'un \"cin\u00e9-fils\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4970FB5A-A487-4160-BEC9-D46F39BD0525", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7254, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daney, Serge", "Cahiers du Cin\u00e9ma"], "thematicThemes": ["presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Toubiana, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Kramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Bellour, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef des \"Cahiers du Cin\u00e9ma\"", "name": "Jousse, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, cin\u00e9aste", "name": "Biette, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, cin\u00e9aste", "name": "Kane, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, cin\u00e9aste", "name": "Dubroux, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma (Archives RSR, 1992)", "name": "Daney, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Serge Daney", "name": "Daney, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Le Dada\u00efsme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D39AAC99-D153-4FA4-A656-94EFEE9EF1E6", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 871, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tzara, Tristan"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "dada\u00efsme", "esth\u00e9tique (art)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le mouvement Dada. Les r\u00e8gles du dada\u00efsme. La th\u00e9matique. Les artistes et leurs revendications. Zurich, lieu d'origine du mouvement Dada.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Vagemens, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art", "name": "Minkoff, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Serge Rachmaninov, compositeur, pianiste et chef d'orchestre (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59EAB3BD-8CD8-48C7-A183-CF6C1B8E0DE5", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 2240, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "chef d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "direction (musique)", "musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Rachmaninov, la passion au bout des doigts\" Ed. Le Rocher", "name": "Poivre d'Arvor, Catherine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Debussy prosateur (2/5) : Musiques de plein air", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CEEE35F6-4C87-439A-B864-BF797C09CE94", "durationSec": 385, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Hauteville, un projet-pilote offre aux toxicomanes un sevrage non-m\u00e9dicalis\u00e9 : Interviews de Serge, toxicomane, de Fran\u00e7ois Chappuis, responsable du projet et de Patrick, toxicomane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A9D1D3-E03C-4568-B94D-44AA3E40D909", "thematicGeographicals": ["Hauteville", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "usage de stup\u00e9fiants", "th\u00e9rapeutique", "toxicomanie"], "excerpt": "Ce projet hors des structures psychiatriques ou m\u00e9dicales traditionnelles met l'accent sur le bien-\u00eatre corporel retrouv\u00e9 par la relaxation, les massages et le mouvement dont le seul but est de permettre une rupture momentan\u00e9e avec la drogue et son milieu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicomane", "name": "Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomane", "name": "Serge", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un projet-pilote pour les toxicomanes", "name": "Chappuis, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accident militaire \u00e0 Isone (Tessin) : Une grenade a explos\u00e9 tuant un soldat et blessant gravement un sous-officier. Interview de Jean-Rodolphe Christen, commandant de corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D71C49C5-25E5-4195-95ED-36737C592C94", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Isone"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme portative", "accident militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps", "name": "Christen, Jean-Rodolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9duction de la dur\u00e9e du temps de travail, objectif semaine de 34 heures, de plus grands investissements dans la construction, la n\u00e9cessit\u00e9 d'une formation pour le perfectionnement professionnel de tous les employ\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C458F73-0764-4123-9947-3732889D2D45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["investissement", "industrie du b\u00e2timent", "formation professionnelle", "ch\u00f4mage", "placement financier", "dur\u00e9e du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Programme de lutte contre le ch\u00f4mage pr\u00e9sent\u00e9 par l'USS", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B4FC5A5-0EAD-4DD9-A18E-50CF3358BF70", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "industrie du b\u00e2timent", "investissement", "formation professionnelle", "dur\u00e9e du travail", "placement financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'USS", "name": "Meier, Margrit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Accident militaire \u00e0 Bi\u00e8re : Deux recrues ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es par un tube-roquette, l'une aurait perdu un oeil et l'autre aurait des \u00e9gratignures. Interview de Patrick Cudr\u00e9-Mauroux, porte-parole du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ABEDADE-592B-4BEE-8351-93269C12CAAC", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e8re"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "thematicThemes": ["arme portative", "accident militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DMF", "name": "Cudr\u00e9-Mauroux, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97883", "durationSec": 300, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "PRESSE", "GRENOUILLE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, AUGUSTE"], "id": "asset-127523", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.03.23", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LAUSANNE", "SION", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD"], "visualCorporations": ["CROSSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.03.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-127531", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126962", "durationSec": 606, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POUVOIR", "PORTRAIT", "AMBITION", "POUVOIR", "PORTRAIT", "AMBITION", "POUVOIR", "PORTRAIT", "AMBITION", "POUVOIR", "PORTRAIT", "AMBITION", "ACCIDENT MILITAIRE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BILINGUISME", "JUSTICE", "ACCIDENT MILITAIRE"], "visualPersons": ["ROCARD, MICHEL", "ROCARD, MICHEL", "ROCARD, MICHEL", "ROCARD, MICHEL"], "id": "asset-93019", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.23", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "BRUXELLES", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MOGRAPHIE ET POPULATION", "DROIT DU TRAVAIL", "HIVER", "SMOG", "HIVER", "SMOG", "HIVER", "SMOG", "H\u00d4PITAL", "SCIENTOLOGIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-93018", "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.03.23", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127331", "durationSec": 723, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233486", "durationSec": 193, "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ"], "visualPersons": ["DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES", "DAVIS, MILES"], "id": "asset-127553", "thematicGeographicals": ["PARIS", "MONTREUX", "COPENHAGUE", "LONDRES"], "durationSec": 2843, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Londres, Copenhague, Montreux : sur les traces de DAVIS Miles aux moyen de t\u00e9moignages et d'extraits de concerts.", "title": "MILES DAVIS, SOUVENIRS D'EUROPE - 93.03.23", "visualGeographicals": ["LONDRES", "COPENHAGUE", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "PARIS", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COPENHAGUE", "MONTREUX"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-03-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAVIS, MILES"], "thematicThemes": ["JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9tente g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eats sur les march\u00e9s financiers : L'UBS va baisser ses taux hypoth\u00e9caires de 7 \u00e0 6 1/2 % d\u00e8s le 1er juin et la Banque Migros \u00e0 6 1/4 % d\u00e8s le 1er juillet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49B251AE-D2DC-49DE-9F0B-311025DDF510", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Migros", "UBS"], "thematicThemes": ["march\u00e9 financier", "banque", "taux hypoth\u00e9caire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise politique en Russie : Interview de Ren\u00e9 Felber, chef de la diplomatie suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E069FA0-C2AD-4E08-94DD-31994C6CBC7F", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la diplomatie suisse", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien suisse : A l'occasion de la tourn\u00e9e, en Suisse romande, de la pi\u00e8ce de J\u00e9r\u00f4me Kilty \"Cher menteur\", mise en sc\u00e8ne par Isabelle Rattier, pi\u00e8ce dans laquelle Jean-Fran\u00e7ois Balmer joue aux c\u00f4t\u00e9s de Catherine Arditi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57C328BF-CF4F-401D-A208-4B271CC0ABB1", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "politique", "com\u00e9dien", "lecture"], "excerpt": "La politique fran\u00e7aise. Le m\u00e9tier de com\u00e9dien. La lecture", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Botta, architecte : A propos de l'avenir de l'Ecole d'architecture de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BE33BB2-18ED-481F-8A9C-51EDF2C821D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EAUG"], "thematicThemes": ["architecture", "\u00e9cole professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte tessinois", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Serge Rachmaninov, compositeur, pianiste et chef d'orchestre (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14C2199B-6D09-47F5-A23E-86C762038B84", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 2377, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["compositeur", "piano", "direction (musique)", "composition musicale", "chef d'orchestre", "musique classique", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Rachmaninov, la passion au bout des doigts\" Ed. Le Rocher", "name": "Poivre d'Arvor, Catherine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio belles oreilles", "source": "siranau", "title": "\"Dada\" : Premi\u00e8re revue d'art pour enfants de 6 \u00e0 106 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D962D6F-E09F-4680-9071-1A62B8B8816B", "durationSec": 845, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dada (revue d'art)"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "revue d'art"], "excerpt": "Gen\u00e8se de la revue. Les raisons d'une revue d'art pour enfants. Le contenu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la r\u00e9daction de \"Dada\", Lyon", "name": "Faure, Christian-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef de \"Dada\"", "name": "Bernard, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Debussy prosateur (1/5) : L'Op\u00e9ra", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6A181AD3-5FF9-4B58-AFC9-622D67F8E88C", "durationSec": 453, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Gustave Courbet, entre narcissisme et naturalisme (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3088468-44B0-46B9-853F-A690B403D1E0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1050, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courbet, Gustave"], "thematicThemes": ["peinture", "naturalisme"], "excerpt": "Gustave Courbet par lui-m\u00eame et ses amis.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "1er tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives en France : Interview d'Albert Duroy, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2929FF7-5BEB-4C9F-BC51-4F53B14088AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Duroy, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Oublier Palerme: l'Italie face aux ligues (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A3222E-56D2-4D2F-AF9D-5190DFB19664", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue Lombarde"], "thematicThemes": ["autonomisme", "vie politique", "nationalisme", "parti politique"], "excerpt": "La Ligue Lombarde et les partis politiques traditionnels. Italie du Nord et Italie du Sud. L'autonomie de la Lombardie. La menace des partis populistes. L'unit\u00e9 de l'Italie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"La Question Nord-Sud en Italie. Histoire du Mezzogiorno\"", "name": "Lopreno, Dario", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Universit\u00e9 de Paris I", "name": "Lazare, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bartolini, Stefano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Initiative \"Pour une Suisse sans nouveaux avions de combat\" : Les trois conseillers f\u00e9d\u00e9raux Kaspar Villiger, Adolf Ogi et Jean-Pascal Delamuraz se prononcent pour le rejet de cette initiative et parlent m\u00eame d'urgence pour l'achat des 34 FA-18", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFC831FD-6D76-45D3-B6E7-9C3A0FBE5BCC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "politique de d\u00e9fense", "F-18 Hornett"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97882", "durationSec": 306, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PEREZ, VINCENT"], "id": "asset-97769", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : pr\u00e9sentation du film \"Le petit criminel\", de Jacques DOILLON et d'autres rubriques par Christian DEFAYE et Claudette.", "title": "JE VEUX FAIRE DU CINEMA - 93.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.03.22 AU 93.03.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-97736", "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DISCOURS", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DISCOURS", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DISCOURS", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "LOCAL DE VOTE", "BULLETIN DE VOTE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "INCENDIE"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "MARCHAIS, GEORGES", "NOIR, MICHEL", "LALONDE, BRICE", "LANG, JACK", "TAPIE, BERNARD", "LE PEN, JEAN-MARIE", "CHIRAC, JACQUES", "FABIUS, LAURENT", "ROCARD, MICHEL", "BALLADUR, EDOUARD", "MARCHAIS, GEORGES", "NOIR, MICHEL", "LALONDE, BRICE", "LANG, JACK", "DUMAS, ROLAND", "TAPIE, BERNARD", "FABIUS, LAURENT", "ROCARD, MICHEL", "BALLADUR, EDOUARD", "MARCHAIS, GEORGES", "NOIR, MICHEL", "LALONDE, BRICE", "LANG, JACK", "TAPIE, BERNARD", "LE PEN, JEAN-MARIE", "FABIUS, LAURENT", "ROCARD, MICHEL", "CHIRAC, JACQUES", "BEREGOVOY, PIERRE", "ROCARD, MICHEL", "LE PEN, JEAN-MARIE", "CHIRAC, JACQUES", "BEREGOVOY, PIERRE", "ROCARD, MICHEL", "OGI, ADOLF", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-127583", "durationSec": 1413, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.03.22", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "COLLOMBEY-MURAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.03.22", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "INCENDIE", "CH\u00d4MAGE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "COLLOMBEY-MURAZ", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127605", "durationSec": 776, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127588", "durationSec": 756, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.03.22", "visualThemes": ["ACCIDENT MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "ACCIDENT MILITAIRE", "INTERVIEW", "ACCIDENT MILITAIRE", "HOMICIDE", "POLICE", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "BACT\u00c9RIE", "M\u00c9DECINE", "M\u00c9DICAMENT", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANTIBIOTIQUE", "VIANDE", "ANTIBIOTIQUE", "VIANDE", "ANTIBIOTIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BOXE", "SPORT"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "APROZ", "ISONE", "TESSIN", "APROZ", "TESSIN", "APROZ", "ISONE", "SUISSE", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "THONEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127585", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.03.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97579", "durationSec": 202, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127231", "durationSec": 730, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soif de livres", "source": "gico", "title": "SALMAN RUSHDIE - 93.03.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-97544", "durationSec": 3119, "publicationDate": "1993-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}, {"name": "PATHE CINEMA", "type": "Organisation"}, {"name": "JULIANNE FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hockey sur glace", "title": "Les Dragons \u00e0 Kloten", "imageURL": "http://www.rts.ch/3881352.image", "id": "ece-3881359", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1993-03-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Malgr\u00e9 leur feu, c'est la d\u00e9faite en finale pour les Dragons de Fribourg!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3881359", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3881359"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise r\u00e9form\u00e9e de Nyon : Pr\u00e9dication du pasteur Daniel Gloor", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E36E73CF-CE72-4EFF-916A-4A2CD8F8B35D", "durationSec": 978, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Gloor, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Robert Zimmermann, pr\u00e9sident du PS genevois : Les questions d\u00e9battues au sein du PS apr\u00e8s l'\u00e9lection de Ruth Dreifuss au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'exclusion de Christian Grobet au Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74D3FE7A-3FD1-4786-ACE0-6FB3A53640DB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS", "Grobet, Christian"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS genevois", "name": "Zimmermann, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jacotte Chollet (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-342653FB-48EA-457E-A329-0DAB8245DA0A", "durationSec": 2789, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chollet, Jacotte"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chollet, Jacotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Rencontre des sonneurs (1/3) : Le Quintette de cornemuses", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-196B53E6-12B3-46CF-A71D-5D63E67F86B1", "durationSec": 3494, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de cornemuse", "name": "Blanchard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Russie au bord de la confrontation : Lass\u00e9 par les humiliations que lui ont inflig\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s conservateurs du Parlement et du Congr\u00e8s du peuple russe, Boris Eltsine annonce une nouvelle administration pr\u00e9sidentielle sp\u00e9ciale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6976914D-C6F9-43DF-B6BE-442E28F5D6AF", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["parlement", "chef d'Etat", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Bertil Galland", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-750A438D-CE8F-401E-863F-45768DA6A48D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Jaccard, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pinguely, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "claveciniste", "name": "Ayrton, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "La Croix et le Bistouri, reportage sur le bateau Anastasis de \"Jeunesse en Mission\" \u00e0 Freetown (Sierra Leone), par Daniel Saugy", "id": "sound-A2D61012-A81E-490D-B0A4-3FE11D524003", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moignages de plusieurs participants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Bernard Foccroulle, organiste, Karl Anton Rickenbacher, chef d'orchestre, Gilles Cachemaille, t\u00e9nor, et Michel Plasson, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E245FC3-9B3E-4CDF-BDE8-40A2654242D0", "durationSec": 3599, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plasson, Michel", "Foccroulle, Bernard", "Rickenbacher, Karl Anton", "Cachemaille, Gilles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "orgue", "instrumentiste", "t\u00e9nor", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Cachemaille, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "organiste, administrateur du Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie \u00e0 Bruxelles", "name": "Foccroulle, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Rickenbacher, Karl Anton", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Christian Grobet a d\u00fb d\u00e9missionner du Conseil d'Etat genevois : Interviews de Christian Grobet, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois et de Bernard Ziegler, candidat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05BBE7BF-6658-4B82-A4CE-8E339143A87E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Grobet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil d'Etat genevois", "name": "Ziegler, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "LE LOCLE, COL DES ROCHES MOULINS SOUTERRAINS - LES MOULINS ET LE PAIN", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93203", "durationSec": 3085, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "93.03.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-97789", "durationSec": 3045, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "ELECTIONS LEGISLATIVES FRANCAISES 1993 - 93.03.21", "id": "asset-97726", "durationSec": 2765, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CADALORA, LUCA"], "id": "asset-127509", "durationSec": 3350, "mediaType": "video", "title": "93.03.21", "visualCorporations": ["FC BULLE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.03.21", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "BULLETIN DE VOTE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127573", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHIEN", "CHASSE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "VIOLENCE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["TUDJMAN, FRANJO"], "id": "asset-127575", "durationSec": 2139, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.03.21", "visualGeographicals": ["FRANCE", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "PORRENTRUY", "DOUBS", "JURA (CANTON)", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["FABIUS, LAURENT"], "id": "asset-127580", "durationSec": 505, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.03.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.03.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-97481", "durationSec": 585, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.03.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241488", "durationSec": 582, "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualPersons": ["BEER, CHARLES"], "id": "asset-97609", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, devant la pouss\u00e9e du ch\u00f4mage en Suisse et pour maintenir l'emploi, faut-il avoir recours au partage du travail ?", "title": "PARTAGE DU TRAVAIL : UTOPIE OU REALISME ? - 93.03.21", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-03-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEER, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}]}}