{"response": {"numFound": 7514, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "La profondeur ou chanson de l'abb\u00e9 Kaelin : Avec Robert Schnyder", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6AFF808-12CF-4AC5-98FB-7D04EA302779", "durationSec": 178, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schnyder, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La surcharge des juges fribourgeois : Interviews de Jean-Luc Moser, juge d'instruction, d'Andr\u00e9 Piller, juge itin\u00e9rant pour le canton de Fribourg, de Raphael Rimaz, directeur du D\u00e9partement de justice et police et de Louis-Marc Perroud, pr\u00e9sident du PS fribourgeois, avocat et d\u00e9put\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F83EEEDF-88F4-47AF-BF61-7D24E37206F9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la justice", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction", "name": "Moser, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "juge itin\u00e9rant pour le canton de Fribourg", "name": "Piller, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS fribourgeois, avocat, d\u00e9put\u00e9", "name": "Perroud, Louis-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Rimaz, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.01.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92974", "durationSec": 713, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "JUSTICE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "VERDICT", "EXPULSION", "JUSTICE", "EXPULSION", "JUSTICE", "EXPULSION", "JUSTICE", "RACISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "IMMIGR\u00c9", "RACISME", "IMMIGR\u00c9", "RACISME", "IMMIGR\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "ASHRAOUI, HANANE", "OGI, ADOLF", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-126866", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DELEMONT", "LUGANO", "ISRAEL", "PALESTINE", "LIBAN", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "VIENNE", "VIENNE", "VIENNE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "DAVOS", "BERNE", "EUROPE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ART DRAMATIQUE", "POLITIQUE", "DICTATURE", "DROITS DE L'HOMME", "POLITIQUE", "DICTATURE", "DIPLOMATIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["ZIMMERMANN, ROBERT", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CHRISTINAT, AMELIA", "BRUNNER, CHRISTIANE", "EYADEMA, GNASSINGB\u00c9", "FELBER, RENE", "PERES, SHIMON", "FELBER, RENE", "PERES, SHIMON"], "id": "asset-126774", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "TOGO", "AFRIQUE", "TOGO", "AFRIQUE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "ARCHITECTURE", "\u00c9TUDIANT", "ARCHITECTURE", "\u00c9TUDIANT", "ARCHITECTURE", "PEINTURE", "CH\u00c2TEAU", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "BANQUE"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO"], "id": "asset-127360", "durationSec": 864, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.01.28", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["EPFL", "BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.01.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126936", "durationSec": 648, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97429", "durationSec": 400, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "MAXIME / MANUEL / CHRISTINE / VALERIE / IVANA - 93.01.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96792", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POUSAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126378", "durationSec": 216, "publicationDate": "1993-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Allemagne: Apr\u00e8s le mur, Berlin (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB1C36BF-1692-4F29-85F1-75FFAA99BE00", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "x\u00e9nophobie", "crise \u00e9conomique", "extr\u00eame droite", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "Destins de 2 amis partageant des id\u00e9es communes. L'un vivant \u00e0 Berlin-Est, vient de perdre sa place \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences. Il a par contre retrouv\u00e9 sa libert\u00e9 de mouvement. L'autre habite Friedenau, le quartier des \u00e9crivains \u00e0 Berlin-Ouest. Il s'inqui\u00e8te des foyers de violences qui s'allument en Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de lettres, habitant de l'ex-Berlin -Est", "name": "Wroblewsky, Vincent von", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, habitant de l'ex-Berlin-Ouest", "name": "Flugge, Manfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation d'un sid\u00e9en par le tribunal de district de Muri en Argovie : Interview de Philippe Esnault, membre du comit\u00e9 de l'Association PWA (People With Aids)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A339DB9A-9422-4CB7-8ED1-1C7CE37E6AB9", "thematicGeographicals": ["Argovie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "peine d'emprisonnement", "homme", "couple (relation)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de l'Association PWA", "name": "Esnault, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "La 4e marche : Avec Olivier Gonin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E4AECC-C4A4-440A-8AAF-3C64D704DD65", "durationSec": 167, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gonin, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vaclav Havel \u00e9lu pr\u00e9sident de la nouvelle r\u00e9publique par le parlement de Prague : Une \u00e9lection qui s'est d\u00e9roul\u00e9e non sans pertubation puisqu'une alerte \u00e0 la bombe a retard\u00e9 la proc\u00e9dure", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70923F42-D975-46E0-84F3-CD63745D64B2", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Tch\u00e9quie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "vie politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur l'arrestation d'un couple suisse \u00e0 Amsterdam : Accus\u00e9 de d\u00e9lits sexuels sur des enfants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF59512D-85B1-44C5-BA7B-CF28AA4278DD", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse", "Amsterdam", "Jura (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Osterwalder, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "d\u00e9lit sexuel", "arrestation", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation d'un sid\u00e9en par le tribunal de district de Muri en Argovie : Interview de Philippe Esnault, membre du comit\u00e9 de l'Association PWA (People With Aids)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1EF56C5-A009-4534-AC83-51AF480F7799", "thematicGeographicals": ["Argovie"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "couple (relation)", "sida", "femme", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de l'Association PWA", "name": "Esnault, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Nucera, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Ruban rouge\", situ\u00e9 dans la Nice des ann\u00e9es 30", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A98848F8-8621-47AB-B7F3-4C6EE3F1D25B", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 3125, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nuc\u00e9ra, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nuc\u00e9ra, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat\u00e9 urgent du Conseil f\u00e9d\u00e9ral concernant le ch\u00f4mage : Les mesures \u00e0 prendre pour venir en aide aux ch\u00f4meurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80FC4AA7-77B2-41FA-A51E-0F095EBDCC69", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "ch\u00f4meur", "assurance ch\u00f4mage"], "excerpt": "Le taux de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re va \u00eatre r\u00e9duit pour environ un quart des ch\u00f4meurs et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de faire monter de 300 \u00e0 400 le nombre de jours d'indemnit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PATINOIRE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PATINOIRE"], "id": "asset-97280", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19930127, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE \u00e0 la patinoire du littoral de Neuch\u00e2tel pour le Championnat suisse de patinage artistique junior.", "title": "93.01.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PATINOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SENN, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["GRENOUILLE", "BIOLOGIE", "P\u00c9TITION", "FER", "MUS\u00c9E", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "LOISIR", "COUTURE", "LOISIR", "COUTURE"], "id": "asset-127342", "durationSec": 798, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VALLORBE", "BIENNE", "TAVANNES", "BIENNE", "TAVANNES", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PAIX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELIN", "POLICE", "TRAFIC D'ENFANTS", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CRIMINALIT\u00c9", "POLITIQUE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "POLITIQUE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "AMENDE", "AMENDE", "CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE SOCIALE"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "BIGNASCA, GIULIANO", "DREIFUSS, RUTH", "REYMOND, HUBERT", "RIVA, ANTONIO"], "id": "asset-126612", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.27", "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "ROUMANIE", "KLOTEN", "LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["USS", "SSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRIME DE GUERRE", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "SIDA", "JUSTICE", "INTERVIEW", "SIDA", "JUSTICE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "ENNEIG\u00c9", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-126604", "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "SOMALIE", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "SERBIE", "MOSCOU", "YOUGOSLAVIE", "BRUXELLES", "SERBIE", "MOSCOU", "YOUGOSLAVIE", "SERBIE", "MOSCOU", "YOUGOSLAVIE", "SERBIE", "MOSCOU", "YOUGOSLAVIE", "SERBIE", "MOSCOU", "YOUGOSLAVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bermuda", "source": "gico", "title": "93.01.27", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-96805", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHIERO, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 92.01.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-96825", "durationSec": 2801, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224871", "durationSec": 1889, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97428", "durationSec": 369, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.01.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93208", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POSTE", "HYGI\u00c8NE"], "id": "asset-127720", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 916, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1993, la brochure des PTT annon\u00e7ant augmentations de tarifs postaux compare prix dans le temps sans tenir compte de baisses de prestations. SUISSE", "title": "LA LESSIVE EN 5KG OU EN 3 KG : 2 POIDS MAIS AUSSI 2 MESURES / PTT, UN LAC POUR\n60 CTS - 93.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-126746", "durationSec": 730, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126375", "durationSec": 212, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Intifada a franchi un seuil symbolique avec la 1000\u00e8me victime : Interview de Dominique Roch, correspondante RSR au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E19FB41B-805F-4693-A730-988F236607FB", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1993-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intifada", "vie politique", "violence politique", "Palestiniens"], "excerpt": "Qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans la tactique palestinienne par rapport au d\u00e9but de l'Intifada, la tactique du gouvernement isra\u00e9lien a-t-elle chang\u00e9, la spirale de la violence est-elle irr\u00e9versible ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "En coulisses", "imageURL": "http://www.rts.ch/6372911.image", "id": "ece-6372912", "durationSec": 129, "publicationDate": "1993-01-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le patient travail de s\u00e9lections des films pour les Journ\u00e9es de Soleure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6372912", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6372912"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Combats entre Serbes et Croates en Krajina : Apr\u00e8s la reprise des combats dans l'enclave serbe, le Conseil de l'ONU exige le retour aux positions ant\u00e9rieures", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-889D314E-D3E2-435C-83D1-3907983D1961", "thematicGeographicals": ["Krajina", "Serbie", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retour d'une 2e commission d'enqu\u00eate de la CE sur les viols en Bosnie : Interview d'Anne-Marie Lisin, qui repr\u00e9sente la Belgique au sein de la commission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AB5D9F5-BD13-46AD-8732-84C741E2652A", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CE"], "thematicThemes": ["femme", "guerre civile", "crime de guerre", "viol"], "excerpt": "Le chiffre de 20 mille femmes viol\u00e9es est confirm\u00e9, les membres de cette mission n'ont pu avancer les preuves qu'il s'agissait bien d'une politique syst\u00e9matique d\u00e9cid\u00e9e en haut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante de la Belgique \u00e0 la 2e commission d'enqu\u00eate de la CEE en Bosnie", "name": "Lisin, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Combats entre Serbes et Croates en Krajina : Au 4e jour de leur offensive, les forces croates ont poursuivi leur perc\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur des lignes serbes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01C69E39-1A4A-4939-9F39-9549BF739A63", "thematicGeographicals": ["Krajina", "Croatie", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Psychanalyse : Le peuple \"psy\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF36D39-2396-41D3-9A53-11DC5BE2F004", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse"], "excerpt": "Daniel Sibony \u00e9voque son dernier ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 la psychanalyse et \u00e0 ses patients.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arrestation \u00e0 Amsterdam d'un couple suisse accus\u00e9 de d\u00e9lits sexuels sur des enfants : L'avocat du couple a reconnu que plusieurs chefs d'accusation p\u00e8sent sur eux, l'accus\u00e9 se fait accusateur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16D9D49F-D3F7-43A5-93DC-29ADB43EE6BB", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse", "Amsterdam"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Osterwalder, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["arrestation", "proc\u00e9dure judiciaire", "couple (relation)", "d\u00e9lit sexuel", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Sergiu Celibidache, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DA00C1F-1586-4469-8979-B95D6541ED2F", "durationSec": 1079, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Celibidache, Sergiu"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "Portrait du chef \u00e0 l'occasion de l'\u00e9dition de 6 coffrets CD d'oeuvres qu'il a dirig\u00e9es. Sa conception de la musique et de l'enregistrement. Interview de 2 amateurs de musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR, 1958)", "name": "Celibidache, Sergiu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saucy, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me immunitaire : Avec Niro Markoff-Assistent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA22CB46-1F80-4DF2-B447-FA2F0EDF3CF9", "durationSec": 245, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Markoff-Assistent, Niro", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La situation en Krajina o\u00f9 l'offensive croate se poursuit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA97AC11-C981-4FB2-A85D-F006A1A32BD5", "thematicGeographicals": ["Krajina", "Serbie", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "FRONTI\u00c8RE", "FRONTI\u00c8RE", "FRONTI\u00c8RE", "NATIONALISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "NATIONALISME", "POLITIQUE", "FEMME", "POLITIQUE", "FEMME", "POLITIQUE", "FEMME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["WYER, HANS", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "BUSH, BARBARA", "REAGAN, NANCY", "CARTER, JIMMY", "REAGAN, RONALD", "CLINTON, HILLARY", "SOMMARUGA, CORNELIO", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-211010", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAC LEMAN", "ROLLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "BERNE", "VALAIS", "BERNE", "VALAIS", "BERNE", "VALAIS", "BELGRADE", "BELGRADE", "USA", "WASHINGTON", "USA", "USA", "SOLEURE-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE", "GRISONS", "ZERNEZ", "SOMALIE", "SOMALIE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "JUSTICE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "ANIMAL DE COMPAGNIE"], "visualPersons": ["EYADEMA, GNASSINGB\u00c9"], "id": "asset-224928", "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.26", "visualGeographicals": ["TOGO", "LOM\u00c9", "TOGO", "SUISSE", "STRASBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "TOKYO", "TOKYO"], "visualCorporations": ["BIELNA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Environnement", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-539FBD3C-DC11-47BB-AFD2-863AA165CFD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 909, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "La conception de l'architecture selon Le Corbusier. Les mat\u00e9riaux et leurs divers emplois. Les reproches adress\u00e9s au Corbusier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Calame, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en histoire de l'art", "name": "Chaillot, Babina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A fleur de temps", "source": "siranau", "title": "La Confession par fax? Chronique spirituelle de et par Dominique Voin\u00e7on, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B64477AA-94A4-4439-8F32-6DB5144F1975", "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "progr\u00e8s technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.01.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-93023", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "P\u00c9TITION", "POLICE", "TOXICOMANE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "COURSE DE CHEVAUX", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD", "WALPEN, LAURENT"], "id": "asset-127301", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.01.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE", "BIENNE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["SWATCH", "COLLECTION", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE", "SWATCH", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE", "SWATCH", "MONTRE", "SWATCH", "MONTRE"], "id": "asset-96908", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LUCERNE"], "durationSec": 2552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lucerne : de montre bon march\u00e9 en plastique la Swatch est devenue objet de convoitise. Elle a acquis ses lettres de noblesse dans les ventes aux ench\u00e8res o\u00f9 elle a atteint des sommes inattendues.", "title": "A LA RECHERCHE DE LA SWATCH PERDUE - 93.01.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SWATCH", "MONTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.01.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97427", "durationSec": 330, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.01.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97047", "durationSec": 709, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO"], "id": "asset-126554", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.01.26", "visualGeographicals": ["LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126370", "durationSec": 233, "publicationDate": "1993-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Egon Schiele: La douce d\u00e9cadence de Vienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-983E5542-E379-4108-8A95-952EE2F7B25A", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiele, Egon"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "peinture"], "excerpt": "Vie et oeuvre d'E. Schiele.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les combats entre Serbes et Croates en Krajina : Les Croates se seraient empar\u00e9s de l'a\u00e9roport. Interview de Jean-Jacques Langendorf, sp\u00e9cialiste des questions militaires, que veulent les Croates et jusqu'o\u00f9 sont-ils pr\u00eats \u00e0 aller ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7983F2DA-EE23-4B46-90B4-5B5E6A2AC9E8", "thematicGeographicals": ["Krajina", "Serbie", "Yougoslavie", "Croatie"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des questions militaires", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Environnement", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAF1EFB4-0F03-4B67-899A-B2B911D5DF8F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Marseille"], "durationSec": 946, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture", "logement"], "excerpt": "Evocation de la vie et de l'oeuvre de Le Corbusier. Le logement social selon Le Corbusier. Les nouvelles terrasses. La \"Cit\u00e9 radieuse\" de Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'architecture", "name": "Monnier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Witold Lutoslawski, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-900FF415-5312-47BD-9569-8B03D6FF3988", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutoslawski, Witold"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Regard de Lutoslawski (80 ans) sur ses oeuvres de jeunesse. La direction de ses propres oeuvres. Son oeuvre \"Mi-parti\". Sa technique de composition, l'inspiration. Ses oeuvres: Concerto pour piano, Novelettes, Livre pour orchestre. Lutoslawski et l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lutoslawski, Witold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Livre vert sur l'avenir des CFF : Mand\u00e9 par Adolf Ogi pour \u00e9tudier l'avenir des CFF. Pourquoi n'est-on pas all\u00e9s jusqu'\u00e0 une privatisation des CFF ? Interview de Francis-Luc Perret, membre du groupe de r\u00e9flexion et professeur \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF0BE2F5-0E66-40A1-BB60-5215556DE440", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "entreprise", "transport ferroviaire", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe de r\u00e9flexion, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Perret, Francis-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nelly Kaplan, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F14165FD-8C95-42B0-AD79-E8E3002C7B21", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5249, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaplan, Nelly"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Kaplan, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Caf\u00e9 : Avec Michel Bounias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D17E4DC-ED39-4E53-83AF-DAB2EC0D4F57", "durationSec": 183, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (denr\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bounias, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'extr\u00eame droite en Autriche : Le parti lib\u00e9ral du nationaliste Joerg Haider a doubl\u00e9 son score lors des \u00e9lections municipales \u00e0 Graz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F5DACB2-C093-4599-BE69-5AB6A91A6863", "thematicGeographicals": ["Graz", "Autriche"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haider, J\u00f6rg"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luigi Snozzi, architecte tessinois : A propos d'une exposition qu'il a organis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C998956-90F2-4651-82DB-F361CE644BF6", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 5171, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snozzi, Luigi"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte tessinois", "name": "Snozzi, Luigi", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Florentz, compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08D4A616-632C-44F0-B339-BF6132537AE4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Florentz, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "violoncelle", "compositeur", "composition musicale", "musique religieuse"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de Florentz comme compositeur. La spiritualit\u00e9. Les Laudes. Le violoncelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Florentz, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9ROTISME", "CIN\u00c9MA", "\u00c9ROTISME", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-127149", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4978, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : DEFAYE Christian re\u00e7oit des invit\u00e9s pour parler de l'\u00e9rotisme au cin\u00e9ma et de son \u00e9volution", "title": "93.01.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9ROTISME", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "title": "VOILE : DEPART DE KERSAUZON - 93.01.25", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BREST"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113308", "thematicGeographicals": ["BREST"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["COURSE (VOILE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "excerpt": "* Brest : 19930125, d\u00e9part DE KERSAUZON Olivier dans le tour du monde en 80 jours \u00e0 la voile.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "ASSURANCE MALADIE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "PAIX", "DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PI\u00c9TON", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "SILAJDZIC, HARIS"], "id": "asset-127405", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHARGE", "AFFICHE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "PEINTURE", "ARTS", "EXPOSITION D'ART", "SOLITUDE", "PRISON"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-127423", "durationSec": 783, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["WWF", "EBEL", "CARITAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126364", "durationSec": 196, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Quelle g\u00e9opolitique pour l'Europe?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B9457C0-4E1D-4416-9F86-3F3F35C3925E", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "g\u00e9opolitique", "nationalit\u00e9", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de civilisation et de lettres germaniques", "name": "B\u00e9har, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97426", "durationSec": 285, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "POLITIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "AGRESSIVIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "\u00c9NERVEMENT", "SUMO", "VUE A\u00c9RIENNE", "MUS\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TRAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "MASPOLI, FLAVIO", "BIGNASCA, GIULIANO", "MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-127404", "durationSec": 1523, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.25", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "TOKYO", "VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ", "FRANCE", "FRIBOURG", "BERNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.01.25", "visualThemes": ["PRISON"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127408", "durationSec": 750, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.01.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-224660", "durationSec": 716, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soif de livres", "source": "gico", "title": "AVENTURIERS ET ECRIVAINS : HUGO PRATT - 93.01.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-224772", "durationSec": 880, "publicationDate": "1993-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}, {"name": "PATHE CINEMA", "type": "Organisation"}, {"name": "JULIANNE FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "G\u00e9nocide pr\u00e9visible?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5735712.image", "id": "ece-5723078", "durationSec": 149, "publicationDate": "1993-01-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9but 1993, une commission de l'ONU d\u00e9couvre des charniers au Rwanda.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5723078", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5723078"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno de Kalbermatten, administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 chez Bobst : Sur la revitalisation de l'\u00e9conomie suisse, la politique g\u00e9n\u00e9rale et une prise de position dans le duel Brunner-Matthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-388BEBD4-3FFA-437E-9C96-54B9B2D24EA1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1121, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane", "Matthey, Francis"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 chez Bobst", "name": "Kalbermatten, Bruno de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques de Panafieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93AF1410-9A7B-48C2-B0A2-2EFCEC28EC92", "durationSec": 2904, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panafieu, Jacques de"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Panafieu, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quand, pourquoi, comment?", "source": "siranau", "title": "D'o\u00f9 vient et o\u00f9 va le Proche-Orient (3/4) : Entretien avec le p\u00e8re Jean-Bernard Livio, j\u00e9suite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EF87CD5-0E0C-4083-B621-CEF6FF8D35BA", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "peuple", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re j\u00e9suite", "name": "Livio, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Aux portes de l'Orient (1/4): Roumanie : La Ballade des Tziganes. Le Taraf de Haidouk (Pr\u00e9sentation et concert)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B4CA9772-3693-4D9F-A759-F70B501D3AF2", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique", "Tsiganes", "musique tzigane", "chant populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "MUSEUM D'HISTOIRE NATURELLE DE GENEVE - LES ANIMAUX", "id": "asset-88082", "durationSec": 2912, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.01.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96947", "durationSec": 669, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.01.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127399", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.01.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96841", "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "OECUM\u00c9NISME", "ANGLICANISME", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PR\u00caTRE", "FEMME", "OECUM\u00c9NISME", "ANGLICANISME", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PR\u00caTRE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FEMME", "OECUM\u00c9NISME", "ANGLICANISME", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PR\u00caTRE", "FEMME", "INTERVIEW", "OECUM\u00c9NISME", "ANGLICANISME", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-96872", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 993, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 199301, apr\u00e8s la d\u00e9cision du synode g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9glise anglicane d'accepter l'ordination sacerdotale des femmes, d\u00e9bat sur le minist\u00e8re des femmes dans l'\u00e9glise anglicane et l'\u00e9glise catholique et cons\u00e9quences pour l'oecum\u00e9nisme.", "title": "L'OECUMENISME A L'EPREUVE DE LA FEMME - 93.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "OECUM\u00c9NISME", "ANGLICANISME", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAUSIS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-143049", "durationSec": 3274, "mediaType": "video", "title": "93.01.24", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AJOIE", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-127572", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 4463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, Les projets de r\u00e9forme du syst\u00e8me d'assurance maladie (r\u00e9vision totale ou r\u00e9vision selon l'initiative socialiste).", "title": "ASSURANCE MALADIE : A CHANGER D'URGENCE ! - 93.01.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126349", "durationSec": 233, "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DRAPEAU", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "BANDITISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "OBS\u00c8QUES", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["MOORE, ROGER", "DELON, ALAIN", "HEPBURN, AUDREY"], "id": "asset-127379", "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.24", "visualGeographicals": ["RWANDA", "KIGALI", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "GENEVE", "JAPON", "OBWALD", "TOLOCHENAZ"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAIX", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "DIPLOMATIE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "MISSILE", "CARTE POSTALE", "PI\u00c9TON", "TOURISME", "CATH\u00c9DRALE", "TOURISME", "\u00c9CONOMIE", "RADAR ROUTIER", "AMENDE", "AUTOROUTE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AMENDE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AMENDE", "AUTOROUTE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "KARADZIC, RADOVAN", "VANCE, CYRUS", "OWEN, DAVID", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "KARADZIC, RADOVAN", "VANCE, CYRUS", "OWEN, DAVID", "BLATTMANN, ANDR\u00c9"], "id": "asset-127395", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "VIENNE", "PAYERNE", "LUCERNE", "LUCERNE", "SUISSE", "BONNEVILLE", "GENEVE", "BONNEVILLE"], "visualCorporations": ["BCJ", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "BCV", "BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Les mus\u00e9es, \u00e7a d\u00e9m\u00e9nage... : Pour la premi\u00e8re fois, le Mus\u00e9e cantonal du Valais, est en train de totalement d\u00e9m\u00e9nager", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFCC30E3-9187-4543-9236-45AD370AAB1E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9m\u00e9nagement", "canton", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des mus\u00e9es cantonaux valaisans", "name": "Morand, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "menuisier", "name": "Pierrot", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur d'art", "name": "Veuillet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9m\u00e9nageur", "name": "Fournier, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pilote \u00e0 Air Glaciers", "name": "Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'exploitation \u00e0 Air Glaciers", "name": "Praz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9m\u00e9nageur", "name": "Dubuis, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rue des artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec F\u00e9lix Marten", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D361EA9D-344A-4545-9964-309799027046", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e9hel", "Jeanson, Henri", "Piaf, Edith", "Gabin, Jean", "Marten, Felix"], "thematicThemes": ["chanteur", "com\u00e9die", "cin\u00e9ma", "chanson", "com\u00e9dien"], "excerpt": "La chanson, le cin\u00e9ma et le th\u00e9\u00e2tre. Fr\u00e9hel, Jean Gabin, Henri Jeanson, Edith Piaf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Marten, Felix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e de l'UDC vaudoise : Prise de position de Jean Fattebert, pr\u00e9sident de l'UDC vaudoise dans le conflit entre Adolf Ogi et Christoph Blocher", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-553CCB5D-ECEC-4E02-8C19-0ADFA20E8C1E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf", "UDC", "Fattebert, Jean", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Jacques Chessex s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"La Trinit\u00e9\" (Ed. Grasset)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-287FCC79-F7BE-42AB-A7F0-887275BEA7C6", "durationSec": 3436, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Marques, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Perrin, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Depotbecker, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Joly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ NUIT - TOUT IMAGE - 93.01.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126644", "durationSec": 319, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOVIS, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "EXPULSION", "POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "POPULISME", "PORTRAIT", "NATIONALISME", "EXTR\u00caME DROITE", "POPULISME", "PORTRAIT", "NATIONALISME", "CERVEAU", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SCANNER", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "KARADZIC, RADOVAN", "TUDJMAN, FRANJO", "ETIQUE, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HAIDER, JOERG", "HAIDER, JOERG", "BLANC, MARCEL", "OGI, ADOLF", "FATTEBERT, JEAN", "JEANPRETRE, FRANCINE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-127364", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.01.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "PALESTINE", "GENEVE-VILLE", "LENZBURG", "CARINTHIE", "VIENNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PAYERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "MESSIEURS", "DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "DAMES", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BOB \u00c0 QUATRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "HEINZER, FRANZ", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "BESSE, WILLIAM", "BESSE, WILLIAM", "ZENHAEUSERN, JOSEF", "ROUX, PHILIPPE", "GUIDON, GIACHEM", "DIETHELM, HANS", "KAPOL, JURG", "WIGGER, JEREMIAS", "ALBRECHT, BRIGITTE", "HONNEGER, SYLVIA", "GILLI, GIAN", "BYKOV, SLAVA", "WEDER, GUSTAV"], "id": "asset-97423", "durationSec": 3855, "mediaType": "video", "title": "93.01.23", "visualGeographicals": ["VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ", "BRUSON", "VEYSONNAZ", "FOULY, LA", "FOULY, LA", "LEYSIN", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "ST-MORITZ", "VEVEY", "TROISTORRENTS", "VEVEY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-96728", "thematicGeographicals": ["MURIAUX"], "durationSec": 2248, "mediaType": "video", "excerpt": "* Muriaux : 19930123, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur Chante ma Terre.", "title": "A L'AUBERGE DE LA CROIX FEDERALE A MURIAUX AVEC LE CHOEUR CHANTE MA TERRE - 93.01.23", "visualGeographicals": ["MURIAUX", "MURIAUX", "MURIAUX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "93.01.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92912", "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "PAUVRET\u00c9", "VACANCES", "VIN ROUGE", "VITICULTURE", "DESIGN", "HORLOGERIE", "ZOOLOGIE", "VARAN", "ZOOLOGIE", "VARAN", "ZOOLOGIE", "VARAN"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-127346", "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.01.23", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "SUISSE", "SAVOIE", "BESANCON", "INDONESIE", "GENEVE", "INDONESIE", "GENEVE", "INDONESIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.01.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126348", "durationSec": 190, "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-127347", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1016, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19930123, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul, CHARLES Jean et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "93.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1993-01-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Message de paix d'Yasser Arafat : Adress\u00e9 en direct sur la TV isra\u00e9lienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC3F7B33-1E19-4D0D-B3D6-398117DB6CE5", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1993-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}]}}