{"response": {"numFound": 7514, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "GRESS, GILBERT"], "id": "asset-224747", "durationSec": 2288, "mediaType": "video", "title": "93.02.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le don - le secret, la rumeur de pouvoir gu\u00e9rir : Reportage dans le monde myst\u00e9rieux des gu\u00e9risseurs, ces \u00eatres qui ont le don, le secret et pr\u00e9tentent gu\u00e9rir plus d'une douleur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18EA809F-6E52-430E-ACDD-3044F3060B32", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1179, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malades", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "gu\u00e9risseurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Auguste Darbellay (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809349B4-9BE7-483E-9F3C-B07C845941AF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Auguste"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature orale", "dialecte", "patronymie", "vie quotidienne", "exode rural"], "excerpt": "Les origines du nom et des gens. Le patois. Histoires de revenants. La migration montagne/vall\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patoisant, Chandonne (VS)", "name": "Darbellay, Auguste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etienne Tshisekedi premier ministre du Za\u00efre d\u00e9mis par Mobutu : Interview de Sese Seko Mobutu, qui demande au parlement de lui proposer un autre ministre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A18CEB6C-7F57-4633-BE58-9C5C0EF4A7DC", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tshisekedi, Etienne"], "thematicThemes": ["vie politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Za\u00efre", "name": "Mobutu, Sese Seko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTBF", "name": "Rickmans, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTBF", "name": "Rickmans, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.02.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93127", "durationSec": 232, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "RECONSTRUCTION", "ARCHITECTURE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TERRORISME", "CASINO", "VOTATION", "VIVISECTION", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "SOCIALISME", "SUPERMARCH\u00c9", "SYNDICAT OUVRIER", "AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "MARIAGE", "SOUS-V\u00caTEMENT", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MARIAGE"], "visualPersons": ["HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN", "BODENMANN, PETER"], "id": "asset-126937", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.02.06", "visualGeographicals": ["PARIS", "BEYROUTH", "LIECHTENSTEIN", "COURTELARY", "DUEBENDORF", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUTRICHE", "SUISSE", "MOUTIER", "ZURICH", "TESSIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-127578", "thematicGeographicals": ["MILAN"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Milan : visite des coulisses de l'op\u00e9ra de la Scala. 1\u00e8re partie de 3 volets.", "title": "LES COULISSES DE LA SCALA 1 : VAISSEAU DE REVE / ENCYCLOPEDIA GALACTICA  4 :\nTERRE ET LUNE - 93.02.06", "visualGeographicals": ["MILAN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YORK FILMS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ NUIT - TOUT IMAGE - 93.02.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127565", "durationSec": 315, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA084", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127582", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-224883", "thematicGeographicals": ["MURIAUX", "FRANCHES-MONTAGNES"], "durationSec": 2364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Franches-Montagnes, Muriaux : 19930206, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateursde jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte La Chanson des Franches-Montagnes.", "title": "A L'AUBERGE DE LA CROIX FEDERALE A MURIAUX AVEC LA CHANSON DES\nFRANCHES-MONTAGNES - 93.02.06", "visualGeographicals": ["MURIAUX", "FRANCHES-MONTAGNES", "MURIAUX", "FRANCHES-MONTAGNES", "MURIAUX", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Jacques Perry s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Taches du l\u00e9opard\" (Ed. Belfond)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-095FB160-6EC7-421E-BF5E-8308A77AC0DF", "durationSec": 3417, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perry, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Perry, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditeur", "name": "Clerc, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Walther, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Goumaz, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moutier, Graziella", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.02.06", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CAMIONNAGE", "SERVICE CIVIL", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "UNIFORME", "DOUANE", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "GENEVE", "AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "AFGHANISTAN", "TADJIKISTAN", "FRANCE", "RHONE-ALPES", "FRANCE", "FRANCE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126876", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.02.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-93020", "durationSec": 1898, "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "93.02.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-224664", "publicationDate": "1993-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Champex. Feuilleton (3/4)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-45DE45F8-6CEA-46CA-BB2C-2DA41B569B98", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 500, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Champex. \"L'Appel de la montagne\" (pastiche cin\u00e9matographique)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1ED90902-2E65-4C62-B751-55CF93430C3A", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Caza, illustrateur et auteur de bande dessin\u00e9e : A l'occasion de l'exposition r\u00e9trospective que lui consacre la \"Maison d'ailleurs\" \u00e0 Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0CB5941-9717-4F7C-9524-907212DDA982", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caza, Philippe", "Maison d'Ailleurs"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur et auteur de bande dessin\u00e9e", "name": "Caza, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Marginalit\u00e9 : Avec Olivier Taramarcaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F38CDF6-A115-4126-BA1E-25EFE6C42A57", "durationSec": 256, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marginalit\u00e9", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Taramarcaz, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Georges Python : La R\u00e9publique chr\u00e9tienne \u00e0 Fribourg (1886-1913)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7135C5-C4F3-420C-995D-CB58B0D2E56E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Python, Georges"], "thematicThemes": ["vie politique", "politique", "histoire", "radicalisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "Etat", "conservatisme"], "excerpt": "Fribourg jusqu'\u00e0 la chute du r\u00e9gime radical (1856). L'installation du r\u00e9gime conservateur. Le r\u00e8gne de G. Python.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bugnard, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien Etienne Frey, danseur et chor\u00e9graphe : Chor\u00e9graphie \u00e0 Sinopia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CBAA506-C9C3-44D9-AEFD-13D534DC4B0D", "durationSec": 1763, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frey, Etienne"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur et chor\u00e9graphe", "name": "Frey, Etienne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Bundesbank baisse ses taux directeurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B11AB37F-A5A3-4D19-8DDD-1510BC61BCD0", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bundesbank"], "thematicThemes": ["inflation", "\u00e9conomie", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats dans le canton de Berne : Conf\u00e9rence de presse du Minist\u00e8re public : deux jeunes ont fait des aveux, les attentats de Berne et de Courtelary sont li\u00e9s. Ces jeunes sont aussi les auteurs d'autres attentats en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52BDBBD5-483B-45C6-82F9-6640530003AB", "thematicGeographicals": ["Courtelary", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "bombe", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession de Ren\u00e9 Felber : Les partis bourgeois n'utiliseront pas les lettres anonymes contre Christiane Brunner. Interview de Carlo Schmid, pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DB6693B-E0F2-4C8C-B2C8-57D6658E3761", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Schmid, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et philosophie (1\u00e8re partie): L'Antiquit\u00e9 (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8E3B82C-9BA7-4742-8F38-4196691228CC", "durationSec": 2264, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur cinq \u00e0 Champex", "genres": ["Animation"], "id": "sound-45298F64-783B-4C8C-BCB9-E0A6CB6A63D1", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La compagnie automobile am\u00e9ricaine General Motors devra verser 100 millions de dollars \u00e0 la famille d'un jeune homme d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AA31958-9C3F-4761-9881-F10E14BC0071", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["General Motors"], "thematicThemes": ["accident routier", "industrie automobile", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Champex. Feuilleton (4/4)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-25969F12-9F53-44C1-BEC8-9DF2288E4B92", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Champex. Feuilleton (1/4)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A8A1934D-BC39-44FB-BCA0-00BADE8A9D95", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Champex. Feuilleton (2/4)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1F8E5B8B-6296-4C21-83F7-E7A853F91767", "thematicGeographicals": ["Champex"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-97299", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1370, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : cours destin\u00e9s aux ch\u00f4meurs pour mieux \"se vendre\" et retrouver un emploi.", "title": "COURS POUR CHOMEURS : LA POUDRE AUX YEUX - 93.02.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97402", "durationSec": 365, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGENCE DE VOYAGES", "PEINTURE"], "visualPersons": ["RUMO, FREDDY", "LAVIZZARI, CARLO", "RUMO, FREDDY", "LAVIZZARI, CARLO"], "id": "asset-126681", "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.02.05", "visualGeographicals": ["BERNE", "MURI (BE)", "BERNE", "WINTERTHUR", "WINTERTHUR", "AU", "WINTERTHUR", "YOUGOSLAVIE", "ATHENES", "SALONIQUE", "GRECE", "CAROUGE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "visualCorporations": ["ASF", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ATTENTAT", "CH\u00d4MAGE", "UNIVERSIT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "SANG", "SIDA", "PROC\u00c8S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PALAIS DE JUSTICE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PALAIS DE JUSTICE", "WINDSURF (COMP\u00c9TITION)", "SALON NAUTIQUE", "AUTONOMISME", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "KLEIBER, CHARLES", "DUFOIX, GEORGINA", "FABIUS, LAURENT", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-126729", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.02.05", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "ALTDORF (UR)", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-126748", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 4058, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, Martine Brunschwig Graf, d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale, d\u00e9fend les mesures qu'elle pr\u00e9conise pour r\u00e9soudre la crise \u00e9conomique.", "title": "LA CRISE SELON MARTINE BRUNSCHWIG GRAF - 93.02.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.02.05", "id": "asset-127361", "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.02.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97471", "durationSec": 727, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Univers yiddish. Nouvelles d'Isaac Bashevis Singer (5/5) : Shabbat dans la g\u00e9henne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9A192547-968B-4D09-A78D-85EC90749AAC", "durationSec": 604, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Singer, Isaac Bashevis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.02.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93111", "durationSec": 229, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ NUIT - TOUT IMAGE - 93.02.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96873", "durationSec": 388, "publicationDate": "1993-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Max Gallo, historien, essayiste, homme politique : Il vient de publier, chez Fayard, \"L'amour au temps des solitudes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7171A4C3-7B27-4938-8F97-32F44E6864DD", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallo, Max"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Antony Tannouri lib\u00e9r\u00e9 sous caution par la justice fribourgeoise : Apr\u00e8s avoir vers\u00e9 50 mille francs pour sa lib\u00e9ration, il reste pr\u00e9venu d'abus de confiance et d'escroquerie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57DF6EF2-B3B1-4E54-B1A3-2A11976D511A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["abus de confiance", "escroquerie", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Dominique F\u00f6llmi, conseiller d'Etat PDC genevois : Le chef du D\u00e9partement de l'instruction publique a remis son mandat pour la fin de la pr\u00e9sente l\u00e9gislature \u00e0 la mi-novembre. Interview de Dominique F\u00f6llmi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CF6A453-4947-4DC8-BD56-719282894AEB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00f6llmi, Dominique"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat PDC genevois", "name": "F\u00f6llmi, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Sans parole : Avec David Hykes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-719D98EF-BB0B-4E4C-8C4B-964258F21F22", "durationSec": 132, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "new age music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Hykes, David", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Changement de ligne de l'OLP qui affirme que l'affaire des Palestiniens n'est qu'un probl\u00e8me secondaire, des propos qui risquent de couper l'OLP du mouvement Hamas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F739AE0F-9981-4180-9BB4-B98831132436", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Hamas"], "thematicThemes": ["expulsion", "Palestiniens", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Campagne \"contre\" Christiane Brunner : Les sections cantonales du parti socialiste de Suisse romande ont pris position sur la candidature de Ch. Brunner. Interview de Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du PS suisse, suite \u00e0 la campagne de d\u00e9nigrement concernant la vie priv\u00e9e de la candidate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77DD876A-6838-46C3-A956-038B9C550E92", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["parti politique", "campagne \u00e9lectorale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS suisse", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde de ski \u00e0 Morioka au Japon : Pol\u00e9mique sur le choix de ce lieu pour organiser ces comp\u00e9titions et les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Interview de Lamin Guye, skieur s\u00e9n\u00e9galais", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E4DFB6B7-9A3E-4AC6-92F6-B67E5C2F6758", "thematicGeographicals": ["Morioka"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Guye, Lamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'OLP cautionne la reprise des n\u00e9gociations de paix dans un mois, \u00e0 la fin du Ramadan, m\u00eame si le probl\u00e8me des 400 Palestiniens n'est pas r\u00e9gl\u00e9. Interview de Assam Abou Charif, conseiller politique d'Arafat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5683F0A4-EFCD-4943-B8EC-2003743D10D2", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "expulsion", "paix"], "excerpt": "\"Le processus de paix est important, l'affaire des d\u00e9port\u00e9s est un probl\u00e8me secondaire\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller politique d'Arafat", "name": "Abou Charif, Assam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Violette Verdi, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-814F457E-397F-4EDA-A368-1053E07D902D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Violette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Verdi, Violette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Campagne \"contre\" Christiane Brunner : Avec des attaques anonymes concernant sa vie priv\u00e9e et des r\u00e9ticences face \u00e0 sa candidature de la part de leaders des partis bourgeois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93EF46E5-846A-4D98-900C-6BDCACF4CA0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et philosophie (1\u00e8re partie): L'Antiquit\u00e9 (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18C1F64B-0735-4114-BB0C-72FB1D133E3E", "durationSec": 2705, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action en Isra\u00ebl. Les propos de l'OLP rejoignent ceux d'Itzhak Rabin et ces paroles vont probablement plonger les n\u00e9gociateurs palestiniens dans l'embarras", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A79B31B-A1FD-4026-B720-4D250FDA73BE", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la 4e \u00e9dition de la \"M\u00e2choire d'Or\" \u00e0 Vevey : Avec 5 spectacles de gala pr\u00e9vus \u00e0 Vevey et \u00e0 Montreux. Interview de Paul Pr\u00e9boist, humoriste sur son spectacle \"Egal \u00e0 lui-m\u00eame\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9924C1E8-7E1C-4E1E-93DA-510B497185EF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux", "Vevey"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e2choire d'Or"], "thematicThemes": ["humour", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Preboist, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Immigration: pour sortir de l'ombre (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671D4A9F-E865-4AA7-A95E-E3DBA4892A55", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 3432, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "politique", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur de l'Office national fran\u00e7ais de l'immigration et ancien aum\u00f4nier des banlieues, directeur de l'INA", "name": "Barreau, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en droit", "name": "Fabbri, Rosita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93092", "durationSec": 193, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "PAOLO / ERIC / LERODANA / MORENA / NADIA - 93.02.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97116", "durationSec": 1629, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POUSAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "INFORMATIQUE", "MINIATURISATION", "BALADEUR", "DROIT D'AUTEUR"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BODENMANN, PETER", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-126603", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.02.04", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GUINEE-BISSAU", "SUISSE", "GUINEE-BISSAU", "SUISSE", "RWANDA", "SUISSE", "RWANDA", "SUISSE", "RWANDA", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "RWANDA", "SUISSE", "RWANDA", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["BNS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "SWISSAID", "SWISSAID", "SWISSAID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.02.04", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126613", "durationSec": 576, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.02.04", "id": "asset-127340", "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.02.04", "visualThemes": ["INCENDIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126555", "durationSec": 1540, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.02.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97453", "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'OLP et Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E0E3E0-52E5-471B-BD6B-220DBDA1443E", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "expulsion", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller politique d'Arafat", "name": "Abou Charif, Assam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Univers yiddish. Nouvelles d'Isaac Bashevis Singer (4/5) : La Ligne qui manquait", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4ADFD7A1-E89C-4869-A855-80A2318C7C3E", "durationSec": 796, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Singer, Isaac Bashevis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97096", "durationSec": 321, "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "KARAOK\u00c9", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE"], "id": "asset-96789", "thematicGeographicals": ["CHINE"], "durationSec": 2828, "mediaType": "video", "excerpt": "* CHINE : la r\u00e9gion entre Canton et Shanghai se lance dans un capitalisme forcen\u00e9 attirant de nombreux capitaux \u00e9trangers et des travailleurs chinois qui viennent de r\u00e9gions plus pauvres du pays pour trouver un travail mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.Des entreprises suisses, telles Nestl\u00e9 et Schindler, associ\u00e9es avec des entreprises chinoises se sont install\u00e9es en Chine.", "title": "CHINE, LA FIEVRE CAPITALISTE - 93.02.04", "visualGeographicals": ["CHINE", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "CANTON", "CHINE"], "visualCorporations": ["SCHINDLER", "NESTL\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "CROISSANCE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Gr\u00e9gory : Non-lieu pour Marie-Christine Villemin, la m\u00e8re du petit Gr\u00e9gory. R\u00e9action des \u00e9poux : \"un jour, lorsque justice sera rendue nous dirons alors \u00e0 la France enti\u00e8re quel a \u00e9t\u00e9 notre calvaire\". (Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E14DDE07-F03F-46F1-B8CD-701ED7ED0FD8", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te-d'Or", "Vosges"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9gory", "Villemin, Marie-Christine"], "thematicThemes": ["justice", "enfant (\u00e2ge)", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et philosophie (1\u00e8re partie): L'Antiquit\u00e9 (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D722CC6-6689-47EF-B559-A4821CA58C05", "durationSec": 2678, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "musique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Tanguy, compositeur (2/2) : La nouvelle musique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D858A73-115A-449A-9015-662E38717EA4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanguy, Eric"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Tanguy, Eric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Je ne peux pas changer les autres : Avec Olivier Gonin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FA7572D-6A96-4BFE-BB0A-AD692FCC819A", "durationSec": 240, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gonin, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vente de 60 Pilatus \u00e0 l'Afrique du Sud : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne s'opposera pas \u00e0 cette vente. Les Nations-Unies avaient demand\u00e9 \u00e0 la Suisse de reconsid\u00e9rer cette vente, selon Berne, le Pilatus n'est pas un avion de guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DF8147A-6CF0-4DDA-BD8B-4EC4245016F1", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["mat\u00e9riel militaire", "exportation", "Pilatus PC7"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Gonzeth et Catherine Azad, cin\u00e9astes : Pour leur film \"L'Ukraine \u00e0 petits pas\". Le voyage en Ukraine. L'approche. Le film. Les femmes dans les Carpates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A1F88C8-C7B6-4BBC-AEB8-36F465A4421A", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Carpates"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzeth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Azad, Catherine", "Schupach, Musa"], "thematicThemes": ["femme", "cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gonzeth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ukrainienne \u00e9tablie \u00e0 Lausanne", "name": "Schupach, Musa", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Azad, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Univers yiddish. Nouvelles d'Isaac Bashevis Singer (3/5) : Une Cage pour Satan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6A677A41-3C87-4545-B983-3F7065BE51CF", "durationSec": 730, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Singer, Isaac Bashevis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Virus du sida transmis par transfusion : T\u00e9moignage de Michel D\u00e9riaz, h\u00e9mophile, sur sa d\u00e9cision pas irr\u00e9vocable de ne pas porter plainte pour l'instant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC75CBC-469D-4D63-8116-3FB52D6FD713", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transfusion sanguine", "sida", "proc\u00e9dure judiciaire", "sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00e9mophile, sid\u00e9en", "name": "D\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la publication du \"Livre vert des CFF\" dans le canton de Neuch\u00e2tel : Le gouvernement a tenu \u00e0 rassurer le Grand Conseil. Interview de Pierre Hirschy, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C573A1B-5E97-411A-A64F-7E6D219BD091", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "transport ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Hirschy, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-97253", "durationSec": 730, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96692", "durationSec": 297, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "PISTE DE SKI", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MONTAGNE", "PISTE DE SKI", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MONTAGNE", "PISTE DE SKI", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-126796", "thematicGeographicals": ["LEYSIN"], "durationSec": 3614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Leysin : 19930203, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE au Snowboard World Pro Tour.", "title": "93.02.03", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LEYSIN", "LEYSIN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONTAGNE", "PISTE DE SKI", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 93.02.03", "id": "asset-127338", "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "title": "ACQUADRO / PARIENTE - 93.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90073", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* GENEVE : Boris Acquadro", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211021", "durationSec": 715, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.02.03", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["VOSGES (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211011", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "PILATUS PC7", "D\u00c9COLLAGE", "COMMERCE D'ARMES", "PILATUS PC7", "PILATUS PC7", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "COMMERCE D'ARMES", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MALADE", "INFIRMIER", "BANQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9MISSION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AIDE ALIMENTAIRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "GUERRE CIVILE", "FAMINE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "AUTOD\u00c9FENSE", "TERRORISME"], "visualPersons": ["CHAPUIS, JEAN-PAUL"], "id": "asset-211019", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.02.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "NEUCHATEL", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE", "SOMALIE", "PEROU"], "visualCorporations": ["ONU", "CSS ASSURANCE", "ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.02.03", "visualThemes": ["ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "CYGNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93091", "durationSec": 211, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "93.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224864", "durationSec": 2011, "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE", "M\u00c9DICAMENT", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE", "M\u00c9DICAMENT", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE"], "id": "asset-126515", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, refus d'affiliation par certaines caisses d'assurance maladie (Gen\u00e8ve / Vaud) / prix des m\u00e9dicaments en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger / service apr\u00e8s-vente et garantie.", "title": "CAISSES-MALADIE / SERVICE APRES-VENTE / PRIX DES MEDICAMENTS - 93.02.03", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE"], "id": "asset-126864", "durationSec": 1953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : salmonelles et listeria, deux bact\u00e9ries \u00e0 risques qui peuvent se d\u00e9velopper dans notre alimentation quotidienne.", "title": "SALMONELLES ET LISTERIA : LA PEUR DANS VOTRE ASSIETTE - 93.02.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUEDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1993-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "HYGI\u00c8NE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Robert Redford", "imageURL": "http://www.rts.ch/7949825.image", "id": "ece-7949831", "durationSec": 272, "publicationDate": "1993-02-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Monsieur Redford, comment est n\u00e9 votre engagement militant?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7949831", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7949831"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl: 100 Palestiniens bannis autoris\u00e9s \u00e0 rentrer et r\u00e9duction d'exil pour les autres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9A79306-3EFA-447A-8134-8213E70FC621", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Univers yiddish. Nouvelles d'Isaac Bashevis Singer (2/5) : L'Accusateur et l'accus\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC2A095E-ACF5-45EA-9B7A-80689C594F79", "durationSec": 749, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Singer, Isaac Bashevis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rapport de la commission des cartels et les caisses maladie : Une concurrence efficace au niveau des prix entre caisses maladie n'existe pas. Interview de Robert Fuchs, vice-pr\u00e9sident du Concordat suisse des caisses maladie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0D581270-7DD3-4B55-92E1-4780B91D0B00", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cartel", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Concordat suisse des caisses maladie", "name": "Fuchs, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la publication du livre vert sur l'avenir des CFF : Col\u00e8re des cheminots qui estiment que l'emploi est bel et bien menac\u00e9. Interview de Michel B\u00e9guelin, conseiller national socialiste, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Cheminots, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'un nouveau contrat social et le projet \"Rail 2000\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3762E646-2CE4-40B6-8B2A-A944F9B2E4AE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "transport ferroviaire", "entreprise", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Cheminots", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Le Lac L\u00e9man : Avec Jacotte Chollet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D4D769-237A-41E1-9A48-715340ADD533", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chollet, Jacotte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite de Carlos Menem, pr\u00e9sident argentin en Valais : Extrait du discours de Carlos Menem, qui remercie les organisateurs de l'action \"Valaisans du monde\", \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Avec interviews de participants \u00e0 la manifestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F862DFAD-C22F-4005-A021-1BB2F3970EA5", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valaisans du monde"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la manifestation de la visite Carlos Menem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident argentin", "name": "Menem, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Usessaud : A propos du spectacle r\u00e9alis\u00e9 par Eveline Murenbeeld \u00e0 partir d'un montage de textes extraits de \"Ecrits bruts\" de Michel Th\u00e9voz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53940D52-F1A0-4093-9761-1187DA52123D", "durationSec": 7290, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwartzlin-Bertera, Constance"], "thematicThemes": ["danse contemporaine", "art brut", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du spectacle \"Usessaud\". Les \u00e9crits bruts. Les textes de Constance Schwartzlin-Bertera.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, historienne de l'art", "name": "Choquard, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Art brut", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aloys Mock, ministre autrichien des AE : Qui estime que l'Autriche ne semble pas faire obstacle \u00e0 une adh\u00e9sion \u00e0 la CEE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05346A17-2AE8-40F5-814D-106D686EE35C", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre autrichien des AE", "name": "Mock, Aloys", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Bruxelles-CEE", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Usessaud ou le changement des basors par la Compagnie des Basors, mise en sc\u00e8ne par Eveline Murenbeeld (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC4F1A6D-9ABD-4232-867D-635CC96E0345", "durationSec": 3364, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwartzlin-Bertera, Constance"], "thematicThemes": ["art brut", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Interview de Michel Th\u00e9voz et Florence Choquard par V\u00e9ronique Mauron. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, historienne de l'art", "name": "Choquard, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "logop\u00e9diste", "name": "Choquard, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Art brut", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Calame, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Guignet, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne, com\u00e9dienne", "name": "Murenbeeld, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kuster, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et philosophie (1\u00e8re partie): L'Antiquit\u00e9 (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56EE3C20-D581-43EB-807D-B1A27390C5B6", "durationSec": 1872, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique", "philosophie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Borgeaud, peintre : A l'occasion de son exposition \u00e0 la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3B068B0-2C62-4DD5-B109-4629625A6390", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valais"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (peintre)"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Borgeaud, Georges (peintre)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lancement officiel de l'initiative des jeunes pour un nouveau vote sur l'EEE depuis un bateau sur le Lac des 4 Cantons", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA7F4387-2FC8-4801-B954-22575D814445", "thematicGeographicals": ["Lac des Quatre-Cantons", "Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["votation", "jeune (\u00e2ge)", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un jour comme un autre en ex-Yougoslavie o\u00f9 les armes continuent de couvrir tout appel au calme, en Croatie comme en Bosnie : Interview d'Alija Izegbegovic, pr\u00e9sident bosniaque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05A2D592-2D4A-437F-9E56-232CE6C06957", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Croatie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident bosniaque", "name": "Izegbegovic, Alija", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TF1", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Tanguy, compositeur (1/2) : La nouvelle musique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B2E05A-00EC-4A3E-941D-F472DB42043E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "1993-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanguy, Eric"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Tanguy, Eric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}]}}