{"response": {"numFound": 7514, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "THOMAS JEAN-YVES", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216999", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSERVATISME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TOURISME", "AUTOCAR", "AGENCE DE VOYAGES", "GARE FERROVIAIRE", "AUTOCAR", "AGENCE DE VOYAGES", "COLONIE DE VACANCES", "CHEVAL", "COLONIE DE VACANCES", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "GORE, AL", "ASHRAOUI, HANANE", "AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-217067", "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.06", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "WASHINGTON", "ISRAEL", "PALESTINE", "MORGES", "GENEVE", "MORGES", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles extraites de \"Ingrates prairies\" d'Helen Meier (5/5) : L'Audition des \u00e9l\u00e8ves", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-28C78C11-39D4-42AC-8E4E-ECCF40779A9C", "durationSec": 564, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Meier, Helen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Rougemont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31A912B0-39F2-49BA-B1A3-8867448E66D4", "thematicGeographicals": ["Rougemont", "Vaud"], "durationSec": 388, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardienne du ch\u00e2teau", "name": "Muller, Odile", "type": "Participant"}, {"role": "femme (d\u00e9coupages)", "name": "Rossier", "type": "Participant"}, {"role": "syndic, agriculteur", "name": "Favre-Perrot, Samuel", "type": "Participant"}, {"name": "Rossier, David", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Aeberhard, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-217169", "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.06", "id": "asset-217010", "durationSec": 187, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.06", "visualThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "STUP\u00c9FIANT"], "visualGeographicals": ["SAXON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217068", "durationSec": 690, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "AIDE DE L'ETAT", "FONTAINE", "CUISINIER", "CUISINE (LOCAL)", "GASTRONOMIE", "CULTURE DU CHANVRE", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["RAVET, BERNARD"], "id": "asset-217081", "durationSec": 595, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "GRIMENTZ", "VUFFLENS-LE-CHATEAU", "SAXON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LE PEUPLE DES SOURDS - 93.08.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216566", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 1993, reportage de COURTELLEMENT Marie-Pierre et MAILLOT Daniel sur les probl\u00e8mes de la vie des sourds. Il aborde des diff\u00e9rentes sortes de surdit\u00e9 et l'importance des signes pour communiquer.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas si b\u00eates.", "source": "gico", "title": "LA BOUVIERE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-224231", "durationSec": 179, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "FATS DOMINO - 93.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-98027", "durationSec": 5342, "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL"], "id": "asset-252142", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 333, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuchatel-ville : 19930806, visite de diff\u00e9rents h\u00f4tels neuch\u00e2telois.", "title": "TOURNAGE : HOTELLERIE NEUCHATELOISE (2) - 93.08.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4TEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VILLARMARZO, Sergio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL"], "id": "asset-252136", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 925, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19930806, visite des principaux h\u00f4tels de luxe de la ville de Neuch\u00e2tel. Le secteur de l'h\u00f4tellerie de luxe connaissant actuellement une p\u00e9riode \u00e9conomique difficile.", "title": "TOURNAGE : HOTELLERIE NEUCHATELOISE - 93.08.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1993-08-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4TEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur le dernier hommage des Belges au roi Baudouin : T\u00e9moignage d'un homme, d'une famille et d'une Flamande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D5BBFB2-5BB3-4190-A9F4-32B3968DB8D5", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudouin Ier"], "thematicThemes": ["roi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyens belges", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Is\u00e9rables", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46DCC105-513F-40CF-8822-C1D17B2BEE35", "thematicGeographicals": ["Valais", "Is\u00e9rables"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Crettenand, Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "habitant", "name": "Monnet, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du mus\u00e9e d'Is\u00e9rables", "name": "Lambiel, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 au t\u00e9l\u00e9f\u00e9rique", "name": "Crettenand, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La commune de Vellerat ne veut pas attendre 1996 pour devenir jurassienne : Interview de Mario Annoni, membre du Conseil ex\u00e9cutif du canton de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A54AEA2-92A3-4478-AB2E-C2BACCD7D2DE", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Vellerat"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "autonomisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s de Vellerat critiquent la proc\u00e9dure choisie. Mario Annoni :\"pas question que Vellerat devienne jurassienne avant 1996\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Conseil ex\u00e9cutif du canton de Berne", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Friedrich Glauser, \u00e9crivain Zurichois (1896-1938)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E559E91-33A1-4DD9-879A-9EC69CFFE5F5", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glauser, Friedrich"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e9dure constitutionnelle pour que la commune de Vellerat devienne jurassienne : Interview de Pierre-Andr\u00e9 Comte, maire de Vellerat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9B41F36-BB49-4B5F-95DE-5C086FA7F925", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Vellerat", "Jura (canton)"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "autonomisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Contestation par la commune de Vellerat de la proc\u00e9dure constitutionnelle pour que Vellerat devienne jurassienne :\"elle est trop longue et le d\u00e9lai propos\u00e9 par le canton de Berne de 3 ans est aussi trop long\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Vellerat", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Dans les rues de Sierre : Interview de Jonas (13 ans), skater", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B77A685D-C506-4EA6-B810-E83BBD547EC3", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 460, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "patinage \u00e0 roulettes (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune de 13 ans, skater", "name": "Jonas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles extraites de \"Ingrates prairies\" d'Helen Meier (4/5) : Des b\u00eatises", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A18E19AB-F69F-47F4-9853-DFD4D4C3DA67", "durationSec": 828, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Meier, Helen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99864", "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "PATRELLE LAURENT", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216998", "durationSec": 1569, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTONOMISME", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "RADIO", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-217080", "durationSec": 610, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.05", "visualGeographicals": ["VILLARS-LES-MOINES", "COURGEVAUX", "JURA (CANTON)", "BERNE", "VELLERAT", "JURA (CANTON)", "UNDERVELIER", "JURA (CANTON)", "BUIX", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "COURRIER", "TRI POSTAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "PERSONNEL POSTAL", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "LANGUE ROMANCHE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "INSECTE"], "id": "asset-217064", "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "LOCARNO", "LOCARNO", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217063", "durationSec": 331, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217009", "durationSec": 197, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217065", "durationSec": 592, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "RIVIERE DE SABLE - 93.08.05", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-97376", "durationSec": 3287, "publicationDate": "1993-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Wallenried", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF77ADA-CDEF-4ADA-98CF-46AA88B1C054", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Wallenried"], "durationSec": 410, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic", "name": "Mory, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "pompiers en exercice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du syndic", "name": "Mory", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire communal", "name": "Mory, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "Belge, propri\u00e9taire du ch\u00e2teau", "name": "Hamoir, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Regula Engel, Zurichoise (1761-1853) : Vivent la guerre et la maternit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76977051-8AD9-4092-8FA7-ADC0665D9E8E", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Engel, Regula", "Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "\"Regula Engel met 21 enfants au monde (dont trois paires de jumeaux), suit Napol\u00e9on dans ses campagnes et nous laisse d'extraordinaires m\u00e9moires. Elle sera surnomm\u00e9e \"l'amazone suisse\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de Split du convoi international pour la paix \u00e0 Sarajevo : Interview de Stefano Scala, l'un des porte-parole de \"Mir Sada\", \u00e0 Split", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A9ABE3-D87E-4BB7-A5EF-AA5AB8ADE456", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "organisation internationale", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de \"Mir Sada\", \u00e0 Split", "name": "Scala, Stefano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Festival de Salzbourg : Interview de Sylvain Cambreling, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'op\u00e9ra de Francfort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CD01756-6F9C-418D-B51B-18EC5C41A7F2", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Salzbourg"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'op\u00e9ra de Francfort", "name": "Cambreling, Sylvain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Bosnie, les forces serbes ont conquis l'ensemble de la route de cr\u00eate au sommet du Mont Igman", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C0E98B7-3C8C-49C3-A2F8-3E3C4898F136", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tag et graffiti : Interview de Jack (17 ans)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19FFF241-B63E-4863-BA69-5F844BCC47D2", "durationSec": 481, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["graffiti", "tag", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune de 17 ans", "name": "Jack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles extraites de \"Ingrates prairies\" d'Helen Meier (3/5) : Quart monde", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D93D30BF-6F1F-4B7F-B5D2-F30E2E6ADB81", "durationSec": 722, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Meier, Helen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violence politique et violence criminelle en Afrique du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC70526-E93C-4B7E-BB73-E31E0542B997", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence politique", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur Noir de la banlieue de Soweto", "name": "Abraham", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut sud-africain des relations entre les races", "name": "Kane-Berman, John", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse r\u00e9sidant \u00e0 Johannesburg", "name": "Lier, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "Sud-africaine d'origine portugaise", "name": "Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Morgan Sport\u00e8s et le Siam : A propos de son roman \"Pour la plus grande gloire de Dieu\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8AB5F73E-C313-4912-9F0D-D187EFE363C1", "thematicGeographicals": ["Siam", "France"], "durationSec": 2825, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sport\u00e8s, Morgan"], "thematicThemes": ["roman historique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Roman \u00e9voquant la tentative d'annexion du Siam par Louis XIV.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sport\u00e8s, Morgan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Aegidius Tschudy, glaronnais (1505-1572) : Le p\u00e8re de l'historiographie helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCAB5792-6E59-480D-B7EE-E1FCACC6FA71", "thematicGeographicals": ["Glaris (canton)", "Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tschudy, Aegidius"], "thematicThemes": ["historiographie"], "excerpt": "\"Voyageur, explorateur des Alpes, th\u00e9ologien et homme politique d'un format exceptionnel, Tschudy devient dans sa vieillesse le premier chroniqueur scientifique de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE DUBUISSON - 93.08.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216668", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COMMEDIA DELL'ARTE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "UNIFORME", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CORRUPTION", "NOCTURNE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSERVATISME", "ARCHIVES", "PAIX", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "N\u00c9GOCIATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "IZETBEGOVIC, ALIJA"], "id": "asset-217061", "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VERBIER", "TOKYO", "TOKYO", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "SRI LANKA", "SUISSE", "SUISSE", "KLOTEN", "SUISSE", "SUISSE", "KLOTEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "OSAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "CRISCI CARLO", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216997", "durationSec": 1562, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" PRIX DES CHEFS AU FESTIVAL DE LA TELEVISION GOURMANDE A DAUVILLE, MARS 1995"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217060", "durationSec": 343, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "AIRE DE REPOS", "GRAFFITI", "CH\u00d4MAGE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PARAPENTE (LOISIR)", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["ROBINSON, MADELEINE"], "id": "asset-217079", "durationSec": 566, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.04", "visualGeographicals": ["BAVOIS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VERBIER", "CLARENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217008", "durationSec": 198, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217062", "durationSec": 580, "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99944", "publicationDate": "1993-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles extraites de \"Ingrates prairies\" d'Helen Meier (2/5) : Le Grand-p\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2940FEAC-F933-44AD-8DDA-2B64E3292D8B", "durationSec": 565, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Meier, Helen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Karl Brunner, d'origine bernoise, directeur des t\u00e9l\u00e9graphes imp\u00e9riaux et royaux en Autriche (1823-1914)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A91B440A-C30C-446D-8856-AD74660ED484", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Berne (canton)"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Karl"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9graphie"], "excerpt": "\"Directeur des t\u00e9l\u00e9graphes imp\u00e9riaux et royaux en Autriche, Brunner \u00e9tablit, dans des conditions aventureuses, ses lignes jusqu'au fond de l'empire ottoman.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Rapha\u00ebl Confiant", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-57266E6B-CBED-44D8-A6D0-BEF0BB3053EA", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confiant, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Rapha\u00ebl Confiant voit la Martinique, de son enfance \u00e0 aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Confiant, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord sur le SME \u00e0 Bruxelles : Les devises li\u00e9es au SME ont perdu des points sur les march\u00e9s des changes; le franc suisse a jou\u00e9 le r\u00f4le de \"valeur-refuge\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E901C5C-A35C-40DE-AB18-6AB4256C44E9", "thematicGeographicals": ["Europe", "Bruxelles"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["march\u00e9 des changes", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "franc suisse", "monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Belgique CEE", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La violence \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : Interview de la m\u00e8re du jeune de 17 ans, qui, apr\u00e8s avoir regard\u00e9 \"MacGyver\" a voulu fabriquer la m\u00eame bombe et en est mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C168A9-90C6-492A-9FA9-6CCAC840DE98", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourges, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["violence", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "proc\u00e9dure judiciaire", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "La m\u00e8re de ce jeune homme a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Herv\u00e9 Bourges, pr\u00e9sident de France T\u00e9l\u00e9vision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'un jeune t\u00e9lespectateur", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Rendre justice\" au Liban : Interview d'un habitant de Nabatieh qui a retrouv\u00e9 sa maison en ruines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E4A9DEF-48B8-45B3-8A68-C6C8E72E9886", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Difficile retour au Liban du sud des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient fui les bombardements isra\u00e9liens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Nabatieh au sud Liban", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Liban", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: La Rogivue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FD7765B-2E0D-48FD-9A52-6E2363C92C9B", "thematicGeographicals": ["Rogivue (La)", "Vaud"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien buraliste postal", "name": "F\u00e9lix, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "constructeur de maquettes", "name": "Trudeau, Norman", "type": "Participant"}, {"name": "Geissberger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "syndic", "name": "Millasson, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La politique, une affaire de jeunes : Interview de Julien (20 ans), membre du Parti lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E14D4F10-F4D2-47B0-BCA6-51379FEF2A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical"], "thematicThemes": ["jeunesse", "parti politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune de 20 ans", "name": "Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ARCHIVES", "INFIRMIER", "USINE", "PILATUS PC12", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "N\u00c9GOCIATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T", "JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PALESTINIENS"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "KARADZIC, RADOVAN", "OWEN, DAVID", "DEVERS, GAIL", "POWELL, MIKE", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "HUSSEIN DE JORDANIE"], "id": "asset-217058", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "STANS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "JERUSALEM"], "visualCorporations": ["CONTRAVES", "PILATUS", "UNICEF", "UNION SUISSE DES ARTS ET M\u00c9TIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "WENGER GEORGES", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216996", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217007", "durationSec": 184, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violence \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : D\u00e9bat relanc\u00e9 en France avec la mort d'un jeune de 17 ans, qui, apr\u00e8s avoir regard\u00e9 \"MacGiver\" a voulu fabriquer la m\u00eame bombe et en est mort", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FFC9E85-467B-4FD2-AB48-8134F239DD10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "violence", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LE GRAND LAPIN DEMENAGE - ALICE AU PAYS DES MERVEILLES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244168", "durationSec": 1463, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217056", "durationSec": 349, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216645", "durationSec": 718, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["FUNICULAIRE", "MAISON DE RETRAITE", "HANDICAP PHYSIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT", "SPORT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE", "KILLY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-217078", "durationSec": 626, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUMONT", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GRENOBLE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217059", "durationSec": 357, "publicationDate": "1993-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles extraites de \"Ingrates prairies\" d'Helen Meier : Un petit voyage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-00B72BE6-68E0-4DBA-8F5A-760639EF8822", "durationSec": 774, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Meier, Helen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edouard Balladur, premier ministre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A8A0CB3-AD75-4A37-AAC9-46F6AE2CB880", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Europe"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["march\u00e9 des changes", "monnaie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Balladur, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Robin, membre de la Banque Lombard & Odier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-999DE51C-57C7-4C71-9762-C1126D00281C", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Europe"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["march\u00e9 des changes", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "monnaie"], "excerpt": "\"Le SME est important dans la construction europ\u00e9enne, il \u00e9tait essentiel d'un point de vue psychologique de le maintenir. Les 2 blocs, l'Europe et l'Allemagne. On se dirige en Allemagne vers des taux plus bas mais d'une fa\u00e7on moins rapide, les valeurs refuges ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ces troubles, l'attitude allemande importe beaucoup pour notre pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Banque Lombard &amp; Odier", "name": "Robin, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Romandie Express: Dor\u00e9naz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29841A5F-9512-4512-943E-56F59A298EC5", "thematicGeographicals": ["Valais", "Dor\u00e9naz"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants et une m\u00e8re de famille", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "petite fille en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "name": "Gay, Jenny", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00fbcheron", "name": "Paccolat, Lini", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune", "name": "Fournier, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Rendre justice\" au Liban : Interview de Claude Voillat, porte-parole du CICR, sur l'ampleur des destructions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F959A10B-E8AB-4CA8-A7A1-BA66BA39F78A", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "20 mille r\u00e9fugi\u00e9s tentent un difficile retour au sud du Liban, pillon\u00e9 pendant 7 jours par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Voillat, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avalanche aux Grandes-Jorasses dans le massif du Mont-Blanc : Interview d'Olivier Chapon-Seigneur, guide, qui a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de cette avalanche qui a emport\u00e9 8 alpinistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E189834-5088-4A9D-8CE7-75C1C977E834", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "accident de montagne", "avalanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne", "name": "Chapon-Seigneur, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le squat ou la vie communautaire des ann\u00e9es 90 : Interview d'Hugo (20 ans)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E1C41CD-B71F-4C30-B8D9-0A8BEBA8C803", "durationSec": 501, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["squat", "jeunesse", "communaut\u00e9 de vie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune de 20 ans", "name": "Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Branle-bas de combat sur les march\u00e9s des changes europ\u00e9ens, les ministres des finances des Douze ont revu et corrig\u00e9 les marges de fluctuation des monnaies entre elles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11EA539B-255D-46BE-A670-2C1C0E10ED2A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Bruxelles"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["march\u00e9 des changes", "monnaie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Philippe Broyon (-Mirambo), n\u00e9gociant et caravanier d'origine vaudoise (1844-1884)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB3C233E-5366-4877-BCE0-2EEBAC6F17F2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Tanzanie"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broyon, Philippe"], "thematicThemes": ["aventurier", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Broyon p\u00e9n\u00e8tre en Tanzanie, atteint le centre de l'Afrique, se livre au commerce d'armes. Ruin\u00e9, tente de survivre au milieu de tribus hostiles. Meurt empoisonn\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Rendre justice\" au Liban : Interview d'Armand Ha\u00efdar, gyn\u00e9cologue franco-libanais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B249762-6F10-41FC-941D-CE3BE86C0EC4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s ont regagn\u00e9 le sud du Liban. T\u00e9moignage d'Armand Ha\u00efdar, qui a quitt\u00e9 Nabatieh pour mettre sa famille \u00e0 l'abri des bombes et est ensuite retourn\u00e9 dans le sud pour soigner les bless\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gyn\u00e9cologue franco-libanais", "name": "Ha\u00efdar, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le SME (Syst\u00e8me mon\u00e9taire europ\u00e9en) momentan\u00e9ment sauv\u00e9 : La marge de fluctuation passe de 2 et demi % \u00e0 15%. Interview d'Edmond Alphand\u00e9ry, ministre fran\u00e7ais de l'\u00e9conomie, qui juge que c'est la meilleure solution \u00e0 la crise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E85DBA6D-3EC7-4558-84CF-BE18680FFB97", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me mon\u00e9taire", "monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'\u00e9conomie", "name": "Alphand\u00e9ry, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique CEE", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature et Liban", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9EF5F563-D2D7-4ACA-989A-EFBA12BE83C4", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3625, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khoury-Ghata, Venus", "Alia, Josette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "2 \u00e9crivains voient le Liban \u00e0 travers leurs livres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Alia, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Khoury-Ghata, Venus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord du SME \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3B8156E-9750-43EE-AE71-00D176B73AE6", "thematicGeographicals": ["Europe", "Bruxelles"], "durationSec": 465, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["monnaie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "march\u00e9 des changes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Banque Lombard &amp; Odier", "name": "Robin, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Balladur, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCIDENT ROUTIER", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "POLICE", "VIGNE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PORTRAIT", "VIOLON", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PORTRAIT", "VIOLON", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PORTRAIT", "VIOLON"], "visualPersons": ["JARRE, JEAN-MICHEL", "LOLLOBRIGIDA, GINA", "VARGA, TIBOR", "VARGA, TIBOR", "VARGA, TIBOR"], "id": "asset-99238", "durationSec": 549, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.08.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "SAILLON", "SION", "VALAIS", "GRIMISUAT", "VALAIS", "SION", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.08.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217006", "durationSec": 183, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.08.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217040", "durationSec": 622, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.08.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216972", "durationSec": 717, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "INTERVIEW DE RUE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MINE (SITE)", "LICENCIEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "VERGER", "MALADIE DES ARBRES", "MINE (SITE)", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["ALBERT II DE BELGIQUE"], "id": "asset-217039", "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.02", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "THURINGE", "ZINAL", "ZURICH", "ST-URSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cuisine passion", "source": "gico", "title": "GYGAX NIK", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-216995", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.08.02 AU 93.08.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216840", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.08.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-217038", "durationSec": 325, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "ART DU SPECTACLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ART DU SPECTACLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "COMMEDIA DELL'ARTE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CONCERT", "FESTIVAL", "ROCK", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "ROCK", "MANIFESTATION CULTURELLE", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "ETHNOGRAPHIE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ETHNOGRAPHIE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERVIEW", "ETHNOGRAPHIE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "VITRAIL", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "id": "asset-99772", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 2535, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19930802, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse Romande, en direct de La Chaux-de-Fonds o\u00f9 a lieu le festival \"La plage du march\u00e9\", avec diverses manifestations culturelles sur la place du March\u00e9.", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS - 93.08.02", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "AVENCHES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "MARTIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["YOUNG GODS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voiles du futur", "source": "gico", "title": "A. DUNKEL", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-99895", "durationSec": 2753, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord \u00e0 Bruxelles pour sauver le SME (Syst\u00e8me mon\u00e9taire europ\u00e9en) : Apr\u00e8s les discussions des ministres des Finances des Douze, ils reportent \u00e0 15% la marge de fluctuation autoris\u00e9e pour les monnaies du SME", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C07FE5D8-A357-401E-82E0-917E00F3B26C", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Europe"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SME"], "thematicThemes": ["monnaie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Belgique CEE", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Le pr\u00e9sident Ogi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471963.image", "id": "ece-3471965", "durationSec": 357, "publicationDate": "1993-08-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1er ao\u00fbt du pr\u00e9sident Adolf Ogi: regardons hardiment vers l'avenir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471965"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Cinqui\u00e8me Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/7902969.image", "id": "ece-3472000", "durationSec": 127, "publicationDate": "1993-08-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Suisses de l'\u00e9tranger c\u00e9l\u00e8brent en famille la f\u00eate nationale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472000"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune du futur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Amiguet, cin\u00e9aste suisse : Le cin\u00e9ma suisse aura plus de 100 ans en l'an 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D9C9C5E-70EE-448C-944C-31A205C0BD8D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Jean-Fran\u00e7ois Amiguet, auteur de \"La M\u00e9ridienne\", parle de son prochain film, de son go\u00fbt de la beaut\u00e9, de son amour de la langue fran\u00e7aise et de sa volont\u00e9 de se battre pour que le septi\u00e8me art helv\u00e9tique existe en Europe, malgr\u00e9 le \"non\" du 6 d\u00e9cembre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Amiguet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec M\u00e8re Sofia : La vie d'une moniale orthodoxe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBCB5B30-643B-4290-83DA-55D3E2668AE5", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Sofia"], "thematicThemes": ["religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moniale orthodoxe", "name": "M\u00e8re Sofia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Baisse d'intensit\u00e9 des combats en Bosnie : La t\u00e2che de la FORPRONU est difficile voire impossible. Interview de Pierre Cotte, qui ne peut emp\u00eacher la destruction du pont strat\u00e9gique de Maslinica", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6EA7832-E8EF-4B14-8946-DC1EE107B193", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cotte, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hezbollah reste nuanc\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7A98787-4724-46F3-A2EE-DF2EBFFB229A", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.08.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216790", "durationSec": 615, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de l'offensive isra\u00e9lienne sur le Liban : L'op\u00e9ration \"Justice rendue\" a fait au moins 126 morts, alors que le Hezbollah a d\u00e9cid\u00e9 de cesser ses tirs de roquettes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10A49167-AA57-4AF5-902C-7F9286D310D5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Liban", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-216871", "thematicGeographicals": ["VERRIERES, LES"], "durationSec": 5483, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verri\u00e8res, Les : 19930801, c\u00e9l\u00e9bration F\u00eate nationale du Premier ao\u00fbt avec panorama de la musique populaire et traditionnelle gr\u00e2ce \u00e0 divers groupes folkloriques romands, al\u00e9maniques, tessinois et grisons.", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1993 AUX VERRIERES - 93.08.01", "visualGeographicals": ["VERRIERES, LES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["JARRE, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-217037", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 93.08.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "AGRICULTURE", "REPAS", "AGRICULTURE", "FERME", "REPAS", "PREMIER AO\u00dbT", "F\u00caTE NATIONALE", "IMMIGR\u00c9", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "FONCTIONNAIRE", "VOYAGE", "FONCTIONNAIRE", "VOYAGE", "DIPLOMATIE", "ART ABSTRAIT", "MORT (BIOLOGIE)", "VITRAIL", "PARAPENTE (LOISIR)"], "visualPersons": ["BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-217036", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.08.01", "visualGeographicals": ["KUESSNACHT", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "ROLLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "JURA (CANTON)", "QUEBEC", "SUISSE", "BERNE", "CORSE", "BERNE", "BERNE", "NICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "ARCHIVES", "BIOGRAPHIE", "MONARCHIE", "BIOGRAPHIE", "MONARCHIE", "ARCHIVES", "BIOGRAPHIE", "MONARCHIE", "ARCHIVES", "BIOGRAPHIE", "MONARCHIE", "ARCHIVES", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "FABIOLA DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE"], "id": "asset-217035", "durationSec": 394, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.08.01", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "CONGO", "BRUXELLES", "ROLLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99168", "durationSec": 616, "publicationDate": "1993-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}]}}