{"response": {"numFound": 7514, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.11.10", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238829", "durationSec": 3529, "publicationDate": "1993-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SOUS-TRAITANCE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "CONSTITUTION", "IMPRIMERIE", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "PRIVATISATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["REYMOND, HUBERT", "BUSH, GEORGE", "FORD, GERALD", "MULRONEY, BRIAN", "CLINTON, BILL", "CARTER, JIMMY", "REAGAN, RONALD", "GORE, AL"], "id": "asset-112583", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.11.10", "visualGeographicals": ["VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "STOCKHOLM", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAUTE-SAVOIE", "USA", "USA", "MOSCOU", "HONG KONG", "SUISSE", "DISENTIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT", "SSR", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'entreprise Refonda avait exp\u00e9di\u00e9 ces d\u00e9chets au Portugal pour les retraiter. Selon Greenpeace, 30 mille tonnes d'aluminium ont \u00e9t\u00e9 export\u00e9es depuis 1987", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-102BAA2F-77C3-41A0-BC37-4853A342367C", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Refonda", "Greenpeace"], "thematicThemes": ["d\u00e9chet industriel", "aluminium", "\u00e9cologie", "\u00e9cologisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.02.11 (1/2) - OULIPO -  DEFINITION", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7D31B8E1-1ACC-4EC9-8B13-5346E0B6460A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Queneau, Raymond", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "jeu", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Le Lionnais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Charbonnier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Georges Perec", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Etienne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'OULIPO", "name": "B\u00e9nabou, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.02.11 (2/2) - OULIPO -  DEFINITION", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2D6A7E85-07A5-441E-AC94-845234C5C4F6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Queneau, Raymond", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "math\u00e9matique", "jeu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Etienne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Le Lionnais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'OULIPO", "name": "B\u00e9nabou, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Charbonnier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Georges Perec", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La CEE donne le feu vert \u00e0 l'ouverture des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3489E0B-D1DE-4E33-96BC-C68F454B5163", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 432, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["commerce international", "libre circulation des personnes", "relations internationales"], "excerpt": "Satisfaction du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui attend cette d\u00e9cision politique depuis des mois. Il faut maintenant donner \u00e0 la commission les moyens de n\u00e9gocier, cela devrait intervenir dans les semaines qui viennent et ces n\u00e9gociations pourraient durer quelques mois. Concernant le probl\u00e8me des transports, devra-t-on renoncer \u00e0 la limite des 28 tonnes et le probl\u00e8me de la libre circulation des personnes, comment interpr\u00e9ter le parall\u00e9lisme appropri\u00e9 que la Communaut\u00e9 veut assurer entre les domaines de n\u00e9gociations; les accords bilat\u00e9raux ne remplaceront pas les n\u00e9gociations multilat\u00e9rales et notamment celle de l'adh\u00e9sion \u00e0 la Communaut\u00e9, les chances du bilat\u00e9ralisme avec les r\u00e9f\u00e9rendums possibles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La CEE est d'accord d'ouvrir des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales avec la Suisse apr\u00e8s le \"non\" de celle-ci \u00e0 l'EEE", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B77FA1A-8E60-40E5-9A32-0AA0B3BD7501", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Belgique CEE", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retour de 10 tonnes de d\u00e9chets sp\u00e9ciaux \u00e0 B\u00e2le par Greenpeace", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DB2F5C5-0660-4983-8818-8BEA3F1F3565", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Portugal"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace", "Refonda"], "thematicThemes": ["\u00e9cologisme", "\u00e9cologie", "d\u00e9chet industriel", "aluminium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Plasson, chef d'orchestre : A propos de la carri\u00e8re d'un chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825E7145-330C-4232-829F-6AEBEF6F2194", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plasson, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Roch, chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3210D9D1-DC31-4561-A04B-A5CD58E88B56", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Portugal"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Refonda", "Greenpeace"], "thematicThemes": ["d\u00e9chet industriel", "aluminium", "\u00e9cologie", "\u00e9cologisme"], "excerpt": "Les responsables de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement insistent sur le fait que les d\u00e9chets en question ne repr\u00e9sentaient pas de danger imm\u00e9diat, mais qu'il \u00e9tait tout de m\u00eame n\u00e9cessaire de les traiter", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 23.02.11 (1/2) - OULIPO -  LA CONTRAINTE", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9FFFF36B-78BF-4ADC-BAA0-A6527D94188B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Queneau, Raymond", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["jeu", "math\u00e9matique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Le Lionnais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Etienne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Georges Perec", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Charbonnier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'OULIPO", "name": "B\u00e9nabou, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Trois \u00e9coliers et une enseignante ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par un obus \u00e0 Sarajevo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05CCA50C-90EC-4F23-89EC-44D7B90C75FC", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "victime"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 r\u00e9cits d'Alexandre Vialatte (2/5) : Une Vocation de gendre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AEF25E9E-BC56-4D40-B93B-3D58B8BE4EA1", "durationSec": 685, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vialatte, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Roland Barthes: le plaisir du texte int\u00e9gral (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E978F7D3-6390-41C6-A9BE-4CD9F1EBE942", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "s\u00e9miologie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La s\u00e9duction et la modernit\u00e9 du discours de Roland Barthes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur des oeuvres compl\u00e8tes de Roland Barthes", "name": "Marty, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 23.02.11 (2/2) - OULIPO -  LA CONTRAINTE", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7ACE6A4E-4650-48C2-8F3A-E555807A9D37", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges", "Queneau, Raymond", "OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "jeu", "litt\u00e9rature", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Georges Perec", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Charbonnier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Etienne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'OULIPO", "name": "B\u00e9nabou, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Le Lionnais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Sur les rives de l'OULIPO [Ouvroir de litt\u00e9rature potentielle]", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A62E2458-9704-4CAE-8064-00289BAC69F8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7312, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queneau, Raymond", "OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)", "Perec, Georges"], "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "litt\u00e9rature", "jeu", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Queneau, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Charbonnier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'OULIPO", "name": "B\u00e9nabou, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Georges Perec", "name": "Magn\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Le Lionnais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'OULIPO (Archives)", "name": "Etienne, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228476", "durationSec": 723, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.11.09", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99516", "durationSec": 2682, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["N\u00c9GOCIATION", "N\u00c9GOCIATION", "INTERVIEW", "N\u00c9GOCIATION", "INTERVIEW", "N\u00c9GOCIATION", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "HOMICIDE", "SCOUTISME", "JEU", "PORTRAIT", "EGLISE ORTHODOXE", "EGLISE ORTHODOXE"], "visualPersons": ["CLAES, WILLY", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-112579", "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.11.09", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "BERNE", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RIO DE JANEIRO", "ZURICH", "SUISSE", "USA", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "INTERVIEW", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ALUMINIUM", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "ARISTIDE, JEAN-BERTRAND"], "id": "asset-112580", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.11.09", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "BERNE", "BALE", "BALE", "PORTUGAL", "BERNE", "BALE", "ZURICH", "BALE", "BALE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "GAZA", "GAZA", "HAITI"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "BANQUE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PALAIS DE JUSTICE", "P\u00c9TITION", "PARKING", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-112600", "durationSec": 993, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.11.09", "visualGeographicals": ["CHAVANNES-PRES-RENENS", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216857", "durationSec": 177, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "CHEMINS FORESTIERS ET DEPOTS DE GRAVATS - 93.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "BOUSSENS", "BERNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-210819", "durationSec": 983, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 1993, lunettes \"correctives\" (\u00e0 petit trous) vendues par correspondance\n* Suisse : 1993, de nombreuses for\u00eats sont enlaidies par des d\u00e9charges de gravats servant \u00e0 construire des chemins forestiers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["NIVAT, GEORGES", "GODARD, JEAN-LUC", "NIVAT, GEORGES", "GODARD, JEAN-LUC"], "id": "asset-98305", "thematicGeographicals": ["RUSSIE", "PLATEAU"], "durationSec": 3541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : DEFAYE Christian re\u00e7oit GODARD Jean-Luc et NIVAT Georges pour parler de la Russie et du film \"Les enfants jouent \u00e0 la Russie\".", "title": "JEAN-LUC, RACONTEZ-NOUS LA RUSSIE - 93.11.08", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "PLATEAU", "RUSSIE", "PLATEAU", "MARTIGNY", "RUSSIE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112581", "durationSec": 774, "publicationDate": "1993-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Loi sur les droits des minorit\u00e9s nationales et ethniques en Hongrie : Interview de Geza Jeszensky, ministre hongrois des AE, sur le pourquoi d'une telle l\u00e9gislation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F1A94FC-1746-42E4-84B5-90DCE026B225", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "droit", "minorit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre hongrois des AE", "name": "Jeszensky, Geza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Milan Horvat, chef d'orchestre invit\u00e9 pour diriger l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0302C1C2-C476-4925-A8EC-91F2923D0DF0", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL", "Horvat, Milan"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Horvat, Milan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La Russie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B9E3913-A467-41A0-8166-91F9F3717C66", "thematicGeographicals": ["CEI", "Russie"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "\u00e9conomie", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondante \u00e0 Moscou", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rachid Mimouni, \u00e9crivain alg\u00e9rien : A propos de son livre \"La Mal\u00e9diction\" (\u00e9d. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2800E5A-7BE6-445C-9D1A-94EA0F9C5011", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mimouni, Rachid"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "La situation politique en Alg\u00e9rie et la chasse aux intellectuels", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Mimouni, Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la mort d'une scoute de Zollikerberg assassin\u00e9e par un d\u00e9tenu en cong\u00e9 : Interview de Moritz Leuenberger, directeur de la justice, sur la r\u00e9insertion des criminels dans la soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A438476-1026-4E83-A7D1-106BEBF7BD5E", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel", "homicide", "d\u00e9linquance", "r\u00e9insertion des prisonniers"], "excerpt": "Au Grand Conseil zurichois les autorit\u00e9s reconnaissent leurs responsabilit\u00e9s dans la mort de la jeune scoute de Zollikerberg, assassin\u00e9e en octobre, par un d\u00e9tenu en cong\u00e9. Une commission d'enqu\u00eate devra d\u00e9terminer si des fautes ont \u00e9t\u00e9 commises dans la lib\u00e9ration de l'assassin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la justice", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 r\u00e9cits d'Alexandre Vialatte (1/5) : Le Pardessus de l'Oncle Eug\u00e8ne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-120A26BC-1D43-45E0-94EE-001D1A8CD4A2", "durationSec": 587, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vialatte, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 93.11.08 AU 93.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98302", "durationSec": 2253, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-99333", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4406, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19931107, d\u00e9bat sur les requ\u00e9rants d'asile alors que le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police a mis en consultation un projet de loi visant \u00e0 renforcer et \u00e0 faciliter le renvoi et l'expulsion de Suisse d'un \u00e9tranger en situation ill\u00e9gale ou ayant commis un d\u00e9lit, situation que les organisations d'entraide jugent comme un durcissement de la politique d'asile suisse \u00e0 l'\u00e9gard des requ\u00e9rants d'asile.", "title": "ASILE : LE DURCISSEMENT - 93.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OSAR", "OSAR", "OSAR", "OSAR"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OSAR"], "thematicThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "POLICE", "TOXICOMANIE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "INONDATION", "VENTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INONDATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "FOULARD ISLAMIQUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "CLAES, WILLY"], "id": "asset-112560", "durationSec": 1643, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.11.08", "visualGeographicals": ["WOLFSBURG", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SCHWYZ", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE", "BRIGUE", "BRIGUE", "SUISSE", "BRUXELLES", "NANTUA"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112561", "durationSec": 497, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil d'Etat vaudois : Interviews de Pierre Duvoisin, socialiste et de Pierre Cevey, radical, qui ne se repr\u00e9senteront pas en 1994", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33476968-3498-4663-955A-9708B933B72C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical vaudois", "name": "Cevey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "socialiste vaudois", "name": "Duvoisin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Attribution du Prix Goncourt 1993 \u00e0 Amin Maalouf, \u00e9crivain franco-libanais : Interview du laur\u00e9at, qui suit de tr\u00e8s pr\u00e8s la situation au Proche-Orient et croit \u00e0 la paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4FFA3EA-C180-40B8-AF27-81B5177914C8", "thematicGeographicals": ["France", "Liban"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maalouf, Amin", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco-libanais, Prix Goncourt 1993", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-216856", "durationSec": 194, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 93.11.04", "id": "asset-98304", "durationSec": 490, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.11.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93035", "durationSec": 723, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "STATION DE MONTAGNE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CH\u00c2TEAU", "H\u00d4PITAL", "CONVENTION COLLECTIVE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "POUVOIR D'ACHAT", "\u00c9LECTION", "PORTRAIT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "ZIEGLER, BERNARD", "REBEAUD, LAURENT", "EGGER, JEAN-PIERRE (POLITICIEN)", "HAEGI, CLAUDE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-112566", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOSSES, LES", "PIC CHAUSSY", "VAUD", "GIEZ", "SION", "VALAIS", "SION", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES CLES DU PARADIS - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-99699", "durationSec": 267, "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ROHINGYA", "SIDA", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["OGATA, SADAKO", "ZIA, KHALEDA"], "id": "asset-112559", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.11.08", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ISRAEL", "PALESTINE", "ZURICH", "ZURICH", "BANGLADESH", "RUSSIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Borel, pr\u00e9sident de Logitech", "genres": ["Interview"], "id": "sound-585A89B3-5032-48B2-834C-329FE1BE2E76", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Californie"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Logitech"], "thematicThemes": ["multinationale", "informatique industrielle"], "excerpt": "Logitech, une multinationale vaudoise qui joue dans la cour des grands de l'informatique, un industriel suisse qui se joue des fronti\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Logitech", "name": "Borel, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Pourquoi les feuilles changent de couleur. Rires de la petite Jade parce qu'elle a rot\u00e9 ! (\u00e9l\u00e9ment de SAS)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-727C46B7-9308-4CA1-A3B1-7910854DDBB5", "durationSec": 151, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "feuille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Jade", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "Le statut et la vie rurale : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-397FF3AE-CCD9-4A5B-9FF3-C314905A14B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "\u00e9conomie", "vie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Zurich dans le train RER, il faut demander la cl\u00e9 pour acc\u00e9der aux toilettes. Mais il n'y aura bient\u00f4t plus de contr\u00f4leur, alors... (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3183C53F-55ED-4CAB-9EDE-88BCB6667E9D", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toilettes", "contr\u00f4leur de train", "chemin de fer sp\u00e9cial"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Jeune : La plan\u00e8te des fleurs (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC129B4C-1C40-4CA3-88B9-DAE766E86E86", "durationSec": 3170, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeune, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jeune, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Tapage nocturne \u00e0 Brigue. 2 vieilles dames faisaient de la musique. Interview du gendarme qui les a verbalis\u00e9es", "genres": ["Animation"], "id": "sound-627AF995-6982-4E12-B51D-CB0B3691F92A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "personne \u00e2g\u00e9e", "musique", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "L'Atelier. De Michel Viala", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-24407620-DFAD-402E-BFC0-BEEF9C3F727C", "durationSec": 5759, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marilyn", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "La Voix du r\u00e9pondeur", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "L'Administrateur", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Bogdan", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "La Petite fille", "name": "Bednavkiewicz, Tatian", "type": "Participant"}, {"role": "L'Emissaire", "name": "Laubert, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Adrienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Sacha", "name": "Kostolevski, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "Anna", "name": "Romanova, Elena", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un Forum sp\u00e9cial pour expliquer la nouvelle grille. La famille des cadres appelle (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-54E4769B-0F4E-4101-81AC-425A652D0859", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 357, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "cadre", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Des prot\u00e9ines tir\u00e9es des \u00e9go\u00fbts au Japon", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F7C65912-9891-4244-9EE4-4D0CC4D8F578", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9gout", "prot\u00e9ine"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sence Protestante en Chine : Reportage", "id": "sound-6A3E98A3-D319-421E-BD22-E4D5BE001E2E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2328, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, directeur de th\u00e9\u00e2tre et metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de la diffusion de \"L'Atelier\" de Michel Viala", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BD47B23-63AC-4277-A47E-F224F4C09166", "durationSec": 2868, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise St-Martin \u00e0 Vevey : Pr\u00e9dication du pasteur Laurent Wisser \u00e0 l'occasion de la d\u00e9dicace de l'Eglise", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-122E4177-31EC-49F7-BC88-9CE679DBB97F", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Wisser, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0E5FFCD5-2CC9-46D5-9465-8EDCD46ECD41", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1411, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prot\u00e9ine", "\u00e9gout"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "auditrice de SAS", "name": "Jade", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 93.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112556", "durationSec": 1492, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 93.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112557", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112407", "durationSec": 665, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "PEINTURE", "ARTISTE", "PEINTURE", "SCULPTEUR", "ARTISTE", "PEINTURE", "ARTISTE", "PEINTURE", "ARTISTE", "PEINTURE", "ARTISTE", "PEINTURE"], "id": "asset-112342", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2945, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse, France : 19930000, la relation entre l'artiste et son modele explor\u00e9e sur l'exemple des couples que forment BINDSCHEDLER Otto, VANSIER Bernard, VON GUTEN Pierre et BORINGER G\u00e9rard avec leurs mod\u00e8les. La nudit\u00e9 de la femme (et plus rarement celle de l'homme) en tant que source d'inspiration du peintre, fantasmes et voyeurisme sublim\u00e9.", "title": "CORPS DEVOILES - 93.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "BIENNE", "PARIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTISTE", "PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "93.11.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112461", "durationSec": 4223, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUFAIR, Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAWAND, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "93.11.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-238846", "durationSec": 724, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 93.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238855", "durationSec": 600, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "CHARLES BOURGEOIS - 93.11.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240828", "durationSec": 3056, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BAB DICO EP.92-97", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166214", "durationSec": 554, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-233138", "durationSec": 3270, "mediaType": "video", "title": "93.11.07", "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "GRASSHOPPER", "FC WINTERTHUR", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.11.07", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "SALAIRE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "SYNDICAT", "RACISME", "GUERRE CIVILE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "DESSIN ANIM\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "SUISSE", "SUISSE", "ALPES", "TOKYO", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BURUNDI", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)", "LAAX", "ADELA\u00cfDE", "BUJUMBURA", "BUJUMBURA", "BURUNDI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-93031", "durationSec": 180, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME", "DROITS DE L'HOMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME", "PAUVRET\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-112527", "thematicGeographicals": ["SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* San Cristobal de las Casas : 19931107, les Indiens mayas ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de leurs terres et une communaut\u00e9 protestante vit maintenant r\u00e9fugi\u00e9e dans le quartier de la Ormiga mais ils subissent des agressions et leurs droits sont souvent viol\u00e9s.", "title": "MAGAZINE NOVEMBRE 93 : MAYAS PROTESTANTS ET PERSECUTES - 93.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112558", "durationSec": 285, "publicationDate": "1993-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "La Maison du Diable \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3CAEF9E-C25A-4E43-BCDE-3C60A15C4D10", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Supersaxo, Georges"], "thematicThemes": ["d\u00e9mon", "histoire", "monument", "l\u00e9gende"], "excerpt": "Evocation de Georges Supersaxo. La l\u00e9gende du diable. Visite de la maison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la maison", "name": "D\u00e9caillet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, ami d'Andr\u00e9 D\u00e9caillet", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "93.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-99358", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-97996", "durationSec": 163, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "CARTE POSTALE", "NEIGE", "TOURISME", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "DROITE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VOTATION", "DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CANON \u00c0 NEIGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "INFIRMIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "INFIRMIER", "DESIGN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DOMOTIQUE", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "FUSION D'ENTREPRISES"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO", "COUTAU, GILBERT"], "id": "asset-112554", "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.11.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ADELBODEN", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "GENEVE", "STOCKHOLM", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "STOCKHOLM"], "visualCorporations": ["CICR", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112555", "durationSec": 505, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "HORLOGERIE", "INDEXATION DES SALAIRES", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "OP\u00c9RA BOUFFE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "KANGOUROU"], "id": "asset-112553", "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.11.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "DARWIN"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "93.11.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-99555", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "title": "FULLY - FANFARE L'AVENIR", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-241445", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Moscou, donnez-nous notre pain quotidien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3273A804-50DA-499D-895C-7A4FC3A4B75A", "thematicGeographicals": ["Moscou"], "durationSec": 1187, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "vie quotidienne"], "excerpt": "Durant plusieurs jours, l'issue du face-\u00e0-face opposant \u00e0 Moscou les d\u00e9mocrates aux conservateurs demeure incertaine; le monde tremble, mais la grande majorit\u00e9 des Russes demeure silencieuse partag\u00e9e entre la crainte, l'espoir et le combat pour la survie quotidienne. Manger, s'habiller, se chauffer: une lutte de tous les instants dans un pays que le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique a transform\u00e9 en v\u00e9ritable jungle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant", "name": "Anatoly", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e dans une soci\u00e9t\u00e9 de production cin\u00e9matographique", "name": "Helena", "type": "Participant"}, {"role": "physicienne", "name": "Anna", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral bolch\u00e9vique", "name": "Prut, Josif", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et \u00e9l\u00e8ves d'un lyc\u00e9e de langues \u00e0 Moscou", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "FILTRE D'AMOUR - 93.11.06", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-210857", "durationSec": 800, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "93.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238362", "durationSec": 3478, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "93.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206090", "durationSec": 710, "publicationDate": "1993-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Risques minimes de contamination des produits sanguins allemands UB Plasma en Suisse : Interview de Jean-Bernard Ramelet, porte-parole de la Sant\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B83C6D1-FA85-4420-BCDE-7DBC6C4A8F46", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UB Plasma"], "thematicThemes": ["sida", "transfusion sanguine", "plasma sanguin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Sant\u00e9 publique", "name": "Ramelet, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Les Joyeuses fun\u00e9railles. De Bernard Montangero (5/5) : Il n'y a pas de croix sur la porte du cimeti\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BCF67803-60B3-4547-A060-D4AB2527991E", "durationSec": 711, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montang\u00e9ro, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Somalie: la d\u00e9rive de l'espoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4834CBC4-BC6D-4C44-9FFC-047403506B8B", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["action militaire", "guerre civile"], "excerpt": "L'op\u00e9ration \"Restore Hope\". Cette d\u00e9rive militaire aurait-elle pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Smith, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delaite, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire vive de Robin Cook", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7DB2F6CF-9B86-4CD2-9E1B-CFD1E5EBAE1B", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cook, Robin"], "thematicThemes": ["roman noir", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Th\u00e9matique du roman noir \u00e0 propos de \"M\u00e9moire vive\", une autobiographie de Robin Cook (Ed. Rivages).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de romans noirs", "name": "Cook, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Fascismes et totalitarismes, ou quand l'Etat d\u00e9truit la soci\u00e9t\u00e9 civile (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910E7540-7494-4109-8CF5-85B6EA0E4116", "durationSec": 3762, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "Etat", "dictature", "totalitarisme"], "excerpt": "Le concept de l'Homme nouveau. Utopies, terreau \u00e9conomique, syndicalismes. La question des rapports Est-Ouest. La th\u00e9orie unificatrice. Le totalitarisme est-il r\u00e9formable? Le r\u00f4le des Eglises. Actualit\u00e9 du totalitarisme. La soci\u00e9t\u00e9 civile comme unique contre-poids?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Molnar, Miklos", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Steinert, Marlise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Voisard, po\u00e8te jurassien : A propos de ses recueils de po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE9F7C75-C349-490E-B97D-A1BF7DBFA1F9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ont-ils exist\u00e9?", "source": "siranau", "title": "Contes imaginaires de Gilbert Collard (5/5) : Robinson Cruso\u00eb", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9BE7203-6A3F-470D-8B9B-3BD034FABC2C", "durationSec": 578, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruso\u00eb, Robinson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Louvrier, Vladimir", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Le Jour et la nuit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B97B2397-2218-43D5-9312-E14405DDFA5E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemarque, Francis"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Francis Lemarque \u00e9voque ses souvenirs d'enfance, ses sources d'inspiration et Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives)", "name": "Lemarque, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "vollaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 93.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-99193", "durationSec": 202, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-112552", "durationSec": 610, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "93.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112411", "durationSec": 355, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "A\u00c9ROPORT", "GOUDRON", "FUNICULAIRE", "POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "STATION D'\u00c9PURATION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "\u00c9B\u00c9NISTERIE"], "visualPersons": ["BEATRIX DES PAYS-BAS", "STUCKY, MIGUEL"], "id": "asset-112565", "durationSec": 733, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 93.11.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BAGNES", "MOUTIER", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "id": "asset-210814", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : le \"Grain de sel\" bistrot o\u00f9 des malades psychiques peuvent se mettre \u00e0 l'\u00e9coute des autres, se trouver des racines et enfin exister.", "title": "LE BISTROT DE L'AME - 93.11.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "SIDA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-112551", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 93.11.05", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "MENDRISIO", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["RHONE-POULENC", "RHONE-POULENC", "RHONE-POULENC", "RHONE-POULENC", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "93.11.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112623", "durationSec": 682, "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "ORPHELIN"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "BEATRIX DES PAYS-BAS", "BEATRIX DES PAYS-BAS"], "id": "asset-112550", "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 93.11.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ALBANIE", "VLORA"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1993-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le siamang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C7B45D8-37A3-4996-A48D-6D247F31D5FA", "durationSec": 705, "publicationDate": "1993-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Parc de Branfer\u00e9 (Bretagne)", "name": "Philipeau, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Scandale du sang contamin\u00e9 en Allemagne : Le gouvernement allemand demande \u00e0 toute personne qui a subi une transfusion depuis 1982 de se soumettre \u00e0 un test de d\u00e9pistage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B22E87E7-683F-485D-85AD-AF1A858D8582", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1993-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transfusion sanguine", "sang", "sida", "d\u00e9pistage de maladies"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ont-ils exist\u00e9?", "source": "siranau", "title": "Contes imaginaires de Gilbert Collard (4/5) : Barbe Bleue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BD18B76E-DB47-4E43-9D49-BE0A9946D49B", "durationSec": 590, "publicationDate": "1993-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbe Bleue"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Louvrier, Vladimir", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}]}}