{"response": {"numFound": 707, "start": 400, "docs": [{"source": "siranau", "title": "R\u00e9ception des interpr\u00e8tes de \"La Gloire qui chante\", de Gonzague de Reynold, \u00e0 la gare de Lausanne", "genres": ["D\u00e9claration", "DIV", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ABA03AAD-78E0-4E77-AD4F-69B601075C94", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 648, "publicationDate": "1940-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soldat", "patriotisme", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "D\u00e9tachement de la brigade jurassienne annonc\u00e9e au pr\u00e9fet de Lausanne. Bienvenue du pr\u00e9fet aux militaires. Evocation de la mobilisation. F\u00e9licitations pour le spectacle que Lausanne va applaudir. L'amiti\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale. Extraits du spectacle: chants, musique, texte.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9fet de Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"name": "jurassienne D\u00e9tachement de la brigade", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "jurassienne", "type": "Participant"}, {"role": "officier de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Inconnu D\u00e9tachement de la brigade", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Remise de la bourgeoisie d'honneur au G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res en 1940 (2/2) : Reflet de la c\u00e9r\u00e9monie publique et br\u00e8ve d\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["INT", "REP", "DECL"], "id": "sound-6A4D181C-F9E2-4A40-930B-D1E7FD9AC378", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "M\u00e9zi\u00e8res (VD)", "Oron"], "durationSec": 1078, "publicationDate": "1940-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["bourgeoisie", "commune", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Guisan, Marie", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9fet du district d'Oron", "name": "Porchet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fanfare du Jorat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "choeur mixte de M\u00e9zi\u00e8res-Carrouge", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les aspergi\u00e8res de Martigny. Reportage [Extraits]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0ABB086A-6101-4A41-A88F-64C6C1A585C5", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1940-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["asperge", "culture mara\u00eech\u00e8re", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des producteurs d'asperges du Valais", "name": "Closuit", "type": "Participant"}, {"role": "producteur d'asperges", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Communiqu\u00e9s de guerre de de diff\u00e9rentes parties du conflit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16A16F70-F901-453E-B0AB-674D633EE298", "thematicGeographicals": ["Russie", "Rh\u00e9nanie", "Pays-Bas", "Allemagne", "Smolensk", "M\u00f6nchgladbach", "Italie"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1940-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Lecture de communiqu\u00e9s de diff\u00e9rents gouvernements ayant part au conflit : Staline annonce la prise d'une zone au sud est de Smolensk, la Royal Air force annonce l'attaque de M\u00f6nchengldbach et de la Rh\u00e9nanie, le haut commandement de Wehrmacht annonce avoir descendu un hydravion g\u00e9ant et des vaisseaux ennemis.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les maisons du Grand-Saint-Bernard au Tibet [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-787F2599-9569-448E-8DDE-EA3EEBC91FFF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grand-Saint-Bernard", "Tibet"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1940-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "ann\u00e9es 1940", "\u00e9vang\u00e9lisation", "catholicisme", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine du Grand-Saint-Bernard", "name": "Melly, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie d'Alfred Gehri, auteur dramatique : A propos du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["COM"], "id": "sound-80E6311D-19E2-4410-883B-32ABF6DC04CC", "durationSec": 717, "publicationDate": "1940-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefort, Andr\u00e9", "Francen, Victor"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour", "public", "art dramatique"], "excerpt": "Conseils de Tristan Bernard aux auteurs dramatiques: ne pas dire trop de choses \u00e0 la fois, plaire sans poudre aux yeux, ne pas s'enfermer dans sa tour d'ivoire. Certains acteurs bless\u00e9s par un public r\u00e9calcitrant. Pour le com\u00e9dien Victor Francen, le spectacle est toujours diff\u00e9rent car le public n'est jamais le m\u00eame. Anecdote racont\u00e9e par un com\u00e9dien sur un couple de spectateurs qui ne parle que de la robe de l'actrice pendant la repr\u00e9sentation et ne suit pas l'action. Sketch du com\u00e9dien Andr\u00e9 Lefort lu par Gehri sur un acteur qui voit un couple en conflit puis r\u00e9concili\u00e9 pendant qu'il joue et qui se trompe en pensant que ce couple r\u00e9agit en fonction du spectacle.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En l'an 2040 : Commentaires de lettres d'auditeurs imaginant la vie dans 100 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56C97AF3-8DDB-47EB-AA8E-867C3F1A2AC6", "durationSec": 468, "publicationDate": "1940-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "mode vestimentaire", "femme", "r\u00e9gime alimentaire"], "excerpt": "Diverses visions de l'avenir propos\u00e9es par les auditeurs: tous les hommes auront le poil ras. Les femmes seront habill\u00e9es comme les hommes. Les femmes seront naturelles, sans maquillage. La silhouette de la femme sera longue, mince, souple avec une chevelure courte. La femme conduira une minuscule voiture amphibie et volante. Elle mangera des sandwiches v\u00e9g\u00e9tariens concentr\u00e9s. Pour certains auditeurs, il n'y aura plus de mode v\u00e9ritable: chacun se v\u00eatira naturellement, selon sa fantaisie. Th\u00e8me de la prochaine \u00e9mission: la politique en 2040.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Echos d'ici et d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Fantaisie de Jean Bad\u00e8s : A propos de la recherche d'un nouveau sujet d'\u00e9mission", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-575AC012-EB19-4C15-B176-9AEA5D18B44B", "durationSec": 882, "publicationDate": "1940-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Difficult\u00e9 de trouver un sujet dr\u00f4le dans une telle \u00e9poque. Il a demand\u00e9 conseil \u00e0 un ami chansonnier et po\u00e8te (Gilles), qui, lui aussi cherchait un sujet. Bad\u00e8s va dans un caf\u00e9 et voit une affiche donnant le conseil \u00e0 chacun de se taire. Il a ainsi trouv\u00e9 une excuse pour ne rien faire. Chanson sur le th\u00e8me du silence est d'or (\"Sur trois notes\").", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Cramer, G.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie d'Alfred Gehri : A propos de l'humoriste lausannois Balthazar [Henri Roorda]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A937F52-65F0-4CD6-A1F6-846B57655055", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Morges", "Lausanne"], "durationSec": 902, "publicationDate": "1940-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die Romande", "Morax, Ren\u00e9", "Balthazar", "Roorda, Henri", "Faravel, Gaston", "Bernard, Tristan"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "humour"], "excerpt": "Gehri reprend une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux humoristes. Apr\u00e8s Courteline et Tristan Bernard: Balthazar (Henri Roorda). Quelques titres dont la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le Silence de la bonne\". Deux hommes en lui: l'humoriste et le r\u00e9formateur. Parent\u00e9 d'humour avec Tristan Bernard. Sa d\u00e9finition de l'humour. Les multiples aspects de la r\u00e9alit\u00e9. Citations de son oeuvre. Il s'imagine professeur d'optimisme recevant des clients qui le consultent. Se d\u00e9finit comme un des 93 moralistes lausannois. Maximes de Balthazar \u00e0 propos des femmes. Son indulgence pour la femme, dont le r\u00f4le est de rendre l'homme d\u00e9raisonnable pour un certain temps. Parfois moins tendre pour les femmes. Maximes \u00e0 propos des poissons, de la d\u00e9formation professionnelle, des parapluies perdus, de l'esperanto, des huitres, des baleines, des violons. Gehri \u00e9voque les circonstances de la cr\u00e9ation de la pi\u00e8ce \"Le Silence de la bonne\" que les acteurs du Radioth\u00e9\u00e2tre vont interpr\u00e9ter. Pi\u00e8ce cr\u00e9\u00e9e au Casino de Morges en 1929 par la Com\u00e9die Romande \u00e0 l'initiative de Gehri et Faravel, conseill\u00e9s par Ren\u00e9 Morax.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Ribbentrop, ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3B482A6E-2C11-4404-B6AE-2E397801E8D7", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 428, "publicationDate": "1940-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Ribbentrop, Joachim von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Charles-Fran\u00e7ois Landry : A propos du major Davel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0376615C-28E4-403E-A09F-D609B86AC47A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1940-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davel, Jean Daniel Abraham"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "Landry est l'auteur d'un livre sur Davel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Opinion de l'homme de la rue", "source": "siranau", "title": "Les moments \u00e9mouvants de la vie", "genres": ["INT"], "id": "sound-C1633764-CB09-4D07-82E7-204FF44ED6CC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1940-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "vie (philosophie)"], "excerpt": "T\u00e9moignages de passants sur des moments \u00e9mouvants de leurs vies: enfantement, argent perdu dans des affaires immobili\u00e8res, perte d'une m\u00e8re, d\u00e9sespoir de quitter sa maison, France retrouv\u00e9e apr\u00e8s la guerre, r\u00e9v\u00e9lation de la foi, anniversaire de ses 20 ans. La derni\u00e8re personne trouve la question indiscr\u00e8te. Puis Su\u00e8s pose la m\u00eame question \u00e0 des collaborateurs de Radio-Lausanne. St\u00e9phane Audel: la derni\u00e8re du spectacle \"La Servante d'Evol\u00e8ne\" avec le public entonnant l'hymne national suisse. Autre moment \u00e9mouvant pour Audel: le jour de son mariage, car il d\u00e9cide au dernier moment d'y renoncer. Bernier: \u00eatre devant un micro sans papier comme aujourd'hui. Jane Savigny: souvenir d'un camp de vacances au cours duquel elle gardait des enfants alors qu'elle avait 16 ans. Emotion de s'imaginer en future m\u00e8re. Romieux: sa premi\u00e8re pipe et l'achat de son premier paquet de tabacs. Pasquier: souvenir de \"Tell\" au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat. Aguet: souvenir d'une gaffe: il se trompe de chambre d'h\u00f4tel et d\u00e9couvre une femme \u00e0 l'agonie. Proposition de Su\u00e8s: puisqu'il vient d'interroger des collaborateurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre, il va poursuivre l'\u00e9mission \"L'Opinion de l'hommme de la rue\" parmi des soci\u00e9t\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Rogivue", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Demierre", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Moreillon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Duc, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Caversazio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Aguet, William", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Magnenat", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Henry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Bamboux, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Micro vous pr\u00e9sente", "source": "siranau", "title": "Le pilote sportif : Interview du pilote Peitrequin [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-12A1F9BC-E69E-4534-B31B-7632A0A29C43", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1940-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation priv\u00e9e"], "excerpt": "La formation de pilote. D\u00e9finition des brevets de pilote. Nombre insuffisant des a\u00e9roports en Suisse romande. Espoir d'avoir bient\u00f4t l'a\u00e9roport d'Ecublens. Le pilotage sans visibilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote sportif", "name": "Peitrequin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel : Causerie universitaire d'Edmond Guyot, directeur de l'observatoire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BC6058FF-FEAC-48D6-8582-CBC64752660F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 713, "publicationDate": "1940-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["observatoire chronom\u00e9trique", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Le d\u00e9veloppement de la m\u00e9t\u00e9orologie \u00e0 l'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel. Les instruments m\u00e9t\u00e9orologiques utilis\u00e9s. Les questions que des particuliers adressent \u00e0 l'observatoire. Pr\u00e9visions d'ouragans. Le sauvetage nautique. La m\u00e9t\u00e9orologie agricole. Correction des eaux du Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel", "name": "Guyot, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Micro vous pr\u00e9sente", "source": "siranau", "title": "Le pilote sportif : Interview du pilote Peitrequin [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-839C372D-7600-401E-AFD2-C619FC2501AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1940-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation priv\u00e9e"], "excerpt": "La formation de pilote. D\u00e9finition des brevets de pilote. Nombre insuffisant des a\u00e9roports en Suisse romande. Espoir d'avoir bient\u00f4t l'a\u00e9roport d'Ecublens. Le pilotage sans visibilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote sportif", "name": "Peitrequin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Micro vous pr\u00e9sente", "source": "siranau", "title": "Le pilote sportif : Interview du pilote Peitrequin", "genres": ["INT"], "id": "sound-A46DDCAD-135F-49A6-A418-19957139C042", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "1940-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation priv\u00e9e"], "excerpt": "La formation de pilote. D\u00e9finition des brevets de pilote. Nombre insuffisant des a\u00e9roports en Suisse romande. Espoir d'avoir bient\u00f4t l'a\u00e9roport d'Ecublens. Le pilotage sans visibilit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote sportif", "name": "Peitrequin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cinq minutes de Pauline Carton", "source": "siranau", "title": "La timidit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3734A8EF-3E49-4603-9174-58ECDD1BAD27", "durationSec": 421, "publicationDate": "1940-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "timidit\u00e9"], "excerpt": "La timidit\u00e9, sujet de certaines pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre comme \"Les deux timides\" de Labiche. Pauline Carton \u00e9voque sa propre timidit\u00e9 sous ses airs effront\u00e9s. Anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne, com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de Charlie Chaplin", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0DC987BA-0D1B-43C9-B01C-3992F468B8D9", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Californie"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keystone", "Chaplin, Charlie", "Fatty"], "thematicThemes": ["music-hall", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sa naissance. Ses origines. Ses d\u00e9buts au music-hall. Ses d\u00e9buts cin\u00e9matographiques aux c\u00f4t\u00e9s de Fatty \u00e0 la Keystone. Sa vie actuelle en Californie, riche et sauvage. Son amour des enfants. \"The Kid\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du Coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Porrentruy. Reportage [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745DA92B-A0C0-4B35-B03C-DC7861F6EB37", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "histoire", "document manuscrit", "patrimoine culturel", "document imprim\u00e9", "biblioth\u00e8que (service)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur honoris causa, Universit\u00e9 de Berne", "name": "Amweg, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Images suisses", "source": "siranau", "title": "Chalamala, bouffon du comte de Gruy\u00e8re : Evocation dramatis\u00e9e", "genres": ["THE"], "id": "sound-8638157A-3596-4A0C-895D-751AC9D5545B", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1138, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, metteur en ondes", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Porrentruy : Pr\u00e9sentation des fonds et des manuscrits m\u00e9di\u00e9vaux", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-E6C2E392-95A6-4E33-96F4-617246211579", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 523, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "livre (imprim\u00e9)", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Evocation historique du lieu et pr\u00e9sentation de quelques manuscrits pr\u00e9cieux du XIe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Biblioth\u00e8que du coll\u00e8ge des J\u00e9suites de Porrentruy", "name": "Amweg, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de Charlie Chaplin [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-60ED48C7-99F9-471C-9EF9-C21994D54FC7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Californie", "Etats-Unis"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Fatty", "Keystone"], "thematicThemes": ["music-hall", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sa naissance. Ses origines. Ses d\u00e9buts au music-hall. Ses d\u00e9buts cin\u00e9matographiques aux c\u00f4t\u00e9s de Fatty \u00e0 la Keystone. Sa vie actuelle en Californie, riche et sauvage. Son amour des enfants. \"The Kid\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de Charlie Chaplin [son brute]", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-DCCA287C-E57E-43B6-A9E7-C92316930532", "thematicGeographicals": ["Californie", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 469, "publicationDate": "1940-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fatty", "Chaplin, Charlie", "Keystone"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "music-hall"], "excerpt": "Sa naissance. Ses origines. Ses d\u00e9buts au music-hall. Ses d\u00e9buts cin\u00e9matographiques aux c\u00f4t\u00e9s de Fatty \u00e0 la Keystone. Sa vie actuelle en Californie, riche et sauvage. Son amour des enfants. \"The Kid\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de David Moriaud, secr\u00e9taire du Comit\u00e9 olympique suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D051CC-A3BD-467E-AAD6-7E3291E8449B", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse", "Finlande"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1940-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "COS"], "thematicThemes": ["jeux olympiques", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "sport", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "La composition du Comit\u00e9 olympique suisse. Est-ce la m\u00eame chose que le CIO? La vente du timbre finlandais. Les JO de 1940 qui \u00e9taient attribu\u00e9s \u00e0 la Finlande n'auront pas lieu et ceux de 1944 une fois la paix revenue sont d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9s \u00e0 Londres. Le comit\u00e9 olympique suisse avait pr\u00e9vu d'organiser des jeux sportifs suisses, mais c'est un projet qui n'aboutira pas. Les f\u00e9d\u00e9rations nationales suisses continuent leur travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral honoraire du Comit\u00e9 olympique suisse", "name": "Moriaud, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Le concert romand de Rome : Interview d'Henri Jaton, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E5990CF-0DEA-4897-A12A-E04CE379E4C1", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1940-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique de chambre", "concert"], "excerpt": "Concert consacr\u00e9 aux oeuvres de compositeurs romands enregistr\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre des arts de Rome, le 9 avril 1940.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de musique", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "82III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-868DEA29-097C-48AD-9462-46D2DF253AC1", "durationSec": 225, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "83III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-F02E9907-C659-4C58-8C9D-47698AD24764", "durationSec": 228, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "87III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-19E635DF-65A4-47A8-9DE0-324837526600", "durationSec": 234, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "87III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-E42B94A9-C7B1-4311-848D-49272220EFBE", "durationSec": 223, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "82III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-CE7A1F86-337D-41C7-89F7-3AEB63D54AD7", "durationSec": 191, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "85III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-06F585E1-5BCD-4233-8619-5D26FD376F82", "durationSec": 227, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "La gibelotte de lapin : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DA925636-9694-4A1C-B5D0-2840DDEFBD96", "durationSec": 493, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lapin", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "89III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-E0435A3B-21CF-4FAE-9E88-29C66C3DA436", "durationSec": 227, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "89III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-5EDCBA6D-053E-4FBD-A1B5-9D64E9620C5A", "durationSec": 244, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "90III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-ABFDBE25-A6F4-4EC3-AF4C-ABDAFBC65109", "durationSec": 239, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "85III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-8DE18FA6-3C20-4814-851C-7960C8FC92CB", "durationSec": 214, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "87III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-2A8CFAA0-AC22-4B50-B396-D0EC0B8CB31F", "durationSec": 253, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "86III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-073F02C8-AC37-48DD-92B5-D9FB543FF179", "durationSec": 240, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "83III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-15D85279-31A7-4C0F-9523-B98987B8C2AB", "durationSec": 241, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "88III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-6C52D318-0196-42FD-BE8A-1A88516C7EF8", "durationSec": 226, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "82III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-859FA7DC-49A1-4B3F-AADF-A1F00E6BCBF5", "durationSec": 225, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En l'an 2040 : Concours futuriste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-90B1E813-3327-441B-B027-A49A923B8906", "durationSec": 546, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "alimentation", "logement"], "excerpt": "Les r\u00e9ponses des auditeurs concernant les conditions de confort de l'hommeen 2040. L'habitat. L'alimentation. Les robots. La question pour la prochaine \u00e9mission: la mode f\u00e9minine en 2040.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "82III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-0FE88AD6-08BA-4018-ACAB-94A0EC9937D8", "durationSec": 239, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Causerie sur Anthony Fokker, pionnier de l'aviation [son brut/mont\u00e9]\r\n", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4E17B23-7C5B-489E-B3CC-04E076037A94", "durationSec": 576, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fokker, Anthony"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "lieutenant", "name": "Dumas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "84III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-F8C70A92-3627-4B69-AB8D-BC92ED33D665", "durationSec": 231, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "85III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-2A0A0BD4-6738-4230-A4BE-0622CE33E305", "durationSec": 236, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "84III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-0AB678BB-E79B-4998-9238-0A2E8E7BF2D9", "durationSec": 228, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "83III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-C548B0ED-51E8-4635-B920-0B0A65BA2A11", "durationSec": 230, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "90III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-428091A0-9954-47A2-BC91-0B48E2CE06EA", "durationSec": 236, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "87III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-F51F2CE2-799D-40CF-AA95-5FF43641B34D", "durationSec": 251, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Causerie sur Anthony Fokker, pionnier de l'aviation [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18CEA6F3-10CB-44B5-ACC1-CF546D6747B3", "durationSec": 576, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fokker, Anthony"], "thematicThemes": ["aviation", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "lieutenant", "name": "Dumas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "86III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-7DC175B3-1B5B-4949-AC07-C0D56565BB84", "durationSec": 236, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "92III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-91B6069F-29F8-48F5-9DEB-BF8CC2EB9789", "durationSec": 162, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "88III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-681C4A7C-D012-4FC3-B22F-41E2E049480A", "durationSec": 228, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "89III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-91F8379A-365B-43A7-9407-4E0E8B9C4A4E", "durationSec": 232, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "88III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-24B87570-0652-4ED8-B2AC-375D70AA4987", "durationSec": 247, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "83III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-47B9CB7A-57EA-4686-87BD-50B271377CB2", "durationSec": 227, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "89III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-48A45AC3-E050-421E-9D9F-411A75EDB5F8", "durationSec": 241, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "86III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-14B2CAB3-0585-418D-A575-4C33A26208AC", "durationSec": 227, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "La soupe aux morilles : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7D35C3F4-81BD-450D-8A93-22736E15C008", "durationSec": 549, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["champignon (denr\u00e9e)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "91III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-B3BFED58-5B72-4C6E-9CD3-DEB087712394", "durationSec": 235, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "91III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-1FCB6ABF-7561-46F4-B7A9-E11E3D3C02C8", "durationSec": 205, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "90III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-50C3B6B4-DEA3-4987-AA08-DDB1FEB2A9DD", "durationSec": 223, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "84III Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-71EF3B8A-0F57-4667-9413-EC40A5F69957", "durationSec": 221, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "85III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-3850D5FC-FA4A-415D-8AD0-FFF75462E900", "durationSec": 239, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "88III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-5B8A20FF-CE21-4109-B45C-F750602C2774", "durationSec": 249, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "84III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-3033204B-C15D-4754-8D48-00F51F79BDA2", "durationSec": 233, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "86III/2 Drame musical. Christophe Colomb, \u00e9vocation radiophonique de W.Aguet et A.Honegger", "id": "sound-BFDD6058-744D-4868-9019-02E9C13CF8AB", "durationSec": 245, "publicationDate": "1940-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Allocution d'Ignace Paderewski pour la NBC : Appel \u00e0 l'aide internationale en faveur des prisonniers de guerre polonais intern\u00e9s dans les camps de concentration en Allemagne [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9E6B275A-667E-4F3B-A458-737ED088FE90", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne"], "durationSec": 599, "publicationDate": "1940-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur, chef du gouvernement polonais en exil", "name": "Paderewski, Ignacy Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Opinion de l'homme de la rue", "source": "siranau", "title": "L'Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Montreux : Quelle est la premi\u00e8re qualit\u00e9 d'un bon \u00e9poux ou d'une bonne \u00e9pouse? [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-8DA4BF5C-62EB-49F3-A90B-76BE28DBFB1E", "durationSec": 425, "publicationDate": "1940-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "excerpt": "Quelques r\u00e9ponses: tol\u00e9rance, amour du travail, fid\u00e9lit\u00e9, fermet\u00e9 de caract\u00e8re, bonne cuisini\u00e8re. Prochaine \u00e9mission annonc\u00e9e: \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Froidevaux", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Aubort, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Cornu", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Raymond, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Gerva", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Soldegger, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Opinion de l'homme de la rue", "source": "siranau", "title": "L'Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Montreux : Quelle est la premi\u00e8re qualit\u00e9 d'un bon \u00e9poux ou d'une bonne \u00e9pouse? [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-469C0CCE-7FA5-47EE-90E7-37C2A1C52890", "durationSec": 354, "publicationDate": "1940-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "excerpt": "[Extrait Fonsart : 00'00 \u00e0 01'12] R\u00e9ponse de Gerva, 31 ans\r\nQuelques r\u00e9ponses: tol\u00e9rance, amour du travail, fid\u00e9lit\u00e9, fermet\u00e9 de caract\u00e8re, bonne cuisini\u00e8re. Prochaine \u00e9mission annonc\u00e9e: \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le partenaire id\u00e9al en 1940 esquiss\u00e9 par l'homme de la rue."], "alternativeTitle": ["Un(e) bon(ne) \u00e9poux(se) en 1940 / SIR_1940-04-13_opinion-de-l-homme-de-la-rue_469C0CCE-7FA5-47EE-90E7-37C2A1C52890 / L'Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Montreux : Quelle est la premi\u00e8re qualit\u00e9 d'un bon \u00e9poux ou d'une bonne \u00e9pouse? [son retravaill\u00e9]", "Opinion de l'homme de la rue - 13.04.1940"], "imageURL": "//www.rts.ch/4841565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4841323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Gerva", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Cornu", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Aubort, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Froidevaux", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Raymond, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Soldegger, Marguerite", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4841321"]}, {"source": "escenic", "program": "Opinion de l'homme de la rue", "title": "Bon(ne) \u00e9poux(se)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4841565.image", "id": "ece-4841321", "durationSec": 354, "publicationDate": "1940-04-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le partenaire id\u00e9al en 1940 esquiss\u00e9 par l'homme de la rue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4841321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4841321"}, {"source": "siranau", "title": "Les courts m\u00e9trages du muet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED4AD54D-FFB9-4956-82C2-A47FBAB11192", "durationSec": 241, "publicationDate": "1940-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma muet", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq minutes de Pauline Carton", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9lodrame : Caract\u00e9ristiques de ce genre au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B26833B1-C545-4709-96C0-14D499D2F718", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 463, "publicationDate": "1940-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "thematicThemes": ["m\u00e9lodrame", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le plaisir de jouer des m\u00e9lodrames. Paradoxe du spectateur, qui ne croit pas \u00e0 la psychologie authentique... et croit aux situations invraissemblables! L'utilisation de situations de m\u00e9lodrames au cin\u00e9ma. Exemples de \"clous\" dans les m\u00e9los. Leur grandiloquence. Exemple d'invraissemblances. Exemples de style d'\u00e9criture ampoul\u00e9e. R\u00f4le de la musique de sc\u00e8ne, soutenant les situations (entr\u00e9e en sc\u00e8ne de l'ing\u00e9nue, du tra\u00eetre).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cinq minutes de Pauline Carton", "source": "siranau", "title": "Les cinq minutes de Pauline Carton : 1. Chapeaux - TSF. - 2. Intonations. - 3. D\u00e9cors de th\u00e9\u00e2tre. - 4. Invraisemblance au cin\u00e9ma. - 5. Les court-m\u00e9trages du muet. - 6. L'esclave malaise", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-29C222AA-6643-4311-980D-B6E355748CD7", "durationSec": 1820, "publicationDate": "1940-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand la radio fait son spectacle, Vol. 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FED746FA-2BB8-419C-9801-FCE323509400", "durationSec": 0, "publicationDate": "1940-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Bulletin d'informations de l'ATS", "source": "siranau", "title": "Bulletin d'informations de l'Agence T\u00e9l\u00e9graphique Suisse : Occupation du Danemark et de la Norv\u00e8ge par les troupes allemandes [son retravaill\u00e9]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7EDB6FB1-A115-4AAE-B3A2-99137838D746", "thematicGeographicals": ["Oslo", "Bergen", "Copenhague", "Kristiansand", "Su\u00e8de", "Norv\u00e8ge", "Danemark", "Finlande", "Horten"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1940-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Copenhague"], "thematicThemes": ["port", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "conflit arm\u00e9", "mine (arme)", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker francophone de l'ATS", "name": "Rossier, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les plus belles voix du monde : Evocation des carri\u00e8res de Lucien Muratore et Pierre Bernac", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EF08C92-0330-4ED5-B0E4-1A1E7D3B9D39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1940-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Gagnebin, Henri", "Honegger, Arthur", "Muratore, Lucien", "Milhaud, Darius", "Bernac, Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur", "oratorio", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "L'\u00e9motion suscit\u00e9e par une belle voix. La relation entre le physique et la voix d'un chanteur. Film avec Muratore: \"Le Chanteur inconnu\". Sa fa\u00e7on minutieuse de travailler. Son d\u00e9sir de respecter la v\u00e9rit\u00e9 du personnage. Annonce de la valse \"Quand je suis loin de toi\" du film \"Le Chanteur inconnu\". Carri\u00e8re du t\u00e9nor Pierre Bernac, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1899. Ses \u00e9tudes musicales. Les nuances, les couleurs de sa voix. Son vaste r\u00e9pertoire. Chante toujours dans la langue originale. A interpr\u00e9t\u00e9 \"Le Roi David\" de Honegger, \"Orph\u00e9e\" de Milhaud, \"Pell\u00e9as\" dans \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\" de Debussy. Est venu \u00e0 Lausanne, \u00e0 Gen\u00e8ve (\"Saint Fran\u00e7ois d'Assise\" d'Henri Gagnebin).", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Bulletin d'informations de l'ATS", "source": "siranau", "title": "Bulletin d'informations de l'Agence T\u00e9l\u00e9graphique Suisse : Occupation du Danemark et de la Norv\u00e8ge par les troupes allemandes [son brut]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DB90A847-FE1D-4AB5-9AFB-97BD211F77F4", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Oslo", "Danemark", "Finlande", "Copenhague", "Kristiansand", "Horten", "Su\u00e8de", "Bergen"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1940-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Copenhague"], "thematicThemes": ["mine (arme)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "port", "intervention militaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker francophone de l'ATS", "name": "Rossier, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie-audition d'Aloys Fornerod, musicologue : L'oeuvre de Mozart et de Beethoven [Extrait]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45F31D66-ACF6-4C43-AB3C-839BB0D76C74", "durationSec": 326, "publicationDate": "1940-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "quatuor", "musique orchestrale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, p\u00e9dagogue et compositeur suisse", "name": "Fornerod, Alo\u00ffs", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Don et conservation du sang : Interview de Roger Fischer, fondateur de l'H\u00e9mocentrale \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-6DE61A2B-F38A-4049-BAA8-A8136258CF2B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 700, "publicationDate": "1940-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["transfusion sanguine", "solidarit\u00e9", "don du sang", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "Centre de sang conserv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve: \u00e0 disposition de la Croix-Rouge d\u00e8s le d\u00e9but des hostilit\u00e9s. Les difficult\u00e9s d'avoir un donneur de sang sous la main. La dur\u00e9e de conservation du sang: les recherches dans le pass\u00e9 et aujourd'hui. Envoi de sang pendant la guerre d'Espagne. Les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de sang, sans diff\u00e9rence de qualit\u00e9. Les m\u00e9langes dangereux de certains types de sang. Les donneurs universels. L'importance de conna\u00eetre son groupe sanguin. Les conditions de la prise de sang. La solidarit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'H\u00e9mocentrale \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fischer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les agnelettes : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45FDBD11-43C9-4802-9760-8FED592957D7", "durationSec": 540, "publicationDate": "1940-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9gnard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["recette culinaire"], "excerpt": "Diverses anecdotes, notamment sur l'auteur dramatique Jean-Fran\u00e7ois Regnard avant donner sa recette du jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Nos po\u00e8tes : Paul Hersent et \"Les derni\u00e8res vendanges ou l'\u00e9pop\u00e9e du temps\" (Ed. Porchet, 1940)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87549D3B-8868-4E33-A9B6-167043A9768E", "thematicGeographicals": ["Lavaux"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1940-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersent, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A corriger", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "En l'an 2040 : Concours futuriste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E64D0A48-73E3-4D38-84F8-1FEED33D729B", "durationSec": 319, "publicationDate": "1940-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "futurologie"], "excerpt": "Bond de 100 ans dans le futur: comment vivra-t-on en 2040? L'habitat dans l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques B\u00e9ranger, directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne : A propos de la prochaine saison lyrique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD8A924E-6793-4D59-A768-8F79B8F95055", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1940-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Municipal, Lausanne"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9rette"], "excerpt": "\"Les trois valses\" de Strauss. \"Rien qu'un baiser\", com\u00e9die musicale. \"Rigoletto\". \"Madame Butterfly\". \"La Veuve joyeuse\". \"La chaste Suzanne\". \"Les Cloches de Corneville\". Renonce \u00e0 monter \"La Grande-Duchesse de Gerolstein\", n'ayant pas trouv\u00e9 la distribution ad\u00e9quate. Les distributions. Renonce \u00e0 monter \"Les aventures du roi Pausole\". Participation d'artistes de chez nous. L'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Fran\u00e7ois, enfant com\u00e9dien : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-997340B3-FB4F-4BDF-AB2A-95098BA00D16", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1940-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvivier, Julien", "Fran\u00e7ois, Michel", "Feuill\u00e8re, Edwige"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "A tourn\u00e9 dans \"La Charrette fant\u00f4me\" de Duvivier, \"J'\u00e9tais une aventuri\u00e8re\" (avec Edwige Feuiil\u00e8re), \"Sans lendemain\" (avec Edwige Feuill\u00e8re \u00e9galement). Evoque la Suisse. Ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant com\u00e9dien", "name": "Fran\u00e7ois, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Grande ann\u00e9e vigneronne. Billet de et par Paul Budry, \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46637F32-6A16-4F3E-8CF3-5147A9186020", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1940-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["vigneron", "vin", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Albert Sarrault, ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale : A l'occasion des fun\u00e9railles d'Edouard Branly", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D628CEF3-72D7-433D-A233-A590560300D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1940-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Branly, Edouard"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "physique"], "excerpt": "Hommage aux d\u00e9couvertes scientifiques de Branly. Il a permis d'unir les hommes. Se mieux conna\u00eetre, se mieux comprendre, se mieux s'aimer.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale", "name": "Sarrault, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Opinion de l'homme de la rue", "source": "siranau", "title": "L'Opinion de l'homme de la rue : Si vous en aviez la possibilit\u00e9, o\u00f9 transporteriez-vous votre ville?", "genres": ["REP", "INT", "Animation"], "id": "sound-24A5C322-DF7C-4DA4-91F6-F64F7FCE4FEF", "durationSec": 626, "publicationDate": "1940-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "Quelques r\u00e9ponses: Juan-les-Pins, Riviera vaudoise, Lugano, Afrique, La Lenk. Interview d'un officier allit\u00e9 dans sa chambre \u00e0 coucher. Il dit un po\u00e8me sur le th\u00e8me de la question du jour. Rendez-vous pour la prochaine \u00e9mission le jeudi 11 avril 1940 \u00e0 Montreux. Question du jour: la qualit\u00e9 premi\u00e8re d'un bon \u00e9poux, d'une bonne \u00e9pouse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Berthoud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Huguenin, Frida", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Berthoud, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Butikoffer, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Humbert-Droz, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Henri-Droz", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "M\u00e9ronie, Lucette", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Pipoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "passant, facteur", "name": "Vuille, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "premier lieutenant", "name": "Choppard, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Montandon, archiviste cantonal neuch\u00e2telois et conservateur du mus\u00e9e d'histoire de Neuch\u00e2tel : A propos des automates Jaquet-Droz", "genres": ["INT"], "id": "sound-4384BFBC-0AB8-4669-8375-F920FF842E82", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 879, "publicationDate": "1940-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaquet-Droz, Pierre", "Jaquet-Droz, Henri-Louis"], "thematicThemes": ["musique", "bo\u00eete \u00e0 musique", "automate"], "excerpt": "Historique de la famille Jaquet-Droz. Description des automates: l'\u00e9crivain, le dessinateur, la musicienne. Son des automates.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste cantonal neuch\u00e2telois, conservateur du mus\u00e9e d'histoire de Neuch\u00e2tel", "name": "Montandon, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Chez nos soldats", "source": "siranau", "title": "Reportage aupr\u00e8s d'une compagnie d'artilleurs de landsturm : Avec messages personnels de mobilis\u00e9s", "genres": ["INT", "DIV", "REP"], "id": "sound-894DA232-9468-44F8-9ACF-B1C82221C728", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2095, "publicationDate": "1940-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "personnel militaire", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "service militaire", "expression orale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Description des activit\u00e9s quotidiennes de la troupe. Interviews de soldats \u00e0 la d\u00e9consignation. Regrets des soldats du train devenus canonniers de ne plus avoir de cheval. Description par un fourrier des menus du jour. Messages personnels des mobilis\u00e9s. Allusions \u00e0 la mobilisation de 1914. Le moral de la troupe (bonne humeur g\u00e9n\u00e9rale). Quelques mots en patois gru\u00e9rien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mobilis\u00e9s, artilleurs de landsturm, anciens soldats du train, officiers, sous-officiers et soldats jurassiens, genevois et fribourgeois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, premier-lieutenant d'artillerie", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "sommeli\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "choeur de soldats tessinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Chez nos soldats", "source": "siranau", "title": "Reportage aupr\u00e8s d'une compagnie Landsturm, \"quelque part en Suisse\". Interviews et messages de mobilis\u00e9s fribourgeois [Extraits]", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-966D2446-ACAC-42AD-B0FC-DF5DA9326553", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1940-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "officier", "propagande politique", "politique de d\u00e9fense", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mobilis\u00e9s fribourgeois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, premier-lieutenant commandant de l'unit\u00e9", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "sommeli\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Causerie universitaire", "source": "siranau", "title": "L'enseignement de l'histoire. Causerie de Gonzague de Reynold", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-7812B881-797E-4A2E-A26A-8926D073FE78", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Europe"], "durationSec": 856, "publicationDate": "1940-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "universit\u00e9", "temps (philosophie)", "enseignement de l'histoire"], "excerpt": "Cr\u00e9ation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg de la Chaire d'histoire de la civilisation moderne. L'enseignement de l'histoire a pour but d'initier les auditeurs \u00e0 la vie, de leur donner les connaissances et la compr\u00e9hension de l'Europe actuelle et tragique. L'\u00e9ducation de la pens\u00e9e doit d\u00e9velopper le sens critique en multipliant les termes de comparaison. La m\u00e9connaissance de l'histoire comme sympt\u00f4me de l'inculture d'une grande partie de la jeunesse. Devenir contemporain du pass\u00e9 pour mieux le comprendre et appr\u00e9hender le pr\u00e9sent \u00e0 la lumi\u00e8re des origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9crivain ", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le tr\u00e9sor de l'\u00e9glise Saint-Pierre de Porrentruy : Interview d'Albert Membrez", "genres": ["INT"], "id": "sound-3E6028B2-485C-4F14-A861-588C7E9091BF", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 942, "publicationDate": "1940-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "patrimoine culturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9-doyen de Porrentruy", "name": "Membrez, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Henry, pr\u00e9fet de Porrentruy : L'avenir du Jura et son r\u00f4le sur le plan international", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F99E36BC-8194-4FA3-80BF-9657BCCDA8D1", "thematicGeographicals": ["Porrentruy"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1940-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "district"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de Porrentruy", "name": "Henry, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Victor Henry, pr\u00e9fet de l'Ajoie [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62746806-2D37-48D0-9298-06C8B3A55E34", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1940-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "pr\u00e9fecture", "question jurassienne", "patriotisme", "politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "L'avenir politique du Jura bernois. Les sentiments d'un pays assi\u00e9g\u00e9 par la guerre et qui attend de la Suisse qu'elle le prot\u00e8ge. Appel \u00e0 l'unit\u00e9 des Jurassiens dans un canton de Berne uni, de Meiringen \u00e0 Boncourt, caract\u00e9ristique de la position des \u00e9lites politiques de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de l'Ajoie", "name": "Henry, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "La mobilisation et l'art de cultiver la vigne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EC03426-B8BB-43BA-89A0-599A1FBD7E53", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1940-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viticulture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vin", "vigne", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Otto Barblan compositeur : A l'occasion de ses 80 ans ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485ABBFA-58E8-45F1-A27D-9013A8EDC73A", "thematicGeographicals": ["Engadine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1940-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue"], "alternativeTitle": ["SIR_1940-03-22_emission-sans-nom_485ABBFA-58E8-45F1-A27D-9013A8EDC73A / Interview de Otto Barblan compositeur : A l'occasion de ses 80 ans", "Emission sans nom - 22.03.1940"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3248535", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Barblan, Otto", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3248531"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Otto Barblan", "id": "ece-3248531", "durationSec": 176, "publicationDate": "1940-03-21T21:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3248531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3248531"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Madame Igor Mark\u00e9vitch, fille de Nijinsky : Vie et carri\u00e8re de son p\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-55E248F3-3675-4BB3-B8FF-5B268BBFE46B", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 823, "publicationDate": "1940-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nijinski, Vlamar Fomitch"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "danse classique"], "excerpt": "Souvenir d'enfance \u00e0 Saint-Moritz avec son p\u00e8re. Vocation de Nijinski d\u00e8s l'enfance. Sa formation. Son attention \u00e0 chaque mouvement. Son ouverture \u00e0 diff\u00e9rentes formes de ballets. Ses chor\u00e9graphies. S'est appuy\u00e9 sur une riche tradition. Pr\u00e9curseur de l'\u00e9cole actuelle. Le temps lui a manqu\u00e9 pour avoir des \u00e9l\u00e8ves. Il a observ\u00e9 les mouvements et les gestes de gens proches de la nature (paysans, p\u00eacheurs). Nous pourrions nous mouvoir de fa\u00e7on plus belle que celle que nous a donn\u00e9e notre vie civilis\u00e9e. La danse doit fixer cette beaut\u00e9 d\u00e8s l'enfance. La danse doit \u00eatre l'expression d'une v\u00e9rit\u00e9 profonde. Nijinski a not\u00e9 les mouvements de la danse comme en musique. Elle poursuit les travaux de son p\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Nijinsky", "name": "Mark\u00e9vitch (Mme)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}]}}