{"response": {"numFound": 707, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Sur la route d'Aigle \u00e0 Leysin. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-64F4BB7A-2453-435F-A21F-2AFAAB32D324", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Aigle", "Leysin"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tra\u00eeneau", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le cocher", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Le marcheur \u00e0 la valise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7829CDE4-B05F-4E52-A9E0-2B51235B5B4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Comment r\u00e9cup\u00e9rer les corps gras en temps de guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Paul Vallotton en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-450979EE-7385-4C07-8572-44A5BCB67AB2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage du po\u00e8te (1923). Bovard est dans sa vigne. De et par C. F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2E66AE88-57B8-4659-B98B-4B8E53F8071A", "durationSec": 357, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Une promenade automnale dans la campagne genevoise. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C202E47F-FFEB-47F2-A962-4BF7A948890B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien", "marche (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Jeannette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La grand-maman", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Jeune fille dans la cage aux lions. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6C116CB-9F8A-4169-837F-37CF296DA92C", "durationSec": 195, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lion"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Ariana, actrice de cin\u00e9ma", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Louis Jouvet et sa troupe r\u00e9p\u00e8tent \u00e0 Gen\u00e8ve : Extrait d'\"Ondine\" de Jean Giraudoux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-90CC48C9-00C7-4361-A431-C2259A397051", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Herlin, Marthe", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ondine", "name": "Ozeray, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "Hans", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : La saison 1941 de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-283630EB-B4ED-4018-97E7-C292A34F4637", "durationSec": 218, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "orchestre", "oeuvre musicale"], "alternativeExcerpt": ["Aucune difficult\u00e9 technique pour les musiciens de l'OSR."], "alternativeTitle": ["SIR_1941-01-01_emission-sans-nom_283630EB-B4ED-4018-97E7-C292A34F4637 / Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : La saison 1941 de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR)", "Emission sans nom - 01.01.1941"], "imageURL": "//www.rts.ch/3528556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255050", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266976"]}, {"source": "siranau", "title": "Crochet organis\u00e9 par le club des comiques \u00e0 l'H\u00f4tel de France \u00e0 Lausanne : Les r\u00e8gles du jeu et le nom du laur\u00e9at", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA7D0EF5-2AC1-420C-B214-C0E20EB92370", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Marcel Su\u00e8s en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-631F852C-5C35-4B73-8C7A-C1579292F24D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce et d\u00e9sannonce d'\u00e9mission [en italien]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D8B7F572-C7FA-41EC-947D-A3A13740B5A5", "durationSec": 98, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Annnonce pour les Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger. Titre de l'\u00e9mission; Musiche et canti della nostra terra.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence (1934). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement. De et par C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C20A6353-5F7E-47F9-ADFB-B1AC4A99869C", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Valais"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "montagne"], "excerpt": "La copie num\u00e9rique provient du disque commercial des Editions Henry-Louis Mermod, 1941.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9cole de recrues. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A57D377F-0D15-4A00-B02A-B3A16279B891", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bi\u00e8re"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "\u00e9cole de recrues"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Commandant de compagnie", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Recrue Lemi\u00e8re", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Chef de section", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Connaissance de la Suisse", "source": "siranau", "title": "Prophylaxie de l'alcoolisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B89C1C4B-63E6-4EF6-82EC-A0E803ADFFBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 584, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prophylaxie", "votation", "initiative populaire", "alcoolisme"], "excerpt": "M\u00e9faits et co\u00fbts de l'alcoolisme; commentaires \u00e0 propos du rejet en votation f\u00e9d\u00e9rale de l'initiative Reval", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Les Boulingrin\" [extrait] : Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Georges Courteline", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D31E40FF-FFBC-4AED-912F-17A2803161AE", "durationSec": 112, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arriv\u00e9e d'un visiteur chez les Boulingrin. Discussion avec la servante.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "visiteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "servante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Foire aux porcs \u00e0 Sion : Pr\u00e9sentation de Vico Rigassi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E592A68-EFD5-43EA-B64D-1C4F399E997B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "moeurs et coutumes", "foire commerciale", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ca va chauffer. Noces en 1941 : Sketch sur le rationnement et les privations en temps de guerre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9D7075F3-E8C3-417A-B72B-1D9A89553722", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 443, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate", "mariage", "\u00e9conomie de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Je ne te connais plus\". Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d'Aldo de Benedetti : Fragment du deuxi\u00e8me acte", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D28EA9E2-B55F-46E3-B7B9-BC99242D3CD7", "durationSec": 186, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Dialogue d'un couple sur l'amour et la fid\u00e9lit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Benedetti, Aldo de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'\u00e9poux", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'\u00e9pouse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Arborio, Aldo", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Docteur Ha Ha. Pi\u00e8ce radiophonique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-75D4D449-B538-46BB-B35B-9B94FD710782", "durationSec": 102, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Ren\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Correspondance de Victor Hugo et Juliette Drouet [extrait]", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-22CED7D3-981A-48FB-9571-06FD4A538470", "durationSec": 37, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Drouet, Juliette"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Charles-Ferdinand Ramuz (1878-1947). Textes de et par C.-F. Ramuz : Derborence (1932). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-19FFE70E-5394-4761-A020-B614B58C5B2A", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Suisse romande", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 511, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "montagne", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'asile d'ali\u00e9n\u00e9s. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D8FE6CD9-0346-464C-9083-69A26BD988A0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital psychiatrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le fou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des services", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Suisse pendant la guerre [en allemand]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8E56CB8-4A74-4427-99AE-69A985F967F9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Alfermann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Des enfants jouent pour des vieillards. Spectacle en plein air : Sayn\u00e8tes, comptines et chansons enfantines", "genres": ["Reportage", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F8CCED69-0DE3-4DB1-843A-5E46F913E75E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 656, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "vieillard", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "A l'occasion de la F\u00eate d'automne, une classe enfantine (filles et gar\u00e7ons) interpr\u00e8tent chansons et comptines et r\u00e9citent quelques po\u00e8mes. Ils se pr\u00eatent aussi au jeu de l'interview improvis\u00e9e par le reporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "institutrice", "name": "Audemard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "jeunes \u00e9coliers genevois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trois pour cent. Pi\u00e8ce de Roger-Ferdinand", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EE8D585C-1D05-4240-8395-61399E8E2F60", "durationSec": 230, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur de la pi\u00e8ce", "name": "Roger-Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rents extraits d'\u00e9missions des Propos du caviste et de La Cha\u00eene du bonheur [son brut]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9E986928-8BC5-4314-A033-B07842170E45", "thematicGeographicals": ["Sottens", "Vaud"], "durationSec": 999, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Emission Les Propos du caviste de Paul Budry, \u00e0 propos du fonctionnement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. (04:18) Jack Rollan interpr\u00e8te la chanson \"C'\u00e9tait un matelot\", il se trouve avec Roger Nordmann et Gilles. Probablement extrait de l'\u00e9mission Chez Jack, 01.01.1943. (11:58) Roger Nordmann parle de Jack Rollan, de Radio-Lausanne et du concept de l'\u00e9mission La Cha\u00eene du bonheur. Extrait d'une \u00e9mission \u00e0 Leysin, puis voeu de la Cha\u00eene. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Jack Rollan \"Puisque le prince est l\u00e0\". Choeur d'enfants. Probablement extrait de l'\u00e9mission du 12.11.1947.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, chanteur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res chansons de Jack Rollan pour Radio-Gen\u00e8ve en 1941 et 1942", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B308A96F-5A8C-4D3C-8BD4-C69529D86320", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1624, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre"], "excerpt": "(00:00) Pr\u00e9sentation avec allusion \u00e0 la guerre, p\u00e9nurie et \u00e9conomie. (00:20) Chanson dans le style de communiqu\u00e9 de guerre. (03:20) Pr\u00e9sentation et chanson \"A la carte\". (06:46) Pr\u00e9sentation et chanson \"Porte\". (11:37) Son mauvais, satur\u00e9 \u00e0 l'enregistrement original. Pr\u00e9sentation et chanson \"Blondeur et d\u00e9faillance \u00e0 la maison genevoise\" (incomplet). (14:50) Jack Rollan parle de la fin de l'\u00e9mission \"Courrier du soir\" et de sa derni\u00e8re chanson \"Pourquoi\". (18:31) Pr\u00e9sentation et chanson \"Cotcotcotcotcot\", chanson sur le rationnement des oeufs. (21:06) Chanson sur les \"Professions\". (23:21) Faux d\u00e9part. \"C\u00e9tait un soir de jour sans viande\", tango.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "chanteur, pianiste", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier ", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes in\u00e9dits de et par Ren\u00e9-Louis Piachaud : Nous avons, \u00f4 passant, tout v\u00e9cu de ta vie. La Chanson de Marguerite. Epilogue du Po\u00e8me paternel. J'ai rencontr\u00e9 l'homme qui marche avec son temps. Dimanche. Dieu, les Dieux. La Libert\u00e9 n'est pas. Pr\u00eat \u00e0 tous les d\u00e9parts, je connais la limite", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E1B5ED95-0CD1-41AA-9EEF-73C8245D867F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Rome"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "croyance religieuse", "mort (philosophie)", "christianisme", "p\u00e8re", "po\u00e9sie", "catholicisme", "progr\u00e8s technique"], "excerpt": "Po\u00e8mes de caract\u00e8re \u00e9l\u00e9giaque o\u00f9 le th\u00e8me de la mort revient souvent. D\u00e9fense de la foi catholique, tourn\u00e9e vers Rome. Complainte du progr\u00e8s d\u00e9shumanisant.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain, dramaturge", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain, dramaturge", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce et g\u00e9n\u00e9rique musical de l'\u00e9mission \"Une r\u00e9trospective, le Grand Prix du Disque\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C1C00E38-7944-4F2E-89BD-1FFF0C4D5EDE", "durationSec": 96, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Toilette du soir. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F016DEA-0A69-420C-98A3-20262CBD1681", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Lausanne"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne individuelle", "\u00e9colier"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Lolette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La maman", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Foire aux porcs \u00e0 Sion : Marchandage d'un cochon en patois valaisan", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EAFB2D59-2499-44D7-95B7-122B69E886E2", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Sion", "Valais", "Saint-L\u00e9onard"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population rurale", "dialecte", "foire commerciale", "porc"], "excerpt": "Mise en situation d'un parler vernaculaire dans un contexte savoureux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "paysanne, Evol\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "marchand de cochons, Saint-L\u00e9onard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La future salle Paderewski \u00e0 Lausanne : Un projet vieux de 100 ans pour ce temple de la musique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F36F0B77-C9FE-4C2D-8313-13BB91781E6C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "salle de concert"], "excerpt": "Chronique satirique en vers sur les lenteurs de la d\u00e9cision et les nombreuses possibilit\u00e9 d'emplacement de la salle Paderewski.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Gaby Morlay : A propos d'un souvenir de tourn\u00e9e", "genres": ["INT"], "id": "sound-EF918DB0-9649-4885-AD2B-3D90A6DFBEE4", "durationSec": 107, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morlay, Gaby"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Morlay, Gaby", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "L'Oeuf de pl\u00e2tre et les deux poulettes. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C12FB02E-4367-4033-8163-15B94E392A9C", "durationSec": 150, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poule", "oeuf (embryologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Une poulette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Une poulette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours du cardinal Verdier rapportant un entretien avec Pie XI : \"Je suis s\u00fbr que l'Eglise sortira plus pure et mieux adapt\u00e9e... il faut \u00eatre fiers d'\u00eatre les t\u00e9moins et un peu les acteurs de ce drame si grandiose...\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2B3F7E4C-670E-45A3-A2E3-630A9C1E28CD", "thematicGeographicals": ["France", "Vatican"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XI [= Ratti, Achille]"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal fran\u00e7ais", "name": "Verdier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Gressly, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des Samaritains romands de Berne", "genres": ["INT"], "id": "sound-27E113DA-5E86-48D8-B6EB-5CE6D36A2397", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)", "Berne (canton)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses romands", "association"], "excerpt": "Soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1913. Majorit\u00e9 de dames. Principale activit\u00e9: pr\u00e9paration des exercices mensuels. Cours du soir aux malades, cours de samaritains, de pu\u00e9riculture. Organisation de conf\u00e9rences avec sujets m\u00e9dicaux ou param\u00e9dicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des Samaritains romands de Berne", "name": "Gressly, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Paul Pasquier en 1941", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-796CD6C5-F0F2-4C0B-B093-8ABE25F70E06", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rents extraits d'\u00e9missions des Propos du caviste et de La Cha\u00eene du bonheur [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C6CEAE4F-FB66-405D-B2F9-2F222A3C3C84", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Sottens"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Emission Les Propos du caviste de Paul Budry, \u00e0 propos du fonctionnement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. (05:21) Jack Rollan interpr\u00e8te la chanson (08:10) \"C'\u00e9tait un matelot\"), il se trouve avec Roger Nordmann et Gilles. Probablement extrait de l'\u00e9mission Chez Jack, 01.01.1943. (11:58) Roger Nordmann parle de Jack Rollan, de Radio-Lausanne et du concept de l'\u00e9mission La Cha\u00eene du bonheur. Extrait d'une \u00e9mission \u00e0 Leysin, puis voeu de la Cha\u00eene. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Jack Rollan \"Puisque le prince est l\u00e0\". Choeur d'enfants. Probablement extrait de l'\u00e9mission du 12.11.1947.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, chanteur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Introduction aux discours de MM. Bernard de Lavallaz, pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan, et Cyrille Pitteloud, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan : A l'occasion du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAE9C940-8F32-484B-A60E-520694214BC5", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Citadine \u00e0 la ferme. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-57F9B0CF-FE8E-41C1-B489-527A54E2F2CF", "durationSec": 70, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population rurale", "porc", "poule", "\u00e9levage", "lapin", "population urbaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "La citadine sentimentale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La paysanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Claude Schubiger en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5A5DAFE-078A-460D-BC2F-96C33BAF3558", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schubiger, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Chanoine et le colonel. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9445B773-5260-48FC-BE0B-DE7A82287923", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le soldat blagueur", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Ses camarades", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Au jardin d'Eden. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-350A61D5-F322-49B8-958E-F5F0A7DB1AFE", "durationSec": 58, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adam", "Eve"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "paradis"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Adam", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Eve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Extraits d'\"Aline\" (1905), \"La Grande Guerre du Sondrebond\" (1906) et \"Le Cirque\" (1905)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-93D45FAB-9F82-4EF0-B7ED-E876411300CB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 786, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["cirque", "conflit religieux", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-42CADDD3-A448-444F-BFB9-FF5C9B17C63E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "f\u00eate nationale", "patriotisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du programme des manifestations patriotiques du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9odore Delachaux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel : A propos de son voyage en Angola quelques ann\u00e9es auparavant", "genres": ["INT"], "id": "sound-FF00F474-5C63-4E3F-9C80-FC244A550091", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Angola"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "exp\u00e9dition scientifique", "voyage"], "excerpt": "Exp\u00e9dition scientifique en 1932/1933, organis\u00e9e par Albert Monnard. Description de l'Angola. Sa superficie (14x le Portugal). Ses mines de diamants. Les conditions du voyage en char \u00e0 boeufs. Vitesse de 3kms \u00e0 l'heure pendant 10 jours. La brousse. Les nuits. Bonne relation avec les indig\u00e8nes. Achat de 3000 objets qui sont au mus\u00e9e de Neuch\u00e2tel ou dans d'autres mus\u00e9es suisses. A r\u00e9alis\u00e9 2500 photographies. La beaut\u00e9 des races bantoues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Delachaux, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Nouvelle demeure ou La r\u00e9novation du ch\u00e2teau. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CC6DF4DD-CC2B-4DAD-A192-99D930C09517", "durationSec": 90, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau"], "excerpt": "Une parvenue a fait am\u00e9nager \u00e0 son go\u00fbt un ancien ch\u00e2teau.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le domestique", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "La nouvelle ch\u00e2telaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Emission sans nom", "source": "siranau", "title": "La foire aux porcs \u00e0 Sion : Marchandage d'un cochon en patois valaisan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1F4E72AA-A76A-4B40-8980-D0B434A0AA94", "thematicGeographicals": ["Sion", "Evol\u00e8ne", "Valais", "Saint-L\u00e9onard"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "porc", "dialecte", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "[Extrait Fonsart: 00:00 \u00e0 01:35]. Mise en situation d'un parler vernaculaire dans un contexte savoureux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "paysanne, Evol\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "marchand de cochons, Saint-L\u00e9onard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Message d'Emile Jaques-Dalcroze pour le 1er ao\u00fbt 1941, suivi de sa chanson \"Les Trois oiseaux chantants\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E1CA4D6C-59FB-48F2-BCD2-958B102BD682", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 722, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "patriotisme"], "excerpt": "Signification et port\u00e9e de la f\u00eate du 1er ao\u00fbt", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur, p\u00e9dagogue, chansonnier", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Charles-Ferdinand Ramuz (1878-1947). Textes de et par C.-F. Ramuz : Derborence (1932). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D5D1218E-2E7E-45F6-B35B-F58FF666F04C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Valais", "Derborence"], "durationSec": 2955, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "catastrophe naturelle", "\u00e9crivain", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Michel et papa [extrait] : Un enfant d\u00e9couvre avec son p\u00e8re le studio du Radio-th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D403DEA8-6B12-4432-958B-E44BB39D4132", "durationSec": 146, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["microphone", "radio"], "excerpt": "L'enfant d\u00e9couvre les bruitages du studio, r\u00e9p\u00e8te les chansons \"Les petits nains de la montagne\" et \"La m\u00e8re Michel\" avec son p\u00e8re. Ce dernier montre un micro \u00e0 l'enfant.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "p\u00e8re de Michel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de 4 ans", "name": "Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Office genevois d'\u00e9change de v\u00eatements et de chaussures usag\u00e9s : Reportage \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-CDA5B661-9137-444C-9941-FFC3F1868914", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 544, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "v\u00eatement de seconde main", "rationnement", "v\u00eatement", "assistance sociale", "chaussure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "donateurs de v\u00eatements", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Hospice", "name": "Vaudaux, Marius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Salutation romande", "source": "siranau", "title": "Le Comptoir suisse \u00e0 Lausanne : Hommage aux nombreux exposants qui montrent en pleine crise la vitalit\u00e9 du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CACB4ECD-B605-48A7-AB55-FB20C37D48B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crise \u00e9conomique", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hector et Pitounette. Sketch sur le rationnement et l'ann\u00e9e finissante", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70769285-0EEC-4610-AFE3-40AC1375A170", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Pitounette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Hector", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e8re Mathurin et le docteur. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3369628B-C7B7-4B42-BE95-FAE3D4925755", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "cohabitation sociale", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Situation comique engendr\u00e9e par la proximit\u00e9 de l'habitation familiale et de la porcherie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e8re Mathurin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Crabe amoureux d'une crevette. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-39FEB01B-E848-4621-8CC8-97CE2D4FCDFE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crabe", "crevette"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le blagueur", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Voix diverses", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Le gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Ren\u00e9-Louis Piachaud : pour le 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1941", "id": "sound-E2074798-0482-4CD7-84BF-982C29D68C18", "durationSec": 136, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1941-01-01_emission-sans-nom_E2074798-0482-4CD7-84BF-982C29D68C18 / D\u00e9claration de Ren\u00e9-Louis Piachaud : pour le 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1941", "Emission sans nom - 01.01.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255050", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3255046"]}, {"source": "siranau", "title": "650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Pr\u00e9sentation de la Landsgemeinde des jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-78F052F3-2CC0-4241-A6D5-8A6800892FB7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "patriotisme", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Aper\u00e7u des manifestations pr\u00e9vues pour les enfants et les jeunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'enseignement primaire genevois", "name": "Atzenwyler [?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de la naissance de Victor Hugo au registre d'\u00e9tat civil de Besan\u00e7on. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-321FB834-AA31-4613-A173-7A32D88E9B9E", "thematicGeographicals": ["France", "Besan\u00e7on"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9tat civil", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "fonctionnaire de l'\u00e9tat-civil", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Victor Hugo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Baden-Powell \u00e0 l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s", "genres": ["INT"], "id": "sound-C2F3B7F3-3FB4-49C6-BB94-7AFC4A8F6D39", "durationSec": 485, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baden-Powell of Gillwell"], "thematicThemes": ["scoutisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef f\u00e9d\u00e9ral du scoutisme pour la Suisse", "name": "Blondel, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Paul Val\u00e9ry et d'Henri Bergson : Extrait du \"Cimeti\u00e8re marin\" et r\u00e9flexion sur l'objet de l'art", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-6E73C46E-4D85-4E06-ABEA-D8DE287D6242", "durationSec": 114, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "esth\u00e9tique (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Bergson, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9cole de recrues. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4B7D7DC2-1CC7-42B3-86F6-3F500E98B859", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues", "soldat"], "excerpt": "Une rencontre insolite avec le G\u00e9n\u00e9ral (Guisan)", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Ses camarades de chambr\u00e9e", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "La recrue permissionnaire", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Vieux port de Marseille. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5327BDC7-5C2D-4638-864A-3565F0BBBB4A", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saumon", "p\u00e9ch\u00e9", "conserve alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Titin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Marius", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Saison OSR 1941", "imageURL": "http://www.rts.ch/3528556.image", "id": "ece-3266976", "durationSec": 219, "publicationDate": "1940-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aucune difficult\u00e9 technique pour les musiciens de l'OSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266976", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266976"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "650\u00e8me de la Suisse", "id": "ece-3255046", "durationSec": 135, "publicationDate": "1940-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3255046"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Marchandage d'un cochon ", "imageURL": "http://www.rts.ch/8894698.image", "id": "ece-8858168", "durationSec": 95, "publicationDate": "1940-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la foire aux porcs \u00e0 Sion, le patois utilis\u00e9 dans un contexte savoureux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858168", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8858168"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La le\u00e7on de bel canto. Sketch de Pauline Carton en paroles et en musiques", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-80F779D9-BDC0-495E-80C9-039A72E2B2C3", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1940-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Alternance de dialogues et de chanson. Une jeune fille prend une le\u00e7on de piano. Un vieux baron arrive et cherche \u00e0 la s\u00e9duire sans succ\u00e8s. Airs chant\u00e9s: \"J'ai cherch\u00e9 l'homme de mon coeur\", \"D\u00e9d\u00e9\", \"Repassez la semaine prochaine\", \"Le duo du parapluie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Carton, Pauline", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle Arth\u00e9mise", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "Yvonne", "name": "Vionnet, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Le baron", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Christin\u00e9, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voeux de la Radio romande pour 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3A27BBD-FC00-46E0-A0AD-D40003FBCC39", "durationSec": 111, "publicationDate": "1940-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "Nouvel An", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "La Radio romande a cherch\u00e9 \u00e0 donner une image fid\u00e8le des \u00e9v\u00e9nements et \u00e0 divertir. La confiance, notre bien le plus pr\u00e9cieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux pour 1941 par diverses personnalit\u00e9s romandes", "genres": ["INT"], "id": "sound-02AEBE10-E9C3-4067-99E4-4ADBB8E93F7D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "1940-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "Nouvel An", "vendange", "art dramatique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vin", "vie politique"], "excerpt": "Gustave Doret se d\u00e9clare oppos\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9ologie musicale internationale: l'internationalisme en art n'est qu'un vain mot. Le vigneron souhaite de bonnes r\u00e9coltes. L'\u00e9tudiant veut combattre l'indigence intellectuelle. Le patron de la pinte esp\u00e8re faire face aux probl\u00e8mes de l'approvisionnement. La com\u00e9dienne Camille Fournier \u00e9met des voeux pour leth\u00e9\u00e2tre. Jean Peitrequin fait appel \u00e0 la bonne volont\u00e9 du citoyen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur vaudois", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Caspari, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Municipal lausannois", "name": "Peitrequin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron", "name": "Crot, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "patron de bistrot", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzague de Reynold : A propos de son oeuvre dramatique \"La Cit\u00e9 sur la montagne\", \u00e0 l'occasion du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-42C656D8-6986-4269-8613-556B6C4A120A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 534, "publicationDate": "1940-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Compagnons de Romandie", "Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "patriotisme"], "excerpt": "Les circonstances de la composition de l'oeuvre. Sa premi\u00e8re version. Sa seconde version de 1940/1941, tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle de 1920: l'\u00e9l\u00e9ment dramatique l'emporte sur l'\u00e9l\u00e9ment lyrique. Remaniements divers. L'id\u00e9e politique a fait place \u00e0 l'id\u00e9e sociale. Appel au peuple suisse: reste uni!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Compagnons de la chanson : Le petit Zo\u00efo", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-0A79C284-232B-45C2-96F3-E72569986D4E", "durationSec": 401, "publicationDate": "1940-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-lausanne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur", "name": "Compagnons de la Chanson", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monde en marche", "source": "siranau", "title": "Charles Victor de Bonstetten chez l'avoyer d'Erlach : Le m\u00e9tier de bailli", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CBC1CBF6-E375-4D12-A999-0C42BE4B7F87", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 782, "publicationDate": "1940-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonstetten, Charles Victor, de"], "thematicThemes": ["fonction politique", "pouvoir", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Ce documentaire sous forme dramatique raconte l'histoire de Charles-Victorde Bonstetten qui se rend chez son parent, l'avoyer d'Erlach, pour avoir des conseils sur la meilleure mani\u00e8re de gouverner en tant que bailli. Celui-ci lui fait des reproches et lui fait remarquer que les connaissances pratiques lui seront plus utiles que les connaissances th\u00e9oriques. La fin de la discussion montre pourtant que l'avoyer n'est pas sans d\u00e9fauts.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "le valet de l'avoyer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "l'avoyer d'Erlach", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "le secr\u00e9taire de l'avoyer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Bonstetten", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Les F\u00eates de fin d'ann\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-04DB9C5A-9BF1-4DD7-8612-35954DC4FAF0", "durationSec": 320, "publicationDate": "1940-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Premier ao\u00fbt. Pi\u00e8ce radiophonique de William Aguet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6EA30B9A-E7C2-46A3-B1B6-EBE0D144A644", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1940-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "canton", "comm\u00e9moration", "f\u00eate nationale", "drapeau"], "excerpt": "La naissance de la Suisse. La diversit\u00e9 du pays. Les cantons et leurs drapeaux.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "choeur parl\u00e9, com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"name": "Aguet", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e officielle du Comptoir suisse de 1938 \u00e0 Lausanne : La question de la souverainet\u00e9 cantonale au sein de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-355EF662-13E8-4E44-840F-E4EFBBB02EC5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 369, "publicationDate": "1940-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Obrecht, Hermann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl \u00e0 l'H\u00f4pital de Lausanne", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-C6B37FEF-B266-4345-B30E-48C1AFD5C1EE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1940-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfant (\u00e2ge)", "malade", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "h\u00f4pital", "No\u00ebl"], "excerpt": "Description de l'h\u00f4pital. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Chants. Pri\u00e8re. Nativit\u00e9 dite par des enfants. Discours de Rubattel: ann\u00e9e difficile, avec des complications li\u00e9es \u00e0 la mobilisation, aux pr\u00e9paratifs d'\u00e9vacuation de l'h\u00f4pital. Choeur. B\u00e9n\u00e9diction.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu Choeur mixte du personnel de", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'H\u00f4pital de Lausanne", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "chapelain auxiliaire", "name": "Rochat", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "l'h\u00f4pital", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl chez les \u00e9claireurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7827FA86-D4DF-41E6-B283-B39BB647CBA1", "durationSec": 453, "publicationDate": "1940-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "scoutisme"], "excerpt": "Dans la for\u00eat. Chant d'\u00e9claireurs autour d'un sapin. L'exemple du Christ. Les r\u00e8gles du scoutisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "responsable de la brigade des \u00e9claireurs", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "\u00e9claireur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9claireurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La f\u00eate de No\u00ebl \u00e0 l'hostellerie populaire de l'Arm\u00e9e du Salut", "genres": ["REP"], "id": "sound-BB014C16-2B11-4B7F-9D56-D3C427DEE42C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 785, "publicationDate": "1940-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonelle de l'Arm\u00e9e du Salut", "name": "Hauswirth", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'Hostellerie populaire de l'Arm\u00e9e du Salut", "name": "Poncy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl en Abyssinie : Causerie de M. Widmer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-126694D6-2114-4E76-B53E-1101742087E1", "thematicGeographicals": ["Abyssinie", "Addis-Abeba"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1940-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Widmer", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution du colonel divisionnaire Combe : A propos de l'Action pour le No\u00ebl du soldat", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E4E04EF4-0162-48F6-BA8C-47CAA0E0E025", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1940-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "arm\u00e9e", "No\u00ebl", "soldat"], "excerpt": "Invitation \u00e0 la population \u00e0 se joindre \u00e0 l'arm\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer No\u00ebl dans la fraternit\u00e9. Pr\u00e9paration des paquets du soldat. Dangers d'une mobilisation de longue dur\u00e9e. Aide de No\u00ebl pour affronter les dangers qui nous menacent. Les soldats doivent sentir le pays en communion avec eux.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel divisionnaire de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Combe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate de No\u00ebl dans un orphelinat lausannois : Avec interpr\u00e9tation de la fable \"Le chat, la belette et le petit lapin\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DB6EA75D-FBD6-4294-B040-2C451CCA777A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "1940-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "No\u00ebl", "orphelinat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "enfant, r\u00e9citant", "name": "Sandoz,Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enfant, r\u00e9citant", "name": "Musy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "enfant, r\u00e9citant", "name": "Dubois, William", "type": "Participant"}, {"role": "enfant, r\u00e9citant", "name": "Jacques, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage devant une vitrine de No\u00ebl \u00e0 Lausanne en 1940 : Interview d'enfants", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-550835EC-17E9-4DEF-A2D4-D69E27913C50", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1940-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jouet", "ann\u00e9es 1940", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le jeu de la Saint-Nicolas \u00e0 Romont", "genres": ["Reportage", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B08C327A-2D05-4DB7-9604-24D4A93E79E9", "thematicGeographicals": ["Romont"], "durationSec": 977, "publicationDate": "1940-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Nicolas"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate populaire", "art dramatique", "enfant (\u00e2ge)", "f\u00eate religieuse"], "excerpt": "Annonce du \"Jeu de Saint-Nicolas\". Choeurs. R\u00e9sum\u00e9 de l'histoire par le reporter: enfants tu\u00e9s et ressuscit\u00e9s par Saint-Nicolas. Choeur. Saint-Nicolas s'adresse aux enfants et aux soldats: il est redescendu sur terre avec \u00e2ne et hotte \u00e0 la demande de Saint-Pierrre. Inqui\u00e9tude car les bruits de la guerre montent jusqu'au ciel. Il a cherch\u00e9 le chemin de Romont. Il vient apporter des cadeaux aux enfants et des paroles d'esp\u00e9rance aux soldats. Les enfants sages et ceux qui ne le sont pas: leur sort sera r\u00e9gl\u00e9 par le P\u00e8re fouettard. Sacrifices demand\u00e9s aux enfants car leurs parents sont soucieux de la guerre. Saint-Nicolas poursuit sa route vers d'autres villes. Chant final.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Saint-Nicolas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl 1940 sur la Place Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne (montage)", "genres": ["R\u00e9cit", "Reportage"], "id": "sound-87B998DE-DF3C-490B-B996-F450D6E7A94D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 708, "publicationDate": "1940-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "ann\u00e9es 1940", "No\u00ebl", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchands de la Place Saint-Fran\u00e7ois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "enfant lausannois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le livre d'or des L\u00e9gendes : Huon de Bordeaux. Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1A0D5635-9E51-40A2-B73D-E86F4F4D13CA", "durationSec": 193, "publicationDate": "1940-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du capitaine Barras : A propos du spectacle \"La Cit\u00e9 sur la montagne\" de Gonzague de Reynold", "genres": ["INT"], "id": "sound-BC869776-F957-405F-986A-C7D53F3C45B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1940-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baeriswyl, Jo", "Kaelin, Pierre", "Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "art dramatique", "patriotisme", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le metteur en sc\u00e8ne est Jo Baeriswyl. Les interpr\u00e8tes sont avant tout des soldats, pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre le pays. Pr\u00e9paration militaire quotidienne. Le th\u00e9\u00e2tre est une bonne \u00e9cole de discipline. Assouplissement physique: point commun du th\u00e9\u00e2tre et de l'arm\u00e9e. Danses sp\u00e9ciales compos\u00e9es par Jo Baeriswyl et le capitaine aum\u00f4nier Kaelin, cur\u00e9 au civil. Ces danses assouplissent et forment l'oreille. Magnifique esprit d'\u00e9quipe des figurants, des chanteurs, etc. Le sens de l'oeuvre. Pourquoi l'arm\u00e9e a-t-elle \u00e9t\u00e9 choisie pour monter cette pi\u00e8ce? Seule l'arm\u00e9e peut assumer cette organisation avec cette nombreuse figuration et ces nombreux choristes. Par ailleurs, la pi\u00e8ce est con\u00e7ue comme le message de l'arm\u00e9e au peuple: maintenir la cit\u00e9 forte par le sacrifice de tous. Le spectacle sera jou\u00e9 en Suisse romande et en Suisse al\u00e9manique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine dans l'arm\u00e9e suisse", "name": "Barras", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "No\u00ebl \u00e0 l'Hopital de Lausanne : Chants, discours et pri\u00e8res", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-B4F136F0-8DE9-48C3-92AD-A28F89B56B7B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1940-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "h\u00f4pital", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "Rodolphe Rubattel \u00e9voque les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par l'h\u00f4pital, li\u00e9es \u00e0 la mobilisation, au ravitaillement, \u00e0 l'obscurcissement. Il rend hommage \u00e0 l'\u00e9conomiste. Un animateur s'adresse aux enfants et leur distribue des caramels. Oeuvres chant\u00e9es: \"Lou\u00e9 soit J\u00e9sus-Christ\", \"Un enfant vient de na\u00eetre\", \"No\u00ebl \u00e0 l'h\u00f4pital\", \"J\u00e9sus est n\u00e9\", \"Hosannah\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chapelain auxiliaire", "name": "Rochat, A.", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "animateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "infirmi\u00e8res", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Waeber Choeur des diaconnesses et", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Globe sous le bras", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl au Serengeti : Causerie du Dr. Blanchod", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-496F3B3D-B61B-4153-83DA-F5C9BD820F49", "thematicGeographicals": ["Tanganyika", "Afrique", "Serengeti"], "durationSec": 527, "publicationDate": "1940-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "voyage", "animal sauvage", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "L'Est africain. Campement. Les animaux: antilopes, girafes, autruches, sauterelles, z\u00e8bres, etc. Perdus dans l'immensit\u00e9. Evocation de son No\u00ebl pass\u00e9 \u00e0 observer les animaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanchod, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Extrait d'une \u00e9mission Radio-Scolaire sur la f\u00eate de No\u00ebl", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-40F86413-C86E-4AAB-9927-88F0B6A4D664", "durationSec": 109, "publicationDate": "1940-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "chant de No\u00ebl"], "excerpt": "Conclusion d'un r\u00e9cit sur la nuit de No\u00ebl. Extrait de \"O Douce nuit\" en patois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chorale chantant en patois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Volpone. Pi\u00e8ce de Ben Jonson : Fragment de la sc\u00e8ne finale", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-504CDB05-EF74-4B06-9A3A-30CA7C70AE5D", "durationSec": 183, "publicationDate": "1940-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Volpone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Jonson, Ben", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Volpone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mosca", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le pain de pommes \u00e0 la cr\u00e8me : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F01CE05F-A282-4531-B1B4-EBAEAB3B3FBE", "durationSec": 460, "publicationDate": "1940-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillat-Savarin, Anthelme"], "thematicThemes": ["pain", "recette culinaire", "pomme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement"], "excerpt": "Avant de donner sa recette, Muret \u00e9voque les escargeots et leur bonheur de ne pa conna\u00eetre le rationnement. Anecdote sur les soeurs de Brillat-Savarin.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage aux roseraies Pougnier \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-FFE8FC8B-D228-4308-87FA-755E5AEF8E1E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1940-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur", "chauffage", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Culture des fleurs. Probl\u00e8me du chauffage des serres en temps de guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fleuriste", "name": "Pougnier", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Galerie des erreurs. Jeu des coquilles radiophoniques : D\u00e9sannonce de l'\u00e9mission", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4E83403F-D881-4C62-AC87-CD22E6C2DD32", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1940-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "auditeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'h\u00f4pital psychiatrique de Marsens : Interview de son directeur, le Dr. Vo\u00efta", "genres": ["INT"], "id": "sound-130A13DD-B504-47CB-B784-D87AA9932BAA", "thematicGeographicals": ["Marsens", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1940-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie du syst\u00e8me nerveux", "psychiatrie", "h\u00f4pital", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive"], "excerpt": "Historique de l'h\u00f4pital. Conditions de soins. D\u00e9couvertes scientifiques. La pr\u00e9vention.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur de l'h\u00f4pital psychiatrique de Marsens", "name": "Vo\u00efta, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Compagnons de la chanson", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-59A9C125-9EE4-488C-ADCD-8637965BBDBE", "durationSec": 515, "publicationDate": "1940-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le comp\u00e8re et la comm\u00e8re \u00e9voquent la naissance de J\u00e9sus-Christ. Puis chants.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur", "name": "Compagnons de la Chanson", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La pouponni\u00e8re de l'Abri : Interview de Soeur Elise, infirmi\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-C70D377F-CBDE-4334-ABAC-CAA970D60CF4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 341, "publicationDate": "1940-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "pouponni\u00e8re", "pu\u00e9riculture"], "excerpt": "La Pouponni\u00e8re fond\u00e9e en 1917. D\u00e9buts au Ch\u00e2telard S/Lutry, puis \u00e0 Paudex,puis \u00e0 Lausanne. Actuellement 90 enfants. D\u00e9veloppement des enfants dans une atmosph\u00e8re maternelle. Egalement \u00e9cole de pu\u00e9riculture. D\u00e9penses lourdes en regard des recettes. Les cotisations. Nombreux dons en nature. Radio-Lausanne apportera sa contribution par une matin\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de la Ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Elise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "La partie de carte. Sketch de Paul Budry", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6802D558-DB2D-4745-B9AF-EF3B50851F8C", "durationSec": 303, "publicationDate": "1940-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de cartes"], "excerpt": "Dispute des joueurs autour d'une partie de cartes. Caf\u00e9 sens dessus dessous. R\u00e9conciliation... et la dispute reprend de plus belle!", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour les jeunes", "source": "siranau", "title": "La chronique de Radio-Jeunesse : Interview d'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire sup\u00e9rieure de Saint-Roch \u00e0 Lausanne \u00e0 propos de leur association", "genres": ["INT"], "id": "sound-7E04A5B5-C090-47DF-B58A-042E707710AA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1940-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gehri, Alfred"], "thematicThemes": ["association", "solidarit\u00e9", "art dramatique", "\u00e9l\u00e8ve", "\u00e9cole primaire"], "excerpt": "Font oeuvre de rapprochement social et culturel. Sortis de l'\u00e9cole Saint Roch \u00e0 Lausanne. Cherchent \u00e0 maintenir les liens amicaux qu'ils avaient \u00e0 l'\u00e9cole. M\u00e9tiers divers. Entraide professionnelle. Rencontre deux fois par an. Ont un journal. Evocation du contenu de leur journal. Evocation de leur spectacle: le programme, les d\u00e9cors. La pi\u00e8ce d'Alfred Gehri: \"Deux vieux amis\". La fantaisie \"Suivez-moi\". L'aide apport\u00e9e \u00e0 ceux qui sont dans la g\u00eane.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 de banque, dirige l'orchestre", "name": "Sereys, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti typographe", "name": "Gentil, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti libraire, metteur en sc\u00e8ne d'une pi\u00e8ce", "name": "Lang, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti dessinateur", "name": "Schenk, William", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur du journal de l'association", "name": "B\u00e9boux, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "coiffeur", "name": "Minetti, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association d'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire", "name": "Zimmermann, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "serrurier", "name": "Martin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "auteur d'une pi\u00e8ce", "name": "Lehmann, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux, Benjamin]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Silhouettes de th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Anecdotes sur le chanteur comique Dranem : Chronique de Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B10E6757-0C71-4FCE-9773-2E3DA3CDB53D", "durationSec": 147, "publicationDate": "1940-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice", "Bad\u00e9s, Jean", "Dranem"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "music-hall"], "excerpt": "Ses entr\u00e9es en sc\u00e8ne. L'enthousiasme du public. Les d\u00e9cors dans lesquels il \u00e9voluait. Son costume. Son apparence. Sa fa\u00e7on de chanter les yeux ferm\u00e9s. Son \u00e2me d'enfant. Sa peur du public. Ses imitateurs, dont Maurice Chevalier. Pauline Carton annonce Jean Bad\u00e8s... qu'on n'entend pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de \"La Cit\u00e9 sur la montagne\" de Gonzague de Reynold : R\u00e9p\u00e9tition du spectacle", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-63AF604A-28F1-4394-90B6-7AF0199D05A3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 810, "publicationDate": "1940-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnons de Romandie"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "art dramatique", "patriotisme", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de certaines sc\u00e8nes: travaux des champs. Division de la cit\u00e9 entre les jeunes, partisans de la participation \u00e0 la guerre et les vieux, favorables \u00e0 conservation des traditions. R\u00e9p\u00e9tition avec interruptions et indications du metteur en sc\u00e8ne Jo Baeriswyl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Baeriswyl, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Compagnons de Romandie", "type": "Participant"}, {"role": "coryph\u00e9e", "name": "Barras", "type": "Participant"}, {"name": "Soldats du r\u00e9giment d'infanterie de montagne 7", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chef du choeur", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}