{"response": {"numFound": 707, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cirque Knie \u00e0 Fribourg en 1940", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-83AD948A-FC06-41AA-9181-AE30F8817DB6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2728, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["ours", "ann\u00e9es 1940", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "clowns", "name": "Cavallini", "type": "Participant"}, {"role": "clowns", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "jongleur neuch\u00e2telois", "name": "Fellovis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les ours et les grizzlis (pl. 7, 8, 11)", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-26661E21-FA00-44B8-8D72-4E7FCDFE94B0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 369, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["ours", "ann\u00e9es 1940", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les danseurs tziganes Alamar et Carmen", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-AFBA52F3-1A6E-4277-9475-9D1A4754B89F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trente ans d'histoire : La mont\u00e9e des p\u00e9rils (1935-1938)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-91E513A9-E932-4CB4-A6CA-006521419041", "thematicGeographicals": ["Italie", "Berlin", "Suisse", "Japon", "Abyssinie", "Europe", "France", "Shanghai", "Tch\u00e9coslovaquie", "Locarno", "Paris", "Autriche", "Grande-Bretagne", "Sarre", "Stresa", "Allemagne", "Munich", "Chine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8203, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Georges V", "Astaire, Fred", "Edouard VIII", "Mussolini, Benito", "Mermoz, Jean", "Hitler, Adolf", "Astrid (reine des Belges)"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "fascisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "guerre d'Espagne", "relations internationales"], "excerpt": "Rattachement de la Sarre au Reich. Pacte de Locarno. Pacte a\u00e9rien franco-anglais. Conf\u00e9rence de Stresa. Accident et fun\u00e9railles de la Reine Astrid de Belgique. Assaut du Duce contre l'Abyssinie. Rassemblement des Chemises noires. Guerre d'Ethiopie. Mort du roi Georges V. Premier message du roi Edouard VIII. Hitler. Front populaire. Guerre d'Espagne. Abdication d'Edouard VIII. Georges VI. Fred Astaire. Music hall et cin\u00e9ma am\u00e9ricains. Disparition de Jean Mermoz. R\u00e9\u00e9lection de Roosevelt. Chute du dirigeable Hindenburg. Couronnement de Georges VI. Exposition internationale de Paris. Incident sino-japonais. Bombardement de Shanga\u00ef. Axe Berlin-Rome. L'Italie quitte la SDN. Arriv\u00e9e au pouvoir d'Hitler. Rattachement de l'Autriche au Reich. Neutralit\u00e9 de la Suisse. Annexion de la Tch\u00e9coslovaquie. Accords de M\u00fcnich. Signature d'un trait\u00e9 franco-allemand. Pamphlet de Georges Bernanos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Stroheim, Eric von", "type": "Participant"}, {"role": "officiers franquistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Descotes, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Dubochet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la culture", "name": "Lagrange, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bernanos, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "roi des Belges", "name": "L\u00e9opold III", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Etat italien, Duce", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}, {"role": "ancien combattant de la guerre d'Espagne", "name": "Namia, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "roi d'Angleterre", "name": "Edouard VIII", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Motta, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Flandin, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais aupr\u00e8s de la SDN", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Caillaux, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Arthur Neville", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "colonel italien", "name": "Branca", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Laval, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Sarraut, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "roi d'Angleterre", "name": "Georges V", "type": "Participant"}, {"role": "ministre belge", "name": "Zeeland, Paul van", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du II Reich", "name": "Ribbentrop, Joachim von", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement du Front populaire", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Franklin Delano", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Ichac, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Laya, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de la radio belge", "name": "Fleishmann, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Ignace Paderewski, pianiste et homme politique polonais : A propos de son d\u00e9part pour l'Am\u00e9rique, en mission pour la Pologne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6E855C80-2544-4D88-BAB3-E7A9C5C1EE24", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "politique"], "excerpt": "Attachement \u00e0 la Suisse. Tristesse \u00e0 la veille de son d\u00e9part, pour des raisons imp\u00e9rieuses: sa patrie vient de faire appel \u00e0 ses services. Tradition de libert\u00e9 de la Suisse. La maison au bord du L\u00e9man restera vide. [Paderewski quitte la Suisse le 23.09.1940]", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pianiste et homme politique polonais", "name": "Paderewski, Ignacy Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Ignacy Jan Paderewski, pianiste et homme d'Etat polonais : Message d'adieu au peuple suisse du 28 septembre 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DA342C95-EF4D-4638-8D19-005384A22C36", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pologne"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["salutation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pianiste et homme d'Etat polonais", "name": "Paderewski, Ignacy Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les chevaux de Freddy Knie", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-2B8232DE-F51B-4CEC-8A0C-221B69AA5909", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["dressage", "ann\u00e9es 1940", "cirque", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Allocution radiophonique d'Ignace Paderewski du 28 septembre 1940 : Message de gratitude et de remerciement \u00e0 la Suisse, pays d'accueil", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A6589B9A-E62B-40B2-92E5-980DC2837C3A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 212, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["exil", "chef d'Etat"], "excerpt": "Patriote convaincu, le pianiste virtuose vient d'accepter la charge pr\u00e9sidentielle du gouvernement polonais en exil aux Etats-Unis. Il s'adresse aux Suisses avant son d\u00e9part. [Paderewski quitte la Suisse le 23.09.1940]", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur, pianiste, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Pologne en exil", "name": "Paderewski, Ignacy Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les clowns Cavallini", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-76BF5BB6-8606-4C9F-B004-6B5C387ED5F4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)", "Cavallini (clowns)"], "thematicThemes": ["clown", "cirque", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "clowns", "name": "Cavallini", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.11.10 (2/2) - AGRICULTURE - FRIBOURG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-087F18C5-F820-464F-B1A3-FE8F68518668", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horticulture", "\u00e9conomie agricole", "foire commerciale", "agriculture", "arboriculture", "canton", "fabrication du fromage", "politique agricole", "exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et sp\u00e9cialiste du fromage", "name": "Chardonnens, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Collaud, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'arboriculture et d'horticulture", "name": "Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.11.10 (1/2) - AGRICULTURE - FRIBOURG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B6DDEAE-02BB-458A-9ABD-EDC2C4BDE03C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "fabrication du fromage", "exportation", "arboriculture", "\u00e9conomie agricole", "horticulture", "agriculture", "foire commerciale", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et sp\u00e9cialiste du fromage", "name": "Chardonnens, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'arboriculture et d'horticulture", "name": "Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Collaud, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Foire aux provisions 1940 de Fribourg : Reportage et discours officiels", "genres": ["REP", "DECL", "INT"], "id": "sound-960FE94E-CE9B-4FF2-8B16-0412C744AFE4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 903, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale"], "excerpt": "Ouverture de la foire. Les produits expos\u00e9s. Hommage aux organisateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la foire, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration des syndicats agricoles du canton de Fribourg", "name": "Curty, Jules", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel, chef du premier corps d'arm\u00e9e", "name": "Petitpierre", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Fribourg", "name": "Lorson", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident du Conseil National", "name": "Staehli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du colonel Edouard Petitpierre, chef de l'\u00e9tat-major du premier Corps d'arm\u00e9e, lors de la 10e Foire aux provsions de Fribourg [Extraits]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AB6C1B47-B8D2-4AD4-85AA-B2D0E900CD2F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Cons\u00e9crations des autorit\u00e9s civiles et militaires. La mobilisation qui s'\u00e9ternise. N\u00e9gation du danger d'assimilation que repr\u00e9sentent pour les troupes les stationnements qui s'\u00e9ternisent.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel, chef de l'\u00e9tat-major du premier Corps d'arm\u00e9e stationn\u00e9 dans le canton de Fribourg", "name": "Petitpierre, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours du colonel Edouard Petitpierre, chef de l'\u00e9tat-major du premier Corps d'arm\u00e9e, lors de la Foire aux provisions 1940 de Fribourg [fragments]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6AE8FACC-32AF-4323-8703-3C8C74663031", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "agriculture", "arm\u00e9e", "industrie", "foire commerciale"], "excerpt": "F\u00e9licitations et voeux adress\u00e9s aux organisateurs de la Foire aux provisions. Signification de la foire et d\u00e9fis \u00e0 venir. Gratitude de l'arm\u00e9e \u00e0 l'adresse des autorit\u00e9s fribourgeoises.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'Etat-Major du 1er Corps d'arm\u00e9e", "name": "Petitpierre, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Etat de l'agriculture dans le canton de Fribourg. Interviews \u00e0 l'occasion de la Foire aux provisions 1940 de Fribourg [Fragments]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D409E39A-EBFB-4F5A-B70E-418B20FF1DCD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1940-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage", "exportation", "canton", "horticulture", "arboriculture", "foire commerciale", "agriculture", "politique agricole", "\u00e9conomie agricole"], "excerpt": "Approvisionnement agricole pour le canton et exportation en Suisse. Cultures et \u00e9levage du b\u00e9tail. Diversit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes pr\u00e9sent\u00e9s sur les stands de la Foire aux provisions. Industrie fribourgeoise et fabrication du fromage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et sp\u00e9cialiste du fromage", "name": "Chardonnens, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'arboriculture et d'horticulture", "name": "Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Collaud, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview de Monsieur Berner ing\u00e9nieur, \u00e0 propos du chauffage \u00e9lectrique [Son retravaill\u00e9] [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2CAC4C8-5569-42C2-8B00-92A99A3DE341", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1940-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "chauffage", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le chauffage \u00e9lectrique a un co\u00fbt trop \u00e9lev\u00e9 et ne devrait \u00eatre utilis\u00e9 que pour chauffer l'eau et cuisiner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Berner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La culture du tabac \u00e0 Granges-Marnand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-732C1EE7-EA42-4039-8803-C562B1519756", "thematicGeographicals": ["Granges-pr\u00e8s-Marnand", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1940-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture du tabac"], "excerpt": "Evocation de la culture du tabac, richesse agricole et source de travail pour toute une r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateur de tabac", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Granges-Marnand", "name": "Nicod, Louis-Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la culture du tabac \u00e0 Granges-Marnand", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-52B096C4-5B0A-4BE5-B76D-749FDCAEDA87", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Granges-pr\u00e8s-Marnand", "Vaud"], "durationSec": 1019, "publicationDate": "1940-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entrep\u00f4t", "culture du tabac"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la culture du tabac. Bon rendement, mais travail consid\u00e9rable. Le territoire de la culture. Diff\u00e9rentes vari\u00e9t\u00e9s. Hangars de s\u00e9chage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateur", "name": "Bidiville, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Granges-Marnand", "name": "Nicod, Louis-Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel Faillettaz, directeur de l'Association des int\u00e9r\u00eats de Lausanne  [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4AC1A4-42D6-4E23-B03E-1B993F439181", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 232, "publicationDate": "1940-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport"], "excerpt": "L'Association des int\u00e9r\u00eats de Lausanne (ADIL) tient \u00e0 jour un calendrier des manifestations sportives lausannoises, de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre en concurrence avec d'autres villes romandes qui organiseraient \u00e9galement des \u00e9v\u00e9nements sportifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Association des int\u00e9r\u00eats de Lausanne (ADIL)", "name": "Faillettaz, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fonctionnement des sismographes \u00e0 l'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel : Interview d'Edmond Guyot, son directeur", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-782D0DBF-5044-41C1-84B5-F8FA47E9D824", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "1940-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "observatoire chronom\u00e9trique"], "excerpt": "Premier sismographe en Suisse \u00e0 Z\u00fcrich en 1911 et \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1927. Le fonctionnement du sismographe. Important tremblement de terre ressenti par le sismographe de Neuch\u00e2tel le 27.12.1939 dont le foyer \u00e9tait en Anatolie et qui a ravag\u00e9 une grande partie de la Turquie en causant la mort de 25.000 personnes. Causes des tremblements de terre, g\u00e9ologiques ou dynamiques externes d'origine volcanique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel", "name": "Guyot, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'actrice Madeleine Sologne [extrait] : Ses interpr\u00e9tations r\u00e9centes et ses projets cin\u00e9matographiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8F2F1BD-B470-4DDD-AF1F-D9B3C57106B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1940-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sologne, Madeleine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Madeleine Sologne revient du Festival de Cannes. Elle a termin\u00e9 \"La Foire aux chim\u00e8res\". Tent\u00e9e de jouer dans \"Le Rouge et le Noir\" avec des ext\u00e9rieurs qui seront \u00e9ventuellement tourn\u00e9s en Suisse. Elle n'a pas revu la Suisse depuis 1937.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Sologne, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Cabaret revue \"Sans fil, ni ficelle\" no V. Fantaisie de Pauline Carton et William Aguet [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D6B46598-B970-41E1-B63D-14127A95A1A8", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1940-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cabaret (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Carton, Pauline", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Aguet, William", "type": "Participant"}, {"name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e8ne Faillettaz, pr\u00e9sident du comptoir suisse [Son retravaill\u00e9]\r\n\r\n\r\n\r\nExtrait d'une interview d'Eug\u00e8ne Failletaz, pr\u00e9sident du Comptoir suisse de Lausanne [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7145DF2-3C0F-466F-97EE-698AC4110281", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1940-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faillettaz, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "incendie", "\u00e9conomie", "foire commerciale"], "excerpt": "Les exposants \u00e9taient au nombre de 500 en 1920 et ils ont atteint 1110 en 1930. Les d\u00e9buts du Comptoir suisse. Eug\u00e8ne Failletaz se souvient de l'incendie de la halle principale en 1921. [E.Faillettaz: 8.3.1873-21.6.1943. Apr\u00e8s un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce \u00e0 la recette de district de Lausanne et un passage \u00e0 la Caisse populaire d'\u00e9pargne et de cr\u00e9dit, F. s'\u00e9tablit en 1906 comme r\u00e9gisseur \u00e0 Lausanne. Il pr\u00e9sida la Soci\u00e9t\u00e9 industrielle et commerciale de Lausanne (1912), l'Union vaudoise du commerce et de l'industrie et son organe ex\u00e9cutif, la Chambre de commerce (1913), ainsi que le conseil de l'\u00e9cole de commerce de Lausanne (1918). En 1919, il fut l'initiateur du Bureau industriel suisse, futur Office suisse d'expansion commerciale (OSEC). En 1920, F. cr\u00e9a le Comptoir suisse qu'il pr\u00e9sida jusqu'en 1942. D\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil vaudois (1917-1941), pr\u00e9fet substitut de Lausanne (1928-1943). Membre de plusieurs conseils d'administration. Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 1928. Source: DHS]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comptoir suisse", "name": "Faillettaz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Gens de chez nous", "source": "siranau", "title": "Interview d'un ouvrier verrier", "genres": ["INT"], "id": "sound-3FE877F2-5350-4B9C-A847-30D200357313", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 379, "publicationDate": "1940-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du verre", "verrerie d'art"], "excerpt": "Origine de l'industrie du verre dans le canton du Valais. La verrerie de Monthey. Salaires au d\u00e9but du vingti\u00e8me si\u00e8cle. La cessation de l'exploitation. Souvenir de la F\u00eate des verriers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier verrier", "name": "Coppet, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Pauline carton parle des succ\u00e8s oubli\u00e9s de 1880 [Son retravaill\u00e9]  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EECF9521-F512-4017-BAB5-9EAF31A27D24", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1940-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "caf\u00e9-concert", "cabaret (musique)"], "excerpt": "Les caf\u00e9s chantant. Les caf\u00e9s concerts. Le Chat Noir.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La f\u00eate du couronnement des fontaines \u00e0 M\u00f4tiers : L'origine de la f\u00eate et son d\u00e9roulement. Rondes et chants d'enfants", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-F2CB280C-858F-4F91-BAA8-FFC1E762780D", "thematicGeographicals": ["M\u00f4tiers", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Couvet", "Suisse"], "durationSec": 1453, "publicationDate": "1940-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur", "name": "Darbre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeurs d'enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Marie la Tresseuse. De Pierre Sciob\u00e9ret [Fragments]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-686DE3FB-7352-49EF-A8D7-1764BC071CD3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1940-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "artisanat", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le roman \"Marie la Tresseuse\", publi\u00e9 en 1857, \u00e9voque le destin d'une jeune tresseuse de paille en Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Sciob\u00e9ret, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "vieillard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours de Marcel Pilet-Golaz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, lors de la Journ\u00e9e officielle du Comptoir suisse \u00e0 Lausanne en 1940 : Le sens d'une neutralit\u00e9 ferme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-31D7C656-1BF1-45AD-BD40-9CC895F0B853", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1940-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet-Golaz, Marcel"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "neutralit\u00e9", "vie politique"], "excerpt": "La d\u00e9finition officielle de la politique de neutralit\u00e9 par le chef du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement politique (Affaires \u00e9trang\u00e8res), pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Pilet-Golaz, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours de Marcel Pilet-Golaz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, lors de la Journ\u00e9e officielle du Comptoir suisse \u00e0 Lausanne en 1940 : Le sens d'une neutralit\u00e9 ferme (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F099F5D6-22CB-4318-9BD0-85FB6E2881EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1940-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Pilet-Golaz, Marcel"], "thematicThemes": ["politique nationale", "neutralit\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Tr\u00e8s gros bruit de surface, disque 78T craquel\u00e9. D\u00e9finition officielle de la politique de neutralit\u00e9 par le chef du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement politique des affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Pilet-Golaz, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jean Villard-Gilles chante \"Vive la vigne\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E0A1ECB9-DC07-495C-905B-6F1D804D4DF8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1940-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Donnez-moi une id\u00e9e, sketch [Son retravaill\u00e9]  ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Sketch"], "id": "sound-A7A744D5-4123-414C-8CD6-D89A9EA5FD25", "durationSec": 1393, "publicationDate": "1940-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la f\u00eate des fontaines \u00e0 M\u00f4tiers [Extraits]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1BD0AAF1-751E-4F09-8D11-32AA1D2495B9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "M\u00f4tiers"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1940-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur", "name": "Darbre, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Portugal. Causerie de Gonzague de Reynold", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF39F033-5F1C-46F1-8DFC-53AEA53DB5DF", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Castille", "Br\u00e9sil", "Porto", "Espagne"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1940-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salazar, Antonio de Oliveira"], "thematicThemes": ["histoire", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "dictature", "croisade", "colonialisme"], "excerpt": "800e anniversaire de la naissance du Portugal \u00e0 l'ind\u00e9pendance politique (1140): royaume ind\u00e9pendant de la Castille. Les diff\u00e9rences entre l'Espagne et le Portugal (terre, climat, langue, histoire, esprit). Indications g\u00e9ographiques. 840 kms de c\u00f4tes. Conqu\u00eates et colonisations. Porto, premi\u00e8re capitale du pays. Les origines du Portugal. Croisades et grandes d\u00e9couvertes: par n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique, mais \u00e9galement id\u00e9e mystique. L'infant Henri, homme de transition entre le Moyen Age et la Renaissance. Sa pr\u00e9paration des Croisades. D\u00e9couverte du Br\u00e9sil. Immense empire fond\u00e9 par le Portugal, puis d\u00e9cadence. R\u00e9volution nationale en 1926. Arriv\u00e9e au pouvoir de Salazar en 1928. En un an, redressement du pays: principes financiers inscrits dans la constitution, organisation corporatiste permettant au Portugal de r\u00e9sister \u00e0 la crise \u00e9conomique provoqu\u00e9e par la premi\u00e8re guerre mondiale, pouvoir fort. En 1940, le Portugal est l'\u00e9tat europ\u00e9en le moins touch\u00e9 par la crise et par la guerre. Il peut se retourner vers son grand pass\u00e9. Il en est digne. Confiance dans son avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "\"Paysage musical\" : Extrait d'un po\u00e8me", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-158F990A-1F81-4BC4-8D0A-1032565D0B63", "durationSec": 54, "publicationDate": "1940-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Causerie universitaire", "source": "siranau", "title": "Virgile, po\u00e8te mondain. Causerie de Georges de Plinval, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E24ED1EE-E680-4753-B2D9-A643B2B5051F", "durationSec": 817, "publicationDate": "1940-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Virgile"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "courant artistique (Antiquit\u00e9)", "litt\u00e9rature", "civilisation romaine"], "excerpt": "Portrait de Virgile et analyse de quelques \u00e9glogues", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Plinval, Georges de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le funiculaire de Neuch\u00e2tel-Chaumont : Interview d'Edmond Kuffer, pr\u00e9sident de l'Office neuch\u00e2telois du tourisme", "genres": ["INT"], "id": "sound-AFD808AE-C989-4862-A7AA-59F450FF0669", "thematicGeographicals": ["Chaumont", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1940-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["funiculaire"], "excerpt": "Funiculaire en exploitation depuis 1910. Informations techniques: longueur, d\u00e9niv\u00e9lation, dur\u00e9e du trajet. Tour d'observation avec beau panorama.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Office neuch\u00e2telois du tourisme", "name": "Kuffer, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La p\u00eache dans le Canton de Neuch\u00e2tel : Causerie de M. Vouga", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-251B7397-5665-4B03-9C70-79BC6D355EE3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1940-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson", "p\u00eache professionnelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lac"], "excerpt": "Le lac de Neuch\u00e2tel est poissonneux. Superficie et profondeur. Nombre de permis de p\u00eacheurs. Types de p\u00eaches. Statistiques. Cons\u00e9quence de la fermeture des fronti\u00e8res: \u00e9coulement difficile des poissons.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Vouga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende de Guillaume Tell, tir\u00e9e des esquisses d'histoire suisse, de Pierre Vaucher [Son retravaill\u00e9] [Extrait]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB10D270-DC7C-4600-8072-5DE4969CD58C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1940-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume"], "thematicThemes": ["histoire", "mythe", "l\u00e9gende"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Bard, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le melon : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5393445-7AC2-4E26-8896-C4E99FBC746E", "durationSec": 583, "publicationDate": "1940-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["melon", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Winston Churchill, au plus sombre de la guerre en septembre 1940, redonne l'esp\u00e9rance au peuple fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C7955112-6DC9-4200-A19E-B25BEA6143E7", "durationSec": 68, "publicationDate": "1940-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre anglais", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Au bon vieux temps : L'arriv\u00e9e du train \u00e0 vapeur dans le canton de Vaud. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-41A5EE36-6866-45FF-9FC7-A890299C80EB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1940-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train \u00e0 vapeur", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Attente de l'inauguration du train officiel. Discussion sur la ligne Berne-Lausanne. L'obstacle des montagnes suisses pour les chemins de fer. Anecdote sur des touristes anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "sa femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Louis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Perret", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Paul", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Piaget, directeur du Bureau International d'Education : A propos de l'aide apport\u00e9e par cette institution aux prisonniers de guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-AA666053-A08C-4AD1-BC05-1C9B6532DB02", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1940-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaget, Jean"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "psychologie", "sciences de l'\u00e9ducation", "\u00e9tudiant", "universit\u00e9", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Aide apport\u00e9e aux prisonniers qui veulent poursuivre leurs \u00e9tudes. Livres demand\u00e9s dans des branches tr\u00e8s vari\u00e9es. L'aide des universit\u00e9s suisses aux prisonniers lors de la guerre de 14/18.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Bureau International d'Education, psychologue", "name": "Piaget, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'histoire des coulisses de Radio-Lausanne des ann\u00e9es 1940 (3/5) : Entretien avec Pierre Blanc, chauffeur-technicien \u00e0 la retraite, plus connu sous le nom de \"D\u00e9sir\u00e9\" [avec des extraits d'archives]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2572C0D3-0C66-4C38-AD5D-0C04CB62BFF3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Le Locle", "Berne (ville)", "Les Brenets", "Suisse romande"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "1940-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Pierre", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "tram", "technique de radiodiffusion", "\u00e9mission de radio", "train", "reportage (technique)", "relations internationales", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "femme", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne"], "excerpt": "Les reportages de Paul Valotton et Marcel Su\u00e8s, alias Squibbs, faisaient r\u00e9ellement vivre le reportage \u00e0 l'auditeur, le toit de la voiture accueillait souvent les reporters pour leur sujet. Le toit avait une plate-forme qui permettait d'avoir une vue d'en haut. (\u00e0 2.39) Diffusion archive RSR du 22.02.1946 (CDR 86, CDR 104) : reportage de Paul Vallotton, devant la fosse aux Ours de Berne lors de la visite du mar\u00e9chal britannique Bernard Montgomery. (\u00e0 6.25) Diffusion archive RSR ao\u00fbt 1940 (CDR 3128): Reportage de Squibbs lors du cinquanti\u00e8me anniversaire du chemin de fer r\u00e9gional des Brenets avec interview de Ren\u00e9 Racine, chef d'exploitation de la ligne. (\u00e0 12.00) D\u00e9sir\u00e9 parle des micro-trottoir, \"L'opinion de l'homme de la rue\" par Marcel Su\u00e8s, la participation du public, le d\u00e9roulement des interviews qui devait respecter la hi\u00e9rarchie. (\u00e0 15.06) Diffusion archive RSR 14.06.1940 (CDR 3139) : reportage de Squibbs sur les tramelottes qui remplacaient les hommes mobilis\u00e9s avec l'interview de Marcel Fatio, ing\u00e9nieur-chef aux tramways lausannois \u00e0 propos de l'engagement des femmes conductrices, interview de Gustave Martin, contr\u00f4leur-instructeur \u00e0 propos de l'instruction donn\u00e9es \u00e0 ces tramelottes et interviews de deux tramelottes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes tramelottes (Archives RSR, CDR 3139)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "contr\u00f4leur-instructeur des tramelottes (Archives RSR, CDR 3139)", "name": "Martin, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, chef de mouvement aux Tramways lausannois (Archive RSR, CDR 3139)", "name": "Fatio, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'exploitation de la ligne (Archives RSR, CDR 3128)", "name": "Racine, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur-technicien de Radio-Lausanne \u00e0 la retraite", "name": "Blanc, Pierre", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur de Radio-Lausanne (Archives RSR, CDR 3128)", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio-Lausanne (Archives RSR, CDR 86, 104))", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR, CDR 3139)", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Vieux succ\u00e8s de l'\u00e9poque de 1885 \u00e0 1890 \u00e9voqu\u00e9s par Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7316E07-75EE-4CEE-830C-D962C95A3E6E", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1940-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruant, Aristide", "Le Lapin agile", "Le Chat noir"], "thematicThemes": ["music-hall", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "cabaret (musique)"], "excerpt": "Evocation de c\u00e9l\u00e8bres cabarets parisiens (Le Chat noir, Le Lapin agile), d'Aristide Bruant, puis chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Jean Bad\u00e8s", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur, fantaisiste, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Observatoire chronom\u00e9trique de Neuch\u00e2tel : Causerie universitaire d'Edmond Guyot, directeur de l'Observatoire", "genres": ["COM"], "id": "sound-7CAF3299-0281-4FF5-AAE3-A128F9B8BF0A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 752, "publicationDate": "1940-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["observatoire chronom\u00e9trique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de Neuch\u00e2tel", "name": "Guyot, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cinquanti\u00e8me anniversaire du chemin de fer r\u00e9gional des Brenets : Interview de Ren\u00e9 Racine, chef d'exploitation de la ligne", "genres": ["INT"], "id": "sound-57C3BB9A-4E33-4FED-8FD8-4FADAF1EB704", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Les Brenets", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1940-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["locomotive", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ligne ferroviaire", "comm\u00e9moration", "transport ferroviaire", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le r\u00e9gional relie Les Brenets et Le Locle. Historique de sa construction. Objectif: sortir le village de son isolement. L'industrie a pu se maintenir aux Brenets. Lieu de vill\u00e9giature. Sa patinoire. Description du parc de mat\u00e9riel. Les locomotives. Statistiques sur les distances parcourues, le nombre de voyageurs. La crise \u00e9conomique du pays et ses cons\u00e9quences. Objectif de modernisation de l'exploitation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'exploitation de la ligne des Brenets", "name": "Racine, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Chemin creux de K\u00fcssnacht : Evocation de ce lieu important pour l'Histoire suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-23C1E0C2-FC11-4E5F-A65F-88F2702AEC31", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Schwyz (canton)", "K\u00fcssnacht"], "durationSec": 767, "publicationDate": "1940-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiller, Friedrich von", "Tell, Guillaume"], "thematicThemes": ["histoire", "patriotisme", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le chemin creux, t\u00e9moignage des origines de la Suisse. La lutte des premiers Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s pour la libert\u00e9. Evocation d'\u00e9coliers suisses en course d'\u00e9cole sur ce lieu historique. Goethe, Louis de Bavi\u00e8re, Tolsto\u00ef, Mark Twain ont pass\u00e9 par l\u00e0. Les repr\u00e9sentations du \"Guillaume Tell\" de Schiller en 1865 avec le grand-p\u00e8re de Donnauer dans le r\u00f4le-titre. La chapelle tombait en d\u00e9cr\u00e9pitude. Sa restauration en 1898 gr\u00e2ce \u00e0 une collecte publique f\u00e9d\u00e9rale et une subvention de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Initiative r\u00e9cente pour sauver le Chemin creux. 103.000 frs obtenus: le Chemin creux rendu \u00e0 l'Histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Grand Conseil de Schwytz, d\u00e9put\u00e9 ,\u00e9crivain", "name": "Donnauer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Pour prendre cong\u00e9\". De Gilles", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-110B8ADA-15FA-47AE-9730-CA5099D10D0C", "durationSec": 64, "publicationDate": "1940-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Yerly, vainqueur d'un concours litt\u00e9raire de patois fribourgeois : A propos de la carri\u00e8re de Cyprien Ruffieux, r\u00e9novateur du patois fribourgeois", "genres": ["INT"], "id": "sound-F7A781D1-B086-42D3-94A7-B9A5F91E1A1E", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1940-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Cyprien"], "thematicThemes": ["association culturelle", "moeurs et coutumes", "litt\u00e9rature", "art et tradition populaires", "prix (r\u00e9compense)", "dialecte"], "excerpt": "Evocation du concours litt\u00e9raire organis\u00e9 par l'association gruy\u00e9rienne pour le costume et les coutumes. \"Bouquet de la Gruy\u00e8re\", livre prim\u00e9. Hommage au pr\u00e9sident du jury, Cyprien Ruffieux, r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (1859-1940).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patoisant fribourgeois", "name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Marcel Pilet-Golaz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 l'occasion de la F\u00eate nationale de 1940 : L'exemple des Waldst\u00e4tten pour la Suisse d'aujourd'hui (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D19FE8BD-C80C-4438-BECC-3058CD78466F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 417, "publicationDate": "1940-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "soldat", "comm\u00e9moration", "femme", "f\u00eate nationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Pilet-Golaz, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Marcel Pilet-Golaz, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 l'occasion de la F\u00eate nationale de 1940 : L'exemple des Waldst\u00e4tten pour la Suisse d'aujourd'hui [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2A4118A2-907B-43D0-9980-54EC962B5424", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 468, "publicationDate": "1940-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "soldat", "f\u00eate nationale", "femme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Pilet-Golaz, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Le g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan s'adresse \u00e0 l'arm\u00e9e suisse le 1er ao\u00fbt 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-489126DA-F86E-41FC-872A-2C828DE9B951", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Reportage d'une ferme mod\u00e8le d'Emmen", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-393F860B-1930-4ED2-94B5-30F034A887BA", "thematicGeographicals": ["Emmen", "Lucerne (canton)"], "durationSec": 339, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["machine", "ferme", "vache", "\u00e9conomie", "agriculture"], "excerpt": "S\u00e9cheuse artificielle du foin. Moulin \u00e0 foin. Production de la farine. Couveuse \u00e9lectrique. Traite \u00e9lectrique des vaches.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan : Discours du 1er ao\u00fbt 1940 aux troupes suisses", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4EE94DFC-9097-48F1-956C-B9C7B70C4C2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "drapeau"], "alternativeExcerpt": ["Le 1er ao\u00fbt 1940, le g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan lance un appel aux soldats suisses \u00e0 d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance du pays"], "alternativeTitle": ["Guisan : l'appel du 1er ao\u00fbt / SIR_1940-08-01_emission-sans-nom_4EE94DFC-9097-48F1-956C-B9C7B70C4C2E / G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan : Discours du 1er ao\u00fbt 1940 aux troupes suisses", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/1767861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253426", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253422"]}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M Zimmerli : A l'occasion du premier ao\u00fbt 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D502959D-04E3-4604-8650-0CF0D894D8AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Zimmerli", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Lombriser, professeur \u00e0 Fribourg, sur le Concours de marche militaire organis\u00e9 par le Service de la radiodiffusion suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40FAE3BA-669C-43A9-9E57-140FFB698862", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 584, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "fanfare", "musique militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "composition musicale", "concours", "marche (musique)"], "excerpt": "But et organisation de ce concours. Succ\u00e8s courronn\u00e9 par de nombreux prix. Le r\u00f4le du jury et les crit\u00e8res retenus pour juger les 63 compositions. Diff\u00e9rence entre marche de concert et pas redoubl\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 Fribourg, pr\u00e9sident d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de musique, membre du jury du Concours", "name": "Lombriser, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un ma\u00e7on [en italien] : A propos de la patrie suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-1473EAB7-88D5-4307-AB7E-A16EE48AF36D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00e7on", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (12/14) : Appel du G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan le 1er ao\u00fbt 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-459F9C48-56CA-467E-9E83-646374EFE902", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Lager, pr\u00e9sident de la F\u00eate romande de lutte suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-4AF4305C-A303-41A3-9351-DF840662B812", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gymnastique (sportive)", "lutte suisse", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate"], "excerpt": "Journ\u00e9e de lutte suisse du 11 ao\u00fbt 1940. S'int\u00e9resse-t-on \u00e0 la lutte suisse dans les cantons romands? Les origines de la \"lutte \u00e0 la culotte\". Mme de Sta\u00ebl a fait le r\u00e9cit de la premi\u00e8re f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de gymnastique qui a eu lieu en 1809 \u00e0 Unspunnen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00eate romande de lutte suisse", "name": "Lager", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration en romanche : A l'occasion du 1er ao\u00fbt 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A6B6AA0-019A-47B0-A918-F74623D9A9F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1940-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate nationale"], "excerpt": "Suisse privil\u00e9gi\u00e9e, \u00e9pargn\u00e9e par la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'appel du 1er ao\u00fbt", "imageURL": "http://www.rts.ch/1767861.image", "id": "ece-3253422", "durationSec": 219, "publicationDate": "1940-07-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 1er ao\u00fbt 1940, le g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan lance un appel aux soldats suisses \u00e0 d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance du pays", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253422"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du capitaine Pierre Musy : A propos du pentathlon moderne", "genres": ["INT"], "id": "sound-F0FFC9FC-5916-4DC0-B920-39DD97C4BC31", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 868, "publicationDate": "1940-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "pentathlon", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "La participation de la Suisse aux \u00e9preuves de pentathlon aux jeux olympiques de Berlin. Puis introduction de ce sport dans l'arm\u00e9e suisse. Les prochains championnats suisses \u00e0 Thoune. L'entra\u00eenement. Les diff\u00e9rentes \u00e9preuves \u00e0 trois, quatre disciplines. Tir. Courses d'obstacle. Courses \u00e0 pied. Escrime, sport de tradition, expression la plus achev\u00e9e de la chevalerie sportive, forme la plus accomplie de l'entra\u00eenement. Vertus du pentathlon dans la vie moderne. Formes physique et morale indispensables dans l'arm\u00e9e moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Musy, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Causerie universitaire", "source": "siranau", "title": "Henri Spinner, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, pr\u00e9sente une conf\u00e9rence sur l'histoire du lac de Neuch\u00e2tel [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-6FE86749-2305-4FA0-8F82-A89456ADD192", "thematicGeographicals": ["Aar"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1940-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinner, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e2ge du bronze", "glacier (g\u00e9ographie)", "lac", "Lacustres", "fleuve"], "excerpt": "L'Aar et les lacs de Bienne, Morat et Neuch\u00e2tel. Les Lacustres. Le grand marais. La correction des eaux du Jura. Les alluvions charri\u00e9es par l'Aar sont \u00e9normes.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Spinner, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan pour le 1er ao\u00fbt 1940 : A propos du rassemblement du R\u00fctli et du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2B9252A4-6B79-47A9-9DC8-0310D96E90AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "R\u00fctli", "Morgarten", "Uri"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1940-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["patriotisme", "arm\u00e9e", "politique de d\u00e9fense", "r\u00e9sistance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Consignes de Guisan: servir le pays, solidarit\u00e9 civique, r\u00e9sistance. Les le\u00e7ons de Morgarten et du Serment de 1291. D\u00e9fendre la patrie jusqu'\u00e0 la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse durant la guerre 39-45", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Val d'Illiez : Causerie d'Alexis Franck", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0361EE6A-584E-40BE-8C94-4B489DC50E2E", "thematicGeographicals": ["Val d'Illiez", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1940-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vall\u00e9e"], "excerpt": "Paysages. Monthey;Troistorrent;le cachet ancestral du val;Champ\u00e9ry. Traditions solides. Terre hospitali\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Franck, Alexis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview du g\u00e9n\u00e9ral Guisan : A propos du rassemblement du R\u00fctli le 25 juillet 1940", "genres": ["INT"], "id": "sound-CDCEC17D-52D6-4B57-9021-892056540975", "thematicGeographicals": ["Uri", "R\u00fctli", "Suisse", "France"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1940-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "politique de d\u00e9fense", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Circonstances de ce rassemblement historique au moment de la d\u00e9faite de la France. Lieu choisi: celui des anc\u00eatres. Explications aux cadres de l'arm\u00e9e sur la mani\u00e8re de r\u00e9sister \u00e0 une agression \u00e9ventuelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse durant la guerre 39-45", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e historique du Locle : Interview d'Henri Primault, pr\u00e9sident du comit\u00e9 du mus\u00e9e", "genres": ["INT"], "id": "sound-FB893B04-C2A2-4698-8E00-406F22747F90", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1940-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marot", "B\u00e8ze, Th\u00e9odore de", "Perrin"], "thematicThemes": ["Bible", "psaume", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "\u00e9tain"], "excerpt": "Objets expos\u00e9s. Etains portant la marque de fabriquants de la r\u00e9gion (Perrin). Brocs de communion utilis\u00e9s autrefois au Temple communal du Locle. Volume de psaumes tr\u00e8s rare datant de 1561, mis en rimes fran\u00e7aises par Cl\u00e9ment Marot et Th\u00e9odore de B\u00e8ze. Bible rare imprim\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 1644.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 du mus\u00e9e historique du Locle", "name": "Primault, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sur trois notes... : Le fantaisiste Jean Bad\u00e8s \u00e9voque la politesse", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DB765967-E773-4290-8CD9-FB471027A4E0", "durationSec": 572, "publicationDate": "1940-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["savoir-vivre"], "excerpt": "Jean Bad\u00e8s \u00e9voque la politesse d'une minorit\u00e9 \u00e0 notre \u00e9poque, puis chante une chanson sur ce th\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "fantaisiste", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "La salade : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59F59A83-2D84-44E0-865D-77FC4EA2B973", "durationSec": 526, "publicationDate": "1940-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salade", "recette culinaire"], "excerpt": "La salade est un mets individualiste. Les convives ne sont jamais d'accord sur la salade. Vari\u00e9t\u00e9 multiple de pr\u00e9parations de salade. Po\u00e8me de Ronsard \u00e0 ce propos. Vari\u00e9t\u00e9 d'huiles. Recette de la salade de pomme de terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La corporation des six communes du Val-de-Travers : Interview de Louis Loup, ancien gouverneur de cette corporation", "genres": ["INT"], "id": "sound-3C002B4F-751F-4B4D-8138-F178F04F10CE", "thematicGeographicals": ["Val-de-Travers", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 826, "publicationDate": "1940-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "banquet", "association", "politique", "corporation", "pipe", "Moyen Age", "commune"], "excerpt": "Cette corporation: survivance du Moyen Age. Document de 1369 \u00e9voquant cette corporation. Franchises accord\u00e9es. Nom de ces six communes. L'H\u00f4tel des six communes, pr\u00e9c\u00e9demment halle au bl\u00e9 et Maison de Ville o\u00f9 on rendait la justice. Village de M\u00f4tiers: c'\u00e9tait une \u00e9tape importante de relai entre la Franche-Comt\u00e9 et la Principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Exemples de coutumes propres \u00e0 cette corporation: le banquet ou souper des pipes. Pipes allum\u00e9es \u00e0 la fin du banquet. Anciennet\u00e9 des gouverneurs selon le nombre de pipes re\u00e7ues. Coutume relative aux clefs des coffres renfermant les archives. Maintien des coutumes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien gouverneur de la corporation des six communes du Val-de-Travers", "name": "Loup, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gonzague de Reynold lors de la r\u00e9union de la Soci\u00e9t\u00e9 des Etudiants suisses (SES), le 20 juillet 1940, \u00e0 la Salle du cin\u00e9ma Capitole de Fribourg [Extraits]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-D88B4798-5ED7-4CF8-9BDF-8E83B03AD30E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1940-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["propagande politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique de d\u00e9fense", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9crivain, historien", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate centrale des \u00e9tudiants catholiques suisses \u00e0 Fribourg : R\u00e9flexion sur la Suisse dans un moment historique. Risque de d\u00e9cadence de l'Europe. La menace sovi\u00e9tique. La r\u00e9novation nationale. D\u00e9mocratie et valeurs morales helv\u00e9tiques. Engagement religieux des \u00e9tudiants envers leur pays. Hommage aux morts pour la patrie", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-06B69522-5ADA-446A-91E3-BEEF9C8B431D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "URSS", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 1559, "publicationDate": "1940-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["patriotisme", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "catholicisme", "\u00e9tudiant", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national grison", "name": "Von Brau", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fribourgeois", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}, {"name": "Donati", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Pauvre Jacques. Le destin exceptionnel d'un p\u00e2tre gru\u00e9rien (2e et derni\u00e8re partie). Evocation radiophonique de Paul Pasquier et Edouard Moser", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-92BB8928-E32C-4B21-BD5A-7ADA713FCF0F", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)", "France", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1940-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosson, Jacques (Pauvre Jacques)"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "armailli", "mariage", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "paysan", "\u00e9migration"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens et com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur", "name": "Moser, Edouard", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Vie et traditions en Suisse romande. Le mariage : Causerie de L\u00e9on Montandon, archiviste de l'Etat de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4997EFF6-7AA3-40CD-9166-66F6E50FB615", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1940-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "L'exemple de la promesse de mariage scell\u00e9e d'une fleur. Anecdote \u00e0 ce propos.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "archiviste de l'Etat de Neuch\u00e2tel", "name": "Montandon, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La navigation sur le lac de Neuch\u00e2tel", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-E887BE3A-5E06-473E-9046-9485E0AB059E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "1940-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule aquatique", "lac", "navigation de plaisance"], "excerpt": "Sept bateaux \u00e0 vapeur ou \u00e0 moteur. Capacit\u00e9 et nom de ces bateaux. Le po\u00e8te Jacques-Edouard Ch\u00e2ble d\u00e9crit le lac de Neuch\u00e2tel, ses p\u00eacheurs, le vignoble.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 de navigation des lacs de Neuch\u00e2tel et de Morat", "name": "Borel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "po\u00e8te neuch\u00e2telois", "name": "Chable, Jacques-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Evocation du lac de Neuch\u00e2tel. Par Jacques-Edouard Chable, \u00e9crivain [Extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3FEFA2A-6813-4108-84C7-C3CC7ACF1216", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1940-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "paysage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9dacteur", "name": "Chable, Jacques-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Choeur d'enfants de la ma\u00eetrise de Saint-Nicolas de Fribourg", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-312C67F8-9EA1-400C-8D91-79C7540487C8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1940-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur chef du choeur de la ma\u00eetrise de Saint-Nicolas chanoine", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'aviation sportive civile \u00e0 Lausanne : Interview du capitaine Kammacher, directeur de l'a\u00e9roport de la Bl\u00e9cherette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5DCE451-174B-4DCE-9E7A-5D637D8E7B3C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1940-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion civil"], "excerpt": "Reprise des entra\u00eenements \u00e0 Lausanne pendant deux jours. Participation de 17 pilotes. 315 vols effectu\u00e9s. Programme d'entra\u00eenement pour aviateurs civils (atterrissage, acrobatie, etc).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'a\u00e9roport de la Bl\u00e9cherette", "name": "Kammacher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel aux femmes suisses par Mathilde Pilet-Golaz, femme du conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-898F329B-8EC0-40EB-B621-7A5B0A7373E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1940-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "organisation familiale", "femme au foyer"], "excerpt": "Le r\u00f4le de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9. Recommandation pour qu'elle tienne bien sa place dans la vie familiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme du conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "PIlet-Golaz, Mathilde", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 12.10.10 (1/2) - SPORT MARCEL SUES", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E72C9E48-1300-40D7-A7DC-46922B4D2BAE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1940-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Fribourg"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "club sportif", "service militaire", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Fribourg", "name": "Bossailler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Fribourg", "name": "Volery, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s \u00e0 Bienne", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2FDC5D3D-1F38-4421-91CC-8FCF5D037576", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "1940-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["horlogerie", "ville", "industrie"], "excerpt": "Plages 16 \u00e0 22: Evocation de Bienne. L'essor de l'industrie horlog\u00e8re. Diversification de l'industrie actuelle. Romands et al\u00e9maniques. Les arts. Quartiers modernes et t\u00e9moins du pass\u00e9. Jonction du pr\u00e9sent et du pass\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e par Ramuz. La vieille cit\u00e9, les jardins. Bienne non d\u00e9figur\u00e9e par le progr\u00e8s. Les promenades des environs, le lac, le vignoble", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Tour de l'Horloge \u00e0 Berne : Historique et description", "genres": ["REP"], "id": "sound-4CEC7BA0-9E8B-4BF9-A672-44AF6F64F460", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1940-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tour (monument)", "horloge"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 12.10.10 (2/2) - SPORT MARCEL SUES", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B471AF-F6B9-47CC-BB50-F0DCD07682DF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1940-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Fribourg"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "service militaire", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Fribourg", "name": "Bossailler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Fribourg", "name": "Volery, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Bossailler, pr\u00e9sident du FC Fribourg et d'Emile Volery, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe, \u00e0 propos du succ\u00e8s de la saison, des entra\u00eenements et de la rel\u00e8ve des juniors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-426F3F05-6425-4E63-A661-09B6688A9F9E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 535, "publicationDate": "1940-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Fribourg"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "football (comp\u00e9tition)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "club sportif", "service militaire"], "excerpt": "Le FC Fribourg, l'un des seuls club amateur de 1\u00e8re ligue. R\u00e9partition des clubs en diff\u00e9rents groupes. La question des entra\u00eenements, alors que 10 joueurs sur 11 sont au service militaire. La formation des jeunes et les r\u00e9sultats des juniors.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Fribourg", "name": "Bossailler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Fribourg", "name": "Volery, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Choeur d'enfants de la ma\u00eetrise de Saint-Nicolas de Fribourg", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C67B2F3E-C411-46EB-997A-4B6DD79E1D71", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1940-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chef du choeur de la ma\u00eetrise de Saint-Nicolas compositeur chanoine", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rapha\u00ebl Boschetti, r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais : A propos de la fronti\u00e8re de Vallorbe, etc.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BF2C316-0301-435B-B6AF-6BFBE74A3574", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 476, "publicationDate": "1940-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9fugi\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais t\u00e9moigne de son arriv\u00e9e en Suisse."], "alternativeTitle": ["SIR_1940-07-11_emission-sans-nom_2BF2C316-0301-435B-B6AF-6BFBE74A3574 / Interview d'un r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais : A propos de la fronti\u00e8re de Vallorbe, etc.", "Emission sans nom - 11.07.1940"], "imageURL": "//www.rts.ch/3636949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3248244", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Boschetti. Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3248239"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais en Suisse en 1940 : Les circonstances de son passage \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e0 Vallorbe", "genres": ["INT"], "id": "sound-3C61653F-8806-46B9-9835-9FA7132A0D75", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vallorbe", "France", "Frasne", "Pontarlier"], "durationSec": 537, "publicationDate": "1940-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "P\u00e8re de sept enfants vivant \u00e0 Pontarlier et faisant un remplacement \u00e0 Frasnes. Circonstances d\u00e9taill\u00e9es de son accueil en Suisse. Accept\u00e9 par un m\u00e9decin en tant qu'invalide et p\u00e8re d'une famille nombreuse. Sa d\u00e9marche aupr\u00e8s du consul de France \u00e0 Lausanne pour \u00eatre rapatri\u00e9 en territoire non occup\u00e9. Il compte rejoindre Grenoble dans un ou deux jours. Il remercie la Suisse pour son d\u00e9vouement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Boschetti, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "T\u00e9moignage de Rapha\u00ebl Boschetti", "imageURL": "http://www.rts.ch/8216836.image", "id": "ece-8216085", "durationSec": 179, "publicationDate": "1940-07-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapha\u00ebl Boschetti en 1940", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216085", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8216085"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "R\u00e9fugi\u00e9 de guerre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3636949.image", "id": "ece-3248239", "durationSec": 476, "publicationDate": "1940-07-10T20:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais t\u00e9moigne de son arriv\u00e9e en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3248239", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3248239"}, {"program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les croquettes : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FF64111-9C6E-43C0-8831-A7581B19FDD2", "durationSec": 470, "publicationDate": "1940-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "excerpt": "Art d'accomoder les restes. Une jeune fille ne sachant pas les accomoder devrait \u00eatre condamn\u00e9e au c\u00e9libat. Recette de la croquette.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur une fabrique de ciment : Interview du docteur Wysswald, directeur d'usines de ciment", "genres": ["INT"], "id": "sound-68D2DBF4-A034-47F3-9FCA-ACFF63C43F9B", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1940-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ciment", "usine"], "excerpt": "Le ciment, symbole architectural de ce si\u00e8cle. Mat\u00e9riau moderne. Le b\u00e9ton arm\u00e9. Seize usines de ciment en Suisse. Les usines en Suisse romande. Les constituants du ciment. La mouture. Fours rotatifs. Silos en b\u00e9ton arm\u00e9. Emballage du ciment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'usines de ciment", "name": "Wysswald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'expression \"Fin de si\u00e8cle\" et les succ\u00e8s oubli\u00e9s de 1890 : Paulus, Coquelin Cadet, Yvette Guilbert... Pr\u00e9sentation de Pauline Carton", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1CA75FA6-C147-4B95-B3A9-B256B2D2EC8F", "durationSec": 311, "publicationDate": "1940-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquelin", "Paulus", "Cros, Charles", "Guilbert, Yvette"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "La mode en fin de si\u00e8cle. Les triomphateurs de la chanson et du monologue \u00e9taient alors Paulus, Coquelin Cadet et Yvette Guilbert. Le \"Hareng saur\" de Charles Cros...", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le cirque Knie et sa m\u00e9nagerie [son brut]", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-53981474-815F-483B-8CE3-19FD6CE367A9", "durationSec": 1499, "publicationDate": "1940-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant", "cirque", "tigre", "dressage", "jardin zoologique", "clown"], "excerpt": "Visite de la m\u00e9nagerie. Interview du dompteur Trupka. Pr\u00e9sentation de ses tigres. R\u00e9cit sur les circonstances de la blessure du dompteur par un tigre. Autres animaux de la m\u00e9nagerie: hy\u00e8nes, pumas, l\u00e9opards, singes, chevaux, poneys, \u00e9l\u00e9phants. Interview de Freddy Knie. Il pr\u00e9sente ses \u00e9l\u00e9phants. Leur dressage. Anecdote sur un \u00e9l\u00e9phant nerveux. R\u00e9p\u00e9tition des clown Rivels. Sketch musical avec jeux de mots et imitations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du cirque Knie", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Sr)", "type": "Participant"}, {"role": "dompteur de tigres", "name": "Trupka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "clown", "name": "Rivels, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "clown musicien", "name": "Rivels, Paulo", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Rivels, Celito", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Rivels, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le cirque Knie et sa m\u00e9nagerie [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-506603A9-EEBD-4D17-9342-23942CBC9311", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1940-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["dressage", "clown", "jardin zoologique", "tigre", "cirque", "\u00e9l\u00e9phant"], "excerpt": "Visite de la m\u00e9nagerie. Interview du dompteur Trupka. Pr\u00e9sentation de ses tigres. R\u00e9cit sur les circonstances de la blessure du dompteur par un tigre. Autres animaux de la m\u00e9nagerie: hy\u00e8nes, pumas, l\u00e9opards, singes, chevaux, poneys, \u00e9l\u00e9phants. Interview de Freddy Knie. Il pr\u00e9sente ses \u00e9l\u00e9phants. Leur dressage. Anecdote sur un \u00e9l\u00e9phant nerveux. R\u00e9p\u00e9tition des clown Rivels. Sketch musical avec jeux de mots et imitations.", "alternativeExcerpt": ["Le dompteur Trupka et Fredy Knie pr\u00e9sentent la m\u00e9nagerie. "], "alternativeTitle": ["Le cirque Knie et sa m\u00e9nagerie / SIR_1940-07-07_emission-sans-nom_506603A9-EEBD-4D17-9342-23942CBC9311 / Le cirque Knie et sa m\u00e9nagerie [son retravaill\u00e9]", "Emission sans nom - 07.07.1940"], "imageURL": "//www.rts.ch/7049703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7046134", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du cirque Knie", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Sr)", "type": "Participant"}, {"role": "dompteur de tigres", "name": "Trupka", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2015", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "clown", "name": "Rivels, Celito", "type": "Participant"}, {"role": "clown musicien", "name": "Rivels, Paulo", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Rivels, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Rivels, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7046130"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Cris et barrissements", "imageURL": "http://www.rts.ch/7049703.image", "id": "ece-7046130", "durationSec": 787, "publicationDate": "1940-07-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dompteur Trupka et Fredy Knie pr\u00e9sentent la m\u00e9nagerie. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7046130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7046130"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Football. Finales de premi\u00e8re ligue en 1940 : Les probl\u00e8mes pos\u00e9s par la mobilisation pour r\u00e9unir les \u00e9quipes", "genres": ["INT"], "id": "sound-DAE2A4C7-E724-4BBC-A275-60FFF809325F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 490, "publicationDate": "1940-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vevey-Sport FC"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Explications concernant la d\u00e9fection de Vevey Sport FC, laissant les points de la finale de la premi\u00e8re ligue \u00e0 Fribourg. Projets d'entra\u00eenements boulevers\u00e9s par la Mob. Finalement, esquisse de solution au probl\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission technique de Vevey-Sport", "name": "Genetti, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La voli\u00e8re de Serri\u00e8res : Interview de son propri\u00e9taire et de ses employ\u00e9s", "genres": ["INT"], "id": "sound-309DD13F-EA73-4AA2-B739-0C7E15BEDFEF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Serri\u00e8res"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1940-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "excerpt": "Ici, les oiseaux jouissent d'une certaine libert\u00e9. Types d'oiseaux pr\u00e9sents. Supportent des temp\u00e9ratures basses. Bien nourris. Ont du mouvement. Leur reproduction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la voli\u00e8re de Serri\u00e8res", "name": "Rousse", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de la voli\u00e8re", "name": "Borel", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la voli\u00e8re", "name": "Cornaz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Farinet : T\u00e9moignages sur le faux monnayeur, le r\u00e9cit de la derni\u00e8re battue contre lui, les circonstances de sa mort", "genres": ["INT"], "id": "sound-21D741D4-A1A6-4E47-9D5D-B5F1487F2D64", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 984, "publicationDate": "1940-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farinet"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "fausse monnaie"], "excerpt": "Les circonstances de la mort de Farinet: fut-il tu\u00e9 ou s'est-il tu\u00e9? Figure \u00e9voqu\u00e9e par Ramuz et port\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran. Ceux qui l'ont connu lui gardent un attachement profond. Ses origines. Condamn\u00e9 en Italie. S'\u00e9vade. Se fixe en Valais. Malfaiteur au grand coeur, g\u00e9n\u00e9reux avec les pauvres. Pourchass\u00e9. Sa mort. Les gendarmes ne voulurent pas reconna\u00eetre qu'ils l'avaient tu\u00e9. Interview du seul survivant de cette exp\u00e9dition, Louis Dayer, 92 ans, qui affirme que Farinet est mort accidentellement. Le juge cantonal Camille Desfayes affirme le contaire. Il a vu Farinet sur son lit de mort. Il a vu l'orifice d'une balle dans sa t\u00eate et a plac\u00e9 un crayon dans cet orifice...qui est ressorti de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la t\u00eate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-adjudant", "name": "Dayer, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "juge au tribunal cantonal valaisan", "name": "Desfayes, Camille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Farinet, le juge et le gendarme. A propos de la capture et la mort du faux-monnayeur. Reportage [Extraits]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1D43B22D-33A4-41BE-ACAC-EA1925048172", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 301, "publicationDate": "1940-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farinet"], "thematicThemes": ["homicide", "arrestation", "fait divers", "fausse monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge au Tribunal cantonal valaisan", "name": "Desfayes, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "ex-adjudant de police", "name": "Dayer, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reconstitution d'un crime au laboratoire de la police scientifique de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-E579BE65-D631-4530-B147-07C2052CB21C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "1940-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "crime", "police scientifique"], "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne dialogu\u00e9e entre Bischoff et un agent de police sur la reconstitution du crime. La victime a re\u00e7u une balle dans la t\u00eate. Radiographie. Trajectoire de la balle. Coup tir\u00e9 d'un balcon. Nature de l'arme. Douilles trouv\u00e9e sur place. Arme retrouv\u00e9e chez son propri\u00e9taire qui a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9. Examen de la munition, semblable \u00e0 la douille retrouv\u00e9e. Essais de tir par Bischoff. L'homme est arr\u00eat\u00e9. Rapport d'expertise. Informations sur les \u00e9tudes de police scientifique en sept semestres. Cours sp\u00e9ciaux pour les fonctionnaires de police. Stagiaires \u00e9trangers. Relations de l'Institut avec la Suisse al\u00e9manique et l'\u00e9tranger. Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 ces \u00e9tudes: baccalaur\u00e9at, moralit\u00e9 et pers\u00e9v\u00e9rance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de police scientifique de Lausanne, professeur", "name": "Bischoff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "agent de police", "name": "Pouly", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directeur de l'Institut de police scientifique de Lausanne, professeur", "name": "Bischoff", "type": "Participant"}]}}]}}