{"response": {"numFound": 707, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le courrier du skieur : Interview de M. Ruffenardt, vice-pr\u00e9sident et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration des skieurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-43F6D588-CAC6-4330-A61A-F146DF85FF39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1940-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Activit\u00e9 maintenue malgr\u00e9 la mobilisation. Skis, films et conf\u00e9rences \u00e0 la disposition des soldats. Courses pass\u00e9es et futures: Gstaad, Saint-Cergue, Saint-Moritz, Grindelwald. Prochains championnats du monde \u00e0 Cortina. Camp d'hiver \u00e0 Pontresina pour la jeunesse suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration des skieurs", "name": "Ruffenardt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous la lampe", "source": "siranau", "title": "La machine \u00e0 remonter le temps: l'avenir : Une fantaisie anim\u00e9e par Pierre Dudan et Jean Bad\u00e8s", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8BC83E05-0939-474B-85DE-7FE3F950B6CA", "durationSec": 651, "publicationDate": "1940-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie"], "excerpt": "La machine permet \u00e9galement de d\u00e9couvrir l'avenir: hommes monstrueux mangeant des pierres, go\u00fbt perdu, plus de travaux des champs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "fantaisiste, chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fantaisiste", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "Interview de pionniers suisses de l'aviation : A propos de leurs exploits", "genres": ["INT"], "id": "sound-EBD1F868-2740-482E-ABE0-0319D919A5BB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 744, "publicationDate": "1940-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "avion militaire", "meeting a\u00e9rien", "h\u00e9licopt\u00e8re", "avion civil"], "excerpt": "Premiers essais de vol en h\u00e9licopt\u00e8re. Premiers meetings. D\u00e9buts de l'acrobatie. La cabine \u00e9tanche du professeur Piccard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'avion", "name": "Jardon, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Salvioni", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Conte, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Dufaux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Durafour, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Cramer, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madame Bernard Quinche, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 du costume neuch\u00e2telois : A propos du 20e anniversaire de cette Soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-3A83E9DA-2384-4364-9991-FE01F69858E8", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 818, "publicationDate": "1940-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Motta, Giuseppe"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "costume", "f\u00eate populaire", "art et tradition populaires"], "excerpt": "Femmes en costume du 18e si\u00e8cle. Dentelle, broderie, soie. Costumes faits d'apr\u00e8s des recherches dans des mus\u00e9es. Origines de la Soci\u00e9t\u00e9 du costume neuch\u00e2telois gr\u00e2ce \u00e0 Madame Robert D\u00e9glaire. D'autres cantons ont suivi. But: faire oeuvre patriotique en s'affirmant comme Suisse et faire oeuvre sociale en procurant de saines distractions et en rapprochant les classes et les \u00e2ges. F\u00e9d\u00e9ration nationale fond\u00e9e \u00e0 Fribourg en 1922: ress\u00e9rement des liens entre Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Autres f\u00eates \u00e0 Berne, Gen\u00e8ve, Montreux, Zurich. Encouragements adress\u00e9s par feu le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Giuseppe Motta \u00e0 Mesdames L\u00e9glaire et Quinche. La f\u00eate des costumes nationaux \u00e0 Zurich en 1939: un souvenir inoubliable: \" Ce fut la derni\u00e8re pri\u00e8re patriotique du peuple suisse avant la grande tourmente\". Plage 11: chant par le choeur de la Soci\u00e9t\u00e9 (\"Les beaux villages\").", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 du costume neuch\u00e2telois", "name": "Quinche", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Chacun \u00e0 sa guise. Cabaret vari\u00e9t\u00e9s anim\u00e9 par Pauline Carton, Jane Savigny, Edith Burger et Jean Bad\u00e8s au piano [Son retravaill\u00e9] ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7A6686FE-948B-4819-9726-41E7AA98231D", "durationSec": 524, "publicationDate": "1940-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Montage de 5 faces sur 9 (irr\u00e9cup\u00e9rable) remplac\u00e9es par 5 sec de silence \u00e0 (6:50). Deux chansons sont compl\u00e8tes et autre annonce la fin de l'\u00e9mission. Il y a 5' de silence \u00e0 (3:19) car le disque \u00e9tait ab\u00eem\u00e9 (laque soulev\u00e9e).", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chanson en balade", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 une centenaire", "genres": ["INT", "DIV", "REP", "DECL"], "id": "sound-7A100921-B324-43AB-A2F2-01C7B5C25137", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Les Geneveys-sur-Coffrane"], "durationSec": 1569, "publicationDate": "1940-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "anniversaire familial"], "excerpt": "L'instituteur dirige un choeur d'enfants: \"Ali\u00e9nor\" de Morax et Doret. Interview de la centenaire. Touch\u00e9e par le cadeau du fauteuil et les marques de sympathie. Le pasteur cite le Livre du proph\u00e8te Isa\u00efe et \u00e9voque la vie de la centenaire, plac\u00e9e sous le signe du travail et de la fid\u00e9lit\u00e9. Mari\u00e9e pendant 67 ans avec Rodolphe Siegrist. A connu des \u00e9preuves: mort d'un fils, incendie o\u00f9 elle perdit tout. Toujours soumise \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu. Voeu que Dieu la porte jusq'au bout. Nouvelle interview de la centenaire: elle a eu onze enfants dont certains son morts. L'un a 74 ans. Chansons en son honneur. D\u00e9claration du pr\u00e9sident de la commune avec ses voeux. Nouvelle chanson. Choeur d'enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "centenaire des Geneveys-sur-Coffrane", "name": "Siegrist, Rosina", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Matille", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de commune", "name": "Schweingruber", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Pingault, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "acord\u00e9oniste", "name": "Le\u00f3n", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Simmen, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "Choeur des \u00e9coles des Geneveys-sur-Coffrane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le boeuf bourguignon : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67D78AC6-5606-4C6B-BD0B-765E635F4374", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Sparte", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1940-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lycurgue"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Economie dirig\u00e9e. Restrictions. Pas de recettes impos\u00e9es par l'Etat pour l'instant. Gr\u00e8ce antique: le l\u00e9gislateur Lycurgue, \u00e9tatiste convaincu et aust\u00e8re. L'institution du brouet spartiate, plat national et obligatoire. L'art culinaire \u00e0 Ath\u00e8nes et ses concours. Puis Muret donne sa recette du jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "20e anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 du costume neuch\u00e2telois [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED9A22CF-E87F-497F-A424-13EF50F31F63", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1940-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "association", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la section de Neuch\u00e2tel", "name": "Quinche, B.", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la section de La Chaux-de-Fonds", "name": "Legler", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le laboratoire suisse de recherches horlog\u00e8res \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de M. Jaquerod, professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, directeur du laboratoire", "genres": ["INT"], "id": "sound-D9717AC5-3027-4FF7-9523-A64154D306E4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1023, "publicationDate": "1940-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["laboratoire de recherche", "recherche scientifique", "laboratoire scientifique", "horlogerie"], "excerpt": "Inauguration du laboratoire dans quelques jours. La gen\u00e8se du projet. L'industrie a besoin de l'aide de la science. L'Universit\u00e9 a besoin de l'aide de l'industrie et du soutien de l'opinion publique. M Jaquerod explique comment il a lanc\u00e9 l'id\u00e9e d'une collaboration entre la science et l'industrie. Un modeste laboratoire de recherche horlog\u00e8re a pris corps. L'appui des industriels pour cette institution. L'aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration, de la Ville et du Canton. Visite du b\u00e2timent avec M. Henri M\u00fcgeli. La distribution \u00e9lectrique. Diff\u00e9rents types de courants. Distribution de l'heure dans tous les locaux. Les diff\u00e9rents laboratoires: m\u00e9tallographie, m\u00e9trologie, \u00e9lectricit\u00e9 et magn\u00e9tisme, essai m\u00e9canique, essai thermique, etc. Les recherches chimiques. Objectif de rendre service \u00e0 l'industrie horlog\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de M. Jaquerod", "name": "M\u00fcgeli, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, directeur du laboratoire suisse de recherche horlog\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquerod, Adrien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Silhouettes de th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Tirade d'Horace. De Pierre Corneille [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2F519679-9E9C-4C30-B7AD-57285876DDBE", "durationSec": 80, "publicationDate": "1940-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Corneille, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Silhouettes de th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "L'Arl\u00e9sienne. D'Alphonse Daudet [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8590C934-1C97-4D2A-ADCD-AA51923A62F1", "durationSec": 102, "publicationDate": "1940-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "A APPLES RECEPTION DE DECOLLOGNY PRESIDENT DU GRAND CONSEIL 1941 - 41.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129266", "durationSec": 136, "publicationDate": "1940-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "COIFFURE / MODELES 1941 / HOTEL DE LA PAIX A LAUSANNE - 41.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129434", "durationSec": 123, "publicationDate": "1940-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les joyeuses comm\u00e8res de Windsor", "genres": ["DIV", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1747824D-CCBC-4E43-89CC-226005EB0653", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 6483, "publicationDate": "1940-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Shakespeare, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Mingrelet)", "name": "Dalieu, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Monsieur Rivi\u00e8re)", "name": "Copponex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Fantin)", "name": "Marco, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Monsieur Page)", "name": "Berlie, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Falstaff)", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Nym)", "name": "Hubert, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Docteur Ca\u00efus)", "name": "Debragas, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Mlle Presto)", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "jeune enfant com\u00e9dien (Robin et Rugby)", "name": "Bonardelly", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Pistolet)", "name": "Londi, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Madame Page)", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Le meneur de jeu)", "name": "Giquel, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Madame Rivi\u00e8re)", "name": "Allasia, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Folette)", "name": "Duparc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Le gargotier)", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Hugues Evans)", "name": "Cha\u00efgane, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "directeur de l'OSR", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Orchestre de la Suisse Romande", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La foire des oignons \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83242E58-F483-4775-8733-ACF96B218823", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1940-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 de primeurs", "oignon"], "excerpt": "March\u00e9 annuel. De nombreux produits arrivent du Pays romand. Paysans romands pr\u00e9sents. Co\u00fbt des oignons.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Nicolas de Fl\u00fce. Causerie de David Lasserre, historien", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-2B932871-5CE1-4DD4-B7EF-FDDED13D0936", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Obwald"], "durationSec": 717, "publicationDate": "1940-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Nicolas de Fl\u00fce (saint)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "ermite", "histoire", "patriotisme", "nationalisme", "saint", "pacifisme", "catholicisme", "miracle"], "excerpt": "Le probl\u00e8me de la v\u00e9racit\u00e9 historique. La cons\u00e9cration de la figure de Nicolas de Fl\u00fce comme figure tut\u00e9laire de la patrie helv\u00e9tique qui remplace Guillaume Tell. Les faits connus concernant l'ermite, son pacifisme et sa religiosit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "historien", "name": "Lasserre, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Voix universitaires", "source": "siranau", "title": "Causerie de M. Contini, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg : A a propos des origines de l'\u00e9pop\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 la lumi\u00e8re des recherches r\u00e9centes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7CF291F-87FB-499E-8B4A-0FEF36A79E8B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 797, "publicationDate": "1940-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9dier, Joseph"], "thematicThemes": ["romantisme", "Moyen Age", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La conception romantique de la po\u00e9sie: la po\u00e9sie a son si\u00e8ge dans l'\u00e2me collective et anonyme de la nation. La conception de Joseph B\u00e9dier. La po\u00e9sie, fait du pr\u00e9sent. La Chanson de Roland. La dialectique de la beaut\u00e9: les rapports de la beaut\u00e9 avec l'esprit de l'auteur et du lecteur. Collusion entre culture et po\u00e9sie. Noms de romanistes d'aujourd'hui. Recherches sur les sources des chansons de geste.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Contini", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la F\u00eate des Catherinettes 1940 \u00e0 Gen\u00e8ve : Palmar\u00e8s du concours de la plus jolie coiffe et impressions des laur\u00e9ates", "genres": ["INT", "DIV", "REP"], "id": "sound-FAF62411-7110-44FD-9677-AE71779FF87B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1940-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte Catherine"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "couvre-chef", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9ate du 1er prix ex-aequo", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du Grand prix d'honneur", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du 1er prix ex-aequo", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "musiciens de l'orchestre de jazz", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "annonceur du palmar\u00e8s", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la F\u00eate des Catherinettes au Palais d'hiver. Par Henri Meyer de Stadelhofen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-475E03E7-5A55-484E-8B5D-DC5F866962AE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1940-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte Catherine"], "thematicThemes": ["couvre-chef", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9ates", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "membre du jury, speaker", "name": "Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Qui a tu\u00e9 Lord Hillingdon? Pi\u00e8ce polici\u00e8re en cinq tableaux : Fragments", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9F2A600F-EEAA-4A8F-9EB7-BB1AA8F1C57D", "durationSec": 378, "publicationDate": "1940-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reconstitution d'une sc\u00e8ne de crime. Aide d'un m\u00e9dium. Un suspect. Une femme avoue sans convaincre l'inspecteur...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Ariel, Ludovic", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Barbara", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Lord Hillingdon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Lord Hillingdon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "le m\u00e9dium", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Reportage de la finale du championnat suisse de hockey sur terre, Berne [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-33AE337A-C49A-40E1-B077-EB858C5C3452", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Olten"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1940-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "hockey sur gazon"], "excerpt": "(1\u00e0 5.24) Vico Rigassi donne les r\u00e9sultats des matchs et la composition des \u00e9quipes. Equipes \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de points donc tirage au sort afin de d\u00e9terminer la gagnante, qui est le Grasshopers. Finale du championnat f\u00e9minin. (4.03) Interview de Roger Toffel hockeyeur de l'\u00e9quipe du Stade Lausanne. (5.30 \u00e0 9.53): Autre document: La Landsgemeinde \u00e0 Stans. (9.55 \u00e0 13.36) Autre document: Georgette Graf, pianiste interpr\u00e8te un mouvement de Debussy, prix de virtuosit\u00e9.\r\n\r\n\r\n\r\n4.05 : L'avis de Roger Toffel, hockyeur. Stade Lausanne a battu les champions suisses. (5.30) Autre document Landamann???   ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hockeyeur ", "name": "Toffel, Roger", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Accueil triomphal fait \u00e0 Maurice Chevalier en gare de Lausanne en 1940 : Ses souvenirs du music-hall en Suisse, ses vacances \u00e0 Davos et \u00e9vocation des \u00e9v\u00e9nements de la guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-8F03FAF0-23B6-4100-BE30-084CB5EB1D8F", "thematicGeographicals": ["Davos", "Lausanne", "Vaud", "Grisons", "France"], "durationSec": 919, "publicationDate": "1940-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice"], "thematicThemes": ["chanteur", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Soguel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur et fantaisiste", "name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre Guignol : Le d\u00e9m\u00e9nagement de Guignol", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F7ADBDE2-64E0-418D-8D82-5DC5327AB9DE", "durationSec": 237, "publicationDate": "1940-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guignol"], "thematicThemes": ["d\u00e9m\u00e9nagement"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Isabeau", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re Michel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Guignol", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "La m\u00e8re Michel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "commentateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Chevalier, chanteur : A propos de sa tourn\u00e9e en Suisse et la modification de son r\u00e9pertoire", "id": "sound-DCA73C62-C40C-4AE6-B9E9-D83DA9A9FEC4", "durationSec": 606, "publicationDate": "1940-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1940-11-23_emission-sans-nom_DCA73C62-C40C-4AE6-B9E9-D83DA9A9FEC4 / Interview de Maurice Chevalier, chanteur : A propos de sa tourn\u00e9e en Suisse et la modification de son r\u00e9pertoire", "Emission sans nom - 23.11.1940"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253419", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "Le F.C. Cantonal de Neuch\u00e2tel : Interview du pr\u00e9sident du club et du joueur Facchinetti", "genres": ["INT"], "id": "sound-751C9C2D-E33E-4837-BA4D-10684A20967D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1940-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Cantonal"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Historique du club. Ses hauts et ses bas. Noms de joueurs. Espoir d'atteindre la ligue nationale l'an prochain. Nombreux joueurs sous les drapeaux. Qualit\u00e9s collectives de l'\u00e9quipe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Cantonal", "name": "Maeder, David", "type": "Participant"}, {"role": "joueur du FC Cantonal", "name": "Facchinetti, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maurice Chevalier", "id": "ece-3253415", "durationSec": 606, "publicationDate": "1940-11-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253415", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253415"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que de la ville de Neuch\u00e2tel : Interview d'Andr\u00e9 Bovet, son directeur", "genres": ["INT"], "id": "sound-8EAAE23A-E565-4637-81E7-B3012AC997AB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 567, "publicationDate": "1940-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "DuPeyrou, Pierre-Alexandre"], "thematicThemes": ["document manuscrit", "biblioth\u00e8que universitaire"], "excerpt": "Description des lieux. Fondation en 1788. Importants legs, notamment d'un ami de Rousseau, Pierre-Alexandre DuPeyrou: manuscrits du premier livre des \"Confessions\", des \"R\u00eaveries du promeneur solitaire\", de sa correspondance. De nombreux Rousseauistes de marque viennent ici. Autres ouvrages, revues et p\u00e9riodiques. Au total, plus de 120000 livres. La salle F\u00e9lix Bovet, auteur du \"Voyage en terre sainte\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la biblioth\u00e8que de Neuch\u00e2tel", "name": "Bovet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur-Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Nos po\u00e8tes : Aloys Bataillard", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-79FF6280-73E9-4185-91E8-2523843215B8", "durationSec": 445, "publicationDate": "1940-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataillard, Aloys"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Lecture du po\u00e8me \"Hiver\" tir\u00e9 du recueil \"Saisons\" (1931)", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te vaudois", "name": "Bataillard, Aloys", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "La vie et l'oeuvre de L\u00e9on Tolsto\u00ef", "genres": ["INT"], "id": "sound-8342DF69-64A8-4387-BF05-7BE716FF7CCA", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 649, "publicationDate": "1940-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolsto\u00ef, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature politique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "En 1908, Maurice Ku\u00e8s vit sous le m\u00eame toit que L\u00e9on Tolsto\u00ef et il nous le pr\u00e9sente... son physique, ses v\u00eatements, ses hobbies. Tolsto\u00ef ap\u00f4tre de la non-r\u00e9sistance. Ses id\u00e9es morales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur du petit-fils de Tolsto\u00ef", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [=Romieux, Benjamin]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les escargots : Causerie d'Albert Muret [son brut]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F01F3C9-5FE0-4AA9-BBC7-317108977376", "durationSec": 555, "publicationDate": "1940-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escargot", "recette culinaire"], "excerpt": "Anecdote sur un escargot pendant le si\u00e8ge de Paris en 1871. A une certaine \u00e9poque, il pullulait en Bourgogne. Une fr\u00e9n\u00e9sie de destruction dut \u00eatre frein\u00e9e. Il fut proclam\u00e9 gibier. On en fit d\u00e8s lors l'\u00e9levage. 1600 esp\u00e8ces d'escargots. Les escargophiles et les escargophobes. Grosse consommation en Suisse romande. Recette.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les escargots : Causerie d'Albert Muret [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DE71CA1-6B18-401E-83BD-6419B9F78D5D", "durationSec": 434, "publicationDate": "1940-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "escargot"], "excerpt": "Anecdote sur un escargot pendant le si\u00e8ge de Paris en 1871. A une certaine \u00e9poque, il pullulait en Bourgogne. Une fr\u00e9n\u00e9sie de destruction dut \u00eatre frein\u00e9e. Il fut proclam\u00e9 gibier. On en fit d\u00e8s lors l'\u00e9levage. 1600 esp\u00e8ces d'escargots. Les escargophiles et les escargophobes. Grosse consommation en Suisse romande. Recette.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Silhouettes de th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Le com\u00e9dien Dazincourt : Evocation par Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1617EECC-D0E7-4F3B-85F6-27B1C68914C7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1940-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaumarchais", "Dazincourt", "Plaute", "Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Son r\u00f4le dans \"Le Barbier de S\u00e9ville\". Joua dans des pi\u00e8ces poissardes. Mit en sc\u00e8ne \"Le Barbier de S\u00e9ville\" \u00e0 Versaille, avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se dans le r\u00f4le de Rosine. Ses r\u00f4les (\"Les M\u00e9nechmes\", des pi\u00e8ces de Moli\u00e8re, Figaro)", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte d'une d\u00e9fense de mammouth pr\u00e8s de Morges : Interview de M. Elie Gagnebin, professeur de g\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-1F130EF3-E19C-44B8-A614-C3033F3F7FCC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges", "Suisse"], "durationSec": 557, "publicationDate": "1940-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mammouth", "sciences naturelles et exactes"], "excerpt": "Circonstances de la d\u00e9couverte. Comparaisons avec une d\u00e9couverte pr\u00e9c\u00e9dente. Manque d'attention lors de certaines d\u00e9couvertes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gagnebin, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La patinoire artificielle de Montchoisi \u00e0 Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B9E04F9-5F81-485C-9FE1-F92E264A35F6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 717, "publicationDate": "1940-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patinage sur glace (loisir)", "patinage artistique", "hockey sur glace", "patinoire"], "excerpt": "La patinoire appartenait \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re qui, faute de fonds, n'a pas pu terminer les travaux. La ville de Lausanne a acquis la patinoire pour 700.000 francs. Retard des travaux d'am\u00e9nagement. Conditions d'exploitation. Evolution du club des patineurs de Lausanne. Organisation de cours et galas. La formation de l'\u00e9quipe du Lausanne Hockey-Club. Les vicissitudes de la patinoire de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de comptabilit\u00e9 de la Ville de Lausanne", "name": "Georgis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Lausanne Hockey-Club", "name": "Rathgeb, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du club des patineurs de Lausanne", "name": "Derron", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le com\u00e9dien Le Bargy : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A3C4C07-8D2A-4C25-8875-40D7CBD0CE08", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1940-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bargy"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Description de son physique, de son habillement. Id\u00e9al marquis des pi\u00e8ces de Moli\u00e8re. Interpr\u00e8te du \"Gendre de Monsieur Poirier\", h\u00e9ros de Dumas fils au th\u00e9\u00e2tre. Acteur de cin\u00e9ma muet: \"L'Assassinat du duc de Guise\", \"Le Colonel Chabert\". Homme de son temps. S\u00e9ducteur. On disait qu'il jouait sans \u00e9motion. Un disque rare: \"Souvenirs\" (en vers). Interpr\u00e8te du \"Mariage de Figaro\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul Chappuis, secr\u00e9taire de la Chambre vaudoise des int\u00e9r\u00eats immobiliers [extrait] : A propos du chauffage en hiver 1940", "genres": ["INT"], "id": "sound-95183DEA-A875-4976-9D55-D258FA246584", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1940-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chauffage"], "excerpt": "R\u00e9partition du charbon. Pour un emploi parcimonieux des combustibles. Comment s'organiser en mati\u00e8re de chauffage. Limiter l'utilisation de l'eau chaude. Appel \u00e0 la responsabilit\u00e9 de chacun.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Chambre vaudoise des int\u00e9r\u00eats immobiliers", "name": "Chappuis, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Piccard, physicien : A propos d'exp\u00e9dition sous-marine et des possibilit\u00e9s de contact radio entre le fond de la mer et la surface", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76ECFF16-5ECC-4628-B555-A913EE7F3872", "durationSec": 647, "publicationDate": "1940-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Auguste", "UIR"], "thematicThemes": ["plong\u00e9e technique et scientifique", "recherche scientifique", "exp\u00e9dition scientifique", "mer", "oc\u00e9an"], "excerpt": "Recherches interrompues par la guerre. Etude de la pression dans les grandes profondeurs. Les risques d'obstacles divers au fond de la mer. Le choix de Piccard de piloter personnellement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre de recherche de l'Union Internationale de Radiodiffusion", "name": "Braillard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Petites histoires comiques", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16E17161-172D-4C4B-B897-147D75E5316E", "durationSec": 183, "publicationDate": "1940-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Trois histoires se d\u00e9roulant dans une classe d'\u00e9cole. Une histoire de famille. La derni\u00e8re n'est qu'amorc\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Poulin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre d'Arthur Rimbaud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4A30DCCD-ABE1-44DC-BC9C-B49B2E74AFE1", "durationSec": 505, "publicationDate": "1940-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Sa naissance. Arriv\u00e9 \u00e0 16 ans \u00e0 Paris avec son po\u00e8me \"Le bateau ivre\", il se pr\u00e9sente \u00e0 Verlaine. Vie faite de voyages avec des activit\u00e9s diverses... n\u00e9gociant, montreur de foire, bonimenteur. Mort \u00e0 Marseille \u00e0 37 ans. Lecture des po\u00e8mes \"Les effar\u00e9s\" et \"Le dormeur du val\"", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Arl\u00e9sienne. D'Alphonse Daudet (Extrait)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7B357779-DFD0-4F07-8BAE-9ED7D67F83ED", "thematicGeographicals": ["France", "Arles"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1940-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2. (06:19-09:15)", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "actrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Chant du fleuve: le Doubs. Po\u00e8me", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-353A887F-2467-4089-9CB4-B26F27602815", "thematicGeographicals": ["Doubs (rivi\u00e8re)", "Jura (canton)"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1940-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rivi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Baillod", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jeunes po\u00e8tes : Charles Bory", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DFBC6B10-7614-48CF-8276-76CC10E51BC9", "durationSec": 428, "publicationDate": "1940-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bory, Charles"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Lectures des po\u00e8mes \"Route\" et \"Chanson du lac\"", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gustave Doret (22) : A propos du 80e anniversaire de Paderewski", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8AC519B-6012-4143-8FEE-889492ACA183", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Suisse"], "durationSec": 548, "publicationDate": "1940-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musicien", "compositeur", "fonction politique", "anniversaire familial"], "excerpt": "Paderewski vient de quitter la Suisse o\u00f9 il a v\u00e9cu 40 ans. Il va \u00e0 New York et en Californie. Chagrin de Doret devant la s\u00e9paration mais acceptation de cette d\u00e9cision. Sens du sacrifice personnel. Son affection pour Morges o\u00f9 il a v\u00e9cu. Diplomate et musicien virtuose. En tant que compositeur, n'est pas encore assez reconnu. Comme Chopin, a partag\u00e9 les soufffrances de ses fr\u00e8res polonais. La grande valeur de ses variations et fugues.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Micro magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de MM. de Seigneux et Canossa de la Policlinique gyn\u00e9cologique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : La fabrication de mannequins et organes anatomiques pour l'\u00e9tude m\u00e9dicale", "genres": ["INT"], "id": "sound-48D55F2D-4E3E-4715-9555-98E0B4B51076", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1940-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["de Seigneux"], "thematicThemes": ["anatomie", "diagnostic m\u00e9dical"], "excerpt": "L'objectif du professeur de Seigneux est de pouvoir se passer de patients lors de la d\u00e9finition du diagnostic gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9plique exacte du corps et organes humains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9parateur et collaborateur m\u00e9dical", "name": "Canossa, Angelo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine, inventeur", "name": "de Seigneux", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Blanc, secr\u00e9taire de la Chambre vaudoise d'agriculture : Le ravitaillement alimentaire de la Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-672BA740-984E-49D3-A543-0354A4C821E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1940-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ch\u00f4mage", "politique agricole", "agriculteur"], "excerpt": "P\u00e9nurie de main d'oeuvre agricole. D\u00e9veloppement du machinisme \u00e0 la ferme pour y suppl\u00e9er. Ch\u00f4mage dans d'autres professions. Mesures pour \u00e9viter l'exode des campagnes: am\u00e9lioration des conditions des employ\u00e9s agricoles;rendre plus difficile l'\u00e9tablissement d'ouvriers de campagne dans les villes;service obligatoire de travail: diriger la main d'oeuvre des villes vers les campagnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Chambre vaudoise d'agriculture", "name": "Blanc, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Madame Lauber, marraine de guerre : A propos de cette activit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-F98D1562-28D4-4D79-AAB7-1AB5A576443D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1940-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Utilit\u00e9 encore trop m\u00e9connue et mauvaise interpr\u00e9tation du r\u00f4le de la marraine de guerre. Sujet de plaisanterie. Les devoirs qui incombent \u00e0 la marraine: amiti\u00e9 solide et pers\u00e9v\u00e9rante pour le soldat. Hommes mari\u00e9s demandant une marraine: sujet d\u00e9licat. Devoir des \u00e9pouses d'\u00e9crire \u00e0 leur mari sous les drapeaux. Abus de soldats correspondant avec plusieurs marraines dans un but non honorable...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marraine de guerre", "name": "Lauber", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Les hauts faits de notre Histoire : Rodolphe de Habsbourg et les mercenaires schwytzois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A837F81-AA4E-40D5-8102-D39F12338721", "thematicGeographicals": ["Besan\u00e7on", "Autriche", "Suisse", "Laupen"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1940-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habsbourg, Rodolf de"], "thematicThemes": ["histoire", "13e si\u00e8cle", "mercenaire", "patriotisme", "drapeau", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation d'une nouvelle s\u00e9rie sur les hauts faits de l'arm\u00e9e suisse. R\u00e9cit des exploits de mercenaires schytzois au service de Rodolphe de Habsbourg en 1289. Lors d'un si\u00e8ge de Besan\u00e7on, l'arm\u00e9e assi\u00e9geante se retrouve coup\u00e9e de toute retraite. Les schwytzois, gens habitu\u00e9s \u00e0 la montagne, d\u00e9val\u00e8rent de nuit la pente qui les s\u00e9parait de leur ennemi. Afin de les remercier de leur bravoure, le roi leur donnat l'insigne de leur bani\u00e8re : une croix blanche sur fond rouge. C'est cette bani\u00e8re qui est \u00e0 l'origine de notre drapeau", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "pasteur, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les gisements de charbon : Causerie du professeur Gagnebin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B12FF351-316C-4B34-85E4-0AF375216F65", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1940-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourbe", "charbon"], "excerpt": "Les grands gisements du globe. D\u00e9finition de diverses esp\u00e8ces de charbon. Le carbone. Transformation des mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales en charbon. Tourbe. Houille. Anthracite. Grisou. La p\u00e9riode carbonif\u00e8re. Provisions de bois que la nature a mis en conserve. Prodiges de la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Gagnebin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La dix-neuvi\u00e8me journ\u00e9e de la faim et le Mouvement de la jeunesse suisse romande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2715D3CA-75C1-4D30-B9D2-EECE71AB3640", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 628, "publicationDate": "1940-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MJSR (Mouvement de la jeunesse suisse romande)"], "thematicThemes": ["faim", "bienfaisance", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Invitation \u00e0 se passer d'un plat et \u00e0 donner la contre-valeur pour la journ\u00e9e de la faim. Historique du Mouvement de la jeunesse suisse romande. Secours de jeunes \u00e0 d'autres jeunes. Solidarit\u00e9 humaine. Enfance malheureuse. Sections dans toute la Suisse romande. Comit\u00e9 central. Ressources financi\u00e8res. Cotisations. Activit\u00e9s. Camps gratuits. Parrains et marraines.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voyage en Birmanie : Interview de C\u00e9cile Ganeval, voyageuse suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-51F355C0-9C4D-4688-A0BC-83950FB47FC0", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 471, "publicationDate": "1940-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9conomie", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "13 millions d'habitants. Races diverses. Origine des Birmans. Situation du pays. Chemin de fer construit \u00e0 travers la jungle. Productions: puits de p\u00e9trole, riz (exportation), fruits, pierres pr\u00e9cieuses, caoutchouc. Elle a v\u00e9cu 18 mois dans le pays. Rapports agr\u00e9ables avec les indig\u00e8nes. Ils prennent la vie du bon c\u00f4t\u00e9. Ils pr\u00e9f\u00e8rent la pauvret\u00e9 \u00e0 la soumission et refusent d'\u00eatre esclaves d'autrui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageuse suisse", "name": "Ganeval, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes d'actualit\u00e9 : Notre \u00e9conomie nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4620C01-369E-41EE-9BB5-5FE30D519FE6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 502, "publicationDate": "1940-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exportation", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "organisation professionnelle", "commerce ext\u00e9rieur", "rationnement", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9conomie", "importation"], "excerpt": "Notre commerce ext\u00e9rieur actuel: balance commerciale active depuis deux mois. Nous exportons davantage que nous n'importons. Probl\u00e8me des mati\u00e8res premi\u00e8res et de la nourriture \u00e0 faire venir de l'ext\u00e9rieur. Notre ravitaillement est insuffisant. Cons\u00e9quence: nous aurons froid cet hiver et nous pourrions avoir faim \u00e0 la longue. Heureusement, nous avons constitu\u00e9 des r\u00e9serves consid\u00e9rables. Probl\u00e8me de l'interruption des communications internationales et r\u00e9percussion du blocus. Le rationnement. Nous devrons mieux r\u00e9partir le travail. Ce qui nous attend dans l'apr\u00e8s-guerre. Nos atouts: travail, ing\u00e9niosit\u00e9, intelligence. L'importance de l'organisation professionnelle: elle nous permettra de nous adapter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre de commerce vaudoise", "name": "Piguet, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nos po\u00e8tes : Jean Cuttat", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-2A1EA70E-C582-4CF3-A211-F85E39433C52", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1940-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuttat, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Son premier recueil \"Sang l\u00e9ger\" pr\u00e9sent\u00e9 par Paul Budry, qui lit un po\u00e8me \"Pan, tu m'enfermes dans ta joie\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Pan, tu m'enfermes dans ta joie\". Po\u00e8me de Jean Cuttat dit par Paul Budry qui pr\u00e9sente l'\u00e9crivain jurassien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61EE23F2-D82C-4DD6-843D-EE36ACBEDF2E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1940-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuttat, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te jurassien", "name": "Cuttat, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Silhouettes de th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Sarah Bernhardt : Evocation par Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2FC50D11-1E18-43A7-9786-82EF7B1B8954", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1940-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernhardt, Sarah"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "Ses r\u00f4les. Sa voix. Vieillesse cruelle: son courage. Pr\u00e9tendait dormir dans un cercueil. Sens de la r\u00e9clame. Son originalit\u00e9. Comparaison avec les stars am\u00e9ricaines d'aujourd'hui... mais elle \u00e9tait sinc\u00e8re!", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne, com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4ti : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B8A1594-1EFC-4203-99BF-F3D23CB4184B", "durationSec": 283, "publicationDate": "1940-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Winston Churchill \u00e0 la nation fran\u00e7aise en 1940", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9FC1E350-8EAB-4F31-9893-3CA52F23CBC6", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 357, "publicationDate": "1940-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Churchill demande aux Fran\u00e7ais de faire face \u00e0 l'ennemi.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La demi-heure de la femme. La tuberculose : Interview de Marguerite Vuilleumier, infirmi\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-7D01EDDC-2174-46A6-B5A7-C7B7F743AD26", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1940-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tuberculose"], "excerpt": "Collecte de la ligue anti-tuberculeuse. Dispensaire tuberculeux. Traitements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Vuilleumier, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Institut de police scientifique de Lausanne : Interview de son directeur, M. Bischoff", "genres": ["INT"], "id": "sound-139F5F3E-BCAB-442C-AA32-B82EE43EB1DF", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1940-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police scientifique", "formation professionnelle"], "excerpt": "La calote cr\u00e2nienne d'une femme assassin\u00e9e par sa bonne. Description des l\u00e9sions. Les questions que M. Bischoff posera \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve. Le nombre d'\u00e9tudiants. Le programme des cours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de police scientifique de Lausanne", "name": "Bischoff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Gagnant \u00e0 la loterie. De et par Paul Budry", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F8E30185-8F85-4661-933A-8AE89876D199", "durationSec": 131, "publicationDate": "1940-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "auteur du texte", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "D\u00e9costerd joue \u00e0 la loterie. De et par Paul Budry", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C463F71-0E67-406A-B194-EB2CBC367099", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1940-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "auteur du texte", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Radio-Th\u00e9\u00e2tre : Dialogue entre un homme et son neveu sur \"Les M\u00e9tamorphoses\" d'Ovide (essai)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DA531226-F8D0-4714-9BEF-6491D114A82A", "durationSec": 64, "publicationDate": "1940-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ovidius Naso, Publius"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Totor le neveu", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Oncle", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de quatre auteurs suisses romands: Alfred Gehri, William Aguet, Jean Nicollier, Albert Verly (absent de l'enregistrement)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-906869B3-FBEE-4D8D-B0D2-63873A87F6A7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1940-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Aguet, William", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Nicollier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique suisse romand", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique suisse romand", "name": "Verly, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vie et traditions en Suisse romande. Corporations et rues \u00e0 Neuch\u00e2tel : Causerie de L\u00e9on Montandon, archiviste de l'Etat de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-006489BF-F243-4CDB-A114-4B9C5497A802", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1940-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "corporation", "rue"], "excerpt": "Pas de r\u00f4le politique de ces corporations. Fid\u00e8les \u00e0 leur pass\u00e9. Leur organisation. Assembl\u00e9es annuelles. Distribution des revenus (le \"marron\"). Parades militaires d'autrefois.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "archiviste de l'Etat de Neuch\u00e2tel", "name": "Montandon, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La princesse Elisabeth d'Angleterre, \u00e2g\u00e9e de 14 ans s'adresse aux enfants de la nation [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B27F0949-1129-41E6-9224-1C96306D07EA", "durationSec": 200, "publicationDate": "1940-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth d'Angleterre"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "princesse", "name": "Elisabeth d'Angleterre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage de la premi\u00e8re course cycliste \"A travers Lausanne\" : Commentaires et interviews en direct de la course Ouchy-Signal", "genres": ["REP"], "id": "sound-09870523-B13D-42F3-AFAB-C8CF5D5512E2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2194, "publicationDate": "1940-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcbler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s par cat\u00e9gorie des diff\u00e9rentes courses \u00e0 travers Lausanne. R\u00e9cit des difficult\u00e9s et p\u00e9rip\u00e9ties de la course. R\u00e9cit de la derni\u00e8re partie de la course des professionnels micro juch\u00e9 sur le toit du camion d'enregistrement. Interview d'Emile Vaucher qui se plaint du parcours et de ses faux plats. Entretien avec Ferdinand Kubler, vainqueur de la course des professionnels qui explique sa course et sa strat\u00e9gie de braquet. Vico Rigassi relate la course des amateurs en insistant sur leurs probl\u00e8mes de r\u00e9glage de braquet. Enregistrement d'essai sur le parcours des amateurs en pr\u00e9paration de la course des professionels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur de la course (v\u00e9t\u00e9rans)", "name": "Leupi, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "deuxi\u00e8me de la course", "name": "Vaucher, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "vainqueur de la course", "name": "K\u00fcbler, Ferdinand", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage de la premi\u00e8re course cycliste \"A travers Lausanne\" : Commentaires et interviews en direct de la course Ouchy-Signal", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D5260BD5-0772-48F8-8B23-C670E3F060B0", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1446, "publicationDate": "1940-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)"], "alternativeExcerpt": ["Reportage en direct de la premi\u00e8re course cycliste Ouchy-Signal."], "alternativeTitle": ["Course cycliste \"A travers Lausanne\" / SIR_1940-10-13_emission-sans-nom_D5260BD5-0772-48F8-8B23-C670E3F060B0 / Reportage de la premi\u00e8re course cycliste \"A travers Lausanne\" : Commentaires et interviews en direct de la course Ouchy-Signal", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3835181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3817285", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur de la course", "name": "K\u00fcbler, Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "vainqueur de la course (v\u00e9t\u00e9rans)", "name": "Leupi, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "deuxi\u00e8me de la course", "name": "Vaucher, Emile", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3817284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Barbe bleue. Conte radiophonique de William Aguet et Jean Binet [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-06D09400-EF63-4536-985B-9482CE5397D8", "durationSec": 105, "publicationDate": "1940-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Binet, Jean", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "A travers Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3835181.image", "id": "ece-3817284", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1940-10-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage en direct de la premi\u00e8re course cycliste Ouchy-Signal.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3817284", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3817284"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix de Charles Ferdinand Ramuz : Lecture de \"Le Chant de notre Rh\u00f4ne\" par l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E742C0B-7A55-430A-B2EB-1DAECB049095", "thematicGeographicals": ["Valais", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Suisse", "Savoie", "France", "Vaud"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1940-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "vendange", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Course de c\u00f4te cycliste: A travers Lausanne : Annonce de la course du lendemain", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7402E418-6BDC-46E1-BA91-0B6EF132D790", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud", "Ouchy"], "durationSec": 590, "publicationDate": "1940-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Virdis, Joseph", "K\u00fcbler, Ferdinand", "Lang, Robert", "P\u00e9dale lausannoise"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "cyclisme sur route", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Course de 15 minutes d'Ouchy au Signal de Sauvabelin. Les cat\u00e9gories de participants. Le r\u00e8glement de la course. Le parcours d\u00e9taill\u00e9. Course organis\u00e9e par la P\u00e9dale lausannoise (pr\u00e9sident: Joseph Virdis). Les favoris par cat\u00e9gorie. Un des favoris chez les professionnels: Ferdinand K\u00fcbler, pr\u00e9sent\u00e9 comme un futur champion! Un des favoris interview\u00e9: Robert Lang, contrari\u00e9 par le service militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Lang, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes d'actualit\u00e9. Les carburants de remplacement en 1940 : Interview d'Henri Vuilleumier,ing\u00e9nieur, chef des services techniques de l'Automobile Club de Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-C82391A7-6458-4399-A548-60E1FB568E5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "1940-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carburant", "\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Fabrication et utilisation rationnelle des carburants. La question d\u00e9licate du charbon de bois. Projet de carburant synth\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, chef des services techniques de l'Automobile Club de Suisse", "name": "Vuilleumier, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "L'art religieux est-il un art populaire? Causerie de Mgr Marius Besson [incomplet, seulement le message final]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-8361A7B5-E105-4DF9-87CC-6876B39B2516", "durationSec": 45, "publicationDate": "1940-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "art religieux", "art populaire", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "L'art religieux doit servir l'Eglise", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Besson, Marius", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 des vignerons \u00e0 Grandvaux, \u00e0 l'occasion des grands nettoyages pr\u00e9c\u00e9dant les vendanges", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-5555C515-B70B-4F06-9ABA-671D499B4B30", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Grandvaux"], "durationSec": 347, "publicationDate": "1940-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "cave \u00e0 vin", "entretien des locaux", "vendange"], "excerpt": "Importance de la propret\u00e9 du pressoir et de la cave. Le mill\u00e9sime \"1940\" se nommera le \"P\u00e9tain\". Le \"1939\" s'appellait le \"G\u00e9n\u00e9ral\". Explications techniques concernant les cylindres o\u00f9 l'on moud le raisin, le cuvier, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes d'actualit\u00e9 : Le registre professionnel", "genres": ["INT"], "id": "sound-7DEB24F9-2295-4B4D-B4AE-4E3F0CFABB2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1940-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chambre de commerce", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "organisation du travail", "organisation professionnelle", "apprentissage professionnel", "association professionnelle"], "excerpt": "Devise de la semaine suisse: \"Honneur au travail national!\" Comment r\u00e9aliser cette devise? Les d\u00e9mobilis\u00e9s doivent retrouver leurs occupations \u00e0 leur retour. Le travail: notre atout dans la comp\u00e9tition universelle. Qualit\u00e9 de notre main d'oeuvre, de notre patronat. Ne pas \u00eatre distanc\u00e9 face aux progr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger. Les mati\u00e8res premi\u00e8res doivent \u00eatre cherch\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Notre seule richesse: l'intelligence. Importance de la formation professionnelle, de l'apprentissage. R\u00e9introduction de la ma\u00eetrise. La loi de 1930 \u00e0 ce sujet. R\u00e9tablissement du compagnonnage. Reconstituer des communaut\u00e9s professionnelles. Constitution de registres professionnels dans les cantons romands. Conditions pour \u00eatre inscrit au registre professionnel. Elaboration de futurs r\u00e8glements professionnels qui deviendront des chartes de m\u00e9tiers. Ainsi sera honor\u00e9 le travail national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre de commerce vaudoise", "name": "Piguet, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Blanc, secr\u00e9taire de la chambre vaudoise d'agriculture : Le ravitaillement alimentaire de la Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-B26ED02C-8C81-4564-871B-CEEAE2609D57", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1940-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "huile v\u00e9g\u00e9tale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "graisse alimentaire", "prix (\u00e9conomie)", "pomme de terre", "alimentation", "coop\u00e9rative agricole", "bl\u00e9", "production agricole"], "excerpt": "Le probl\u00e8me d\u00e9licat de l'alimentation de la Suisse, qui ne peut plus importer depuis quelque temps. Inconnue: la dur\u00e9e de la guerre. Suisse tributaire de l'\u00e9tranger pour le bl\u00e9, graisses, huile, sucre. Culture de la pomme de terre. Simplification n\u00e9cessaire de la composition de nos menus. Mise en pratique de d\u00e9cisions gouvernementales. R\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives agricoles. Le probl\u00e8me des prix discut\u00e9 entre autorit\u00e9s et organisations de producteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la chambre vaudoise d'agriculture", "name": "Blanc, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La chanson de Gilles : Les plaisirs de la p\u00eache. Dialogue puis chanson avec Edith Burger puis annonce d'une nouvelle \u00e9mission avec la participation des auditeurs (\"Chanson-express\") qui proposeront des th\u00e8mes de chansons \u00e0 Gilles", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E4E9AEA6-ED68-42F9-AE05-09DB564F4898", "durationSec": 359, "publicationDate": "1940-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Jardinier m\u00e9lomane", "source": "siranau", "title": "Jardinier m\u00e9lomane. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-D9A8881B-C7CA-46BC-BE0E-33F8DFDD1F8F", "durationSec": 25, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un reportage", "source": "siranau", "title": "Un reportage. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-0D3AA942-219F-41D5-ADE1-5E7CEC2158FC", "durationSec": 25, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Chanson d'amour", "source": "siranau", "title": "Chanson d'amour. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-BD1212EC-5C77-4234-BAC3-7090E9D9CAA0", "durationSec": 32, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Feuillets du vieux calendrier. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-AA5BF670-E368-4261-A2B1-5353780E1EC0", "durationSec": 48, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Chronique de Gustave Doret", "source": "siranau", "title": "Chronique de Gustave Doret. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-2813870F-F1D2-4BE4-BD69-FF0312936F01", "durationSec": 33, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Echos d'ici et d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Echos d'ici et d'ailleurs. Indicatif", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-20220F8C-B399-411E-9065-EE031FBC5516", "durationSec": 32, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Feuillets du vieux calendrier", "source": "siranau", "title": "Indicatifs Radio-Lausanne", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-997266D6-E334-4561-A96D-88D88DE265DA", "durationSec": 155, "publicationDate": "1940-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e9tabosson", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5989AFE5-4918-42CA-A919-BC8E7A2A2B33", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1940-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Portrait humoristique de ce magistrat in\u00e9vitable de la naissance \u00e0 la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La cri\u00e9e des vins \u00e0 Cortaillod. Reportage [Extraits]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-ACF13566-C3CE-4BB5-8B95-71A4CDAB32BD", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1940-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "art et tradition populaires", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil neuch\u00e2telois et au Conseil des Etats, r\u00e9dacteur \u00e0 \"La Suisse lib\u00e9rale\"", "name": "Coulon, Marcel de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vente des vendanges \u00e0 Cortaillod", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-BEE74667-A7DC-40CD-BAFD-FCBD3803C738", "thematicGeographicals": ["Cortaillod", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1940-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortaillod"], "thematicThemes": ["vendange", "vente aux ench\u00e8res"], "excerpt": "Mise des vendanges de la commune de Cortaillod. La r\u00e9putation de son vin rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident communal", "name": "Rosselet", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain et essayiste suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-29BD7C06-7B3C-4A23-BDD8-3DD2AD847084", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Allemagne", "Europe", "Autriche", "Suisse"], "durationSec": 915, "publicationDate": "1940-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur", "Hitler, Adolf", "Rougemont, Denis de", "Fl\u00fce, Nicolas de"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "essai litt\u00e9raire", "vie politique", "conf\u00e9rence publique", "litt\u00e9rature", "loisir", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ch\u00f4mage", "intellectuel"], "excerpt": "Ses 10 ann\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger (Vienne, sud de l'Allemagne, Paris, province). Anecdote \u00e0 propos de son drame \"Nicolas de Fl\u00fce\". Ramen\u00e9 en Suisse par la mobilisation. Enr\u00f4l\u00e9 dans le service des loisirs de l'arm\u00e9e. D\u00e9couvre la Suisse sous ses aspects divers. Ses conf\u00e9rences sur la Suisse dans plusieurs villes du pays, qui vont \u00eatre publi\u00e9es. Ses ouvrages de circonstance, tourn\u00e9s vers l'avenir. Th\u00e8mes: notamment la mission f\u00e9d\u00e9raliste de la Suisse. S'oppose \u00e0 la notion p\u00e9jorative que l'on attribue aux oeuvres de circonstance. Evoque plusieurs de ses ouvrages et les conditions de leur r\u00e9daction: \"Politique de la personne\", \"Penser avec les mains\" (r\u00e9action au discours d'Hitler du 11.3.36), \"Journal d'un intellectuel au ch\u00f4mage\" (se fait des ennemis parmi des villageois dont il a conserv\u00e9 les noms r\u00e9els), \"Journal d'Allemagne\". Ses projets: romans, dialogues et paraboles, oratorio avec Honegger. Veut servir la Suisse, servir sa vocation f\u00e9d\u00e9raliste face \u00e0 l'Europe de demain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse, essayiste", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Simond, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Lecture de \"La Princesse Septembre\", conte de Somerset Maugham [Son retravaill\u00e9] [Extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AF0CABE0-E611-4FD1-B28A-3BA86816DECA", "durationSec": 170, "publicationDate": "1940-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanchet, Emile-Robert", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maugham, Somerset", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le pont du Gott\u00e9ron \u00e0 Fribourg : Interview de M. Weber, ing\u00e9nieur et conseiller communal", "genres": ["INT"], "id": "sound-5A799624-4CCC-449F-B686-120C66C2BA87", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 289, "publicationDate": "1940-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pont suspendu", "urbanisme", "pont", "circulation routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, conseiller communal", "name": "Weber", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Extraits d'un discours de Churchill", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C31DC602-EFAD-4BEC-BC5A-E10DE3AB8D97", "durationSec": 151, "publicationDate": "1940-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Reportage au 21e Comptoir suisse. C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture avec un discours d'Eug\u00e8ne Faillettaz, pr\u00e9sident du Comptoir [Son retravaill\u00e9] [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-47B53A9B-CD6E-410E-B803-794AF4AB9050", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1940-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comptoir suisse"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur du Comptoir suisse", "name": "Faillettaz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e8glement pour le livret journalier pendant la Mobilisation : Maurice Mayor-de Rham pasteur, r\u00e9pond aux questions des auditeurs [Son retravaill\u00e9] [Extrait]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E304077A-C694-4FBC-996A-0FD271B02C7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1940-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["officier", "salaire", "travail (activit\u00e9)", "arm\u00e9e", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "Prochaine \u00e9cole d'officiers d'infanterie \u00e0 Berne et \u00e0 Zurich du 4 novembre 1940 au 1er f\u00e9vrier 1941. R\u00e8glement pour le livret du journalier.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Troupe Magyar, acrobates hongrois (pl. 9, 22, 23)", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-747CDCE2-1537-430C-BE83-B82ED669C60A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["cirque", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cirque Knie \u00e0 Fribourg en 1940", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-83AD948A-FC06-41AA-9181-AE30F8817DB6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2728, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["ours", "ann\u00e9es 1940", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "clowns", "name": "Cavallini", "type": "Participant"}, {"role": "clowns", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "jongleur neuch\u00e2telois", "name": "Fellovis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Message d'Ignace Paderewski avant de quitter la Suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8D27428F-BE7E-4BCB-B2D7-61B4447AD16E", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident en exil de la R\u00e9publique polonaise envahie par l'Allemagne, par ailleurs c\u00e9l\u00e8bre pianiste, s'exprime sur son long s\u00e9jour en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pianiste, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique polonaise en exil", "name": "Paderewski, Ignacy Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chantons ensemble : Emission de fantaisie autour de la chanson \"Si tu veux faire mon bonheur\"", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B13BADD0-FA2C-41D1-A194-18BDEEB12C2D", "durationSec": 315, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les cinq \u00e9l\u00e9phants de Rolf Knie", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-0C434778-6171-4025-BC90-133A1A69F4D3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant", "ann\u00e9es 1940", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les chevaux de Freddy Knie", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-2B8232DE-F51B-4CEC-8A0C-221B69AA5909", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["dressage", "ann\u00e9es 1940", "cirque", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "\"Il est d\u00e9fendu de faire de la musique!\". Num\u00e9ro de clowns (pl. 12, 13)", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-6DEA6D46-A030-4900-987F-ABD8B6B35DD2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "clown", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "clowns", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Sprint", "source": "siranau", "title": "Interview du colonel Petitpierre et du capitaine Ampeyta, \u00e0 propos de la manifestation sportive du 1er Corps d'arm\u00e9e des 28 et 29 septembre 1940 \u00e0 Vidy, Lausanne  [Fragments]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-388330D6-E460-4185-81BC-D96B7AE8ADEA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1940-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport de combat et de d\u00e9fense", "combat militaire", "entra\u00eenement sportif", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "sport"], "excerpt": "Le colonel Petitpierre \u00e9voque l'entra\u00eenement physique du soldat et les raisons d'une manifestation en public. Le capitaine Ampeytaz pr\u00e9sente le programme de la manifestation: d\u00e9fil\u00e9 et pr\u00e9sentation des athl\u00e8tes, entra\u00eenement physique et sport de combat, simulations de combat et \u00e9preuves de comp\u00e9tition. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'Etat major du 1er corps d'arm\u00e9e", "name": "Petitpierre, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "officier des sports du 1er corps d'arm\u00e9e", "name": "Ampeyta", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}]}}