{"response": {"numFound": 4015, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "PIANO", "ROCK"], "id": "asset-211983", "durationSec": 3431, "mediaType": "video", "title": "ROGER PEYREFITTE / PIERRETTE LE PEN / GABRIEL MATZNEF - 87.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211834", "durationSec": 903, "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "380", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213672", "durationSec": 823, "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : ZAFARRAYA - 87.12.11", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133731", "durationSec": 1803, "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "EFFENBERGER, Sonia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABIOUD, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}, {"name": "WITTWER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.11", "visualThemes": ["NOCTURNE", "BATEAU", "NAUFRAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "MINITEL", "POSTE", "USINE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CHOEUR", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "\u00c9COLIER", "INTERVIEW", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "MINE (SITE)", "AGRICULTURE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CARDINAL", "EGLISE ORTHODOXE", "OECUM\u00c9NISME", "CHIRURGIE", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CAMIONNAGE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "DROIT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "POSTE", "CORMORAN", "OISEAU", "HIVERNAL", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "BRASSUS, LE", "SUISSE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "TOKYO", "JAPON", "GENEVE", "SUISSE", "AFRIQUE", "SAVOIE", "CHAMBERY", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DUBIED", "PTT", "CICR", "PTT"], "visualPersons": ["CHARLET, ANDRE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-214427", "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "P\u00c8LERINAGE", "PLUIE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "ACCOUCHEMENT", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "P\u00c8LERINAGE", "PLUIE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "ACCOUCHEMENT"], "visualPersons": ["BREL, JACQUES", "PIAF, EDITH", "BREL, JACQUES", "PIAF, EDITH"], "id": "asset-213783", "thematicGeographicals": ["LOURDES"], "durationSec": 3025, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ARCHIVES ANNEES 60 - 87.12.11", "visualGeographicals": ["LOURDES", "LOURDES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BREL, JACQUES", "PIAF, EDITH"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "P\u00c8LERINAGE", "PLUIE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "ACCOUCHEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "JEUNESSE", "IMMIGR\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-214705", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ITALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "title": "DIS PAPA, C'EST OU L'ITALIE ? - 87.12.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ITALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "JEUNESSE", "IMMIGR\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.12.11", "visualThemes": ["DOUANE", "FRONTALIER", "PALAIS DE JUSTICE", "FROMAGE", "MALADIE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LIST\u00c9RIOSE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INFORMATIQUE", "PALAIS DE JUSTICE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "JEUNESSE", "DANSE DE SALON", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["COL-DES-ROCHES", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-213505", "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "MOMIX / J.HAUROGNE / HENRY MEYER / MOSCATELLI - 87.12.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-212074", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JOHN MCLAUGHLIN ET PACO DE LUCIA - 87.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212598", "durationSec": 2040, "publicationDate": "1987-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Courri\u00e8re, \u00e9crivain, biographe et journaliste fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son livre \"Le d\u00e9mon de l'aventure\" (Plon, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D240D2F9-1E5C-450C-ADCB-4A26B1A96749", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courri\u00e8re, Yves", "Sahara", "Borremans, Raymond"], "thematicThemes": ["journaliste", "aventurier", "safari", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ann\u00e9es 1930"], "excerpt": "Yves Courri\u00e8re garde en m\u00e9moire un \u00e9v\u00e9nement traumatisant; \u00e0 la fin de la guerre d'Alg\u00e9rie au mois de mars 1962, une soixantaine de personnes sont abattues autour de lui. La vie passionnante de Raymond Borremans, musicien, globe-trotter et encyclop\u00e9diste fran\u00e7ais; il vient de publier Le Grand Dictionnaire encyclop\u00e9dique de la C\u00f4te d'Ivoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, biographe et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Courri\u00e8re, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Portrait d'Adlf Ogi -RSR", "id": "sound-76008DB5-0D49-4E44-BB28-56B2B14435A2", "durationSec": 1357, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Candidat UDC au conseil f\u00e9d\u00e9ral avec interview de ses enfants, Mathias et Caroline, sa femme, Ren\u00e9 Vaudroz, Hans-Ueli Greminger et Maurice Montavon", "alternativeTitle": ["Portrait Ogi / SIR_1987-12-10_emission-sans-nom_76008DB5-0D49-4E44-BB28-56B2B14435A2 / Portrait d'Adlf Ogi -RSR", "Emission sans nom - 10.12.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367620", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3367618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Belgique \u00e0 la veille des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 13 d\u00e9cembre 1987 : Reportage de Patrick Ferla, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-83FA7EF6-DC9F-4217-9F13-C42F5C7F9DFD", "thematicGeographicals": ["Belgique", "R\u00e9gion wallone", "Bruxelles"], "durationSec": 1169, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maertens, Willi"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "langue fran\u00e7aise", "parti politique", "langue flamande", "francophonie"], "excerpt": "Renouvellement des membres du Parlement. Le statut de Bruxelles ou plut\u00f4t l'absence de statut avec interviews de la romanci\u00e8re Thilde Barboni (les raisons de la chute du gouvernement), de Jos Schonbrodt, chef de la rubrique de politique nationale du quotidien \"La Cit\u00e9\" sur les deux traditions politiques; Armand de Decker, d\u00e9put\u00e9 membre du parti lib\u00e9ral francophone PRL, parti du gouvernement (l'int\u00e9r\u00eat de son parti pour Bruxelles); Annemie Neyts pr\u00e9sidente du parti lib\u00e9ral flamand qui a comme slogan \"Je pers\u00e9v\u00e8re\"; Georges Clerso pr\u00e9sident du front des francophones, parti qui avait fait la diff\u00e9rence il y a dix ans et qui est aujourd'hui en perte de vitesse; Jos Schonbrodt : ce que sera la Belgique dimanche soir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du parti lib\u00e9ral flamand ", "name": "Neyts, Annemie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du front des francophones", "name": "Clerso, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 membre du parti lib\u00e9ral francophone PRL, parti du gouvernement ", "name": "Decker, Armand de", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re belge", "name": "Barboni, Thilde", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la rubrique de politique nationale du quotidien \"La Cit\u00e9\" ", "name": "Schonbrodt, Jos", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "List\u00e9riose. Dix-huit fromages \u00e0 p\u00e2te molle suisses et \u00e9trangers sont interdits de distribution : Interviews de Fran\u00e7ois M\u00e9an, adjoint du m\u00e9decin cantonal vaudois, de Benjamin Haller directeur de Migros Vaud, de Catherine Roulet co-pr\u00e9sidente de la section vaudoise de la FRC et commentaire de Laurent Bonnard sur la politique d'information des autorit\u00e9s ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48AF49CF-24BF-437D-A4D6-BE87AC6E4937", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 711, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFSP", "F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["maladie bact\u00e9rienne", "femme enceinte", "bact\u00e9rie", "fromage", "sant\u00e9 publique", "list\u00e9riose"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint du m\u00e9decin cantonal vaudois", "name": "M\u00e9an, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sidente de la section vaudoise de la FRC ", "name": "Roulet, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Migros Vaud", "name": "Haller, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire des fromages interdits de distribution : Interview de Jean-Daniel Aubort, chimiste cantonal vaudois et de Andr\u00e9 Meylan, pr\u00e9sident de l'association suisse des fabriquants de fromages \u00e0 p\u00e2te molle et mi-dure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1AF257B-7531-4FF8-AC23-41E10E4CD2C6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1124, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique"], "thematicThemes": ["fromage", "intoxication alimentaire", "fabrication du fromage"], "excerpt": "Andr\u00e9 Meylan dit son incertitude et sa crainte quant aux mesures prises pour les fromages suisses car l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique n'a pas encore donn\u00e9 la liste des produits test\u00e9s positifs \u00e0 la list\u00e9ria. Explications de Jean-Daniel Aubort (JA), les laboratoires cantonaux ne connaissent que les r\u00e9sultats pour leur canton. Pourquoi les consommateurs n'ont-ils pas droit \u00e0 cette information, demandent les journalistes. JA donne la liste des fromages fran\u00e7ais incrimin\u00e9s dans le canton de Vaud. Pas de communication g\u00e9n\u00e9ral au niveau de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La distribution sera suspendue, mais pas de retrait \u00e0 l'\u00e9talage car le lien entre la contamination \u00e0 la Listeria et les cas d'intoxication n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Les consommateurs restent dans l'incertitude. JA d\u00e9fend la strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal vaudois", "name": "Aubort, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association suisse des fabriquants de fromages \u00e0 p\u00e2te molle et mi-dure", "name": "Meylan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Baud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Felber, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3090BAE8-CA5D-4D9C-84F9-3F6F62433569", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Georges Athanasiad\u00e8s, chanoine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53D22381-3FD6-46DE-870A-E9FEAE292FCC", "durationSec": 5516, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Athanasiad\u00e8s, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Athanasiad\u00e8s, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211833", "durationSec": 898, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.10", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORLOGERIE", "A\u00c9ROPORT", "EGLISE ORTHODOXE", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "PROTECTION DES ANIMAUX", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "VENDANGE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZOUG", "SUISSE", "SUISSE", "TESSIN", "ITALIE", "SUISSE", "INDE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LANDIS ET GYR", "UNICEF", "WWF"], "visualPersons": ["KLEIN, WILLIAM", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, NANCY", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA", "REAGAN, RONALD", "JORDI, MICHEL", "ROCH, PHILIPPE", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "BODENMANN, PETER", "BERGER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-214426", "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DES MALOUINES", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-214671", "thematicGeographicals": ["FALKLAND (\u00ceLES)"], "durationSec": 6319, "mediaType": "video", "title": "MALOUINES : REVELATIONS SUR UNE TRAGEDIE - 87.12.10", "visualGeographicals": ["FALKLAND (\u00ceLES)"], "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE DES MALOUINES", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "379", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213671", "durationSec": 794, "publicationDate": "1987-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Portrait Ogi", "id": "ece-3367618", "durationSec": 1347, "publicationDate": "1987-12-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367618", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367618"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview d'Am\u00e9d\u00e9e Chatriand, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6813A0F-C0FE-4F7D-A6F3-ABACF3C80331", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatriand, Am\u00e9d\u00e9e"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Chatriand, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Agret victime d'une erreur judiciaire, \u00e0 propos de son livre \"Et si vous saviez! la prison au quotidien\" (Plon, 1991)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E254470-3949-4E7D-AFAA-C08147248D68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1497, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mesrine, Jacques", "Agret, Roland"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "victime", "erreur judiciaire", "gr\u00e8ve de la faim", "suicide", "d\u00e9linquance", "justice", "\u00e9vasion", "prison"], "excerpt": "Roland Agret est condamn\u00e9 \u00e0 15 ans de r\u00e9clusion par les assises de N\u00eemes. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9 par celles de Lyon et indemnis\u00e9 apr\u00e8s avoir men\u00e9, durant de longues ann\u00e9es, un combat douloureux afin de prouver son innocence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime d'une erreur judiciaire", "name": "Agret, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Hiroko Kawamichi, soprano", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75C29999-F530-4480-89A7-D93C24A7498F", "durationSec": 3440, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kawamichi, Hiroko"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Kawamichi, Hiroko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211549", "durationSec": 3691, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "id": "asset-214881", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19871209 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "87.12.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211418", "durationSec": 930, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.09", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "BIOGRAPHIE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "BIOGRAPHIE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEU D'ARTIFICE", "ARCHIVES", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c9TROLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "OBERLAND BERNOIS", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SAUGES", "SUISSE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "NEW YORK", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "OPEP"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "FELBER, RENE", "SCHLUMPF, LEON", "JAGGI, YVETTE", "ZBINDEN, PAUL", "BEGUIN, THIERRY", "BERGER, JEAN-PIERRE", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "FELBER, ROSE-MARIE", "THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT", "WALDHEIM, KURT", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-214425", "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["LANCEUR SPATIAL", "STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "SONDE SPATIALE", "LANCEUR SPATIAL", "STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "SONDE SPATIALE", "LANCEUR SPATIAL", "STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "SONDE SPATIALE"], "visualPersons": ["GAGARINE, YOURI", "GAGARINE, YOURI", "GAGARINE, YOURI"], "id": "asset-214588", "thematicGeographicals": ["MOSCOU", "URSS"], "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "title": "OBJECTIF MARS POUR LES SOVIETS - 87.12.09", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAGARINE, YOURI"], "thematicThemes": ["LANCEUR SPATIAL", "STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "SONDE SPATIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "QUANTA LIMITED LONDRES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "CONDITIONNEMENT", "LAIT", "FABRICATION DU FROMAGE"], "id": "asset-211460", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19871209, suite \u00e0 des d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 la consommation de vacherins contamin\u00e9s par la list\u00e9riose, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique s'interroge sur son interdiction \u00e0 la vente. Le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique ROOS Beat s'exprime sur cette possible interdiction.", "title": "VACHERIN : CE CHER DISPARU - 87.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.12.09", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9DITION", "INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGE", "ROUTE", "CAMIONNAGE", "PONT", "\u00c9DITION", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SAUGES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BRENLES", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "OBERSON, FRED"], "id": "asset-213503", "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "378", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213670", "durationSec": 783, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-89398", "thematicGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 7185, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19871209, \u00e9lection des conseillers f\u00e9d\u00e9raux en direct de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale.", "title": "CONSEIL FEDERAL - 87.12.09", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERT, PIERRE", "BUSER, WALTER", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON", "FREY, CLAUDE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "DISCOURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL : ADOLF OGI ET JEAN-PASCAL DELAMURAZ - 87.12.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-143744", "durationSec": 14311, "publicationDate": "1987-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Nizon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42E87A2-8434-4665-8194-AE205A3C7A35", "durationSec": 1606, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Glucksmann philosophe, \u00e9crivain \u00e0 propos de son livre \"Descartes c'est la France\" (Flammarion, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-578807EB-11AC-47A1-9D80-FC02D0BBBBDA", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "France", "Allemagne", "Auschwitz", "Cambodge"], "durationSec": 1401, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glucksmann, Andr\u00e9", "Descartes, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["discours", "humanisme", "philosophie", "climat", "droits de l'homme", "technique", "famine"], "excerpt": "Andr\u00e9 Glucksmann publie son livre \u00e0 l'occasion du 350e anniversaire de la parution du \"Discours de la m\u00e9thode\" de Descartes, et analyse en quoi sa philosophie devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme repr\u00e9sentante de l'esprit national fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211548", "durationSec": 2962, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.12.08", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "GRAFFITI", "INCENDIE", "AUTONOMISME", "OUVRAGE MILITAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INSTALLATION SPORTIVE", "MAQUETTE", "HIVERNAL", "PATINOIRE", "RALLYE AUTOMOBILE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CANARD", "MOUETTE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "HIVERNAL", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "NAZ", "SUISSE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-213502", "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)"], "id": "asset-214936", "thematicGeographicals": ["ARGENTINE"], "durationSec": 3044, "mediaType": "video", "title": "LE TANGO - 87.12.08", "visualGeographicals": ["ARGENTINE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211417", "durationSec": 869, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.08", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "DIPLOMATIE", "INCENDIE", "AUTONOMISME", "OUVRAGE MILITAIRE", "JUIFS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PONT", "ENTRETIEN DES ROUTES", "AUTOROUTE", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "H\u00d4TEL DE VILLE", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualGeographicals": ["HAITI", "SUISSE", "WASHINGTON", "JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "ISRAEL", "TEL AVIV", "URSS", "FLAMATT", "FRIBOURG", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "COURT", "BERNE", "SUISSE", "USA", "URSS", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["GLUCKSMANN, ANDRE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "HOURIET, GUILLAUME-ALBERT", "SHAMIR, ITZAAK", "BREJNEV, LEONID", "CARTER, JIMMY", "LONGET, RENE", "BRELAZ, DANIEL", "MEIZOZ, BERNARD", "PIDOUX, PHILIPPE", "BERGER, JEAN-PIERRE", "ROHRBASSER, BERNARD"], "id": "asset-214424", "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'OEIL SCIENTIFIQUE : PLUS LEGER QUE L'AIR - 87.12.08", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-212418", "durationSec": 1371, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YORKSHIRE TELEVISION LTD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "377", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213669", "durationSec": 833, "publicationDate": "1987-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Bayard : A propos de son ouvrage \"La Pratique du tarot\" (Ed. Dangles) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD660D9-DF89-401A-9714-8F881FB690EC", "durationSec": 3091, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tarot (voyance)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bayard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Doisneau, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2DCD38-B3B1-4A22-9C39-6BD9B85641A3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "photographie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "A propos de Blaise Cendrars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1147D769-1539-417F-B515-4EEFDF11CD62", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4144, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reibel, Guy", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["clavecin", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Seghers, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste, compositeur", "name": "Reibel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Lachartre, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Seghers, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53A6618E-12DA-4F61-B4B8-ECACAC2F1DD9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1257, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seghers, Pierre", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Seghers, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicole Lachartre, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5824828F-6FEE-431E-AA99-2AF7CFA3A977", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1155, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lachartre, Nicole", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["musique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lachartre, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.07", "visualThemes": ["JEU DE HASARD", "JEU DE HASARD", "MAMMIF\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE", "DIPLOMATIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "DIPLOMATIE", "MISSILE", "OUVRAGE MILITAIRE", "CHALET", "VOTATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MAISON INDIVIDUELLE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "VACCINATION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "UTAH", "MOSCOU", "URSS", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "CH\u00c9NENS", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["COMBY, BERNARD", "PERRIER, JO", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, NANCY", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-214423", "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "376", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213668", "durationSec": 846, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GERARD DEPARDIEU - 87.12.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214066", "durationSec": 3251, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Reibel, claveciniste, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-054F8028-EF47-4A25-B674-81AC1A1D3F9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 773, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reibel, Guy", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "clavecin", "musique contemporaine", "litt\u00e9rature", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, compositeur", "name": "Reibel, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marina Vlady com\u00e9dienne, \u00e0 la sortie de son livre \"Vladimir ou le vol arr\u00eat\u00e9\", dans lequel elle rend hommage \u00e0 son mari Vladimir Vyssotski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D8600A6-8BA0-4551-866E-7CC412DAEF3C", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Moscou", "France"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "1987-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vyssotski, Vladimir"], "thematicThemes": ["roman", "ann\u00e9es 1960", "po\u00e9sie", "danse classique", "mariage", "alcoolisme", "d\u00e9pression nerveuse", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, chanteuse et \u00e9crivain", "name": "Vlady, Marina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "La bosse \u00e0 Collombin", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867673.image", "id": "ece-3461227", "durationSec": 95, "publicationDate": "1987-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Roland Collombin a failli perdre la vie \u00e0 Val d'Is\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461227", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461227"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "L'art de l'emballage au Japon", "genres": ["INT"], "id": "sound-00C87158-0807-486E-B799-76611CEC6DAF", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emballage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rohner, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les jouets sous la loupe de la FRC", "genres": ["INT"], "id": "sound-1C4031CC-02D1-464A-9EB4-68DE19338335", "durationSec": 482, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jouet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ferrari, Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle approche de la famille. Entretien avec le Docteur G\u00e9rard Salem (5/7) : Avec ou sans famille", "genres": ["INT"], "id": "sound-14637D91-FE9D-4B2D-AD25-1122B1768213", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un patient", "name": "Michel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Salem, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec le Docteur G\u00e9rard Salem, psychiatre (5/7). Une nouvelle approche de la famille : Avec ou sans famille. - 2. Entretien avec le Docteur Robert Klein, sp\u00e9cialiste des r\u00eaves (4/4) : A propos des r\u00eaves. - 3. Entretien avec Lise Ferrari, membre de la FRC : A propos des jouets sous la loupe de la FRC. - 4. Interview d'Erika Rohner, sp\u00e9cialiste du Japon : A propos de l'art de l'emballage au Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69FEC5AD-EF8E-48BA-A973-FCF5F1BCC744", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)", "Ferrari, Lise", "Salem, G\u00e9rard", "Rohner, Erika", "Klein, Robert"], "thematicThemes": ["consommation", "cadeau", "jouet dangereux", "psychiatrie", "famille", "jouet", "emballage", "r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des r\u00eaves", "name": "Klein, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la FRC", "name": "Ferrari, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Salem, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Japon", "name": "Rohner, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaves.Entretien avec le Docteur Robert Klein (4/4)", "genres": ["INT"], "id": "sound-C39A4AC1-08FA-44CB-89FF-FD7FBD395103", "durationSec": 839, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Klein, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211547", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Mais encore", "source": "siranau", "title": "Avec Robert Doisneau, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9A963F7-E4D6-46E3-AFC9-69786918C874", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5497, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe fran\u00e7ais", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE"], "visualPersons": ["STEPCZYNSKI, MARIAN", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213572", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "title": "87.12.06", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STEPCZYNSKI, MARIAN", "LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["BANQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "POUR ALLUMER L'ESPOIR - 87.12.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-212480", "durationSec": 882, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.06", "visualThemes": ["PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "\u00c9DITION", "FOIRE COMMERCIALE", "ARTISANAT", "EXPOSITION D'ART", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "PROTECTION CIVILE", "VOTATION", "VOTATION", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "ASSURANCE MALADIE", "PROTECTION DE LA MATERNIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "OUVRAGE MILITAIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "IMMOBILIER", "CHALET", "VOTATION", "INTERVIEW", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "DIPLOMATIE", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAVIESE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "CRESUZ", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHATILLON (FR)", "FRIBOURG", "SUGIEZ", "SUISSE", "SUISSE", "ROTHENTHURM", "SCHWYZ", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAUD", "PERREUX", "SUISSE", "VALAIS", "ST-OUEN", "SEINE-ST-DENIS", "FRANCE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "DANEMARK", "COPENHAGUE"], "visualCorporations": ["CEE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["CHAVAZ, ALBERT", "PRESSET, HENRI", "SANDOZ, SUZETTE", "DUVOISIN, PIERRE", "MARCHAIS, GEORGES", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "DELORS, JACQUES"], "id": "asset-214422", "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "87.12.06", "id": "asset-213944", "durationSec": 3747, "publicationDate": "1987-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Volets verts", "title": "Les fifres d'Anniviers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464688.image", "id": "ece-3464690", "durationSec": 121, "publicationDate": "1987-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plusieurs villages ont leur propre groupe de fifres et tambours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464690", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464690"}, {"source": "escenic", "program": "Volets verts", "title": "Prot\u00e9ger la nature", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467341.image", "id": "ece-3467342", "durationSec": 244, "publicationDate": "1987-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain s'est vivement engag\u00e9 dans la d\u00e9fense du Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467342", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467342"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Le Noirmont : 1\u00e8re F\u00eate folklorique et musicale", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-AB42A299-A7A8-4B6D-ACC8-3453D0F39E9F", "thematicGeographicals": ["Franches-Montagnes", "Jura (canton)", "Le Noirmont"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "fanfare"], "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Le Noirmont du Noirmont, du choeur d'enfants Les P'tits Amis du Noirmont, d'Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 La Schwyzoise du Peup\u00e9quignot, de l'Ambass-Quartett d'Eggiwil, de l'orchestre champ\u00eatre Portes du Soleil de Val-d'Illiez - Champ\u00e9ry, du choeur mixte Echo des Somm\u00eatres du Noirmont", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire du Noirmont", "name": "Ketterer, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Extraits de la com\u00e9die Penyolu en patois gru\u00e9rien", "id": "sound-9955639D-B775-4A46-9D7D-AA62810418D1", "thematicGeographicals": ["La Roche", "Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 5245, "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Francis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Gruy\u00e8res - Fribourg - Morat, scottisch, de Werner Roth, par Ensemble Echo de Fribourg - 3. Sur le train \u00e0 vapeur, polka, de Edy Flak, par Ensemble Echo de Fribourg - 4. Salutation amicale, valse, de Heiri Meier, par Ensemble Echo de Fribourg - 5. A ma ch\u00e9rie, scottisch, de Werner Roth, par Ensemble Echo de Fribourg - 6. La Vie des mots :  Minute-menu-menuisier, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 7. Pr\u00e9sentation de la com\u00e9die Le Penyolu, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Le Penyolu : Com\u00e9die en patois gru\u00e9rien, de Francis Brodard, par Maurice Kolly, Joseph Comba, Les Grahy\u00e0 : Les Gracieux : de La Gruy\u00e8re (FR) - 9. Explications de certains termes patois, de Michel Terrapon, par Maurice Bossard - 10. Le Penyolu : (suite), de Francis Brodard, par Maurice Kolly, Joseph Comba, Les Grahy\u00e0 : Les Gracieux de La Gruy\u00e8re (FR) - 11. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard, Michel Terrapon - 12. Le Penyolu : (suite), de Francis Brodard, par Maurice Kolly, Joseph Comba Les Grahy\u00e0 de La Gruy\u00e8re (FR) - 13. Les musiciens de Provence, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Monney, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Comba, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Andrey, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Jaquier, Marguerite", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Flak, Edy", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Roth, Werner", "type": "Auteur"}, {"name": "Meier, Heiri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Ensemble Echo de Fribourg", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Les Grahy\u00e0", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Jean-Pierre Rousseau, producteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7952CDA-585A-46DE-A9F4-6AD462B5F750", "durationSec": 5280, "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Minute, menu, menuisier", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C1876B41-866F-465E-97C6-3C632A5288F9", "durationSec": 496, "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE DE L'ESCALADE", "HOCKEY SUR GLACE", "CURLING", "ANNEAUX", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "POUTRE (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "BARRES ASYM\u00c9TRIQUES", "CHEVAL D'AR\u00c7ONS", "BARRE FIXE"], "visualPersons": ["BOURNISSEN, CHANTAL", "FIGINI, MICHELA", "KIEHL, MARINA", "BOURNISSEN, CHANTAL", "BOURNISSEN, CHANTAL", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "KRISTIANSEN, INGRID", "BUERKI, CORNELIA", "ANKEN, OLIVIER", "FASEL, RENE", "DESSENA, NICOLETTA", "ZELLWEGER, SEPP", "CAVELTI, BRUNO", "SILIVAS, DANIELA"], "id": "asset-211546", "thematicGeographicals": ["VERCORIN"], "durationSec": 3318, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vercorin : 19871205, compte-rendu des principaux r\u00e9sultats sportifs du jour.", "title": "87.12.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "VAL D'ISERE", "HEREMENCE", "BELLINZONE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VERCORIN", "MONTREUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CORBOZ, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.05", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "PRESSE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "ASSOCIATION", "\u00c9DITION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "NOCTURNE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["DANEMARK", "COPENHAGUE", "USA", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["DELORS, JACQUES", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LANGHOFF, MATTHIAS", "BESSON, BENNO", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-214421", "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BOURNISSEN, CHANTAL"], "id": "asset-214757", "durationSec": 90, "mediaType": "video", "title": "SKI ALPIN : DESCENTE DAMES VAL D'ISERE - 87.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOURNISSEN, CHANTAL"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "LI\u00c8VRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE", "TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE"], "visualPersons": ["BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE"], "id": "asset-214962", "thematicGeographicals": ["AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY"], "durationSec": 8307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19871205, en direct depuis Chalais, Vercorin dans le Valais. Gros plan sur la r\u00e9gion.", "title": "DEPUIS CHALAIS ET VERCORIN - 87.12.05", "visualGeographicals": ["AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "AYER", "CHALAIS", "VERCORIN", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BILLE, RENE-PIERRE", "MORAND, MARIE-CLAUDE", "CHAPPAZ, MAURICE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100425"], "thematicThemes": ["TAXIDERMIE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIOLLEY, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Aldo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "CHARLES JORIS : L'AUTRE THEATRE - 87.12.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213079", "durationSec": 255, "publicationDate": "1987-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les princes musiciens (10/10) : Louis-Ferdinand de Prusse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA6839DE-ECA0-435C-A6DD-D61A4DFF5337", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Louis Ferdinand (Preussen, Prinz)"], "thematicThemes": ["monarchie", "romantisme", "courant artistique (17-19e)", "musique militaire", "musique classique", "musicien", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-212015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19871204, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "BERTIGNAC ET LES VISITEURS - 87.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.04", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CONFLIT CAMBODGE-VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9", "MICROSCOPE", "RAYON LASER", "CULTURE DU BL\u00c9", "PRESSE", "DISCOURS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRISE D'OTAGE", "MASQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "GU\u00c9RILLA", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "USINE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "TECHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "DANEMARK", "COPENHAGUE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ATLANTA", "USA", "CUBA", "GEORGIE (ETAT USA)", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NICARAGUA", "KREUZLINGEN", "KUESSNACHT", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEE", "BAER"], "visualPersons": ["HUN SEN", "SIHANOUK, NORODOM", "THATCHER, MARGARET", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "STRUB, WERNER", "ORTEGA, DANIEL", "ARBENZ, PETER"], "id": "asset-214420", "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "375", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213667", "durationSec": 796, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "ALCOOLISME"], "visualPersons": ["ROHRBACH, WILLY"], "id": "asset-214732", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "VOYAGE AU BOUT DE L'ALCOOL - 87.12.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROHRBACH, WILLY"], "thematicThemes": ["FEMME", "ALCOOLISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POLITI, Edna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE"], "visualPersons": ["WALLISER, MARIA", "HAAS, ZOE", "BOURNISSEN, CHANTAL"], "id": "asset-214756", "thematicGeographicals": ["VAL D'ISERE"], "durationSec": 127, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val d'Is\u00e8re : 19871204, la skieuse suisse WALLISER Maria a remport\u00e9 l'\u00e9preuve de la descente dames qui comptait pour la coupe du monde de ski. Elle a devanc\u00e9 sa compatriote, la skieuse suisse FIGINI Michela.", "title": "SKI ALPIN VAL D'ISERE : DESCENTE DAMES - 87.12.04", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WALLISER, MARIA", "HAAS, ZOE", "BOURNISSEN, CHANTAL"], "thematicThemes": ["DAMES", "DESCENTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.12.04", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "PROC\u00c8S", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "MAQUETTE", "FOIRE COMMERCIALE", "PEINTURE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "FEMME", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "SURR\u00c9ALISME", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "visualPersons": ["EGGS, MICHEL", "BILLETER, ERIKA"], "id": "asset-213500", "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "ACCORDEON JAZZ / OFF CAMERA / ANDERSEN / SPSAS - 87.12.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-212073", "durationSec": 1602, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WYNTON MARSALIS - 87.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212613", "durationSec": 2050, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211822", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "GEORGES PRETRE - 87.12.04", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-211982", "durationSec": 3731, "publicationDate": "1987-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PRETRE, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La nanologie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451579.image", "id": "ece-3451581", "durationSec": 249, "publicationDate": "1987-12-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur les nains de jardin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451581", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451581"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Douce Heidi", "imageURL": "http://www.rts.ch/7471643.image", "id": "ece-7471650", "durationSec": 234, "publicationDate": "1987-12-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Si la montagne est tellement jolie... le film Heidi y est pour beaucoup!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7471650", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7471650"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les princes musiciens (9/10) : Maisons de Brandebourg et de Hohenzollern", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54ABB6AE-07CC-4AA5-AFA6-443777E1BDEF", "durationSec": 1799, "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich (Preussen, K\u00f6nig, II)", "Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume I (roi de Prusse)", "Fr\u00e9d\u00e9ric I (roi de Prusse)"], "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (17-19e)", "musicien", "monarchie", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Maisons de Brandebourg et de Hohenzollern : Fr\u00e9d\u00e9ric Ier, Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume Ier, Fr\u00e9d\u00e9ric II", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.03", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "POLITIQUE", "PRESSE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "BOURSE", "PERSONNEL DE BUREAU", "ESCROQUERIE", "POLITIQUE", "PRESSE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "CULTURE DU BL\u00c9", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "GUIDE DE MONTAGNE", "FEMME", "INTERVIEW", "ALPINISME", "INTERVIEW", "FAMILLE", "FEMME", "VIEILLESSE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GRAFFITI", "PARTI POLITIQUE", "ZONE INDUSTRIELLE", "JEUNESSE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOROUTE", "COMMUNISME", "BANLIEUE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "SUPRACONDUCTIBILIT\u00c9", "CAMIONNAGE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "ENTREPRISE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TABAGISME", "PISCINE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GIBRALTAR", "FRIBOURG", "SUISSE", "VOUNAISE, LA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "USTER", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CERN", "DENNER"], "visualPersons": ["BOILLAT, PIERRE", "BOILLAT, PIERRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI"], "id": "asset-214419", "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.12.03", "visualThemes": ["G\u00c9OTHERMIE", "URBANISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONTE", "ART DRAMATIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "VID\u00c9O", "PROTH\u00c8SE", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "MOUDON", "SUISSE"], "visualPersons": ["EGGS, MICHEL", "CENDRARS, BLAISE", "LAVOINE, MARC", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-213499", "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "374", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213666", "durationSec": 769, "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "MAMMIF\u00c8RE", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "FLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "MAMMIF\u00c8RE", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "MAMMIF\u00c8RE", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-214656", "durationSec": 3123, "mediaType": "video", "title": "DIEU, QUE LA SUISSE EST JOLIE ! - 87.12.03", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070218 ", " cette \u00e9mission a re\u00e7u une mention sp\u00e9ciale du Jury Internationale du Prix Europa 1988"], "thematicThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "MAMMIF\u00c8RE", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LES DEUX GAMINES", "id": "asset-212687", "durationSec": 5829, "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-214123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19871206, d\u00e9bat sur l'ouverture nocturne des magasins, autoris\u00e9e jusqu'\u00e0 19 heures, mais avec quelques exceptions comme No\u00ebl. Les Associations de commer\u00e7ants et groupe de consommateurs pr\u00f4nent une ouverture nocturne g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, comme en Suisse al\u00e9manique ou les magasins sont ouverts un soir par semaine depuis plusieurs ann\u00e9es.", "title": "OUVERTURE NOCTURNE DES MAGASINS - 87.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211821", "durationSec": 884, "publicationDate": "1987-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Et maintenant le sida", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444451.image", "id": "ece-3437213", "durationSec": 101, "publicationDate": "1987-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre lettres pour un nouveau danger li\u00e9 \u00e0 la sexualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437213"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Deshusses, essayiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFDFE6B1-C18F-47C0-8AB4-D9CD9310BA71", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "1987-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deshusses, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}