{"response": {"numFound": 4015, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242917", "durationSec": 124, "publicationDate": "1987-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["DIMITRIJEVIC, VLADIMIR", "LASSUEUR, YVES", "PASQUALI, ADRIEN"], "id": "asset-209868", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "LA LITTERATURE ROMANDE EXISTE-T-ELLE ? - 87.01.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-01-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRIJEVIC, VLADIMIR", "LASSUEUR, YVES", "PASQUALI, ADRIEN"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KASPAR, Karel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.13", "id": "asset-209679", "publicationDate": "1987-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Pauvert, \u00e9crivain, : A propos de son livre biographique \"Sade vivant. Une innocence sauvage, 1770-1777\" (Ed. Robert Laffont, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2BAEEAB-F09F-489E-A9B9-18D25E92ACEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1515, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sade"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Jean-Jacques Pauvert est \u00e9diteur, journaliste, \u00e9crivain. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 apr\u00e8s la guerre pour avoir \u00e9dit\u00e9 le Marquis de Sade.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Jacques Pauvert publie un ouvrage magistral sur Sade."], "alternativeTitle": ["Interview de Jean-Jacques Pauvert \"Sade vivant\" / SIR_1987-01-12_premiere-edition_C2BAEEAB-F09F-489E-A9B9-18D25E92ACEF / Interview de Jean-Jacques Pauvert, \u00e9diteur, journaliste, \u00e9crivain, comdamn\u00e9 apr\u00e8s la guerre pour avoir \u00e9dit\u00e9 le Marquis de Sade : A propos de son livre biographique", "Premi\u00e8re \u00e9dition - 12.01.1987"], "imageURL": "//www.rts.ch/6230602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6230444", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pauvert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6230440"]}, {"source": "escenic", "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "title": "Sade vivant, une biographie du divin Marquis", "imageURL": "http://www.rts.ch/6230602.image", "id": "ece-6230440", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Jacques Pauvert publie un ouvrage magistral sur Sade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6230440", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6230440"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Science et philosophie : Interview de J\u00e9r\u00f4me Deshusses", "genres": ["INT"], "id": "sound-74669557-230D-4DC8-B082-77C03FA45142", "durationSec": 4387, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.12", "visualThemes": ["FROID", "VAGABONDAGE", "VAGABONDAGE", "BIENFAISANCE", "INTERVIEW", "VIEILLESSE", "BIENFAISANCE", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "INTERVIEW", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "id": "asset-209776", "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "LANG, FRITZ"], "id": "asset-211208", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "durationSec": 1378, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : METROPOLIS - 87.01.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUACHE, FREDDY", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "LANG, FRITZ"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.12", "visualThemes": ["FROID", "INTERVIEW", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "MASSA\u00cfS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9LECTION", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "FROID", "NEIGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FROID", "INTERVIEW", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "FROID", "FROID", "NEIGE", "PAUVRET\u00c9", "VAGABONDAGE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "SYLVICULTURE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ARTISTE DE RUE", "BICYCLETTE", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "IMP\u00d4T", "AUDIOVISUEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SYLVICULTURE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ARTISTE DE RUE", "BICYCLETTE", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "IMP\u00d4T", "AUDIOVISUEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SYLVICULTURE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ARTISTE DE RUE", "BICYCLETTE", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "IMP\u00d4T", "AUDIOVISUEL", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ASILE DANS LES \u00c9GLISES", "AVION MILITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU BOIS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "JEUX OLYMPIQUES", "ALPHA JET", "HAWK", "ASILE DANS LES \u00c9GLISES", "AVION MILITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU BOIS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "JEUX OLYMPIQUES", "ALPHA JET", "HAWK", "ASILE DANS LES \u00c9GLISES", "AVION MILITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU BOIS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "JEUX OLYMPIQUES", "ALPHA JET", "HAWK", "ASILE DANS LES \u00c9GLISES", "AVION MILITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE DU BOIS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "TAMOULS", "JEUX OLYMPIQUES", "ALPHA JET", "HAWK", "VUE A\u00c9RIENNE", "HIVERNAL", "FROID", "AUTOMOBILE", "BOURSE", "INFORMATIQUE", "BOURSE", "INFORMATIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-STE-CROIX, LA", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "KENYA", "AFRIQUE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-STE-CROIX, LA", "VAUD", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "EUROPE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ST-MORITZ", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "BERNE", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ST-MORITZ", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "BERNE", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ST-MORITZ", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "BERNE", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ST-MORITZ", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "BERNE", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["TCS", "SSR", "SSR", "SSR", "CIO", "CIO", "CIO", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SCHULTZ, GEORGE", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "BLASER, EDOUARD", "STICH, OTTO", "STAEHLIN, FRITZ", "EGLI, ALFONS", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FURGLER, KURT", "BLASER, EDOUARD", "STICH, OTTO", "STAEHLIN, FRITZ", "EGLI, ALFONS", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FURGLER, KURT", "BLASER, EDOUARD", "STICH, OTTO", "STAEHLIN, FRITZ", "EGLI, ALFONS", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FURGLER, KURT", "AUBERT, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "SCHLUMPF, LEON", "EVEQUOZ, ROGER", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AUBERT, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "SCHLUMPF, LEON", "EVEQUOZ, ROGER", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AUBERT, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "SCHLUMPF, LEON", "EVEQUOZ, ROGER", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AUBERT, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, ELISABETH", "SCHLUMPF, LEON", "EVEQUOZ, ROGER", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-209473", "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES FRERES TAVIANI - 87.01.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-209057", "durationSec": 4080, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA", "TAVIANI, PAOLO", "TAVIANI, VITTORIO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Al Capone. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C660E3F4-88AD-428A-95AD-886D6AE2EB27", "durationSec": 1847, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capone, Al"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.01.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242441", "durationSec": 222, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242916", "durationSec": 328, "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.12", "id": "asset-209671", "publicationDate": "1987-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Dayer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1C3CEED-F2C1-4749-815A-0378DB13C455", "durationSec": 1915, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dayer, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview avec Jean-No\u00ebl Rey, conseiller personnel d'Otto Stich : A propos du livre qu'il a \u00e9crit sur le conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18865354-E657-4501-AE31-BC7EFEFEE149", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1104, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Jean-No\u00ebl", "Stich, Otto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature politique", "politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller personnel d'Otto Stich", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Regarde les femmes passer. D'Yves Reynaud", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7C4DFA94-2B9A-4620-871C-CEC2ABE2F0A2", "durationSec": 3852, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge fran\u00e7ais", "name": "Reynaud, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Paul", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur suisse romand", "name": "Glaus, Gaspard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.11", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "STATIONNEMENT", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOMATISATION", "PRESSE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "ALTSTETTEN", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-209471", "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "87.01.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-213555", "durationSec": 1663, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.11", "id": "asset-209233", "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "CHIEN", "D\u00c9BAT", "URBANISME", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "CHIEN"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-209114", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870111 et archives, d\u00e9bat sur la pr\u00e9sence des chiens en ville, et notamment en ce qui concerne les nuisances qu'ils cr\u00e9ent, telles que les d\u00e9jections canines, les aboiements et les morsures. Une initiative populaire a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en Suisse al\u00e9manique contre les crottes de chiens, pr\u00e9voyant des amendes pour les propri\u00e9taires.", "title": "VILLES INTERDITES AUX CHIENS ? - 87.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["URBANISME", "CHIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Combin\u00e9 nordique", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE 86-87", "id": "asset-209001", "durationSec": 190, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "FOI ET RAISON", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION"], "id": "asset-200807", "durationSec": 878, "publicationDate": "1987-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Discussion avec Christine Barras et Raymond Sudan", "id": "sound-AC485D2A-3109-4FFA-A03D-5D1A055E65F7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "La Tour-de-Tr\u00eame", "Fribourg (ville)", "Sarine (district, FR)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3840, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sudan, Raymond", "Bossard Maurice", "Barras, Christine"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. A propos des proverbes romands d'apr\u00e8s la th\u00e8se de Christine Barras: Les proverbes dans les patois de la Suisse Romande [Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, 1984], de Christine Barras et Michel Terrapon, par Christine Barras et Michel Terrapon, de Fribourg - 3. Prey\u00eere d'on to chinpyo Gruv\u00e8rin po le r\u00e9pou d\u00e8 l'\u00e2rma d\u00e8 Kolin Tsen\u00ea :  La pri\u00e8re d'un tout simple Gru\u00e9rien pour le repos de l'\u00e2me de Nicolas Chenaux, de Raymond Sudan, par Raymond Sudan, de La Tour-de-Tr\u00eame (FR) - 4. traduction en fran\u00e7ais, de Raymond Sudan, par Michel Terrapon - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Musique populaire tessinoise La sisina, la bicicletta, Monfrina e Lombardina, La Lingera, Polca dal Duard, par Roberto Maggini et Pietro Bianci et Michel Terrapon - 7. Fin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barras, Christine", "type": "Participant"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"name": "Maggini, Roberto", "type": "Participant"}, {"name": "Bianci, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Barras.Christine", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Les merveilles de la cuisine asiatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8644E2C7-9010-4992-88B0-DE7767BC378A", "thematicGeographicals": ["Asie"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre", "name": "Doumenge, Kiyoko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Gagner", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B303A801-7CA4-4F30-8495-97C8BE70E5C4", "durationSec": 315, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "86.12.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-211306", "durationSec": 2646, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.10", "id": "asset-209223", "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.01.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243132", "durationSec": 3632, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.10", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["IRAN", "NEUCHATEL", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "RHIN", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["SANDOZ", "CIBA-GEIGY"], "id": "asset-209470", "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "SYLVAIN GUIMELLI : BONNE ANNEE... - 87.01.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117557", "durationSec": 197, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.01.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243131", "durationSec": 3656, "publicationDate": "1987-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Belle-Ile-en-Mer", "imageURL": "http://www.rts.ch/7802096.image", "id": "ece-7802083", "durationSec": 208, "publicationDate": "1987-01-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Marie-Galante, Saint-Vincent, Loin Singapour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7802083", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7802083"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francois Bluche, historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 10 Nanterre, \u00e0 propos de sa biographie \"Louis XIV\" (Fayard, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29F3E316-947D-4EB6-80AA-16C4B0B8BD34", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XV (roi de France)", "Montesquieu", "Bluche, Fran\u00e7ois", "Gaxotte, Pierre", "Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["monarchie", "enseignement de l'histoire", "roi", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "professeur universitaire", "histoire", "d\u00e9mographie", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Cette biographie de Louis XIV lui a valu le Grand prix de l'histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 10 Nanterre", "name": "Bluche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La croisi\u00e8re de l'horreur. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-22A9C530-6936-4106-A1C0-AE3268765DE6", "durationSec": 1402, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Chollet, metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49003039-4101-48F6-95F6-E004716E4E5A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chollet, Jean", "RSR"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "radio-th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Anne-Lyse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.09", "id": "asset-117122", "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE QUARTET - FLASH JAZZ 87", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121179", "durationSec": 1539, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.09", "id": "asset-209210", "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA", "VOULZY, LAURENT"], "id": "asset-242668", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1450, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870109, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "LAURENT VOULZY - 87.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["BOILLAT, MARCEL", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-242266", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "VINGT ANS APRES : PAS DE PARDON POUR MARCEL BOILLAT - 87.01.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOILLAT, MARCEL", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242915", "durationSec": 109, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.09", "visualThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "ARCHIVES", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "RADIO PIRATE", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE", "MYTHOLOGIE", "CATHOLICISME", "VIEILLESSE", "ENNEIG\u00c9", "SCIENCES SOCIALES", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-209775", "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.09", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "GR\u00c8VE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "\u00c9BOULEMENT", "INTERVIEW", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "PHILIPPINES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "RIDDES", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["VOULZY, LAURENT", "AQUINO, CORAZON", "FONTANET, GUY", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-209469", "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "title": "HUBERT-FELIX THIEFAINE - PALEO FESTIVAL NYON 1986", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-117339", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1987-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les gaiet\u00e9s de l'internat", "imageURL": "http://www.rts.ch/8409668.image", "id": "ece-8409643", "durationSec": 3227, "publicationDate": "1987-01-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite guid\u00e9e au coeur de deux internats religieux en Suisse: un monde \u00e0 part.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8409643", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8409643"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erich von D\u00e4niken, \u00e9crivain : A propos de la vie extra-terrestre et de son influence sur Terre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E28B31-7583-4E04-8890-C59586C4070B", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e4niken, Erich von"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "vie extraterrestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "D\u00e4niken, Erich von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.08", "id": "asset-209201", "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES GAITES DE L'INTERNAT - 87.01.08", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "INSTITUT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE", "NOIRMONT, LE"], "id": "asset-242331", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE", "NOIRMONT, LE"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "INSTITUT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242914", "durationSec": 355, "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.08", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "A\u00c9ROPORT", "BOMBE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SCULPTURE", "VITRAIL", "CLIP-VID\u00c9O", "ARM\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANIMATION", "TUNNEL", "INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "RADIO LOCALE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RACISME", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "ART CONCEPTUEL", "COURANT ARTISTIQUE", "INCENDIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN", "SUISSE", "VALAIS", "LIBAN", "TRIPOLI (LIBAN)", "ROYAUME-UNI", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN", "TESSIN", "CENTOVALLI", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-209468", "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.08", "id": "asset-209658", "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.08", "visualThemes": ["D\u00c9MOGRAPHIE", "POPULATION", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INTERVIEW", "JUGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "BOUDRY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BRIGUE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "id": "asset-209774", "publicationDate": "1987-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claude Bomsel, docteur-v\u00e9t\u00e9rinaire fran\u00e7aise, professeur au Museum national d'histoire naturelle de Paris, \u00e0 propos de son livre \"Pas si b\u00eates\" (J.-C. Latt\u00e8s, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6DCFC1F-02BB-48B7-A804-952B4F4D4F03", "thematicGeographicals": ["Afrique", "R\u00e9publique Centrafricaine"], "durationSec": 1492, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bomsel, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["animal", "langage animal", "animal sauvage", "sociabilit\u00e9", "op\u00e9ration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur-v\u00e9t\u00e9rinaire, ma\u00eetre de conf\u00e9rence au Mus\u00e9um national d'histoire naturelle de Paris, v\u00e9t\u00e9rinaire de la m\u00e9nagerie du Jardin des plantes", "name": "Bomsel, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "L'Homme \u00e9l\u00e9phant. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1C27A878-2CCC-4285-9118-C00B70AEC5A0", "durationSec": 3254, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Carrat, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce \"Glengarry Glen Ross\" et de son prochain spectacle ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C26E49CC-0A71-4A41-80DC-005379BCA783", "durationSec": 3306, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Jean-Pierre Glasson, ami de G\u00e9rard Carrat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "ami de G\u00e9rard Carrat, professeur de vente", "name": "Glasson, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "employ\u00e9e de bar", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "L'Homme \u00e9l\u00e9phant (2/2). De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-641DCA85-18B1-4704-BF51-EF4856EAE668", "durationSec": 1685, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (prise de son)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.07", "id": "asset-209655", "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "LAURENT HYPOCHONDRIAQUE 2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211384", "durationSec": 1542, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.07", "visualThemes": ["PRISONNIER DE GUERRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9CRITURE", "OBS\u00c8QUES", "POLITIQUE", "TERRORISME", "INTERVIEW", "SONDE SPATIALE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "M\u00c9DECINE", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "SCANNER", "INSTITUTION POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "BOMBE", "INTERVIEW", "CONFLIT SINO-VIETNAMIEN", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "AVOCAT", "EPIPHANIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["TCHAD", "N'DJAMENA", "LIBYE", "JAPON", "PRETORIA", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "USA", "FRANCE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "VIETNAM", "CHINE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SCHWYZ", "SUISSE"], "visualPersons": ["MANDELA, WINNIE", "CHALVERAT, JEAN-REMY"], "id": "asset-209467", "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.07", "id": "asset-209195", "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["HORS-PISTE"], "id": "asset-211359", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870107 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "87.01.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAMONIX"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ANATOMIE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "OBST\u00c9TRIQUE", "THERMOGRAPHIE", "DIAGNOSTIC PR\u00c9NATAL", "ENDOSCOPIE", "CORPS HUMAIN", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "MICROSCOPE", "INFORMATIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SCANNER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANATOMIE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "OBST\u00c9TRIQUE", "THERMOGRAPHIE", "DIAGNOSTIC PR\u00c9NATAL", "ENDOSCOPIE", "CORPS HUMAIN", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "MICROSCOPE", "INFORMATIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SCANNER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "id": "asset-242451", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "LE CORPS TRANSPARENT - 87.01.07", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANATOMIE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "OBST\u00c9TRIQUE", "THERMOGRAPHIE", "DIAGNOSTIC PR\u00c9NATAL", "ENDOSCOPIE", "CORPS HUMAIN", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "MICROSCOPE", "INFORMATIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SCANNER", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "L'Homme \u00e9l\u00e9phant (1/2). De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C359332C-AF79-42AC-8ED3-4E8806A4D7D5", "durationSec": 1563, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (prise de son)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242913", "durationSec": 40, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "JAZZ", "TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-242689", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19860000 l'ensemble le Concert Arban, compos\u00e9 de LEROY Jean-Paul et CAENS Thierry, trompettes, VERNIER Eric, cor, FAVRE Yves, trombone et GODARD Michel, tuba interpr\u00e8tent des oeuvres de HAENDEL Georg Friedrich, MOZART Wolfgang Amadeus, ROSSINI Gioachino, VON SUPPE Franz, DEBUSSY Claude, TURPI, Tom et WALLER Fats.", "title": "LE CONCERT ARBAN - 87.01.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TUBA", "TROMBONE", "TROMPETTE", "COR", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.07", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INTERVIEW", "ESCROQUERIE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "\u00c9DITION", "PHOTOGRAPHIE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE"], "id": "asset-209773", "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHICO HAMILTON - 87.01.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116901", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "NEW ORLEANS GOSPEL CHOIX - 87.01.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116903", "durationSec": 2645, "publicationDate": "1987-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Laederach, \u00e9crivaine : A propos de \"Trop petit pour Dieu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C7E4F39-86E5-4F42-AD67-55BC2C666437", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laederach, Monique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Monique Laederach enseigne l'allemand \u00e0 Neuch\u00e2tel; elle est \u00e9galement l'auteure de plusieurs recueils de po\u00e8mes. Son enfance, sa m\u00e8re allemande, la deuxi\u00e8me guerre mondiale, son p\u00e8re pasteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Bonnie and Clyde. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B28E660A-DB3B-4937-A554-D052309B648F", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrow, Clyde", "Parker, Bonnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Ren\u00e9 Martin, syndic de la ville de Lausanne, d\u00e9fenseur de la candidature vaudoise aux Jeux Olympiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2AE9753-2320-475B-8DAF-D6A42427F488", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Paul-Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de la ville de Lausanne", "name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria Tipo, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4169605-E983-44BE-80F4-E37D34955B6F", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tipo, Maria"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tipo, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.06", "visualThemes": ["INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "INTERVIEW", "M\u00c8RE PORTEUSE", "\u00c9CONOMIE", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "ANIMATION", "SIDA", "MALADIE", "ASTRONAUTIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "EGLISE ORTHODOXE", "NO\u00cbL", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "AGRICULTURE", "ANIMATION", "GU\u00c9RILLA", "ASTRONAUTIQUE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "INTERVIEW", "M\u00c8RE PORTEUSE", "OBST\u00c9TRIQUE", "ALIMENTATION", "INTERVIEW", "MALADIE", "LIST\u00c9RIOSE", "TOXICOLOGIE", "STATION DE SKI", "INTERVIEW", "EPIPHANIE", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "USA", "GENEVE", "SUISSE", "USA", "NICARAGUA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE", "TESSIN", "SUISSE", "CADEMARIO", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "RHIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SANDOZ"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD"], "id": "asset-209466", "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242912", "durationSec": 197, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Test", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "visualPersons": ["BERTRAND, PLASTIC", "AUBRY, GENEVIEVE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "BERTRAND, PLASTIC", "AUBRY, GENEVIEVE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-242262", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3271, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870106, jeu anim\u00e9 par SIMON Jean-Charles et le psychologue HUMBERT Nago sous forme d'un test psychologique ayant pour th\u00e8me \"Etes-vous timide ?\" avec la participation de la conseill\u00e8re nationale bernoise AUBRY Genevi\u00e8ve et du chanteur belge BERTRAND Plastic. Les questions du test ont aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par sondage aux Suisses romands, pour en avoir un portrait psychologique par cantons.", "title": "ETES-VOUS TIMIDE ? PLASTIC BERTRAND ET GENEVIEVE AUBRY - 87.01.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BERTRAND, PLASTIC", "AUBRY, GENEVIEVE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUMBERT, Nago", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DU MARIAGE - 87.01.06", "id": "asset-243061", "durationSec": 3113, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.06", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCROSS", "ACCIDENT ROUTIER", "VITICULTURE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LANDERON, LE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["DAVID, SERGE"], "id": "asset-209772", "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-117024", "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LE SAUMON DE L'ATLANTIQUE - 87.01.06", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-116743", "durationSec": 1610, "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.06", "id": "asset-117026", "publicationDate": "1987-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Cevey, pr\u00e9sident du Conseil national et de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale pour 1987", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A9FF69C-6623-4709-AD76-282A146478D7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cevey, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone avec Pierre Cevey, fr\u00e8re de Jean-Jacques, conseiller d'Etat vaudois, chef du DIPC.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Montreux, conseiller national vaudois radical, pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Cevey, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvan Levasseur, musicien : A propos de la fabrication de ses instruments par lui-m\u00eame", "genres": ["INT"], "id": "sound-9595958E-9D78-4A9E-A703-BC1E3832B7F4", "durationSec": 4290, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levasseur, Yvan"], "thematicThemes": ["instrument de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Levasseur, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La b\u00eate du G\u00e9vaudan. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3807BFD2-67DB-4B01-ACCD-6981DA799717", "thematicGeographicals": ["G\u00e9vaudan"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lynx", "loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cortessis, Sandrine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Kelen : A propos de \"Les nouveaux p\u00e8res\" (Ed. Flammarion, 1986) et \"Les nuits de Sh\u00e9h\u00e9razade\" (Ed. Albin Michel, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E86781E9-5906-49F1-8A43-6A49D719C3D4", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8re", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Apr\u00e8s des \u00e9tudes de lettres, Jacqueline Kelen a enseign\u00e9 \u00e0 Paris pendant 4 ans; elle est depuis 1977, productrice \u00e0 Radio-France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kelen, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-209644", "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.05", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "NEIGE", "INTERVIEW", "BIJOUTERIE", "COMMERCE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SCIERNES-D'ALBEUVE, LES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "visualPersons": ["CHALVERAT, JEAN-REMY"], "id": "asset-209770", "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.05", "id": "asset-209176", "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.05", "visualThemes": ["INSTITUTION POLITIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "VAGABONDAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "INCENDIE", "FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "TCHAD", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "TESSIN", "CENTOVALLI", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CHALVERAT, JEAN-REMY", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "CONSTANT, NOEL"], "id": "asset-209465", "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "KATHARINE HEPBURN - 87.01.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214037", "durationSec": 2490, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HEPBURN, KATHARINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242911", "durationSec": 2295, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 87.01.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-122665", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1987-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DONNIER, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAULI, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "TJ-Midi: int\u00e9grale du 4.01.1987", "imageURL": "http://www.rts.ch/8270863.image", "id": "ece-8271125", "durationSec": 1471, "publicationDate": "1987-01-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journal de la mi-journ\u00e9e: une \u00e9vidence aujourd'hui, mais une nouveaut\u00e9 qui appara\u00eet dans les programme de la TSR un certain 4 janvier 1987.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8271125", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8271125"}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Jean-Philippe Rapp pr\u00e9sente les titres du premier TJ-Midi.", "imageURL": "http://www.rts.ch/8270874.image", "id": "ece-8271041", "durationSec": 42, "publicationDate": "1987-01-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "4 janvier 1987, 12h45: le journaliste Jean-Philippe Rapp pr\u00e9sente les titres du premier TJ-Midi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8271041", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8271041"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne et Daniel Meurois-Givaudan, \u00e9crivains (4/4) : A propos de leur voyage astral \u00e0 Shambala", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461C8642-AAE4-4DB6-B7FA-5470266364C2", "durationSec": 1678, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "science occulte", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "&#x20;", "name": "Meurois-Givaudan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Meurois-Givaudan, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Mais encore", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Buffet, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7D6836C-7C65-46C7-AD96-55B991F7A1EC", "durationSec": 4792, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Gilles, chanteur, compositeur : \"Les choses que j'aime\" [reprise de l'\u00e9mission d'Emile Gardaz]. - 2. Entretien avec Liliane Perrin, journaliste : A propos du G\u00e9n\u00e9ral Guisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB3C30DE-73E9-4317-B523-7952FF4D32DF", "durationSec": 2629, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri", "Perrin, Liliane", "Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["histoire", "chanteur", "compositeur", "journaliste", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, compositeur", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Bauer, n\u00e9 en 1907, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re, n\u00e9gociateur \u00e9conomique helv\u00e9tique, notamment aupr\u00e8s de l'OCDE, sur sa vision du 20e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F19A85CE-3852-492C-96FF-45D27244ED12", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "reconstruction"], "excerpt": "N\u00e9 en juin 1907. Se souvient de la Premi\u00e8re guerre mondiale qu'il a suivie sur des cartes de g\u00e9ographie. J'ai v\u00e9cu la p\u00e9riode de l'entre-deux-guerres en suivant les \u00e9v\u00e9nements politiques et en particulier le travail de la SDN. Nous sentions une certaine angoisse durant l'entre-deux-guerres. L'environnement industriel et horloger du canton de Neuch\u00e2tel m'ont int\u00e9ress\u00e9, mais surtout l'environnement international. Au cours des ann\u00e9es 1930, l'Allemagne nazie \u00e9tait en train d'accaparer \u00e9conomiquement l'Europe centrale, qui pr\u00e9sageait une main mise politique. Les tensions politiques en Suisse n'ont pas jou\u00e9 un r\u00f4le particulier dans les relations \u00e9conomiques internationales. Peu \u00e0 peu on en est retourn\u00e9 \u00e0 un syst\u00e8me de troc. Durant la guerre j'\u00e9tais mobilis\u00e9 et quand j'avais du temps je m'occupais de mes fonctions politiques du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Je suivais la politique \u00e9conomique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui \u00e9tait difficile vis-\u00e0-vis des nazis puis des Alli\u00e9s. Nous avons cr\u00e9\u00e9 des groupes priv\u00e9s de r\u00e9flexion pour pr\u00e9parer l'apr\u00e8s-guerre. La fin de la guerre a \u00e9t\u00e9 pour moi le sentiment qu'apr\u00e8s des ann\u00e9es d'immobilisme forc\u00e9, c'\u00e9tait une p\u00e9riode de nouveaut\u00e9s, m\u00eame si les circonstances \u00e9taient difficiles. Dans les milieux \u00e9conomiques, les personnes responsables \u00e9taient tellement occup\u00e9s dans le quotidien dans la guerre n'avaient pas le temps de pr\u00e9parer l'apr\u00e8s-guerre. L'industriel [Henri Niesz] directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Motor-Columbus avait pris l'initiative de cr\u00e9er un groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'apr\u00e8s-guerre. J'ai eu des contacts ainsi avec la Su\u00e8de avec des experts qui pr\u00e9paraient \u00e9galement l'apr\u00e8s-guerre. En Suisse, il y avait deux th\u00e8ses selon laquelle nous allions vivre en Suisse une p\u00e9riode de ch\u00f4mage intense. Personnellement je partais d'un autre point de vue : soit l'Europe collaborait et elle se relevait, soit elle mourrait. C'\u00e9tait une hypoth\u00e8se, mais comme je suis optimiste, j'ai choisi cette alternative. (\u00e0 13.30) Je suis arriv\u00e9 \u00e0 Paris, c'\u00e9tait une p\u00e9riode difficile, pour reconstruire les relations \u00e9conomiques entre la France et la Suisse. Durant plusieurs ann\u00e9es, il a fallu faire des ajustements entre des r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rentes. Ma seconde chance dans ma carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 le plan Marshall, qui demandait \u00e0 l'Europe de collaborer. Aide am\u00e9ricaine et suisse. J'ai v\u00e9cu une chose remarquable : apr\u00e8s une ann\u00e9e et demi apr\u00e8s la fin du conflit, j'ai vu s'asseoir \u00e0 la table de n\u00e9gociations d'abord les experts am\u00e9ricains et fran\u00e7ais et puis les Allemands qui ont fait leur retour moins d'un an et demi apr\u00e8s la fin du conflit. Le travail de reconstruction conjointe de l'Europe par les bellig\u00e9rants qui ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. On ne rendra jamais assez hommage \u00e0 la lucidit\u00e9 et \u00e0 la clart\u00e9 du jugement de Max Petitpierre et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9poque qui ont tr\u00e8s bien vu les alternatives : ou nous participons \u00e0 cette reconstruction dans la mesure de nos moyens, ou c'est le chaos. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a conserv\u00e9 une neutralit\u00e9 qui a permis de collaborer avec tous les pays, y compris avec les pays qui n'ont pas collabor\u00e9 \u00e0 cette reconstruction. La Suisse a pu jouer un r\u00f4le digne dans l'int\u00e9r\u00eat de ses int\u00e9r\u00eats bien compris. Je pense sans pouvoir le prouver que l'on aurait pu \u00e9viter la division de l'Europe. Pour toute organisation internationale comme pour tout individu le succ\u00e8s peut \u00eatre dangereux. Une fois l'Europe reconstruite, chaque pays s'est mis \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 nouveau \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats purement nationaux. La Grande-Bretagne est repartie vers les Etats-Unis et les pays du Commonwealth, la Belgique vers l'Allemagne. L'arriv\u00e9e au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en France qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s favorable au March\u00e9 commun. BE : Impression que la Suisse ne s'engage pas suffisamment. La Suisse est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les organisations internationales. En ce qui concerne le March\u00e9 commun, nous allons voir une \u00e9volution. Les g\u00e9n\u00e9rations qui se sont succ\u00e9d\u00e9 au March\u00e9 commun sont devenues plus souples. Le degr\u00e9 d'interd\u00e9pendance qui cro\u00eet tous les jours, nous obligent \u00e0 coop\u00e9rer. Interd\u00e9pendance au niveau \u00e9cologique, les mass m\u00e9dias, etc. Du point de vue suisse il y a des constantes \u00e0 faire respecter mais cela ne doit pas nous emp\u00eacher de coop\u00e9rer, tout en conservant notre neutralit\u00e9. Les \u00e9ch\u00e9ances sont si prometteuses et \u00e9galement si importantes que j'esp\u00e8re que nos compatriotes et que les hommes et les femmes qui sont aux leviers de commande comprennent la gravit\u00e9 des d\u00e9fis, mais aussi la valeur des opportunit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Le regard de G\u00e9rard Bauer sur le 20e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rard Bauer / SIR_1987-01-04_journal-de-13h_F19A85CE-3852-492C-96FF-45D27244ED12 / Interview de G\u00e9rard Bauer, n\u00e9 en 1907, ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re, n\u00e9gociateur \u00e9conomique helv\u00e9tique, notamment aupr\u00e8s de l'OCDE, sur sa vision du 20e"], "imageURL": "//www.rts.ch/6048566.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re, n\u00e9gociateur \u00e9conomique helv\u00e9tique", "name": "Bauer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6023437"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Le roman, \u00e9tat des lieux : Extraits d'un d\u00e9bat organis\u00e9 pour la Quinzaine litt\u00e9raire au Centre culturel suisse de Poussepin (Paris)", "genres": ["D\u00e9bat", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F5EC3A11-EE31-4BDF-A7D5-3E882712FFE6", "durationSec": 2800, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "th\u00e9oricienne de la litt\u00e9rature", "name": "Gaillard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sallenave, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Michel, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de 13h", "title": "G\u00e9rard Bauer", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048566.image", "id": "ece-6399028", "durationSec": 1541, "publicationDate": "1987-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le regard d'un ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re sur le 20e si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6399028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6399028"}]}}