{"response": {"numFound": 4015, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "PARACHUTISME", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["LIME, JEAN-HUGUES"], "id": "asset-211376", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870422 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "87.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["GALL, FRANCE"], "id": "asset-210096", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "87.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "PAPIER - SEQUENCE PHILIPPE ROCH", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211395", "durationSec": 222, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "VACCINS SEQUENCES - 87.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211187", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.22", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "M\u00c9TALLURGIE", "JEUNESSE", "ROCK", "VOTATION", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "OBS\u00c8QUES", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "CHANSON", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "LABOURAGE", "ENTREPRISE", "ACTION", "BOURSE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "MONTILIER", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "MOSCOU", "URSS", "BRASSUS, LE", "CHENIT, LE", "ORSIERES", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "MONTAGNES", "CERVIN", "PARIS", "FRANCE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["IG METALL", "BEATLES", "PDC", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["GENOUD, GUY", "FASEL, JACQUES", "GOUVY, BRUNO", "DARBELLAY, VITAL"], "id": "asset-214207", "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.22", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "FOR\u00caT", "OBS\u00c8QUES", "VOTATION", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "ORSIERES", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "CHENIT, LE", "SUISSE", "MONTAGNES", "VAUD", "SUISSE", "PIC CHAUSSY", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)"], "visualPersons": ["GENOUD, GUY"], "id": "asset-212899", "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.04.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242518", "durationSec": 174, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Krafft volcanologue, \u00e0 propos de son livre \"Volcans du monde\" (Ed. Mondo, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE860DB0-EC12-4285-BBFE-01B28CFB15E5", "thematicGeographicals": ["Nicaragua", "Islande", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Alaska"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kraft, Maurice"], "thematicThemes": ["volcanologie", "mort (biologie)", "volcan"], "excerpt": "Comment se cr\u00e9e un volcan. Les \u00e9ruptions volcaniques qui l'on marqu\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "volcanologue", "name": "Krafft, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ERIC CLAPTON AND FRIENDS - 86.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116929", "durationSec": 2660, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CATALYSEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "id": "asset-243243", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19870422, les vacanciers suisses roulant dans les pays europ\u00e9ens sont confront\u00e9s \u00e0 la raret\u00e9 des stations-essence d\u00e9livrant de l'essence sans plomb utilis\u00e9es dans les v\u00e9hicules automobiles munis de catalyseur. De plus, le transport de bisons d'essence parfoir recommand\u00e9 par le TCS peut se r\u00e9v\u00e9ler dangereux.", "title": "SECURITE BIDONS ESSENCE DANS VOITURES - 87.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.22", "id": "asset-209561", "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANC, MICHEL"], "id": "asset-242680", "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "title": "MICHEL BLANC - 87.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANC, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242948", "durationSec": 971, "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.22", "id": "asset-209837", "publicationDate": "1987-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Bischof \u00e0 l'Elys\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3479003.image", "id": "ece-3479005", "durationSec": 309, "publicationDate": "1987-04-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il fait l'objet d'une r\u00e9trospective \u00e0 Lausanne. Interview de Favrod.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3479005", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3479005"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Au Vatican", "imageURL": "http://www.rts.ch/3561782.image", "id": "ece-3561266", "durationSec": 301, "publicationDate": "1987-04-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mgr Schwery soumet au pape les soucis des \u00e9v\u00eaques suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3561266", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3561266"}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Le jeu dont je suis le h\u00e9ros", "imageURL": "http://www.rts.ch/7803130.image", "id": "ece-7803031", "durationSec": 577, "publicationDate": "1987-04-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1987: avant la d\u00e9ferlante des jeux vid\u00e9os, les jeux de r\u00f4le et les livres-jeux faisaient les beaux jours des ados.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7803031", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7803031"}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "C'est extra", "imageURL": "http://www.rts.ch/4957591.image", "id": "ece-4957592", "durationSec": 948, "publicationDate": "1987-04-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des s\u00e9quences de l'artiste fran\u00e7ais L\u00e9o Ferr\u00e9 reprises par Midi Public.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4957592", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4957592"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entetien avec No\u00e9mi Lapzeson, danseuse et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BC8325B-916E-4EED-9FC7-B1CD8CBDEB83", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapzeson, Noemi"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse et chor\u00e9graphe", "name": "Lapzeson, Noemi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Germaine Tournier, com\u00e9dienne (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BAC83D7-332A-4A16-93E3-86BCF9A134BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["LAYNE, PATTI", "FERRE, LEO"], "id": "asset-210095", "durationSec": 2535, "mediaType": "video", "title": "87.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.21", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CH\u00c2TEAU", "CLOCHE", "BARRAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "INTERVIEW", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "13E SI\u00c8CLE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["SALAVAUX", "VAUD", "SUISSE", "MAUVOISIN", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["BONNET, CHARLES"], "id": "asset-212862", "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LE LIVRE QUE J'SUIS LE HEROS - 87.04.21", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-116760", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHEVROLET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242517", "durationSec": 170, "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Test", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "ROBINSON, MADELEINE", "VILARD, HERVE"], "id": "asset-242281", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3292, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870421, jeu anim\u00e9 par SIMON Jean-Charles et le psychologue HUMBERT Nago sous forme d'un test psychologique ayant pour th\u00e8me \"Etes-vous chaleureux ?\" avec la participation de la com\u00e9dienne fran\u00e7aise ROBINSON Madeleine et du chanteur fran\u00e7ais VILARD Herv\u00e9. Les questions du test ont aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par sondage aux Suisses romands, pour en avoir un portrait psychologique par cantons.", "title": "ETES-VOUS CHALEUREUX ? HERVE VILARD ET MADELEINE ROBINSON - 87.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "ROBINSON, MADELEINE", "VILARD, HERVE"], "backgrounds": [" Les v\u00eatements des speakerines sont tr\u00e8s ann\u00e9es 1980"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUMBERT, Nago", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ROBOTIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["SULZER"], "id": "asset-214206", "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.21", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-209836", "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.21", "visualThemes": ["JEU D'ADRESSE", "BICYCLETTE", "D\u00c9SARMEMENT", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MAQUETTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "TECHNIQUE DU SON", "AUTOMATE", "FOIRE COMMERCIALE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "SCULPTURE", "BARRAGE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (FR)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "MAUVOISIN", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "FONDATION GIANADDA"], "visualPersons": ["OBOUKHOV, ALEXEI", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-209560", "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualPersons": ["CANDOLFI, JOSEPH", "SCHWERY, HENRI", "WILLEBRANDS, JEAN", "GACHTER, MARTIN", "MAMIE, PIERRE", "JEAN-PAUL II", "ETCHEGARAY, ROGER", "CANDOLFI, JOSEPH", "SCHWERY, HENRI", "WILLEBRANDS, JEAN", "GACHTER, MARTIN", "MAMIE, PIERRE", "JEAN-PAUL II", "ETCHEGARAY, ROGER"], "id": "asset-208853", "thematicGeographicals": ["ROME", "VATICAN"], "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "AD LIMINA - 87.04.21", "visualGeographicals": ["ROME", "VATICAN", "ROME", "VATICAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1987-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CANDOLFI, JOSEPH", "SCHWERY, HENRI", "WILLEBRANDS, JEAN", "GACHTER, MARTIN", "MAMIE, PIERRE", "JEAN-PAUL II", "ETCHEGARAY, ROGER"], "thematicThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 87.04.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207580", "durationSec": 1443, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAULI, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.20", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "ARM\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9CONOMIE", "STATION DE SKI", "INTERVIEW", "TOURISME", "ORF\u00c8VRERIE", "EXPOSITION D'ART", "INCENDIE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "ARGENTINE", "ATLANTA", "USA", "GEORGIE (ETAT USA)", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["COMBY, BERNARD", "COMBY, BERNARD", "GENOUD, GUY", "ALFONSIN, RAUL", "FABERGE, CARL"], "id": "asset-209559", "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.20", "visualThemes": ["ARTISANAT", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "VITICULTURE", "PAIX", "CORT\u00c8GE", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["EMILIE-ROMAGNE", "ITALIE", "VENETIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BADE-WURTEMBERG", "LORRACH", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["COHEN, SYLVIE"], "id": "asset-214205", "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "PATINAGE / K. WITT - 87.04.20", "id": "asset-199731", "durationSec": 351, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "RIDES - 87.04.20", "id": "asset-210094", "durationSec": 327, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "INTRO AU FILM \"LA FILLE DE RYAN\" - 87.04.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-209081", "durationSec": 186, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "PATINAGE / J. ZABOVCIK - 87.04.20", "id": "asset-199730", "durationSec": 146, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Germaine Tournier, com\u00e9dienne (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACCF5EB8-7564-437A-AC8D-8424B55F773C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242840", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243064", "durationSec": 3324, "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "RIDE"], "visualPersons": ["WITT, KATARINA"], "id": "asset-146193", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 328, "mediaType": "video", "title": "BAB SEQUENCES - 87.04.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WITT, KATARINA"], "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "AVION CIVIL", "RIDE", "BOEING 747"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Castors grignoteurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435448.image", "id": "ece-3435450", "durationSec": 241, "publicationDate": "1987-04-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le bas des troncs rong\u00e9s: y aurait-il un castor dans le coin?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435450", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435450"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Riva, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62445476-8C25-4A0D-BF6A-1E347A612051", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1283, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riva, Antonio", "SSR"], "thematicThemes": ["entreprise", "mass m\u00e9dia"], "alternativeExcerpt": ["Interview d'Antonio Riva, nouveau directeur de la SSR."], "alternativeTitle": ["Antonio Riva \u00e0 la SSR / SIR_1987-04-19_tribune-de-premiere_62445476-8C25-4A0D-BF6A-1E347A612051 / Interview d'Antonio Riva, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "Tribune de Premi\u00e8re - 19.04.1987"], "imageURL": "//www.rts.ch/3999803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3986527", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Riva, Antonio", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3986526"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Esot\u00e9risme et litt\u00e9rature. Avec Jean Roudaut, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Antoine Faivre, historien de l'\u00e9sot\u00e9risme, et Michel Butor, \u00e9crivain", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-49D3252F-4C6C-456E-8B04-ADAEA89A46DA", "durationSec": 3065, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alchimie", "\u00e9sot\u00e9risme", "19e si\u00e8cle", "rosicrucien", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Antoine Faivre, auteur de l'ouvrage \"Acc\u00e8s de l'\u00e9sot\u00e9risme occidental\" (Gallimard) propose une mise au point de la terminologie relative \u00e0 l'\u00e9sot\u00e9risme. Distinction entre \u00e9sot\u00e9risme d'\u00e9vocation et \u00e9sot\u00e9risme comme moteur et sujet de l'oeuvre litt\u00e9raire. - (\u00e0 06.50) Extrait de \"Les Noces chimiques. La Bible des Rose-Croix\" de Rosenkreutz (PUF). - A propos de la critique litt\u00e9raire et son besoin de rapprocher des oeuvres \u00e0 des syst\u00e8mes de pens\u00e9e occulte. Michel Butor \u00e9voque son attrait pour les textes alchimiques. - (\u00e0 19.40) Extrait de l'ouvrage de Michel Butor \"Portrait de l'artiste en jeune singe\" (Gallimard). - M\u00e9ditation sur le lien entre l'oeuvre litt\u00e9raire et le Grand oeuvre en alchimie chez les \u00e9crivains du XIXe si\u00e8cle. Antoine Faivre explique quel serait ses questionnements face \u00e0 un texte anonyme susceptible de v\u00e9hiculer un savoir esot\u00e9rique. Pr\u00e9sence de l'\u00e9sot\u00e9risme dans les structures mentales de notre culture occidentale. Syst\u00e8mes de correspondance et sp\u00e9cificit\u00e9 du corpus \u00e9sot\u00e9rique occidental.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Ecole pratiques de Hautes Etudes", "name": "Faivre, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "Les noces chimiques. La Bible des Rose-Croix", "name": "Rosenkreutz, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "Portrait de l'artiste en jeune singe", "name": "Butor, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dupont, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Corn\u00e9lia. Adaptation du roman d'Yvette Z'Graggen", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EF72E173-0A4C-44F1-9108-E9F2C2AAD522", "durationSec": 4526, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "auteure du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.19", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualGeographicals": ["CAMPANIE", "NAPLES", "ITALIE", "VENETIE"], "visualPersons": ["COHEN, SYLVIE"], "id": "asset-214203", "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "FETONS LA VIE - 87.04.19", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-116813", "durationSec": 933, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DAVIDSON, Natacha", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 87.04.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207848", "durationSec": 1456, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PAULI, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE PAQUES A L'EGLISE DE CULLY (VD) - 87.04.19", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-116397", "durationSec": 265, "publicationDate": "1987-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Antonio Riva \u00e0 la SSR", "imageURL": "http://www.rts.ch/3999803.image", "id": "ece-3986526", "durationSec": 1282, "publicationDate": "1987-04-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview d'Antonio Riva, nouveau directeur de la SSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3986526", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3986526"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Jacques Barrau : A propos de son ouvrage \"Les hommes et leurs aliments\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C530D02E-97E7-4EEC-83F8-3EEC570BF638", "durationSec": 2949, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "alimentation", "histoire"], "excerpt": "Histoire de l'alimentation humaine de la pr\u00e9histoire \u00e0 nos jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Barrau, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Brique, briquer", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1DECBB6F-4F64-4668-94AA-53B34E32F873", "durationSec": 399, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Decker, pasteur et chansonnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A440E47E-FA29-46E8-B5C4-927B2472E88C", "durationSec": 2102, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decker, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["pasteur", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Decker, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chansonnier collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Musique orthodoxe russe: La P\u00e2que russe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71593DE2-4F94-461B-883B-2748F4A53732", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 5470, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "P\u00e2ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Contes du p\u00e8re Zacharie Balet", "id": "sound-E23A280E-8E97-4B91-83F6-D9D07BE461CD", "thematicGeographicals": ["Grimisuat"], "durationSec": 3896, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Le p\u00e8re Zacharie \u00e0 J\u00e9rusalem, de Michel Terrapon et Gabriel Balet, par Michel Terrapon et Gabriel Balet - 3. La voix c\u00e9leste (partie a), de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 4. Traduction en fran\u00e7ais de La voix c\u00e9leste, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. La voix c\u00e9leste (partie b), de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 6. Traduction en fran\u00e7ais de La voix c\u00e9leste, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Explicaton de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Traduction du d\u00e9but du conte Saint Th\u00e9odule et le diable, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Saint Th\u00e9odule et le diable [partie a], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 10. Traduction en fran\u00e7ais de Saint Th\u00e9odule et le diable, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Saint Th\u00e9odule et le diable [partie b], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 12. Traduction en fran\u00e7ais de Saint Th\u00e9odule et le diable, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Saint Th\u00e9odule et le diable [partie c], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 14. Traduction en fran\u00e7ais de Saint Th\u00e9odule et le diable, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 15. Saint Th\u00e9odule et le diable [partie d], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 16. Traduction en fran\u00e7ais de Saint Th\u00e9odule et le diable, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 17. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 18. Introduction au conte Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 19. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona: Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie a], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 20. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 21. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona: Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie b], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 22. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 23. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona : Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie c], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 24. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 25. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona : Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie d], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 26. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 27. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona: Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie e], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 28. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 29. Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona : Celui qui \u00e9tait parti chercher fortune [partie f], de Gabriel Balet, par Gabriel Balet, de Grimisuat (VS) - 30. Traduction en fran\u00e7ais de Ch\u00e9 ky\u00e9 y \u00e9 parti po tchyachy\u00e9 fortona, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 31. Les contes du vieux temps, de Gabriel Balet et Michel Terrapon, par Gabriel Balet et Michel Terrapon, de Grimisuat (VS) - 32. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 33. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 34. De Sch\u00f6tzek\u00f6nig, Im Schom\u00e4tteli, Schuelschluss, De H\u00f6lzig Stebroch, de Ernst M\u00fcller et Willi Valotti et Arnold Alder, par Orchestre de soeurs Roth", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Orchestre de soeurs Roth", "type": "Participant"}, {"name": "Balet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Alder, Arnold", "type": "Auteur"}, {"name": "M\u00fcller, Ernst", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Balet, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Valotti, Willi", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.18", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE TEXTILE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["PIEMONT", "ITALIE", "VENETIE"], "visualCorporations": ["BENETTON"], "visualPersons": ["COHEN, SYLVIE"], "id": "asset-214202", "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "87.04.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-116786", "durationSec": 1869, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242516", "durationSec": 169, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243063", "durationSec": 2857, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.18", "visualThemes": ["BUREAUTIQUE", "INFORMATIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EGYPTIENS", "EXPOSITION D'ART", "SP\u00c9CULATION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "INTERVIEW", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "LABOURAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES"], "visualGeographicals": ["JAPON", "PARIS", "FRANCE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "CHATILLON (JU)", "SUISSE"], "id": "asset-209557", "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "JACQUES MINO : PLUS JAMAIS CA ! - 87.04.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117536", "durationSec": 276, "publicationDate": "1987-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Hold-up \u00e0 Champigny. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C4234DC9-7C86-450C-B2BE-7671D62B7F68", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1987-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Patrick Lef\u00e8vre", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le Narrateur", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Malika Hassonna", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix du supermarch\u00e9", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe Malouk", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ourdia Hassonna", "name": "Milhaud, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Bonafoux, \u00e9crivain et historien d'art \u00e0 propos de son livre \"Bless\u00e9 grave\" (Deno\u00ebl, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A27B3872-78B3-4A90-AF58-93C9CD0B598C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1987-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonafoux, Pascal"], "thematicThemes": ["accident", "douleur (physiologie)", "traumatisme", "\u00e9criture", "coma", "h\u00f4pital", "automobile"], "excerpt": "Auteur de nombreux albums consacr\u00e9s \u00e0 Van Gogh, Rembrandt et autres peintres. Apr\u00e8s l'accident dans lequel sa femme perd la vie, il traverse une pr\u00e9riode pleines de douleurs, d'attentes, de distance, de souffrance et d'exils. \"La douleur tutoie, car elle est sans \u00e9gards\". Pascal Bonafoux pense au suicide. Raconte l'histoire d'un homme retrouv\u00e9 vivant dans une fosse commune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art", "name": "Bonafoux, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.17", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COUP D'ETAT", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "P\u00c2QUES", "CATHOLICISME", "P\u00c2QUES", "FRESQUE", "PHARMACIE", "M\u00c9THADONE", "TOXICOMANE", "CHRISTIANISME", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "NOIRS", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["SRI LANKA", "MADAGASCAR", "FRIBOURG", "TOUR-DE-TREME, LA", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ATLANTA", "USA", "GEORGIE (ETAT USA)"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["ALFONSIN, RAUL"], "id": "asset-209556", "publicationDate": "1987-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242879", "durationSec": 834, "publicationDate": "1987-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Trintignant, com\u00e9dien, acteur, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-386284E9-5426-47E2-9DCC-0EAABA17B948", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trintignant, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, acteur, r\u00e9alisateur", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Trintignant, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A73AD5-7007-45E9-A881-FB971CEE4894", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trintignant, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.16", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW", "BAL POPULAIRE", "D\u00c9CHET", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "INTERVIEW", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "P\u00c2QUES", "CH\u00c2TEAU", "OEUF (DENR\u00c9E)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "BAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-209835", "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-210093", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "87.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.16", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "ZURICH-VILLE"], "id": "asset-214201", "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La trag\u00e9die du Hindenburg. De Bernard Pichon (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-76C1FEBC-09D1-4F5B-AACC-9D7AACF2FF5D", "durationSec": 1813, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Zecca, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Hutin producteur de l'\u00e9mission \"Trente millions d'amis\" sur TF1 et de \"L'avenir du futur\" \u00e0 propos de son livre \"Junior la tendresse retrouv\u00e9e\" (R. Laffont, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BC636AA-1D85-41C1-9F40-59AD196572D2", "durationSec": 1489, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hutin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "solitude", "animal de compagnie", "\u00e9ducation", "chien", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hutin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242880", "durationSec": 870, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9SERT", "FOR\u00caT", "VACANCES"], "id": "asset-242313", "thematicGeographicals": ["MAROC", "AMAZONIE", "BRESIL"], "durationSec": 2937, "mediaType": "video", "title": "VIVEMENT L'AVENTURE - 87.04.16", "visualGeographicals": ["MAROC", "AMAZONIE", "BRESIL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9SERT", "FOR\u00caT", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.16", "visualThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "TUNNEL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "ALPINISME", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "MYRIAPODE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "MONTAGNES", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "LAC LEMAN", "RHONE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CERN"], "id": "asset-209555", "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242515", "durationSec": 163, "publicationDate": "1987-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450024.image", "id": "ece-3450025", "durationSec": 181, "publicationDate": "1987-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Toute l'\u00e9quipe de Carabine FM pour le meilleur et pour le pire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450025", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450025"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine international", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438335.image", "id": "ece-3438337", "durationSec": 1990, "publicationDate": "1987-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas de doute: une \u00e9mission \u00e0 la port\u00e9e internationale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438337", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438337"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Riva \u00e9lu au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR succ\u00e9dant ainsi \u00e0 L\u00e9o Sch\u00fcrmann (2\u00e8me partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4DCBD14-C50F-4146-B34D-1CB850968D6D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riva, Antonio", "SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "minorit\u00e9 linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral SSR", "name": "Riva, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Leo Sch\u00fcrmann directeur g\u00e9n\u00e9ral SSR sortant, suite \u00e0 l'\u00e9lection de Antonio Riva qui lui succ\u00e8de", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBE930B8-5BA2-4A35-B3BA-8C756AEDDF4D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Sch\u00fcrmann, Leo"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral SSR sortant", "name": "Sch\u00fcrmann, Leo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Riva \u00e9lu au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR succ\u00e9dant ainsi \u00e0 Leo Sch\u00fcrmann (1\u00e8re partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D16E19-A327-45D3-BD1B-FBA0B309648F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schurmann, L\u00e9o", "SSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Riva, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les relations entre Juifs et Allemands au sein de la communaut\u00e9 nationale allemande. A l'occasion de la premi\u00e8re visite d'un pr\u00e9sident isra\u00e9lien en RFA : Interviews de L\u00e9o Bronner repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 juive de Mayence et de Gerhardt Breitbach, enseignant en informatique \u00e0 Mayence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59817A5-A533-42CC-A982-B96639FB821D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Allemagne", "Mayence"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "nazisme", "antis\u00e9mitisme", "sionisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "Les mentalit\u00e9s ont-elles chang\u00e9 en Allemagne? L'Allemage et Isra\u00ebl ont mis 20 ans avant de renouer les contacts. La visite du pr\u00e9sident Ha\u00efm Herzog aura permis de reparler et de remettre en m\u00e9moire tout un pan d'histoire que certains auraient voulu oublier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant en informatique \u00e0 Mayence", "name": "Breitbach, Gerhardt", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 juive de Mayence", "name": "Bronner, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La trag\u00e9die du Hindenburg. De Bernard Pichon (1/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1F1D707F-4D5E-4D4E-B7AF-559F91DD9037", "durationSec": 1685, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Saintmartin, Jeff", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Monnier, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36D7D125-4EFA-468F-80DD-50D3106FF55E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "LIME, JEAN-HUGUES", "BOWIE, DAVID"], "id": "asset-211375", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 19870415, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "87.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-210092", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "87.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.15", "visualThemes": ["INTERVIEW", "AUDIOVISUEL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "LAIT"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR"], "visualPersons": ["SOLARI, MARCO", "SCHNEIDER, BENNO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-214200", "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242513", "durationSec": 149, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00caVE", "SINGE", "SONATE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["CHALLANDES, PIERRE"], "id": "asset-243279", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "YVES COPPENS - 87.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242881", "durationSec": 956, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.04.15", "visualThemes": ["D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "INTERVIEW", "BICYCLETTE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "SYLVICULTURE", "SAPIN", "ARBRE", "B\u00dbCHERON", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "INTERVIEW", "H\u00d4TELLERIE", "JEUNESSE", "INTERVIEW", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "MARCHAIRUZ, LE", "SUISSE", "MONTAGNES", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "ALPES", "FRANCE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-209834", "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.04.15", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART DRAMATIQUE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENTREPRISE", "BANQUE", "JEUNESSE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ARM\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERVIEW", "OECUM\u00c9NISME", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENTREPRISE", "BANQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "TESSIN", "VAUD", "SUISSE", "VATICAN", "LAUSANNE", "RHONE", "RHIN", "NOUVELLE-CALEDONIE", "LIBYE", "LUGANO", "TESSIN", "VAUD", "SUISSE", "VATICAN", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BANQUE DU GOTHARD", "ONU", "BANQUE DU GOTHARD"], "visualPersons": ["BESSON, BENNO", "SCHLUMPF, LEON", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "PISANI, EDGARD", "MAZA, ALPHONSE"], "id": "asset-209554", "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-242672", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1991, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870415, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Sp\u00e9cial Carabine internationale en fran\u00e7ais sous-titr\u00e9 en anglais.", "title": "CARABINE INTERNATIONALE - 87.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RITA MITSOUKO"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041002 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070311"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Mariette Paschoud n'enseignera plus au gymnase de La Cit\u00e9 de Lausanne : Interviews de Fran\u00e7ois Bettex, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement de l'instruction publique et de Louis Margot, directeur du gymnase de La Cit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD35C47A-6B2B-441B-840B-9CF8C17A82A0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paschoud, Mariette"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique"], "excerpt": "(1.00-1.20) : Fran\u00e7ois Bettex, secr\u00e9taire du DIP : Mariette Paschoud sera affect\u00e9e \u00e0 des travaux d'archivage dans le cadre des Archives cantonales. Louis Margot directeur du gymanse de la Cit\u00e9 : se dit soulag\u00e9 et salue l'appaisement que cette d\u00e9cision va apporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du gymnase de la Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Margot, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "Bettex, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Sarraute, journaliste et \u00e9crivain \u00e0 propos de son livre \"All\u00f4, Lolotte, c'est Coco\" (Flammarion, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9878B5A-CD12-4893-AF9D-90112B8CB636", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarraute, Claude", "Verny, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "\u00e9crivain", "\u00e9criture", "\u00e2ge", "Juifs", "journalisme", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Sarraute, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Dada : Emission documentaire de Luisa Nazarieff et G\u00e9rald Bloch", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F0FC6276-9EA0-4D43-B25E-8414B087E6FE", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse", "France", "Paris"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picabia, Francis", "Tzara, Tristan", "Breton, Andr\u00e9", "Joyce, James", "Cabaret Voltaire", "Arp, Jean"], "thematicThemes": ["Mai 68", "dada\u00efsme", "surr\u00e9alisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La fondation du mouvement \u00e0 Zurich. Le cabaret Voltaire en 1916. D\u00e9finition du mouvement. Scandales. Slogans. Textes dada. Passage de Zurich \u00e0 Paris. L'al\u00e9atoire. Oppositions \u00e0 Dada. Manifestes Dada. Apr\u00e8s l'\u00e9mission, interview de Luisa Nazarieff sur l'\u00e9laboration de l'\u00e9mission avec G\u00e9rald Bloch. Le d\u00e9sespoir, point de d\u00e9part du mouvement. Dada et les slogans de mai 68. Le nihilisme et le souffle d\u00e9vastateur de Dada. Recherches d'archives et recherches musicales. Travail sur le son. L'\u00e9mission originale: deux fois 1h30, ramen\u00e9e \u00e0 38.10 en vue du Prix Gilson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du mouvement Dada", "name": "Fauchereau, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur fran\u00e7ais (archives RSR)", "name": "Arp, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te roumain (archives RSR)", "name": "Tzara, Tristan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives RSR)", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RSR (archives RSR)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-243449", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870415 et archives 19870408, l'\u00e9mission revient sur les d\u00e9clarations du vice-directeur de l'Assurance Helvetia RAMSEYER G\u00e9rard qui affirmait dans la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9mission avoir trouv\u00e9 2 v\u00e9hicules de remplacement \u00e0 un prix correspondant \u00e0 la somme vers\u00e9e \u00e0 une assur\u00e9e Mme BILANG apr\u00e8s un acciedent. Apr\u00e8s v\u00e9rifications, les 2 voitures propos\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es \u00e0 la vente par l'entremise de l'assurance Helvetia elle-m\u00eame.", "title": "ASSURANCES RC SUITE - 87.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1987-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Violette Nozi\u00e8re. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1E8BCDA9-4B13-4795-89D4-2C9A020BCB96", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1987-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Firla, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eliane Thielland voyante et cartomancienne, \u00e0 propos de son livre \"Un vrai conte de f\u00e9e\" (Ed. R\u00e9gine Deforges, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30B6BB33-7EEC-4215-9CB8-4C386532A83F", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1987-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thielland, Eliane", "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Darc, Mireille"], "thematicThemes": ["rire", "\u00e9rotisme", "roman policier", "sexualit\u00e9", "\u00e9criture", "voyage", "voyance", "physique", "mannequin (profession)"], "excerpt": "Elle aime la d\u00e9rision, et ne se pas prend pas au s\u00e9rieux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyance et cartomancienne", "name": "Thielland, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "P\u00e9rinatalogie, mortalit\u00e9 p\u00e9rinatale et parasitologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83DA5EB3-5CAD-40EE-9257-64478A90DD90", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3689, "publicationDate": "1987-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "OMS", "Schaerlig, Eric"], "thematicThemes": ["vitamine", "grossesse", "\u00e9pid\u00e9miologie", "obst\u00e9trique", "foetus", "natalit\u00e9", "maladie parasitaire", "n\u00e9onatologie", "p\u00e9diatrie", "mortalit\u00e9", "femme", "nutrition", "pr\u00e9matur\u00e9"], "excerpt": "Interview de Geni\u00e8ve Potier de Courcy: le r\u00f4le des folates (acide folique) dans la gestation. Nutrition. (15:12) Interview du Docteur Fred Paccaud: la mortalit\u00e9 p\u00e9rinatale, entre la 28e semaine du foetus et la premi\u00e8re semaine de vie du b\u00e9b\u00e9. Epid\u00e9miologie, p\u00e9rinatologie. (31:00) Interview de G\u00e9rald Lacourt: la p\u00e9rinatologie p\u00e9diatrique. D\u00e9tresse respiratoire. La pr\u00e9maturit\u00e9. (51:47) Carte blanche au professeur Andr\u00e9 Aeschlimann: la parasitologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste lausannois, chef de la division de recherche dans les services de sant\u00e9 \u00e0 l'Institut de m\u00e9decine pr\u00e9ventive de Lausanne ", "name": "Paccaud, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Aeschlimann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique fran\u00e7aise", "name": "Potier de Courcy, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre genevois", "name": "Lacourt, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lederrey, Leo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossel, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-210090", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "87.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1987-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}]}}