{"response": {"numFound": 4015, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Colombier: 800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique (4/11)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4124C1EA-526E-4A49-B863-B8AE34451BE3", "thematicGeographicals": ["Colombier (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3142, "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique, de 11heures \u00e0 minuit, sur la Premi\u00e8re de la Radio suisse romande, avec la participation de 4000 musiciens et chanteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chaillet, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Colombier: 800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique (10/11)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-306A5E12-151F-48F4-9FEF-4FEED8D86C24", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Colombier (NE)"], "durationSec": 2863, "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique, de 11heures \u00e0 minuit, sur la Premi\u00e8re de la Radio suisse romande, avec la participation de 4000 musiciens et chanteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chaillet, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Colombier: 800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique (9/11)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-8C1875AB-33AA-448A-974E-40E9C8729D2F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Colombier (NE)"], "durationSec": 5425, "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "800e \u00e9mission du Kiosque \u00e0 Musique, de 11heures \u00e0 minuit, sur la Premi\u00e8re de la Radio suisse romande, avec la participation de 4000 musiciens et chanteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chaillet, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "D\u00c9BAT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "A\u00c9ROSOL", "CONCORDE", "D\u00c9BAT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "A\u00c9ROSOL"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "ZWAHLEN, PIERRE"], "id": "asset-214108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870906, d\u00e9bat sur les sprays a\u00e9rosols et les gaz propulseurs CFC et leurs effets sur l'environnement, apr\u00e8s le boycott lanc\u00e9 le 19870903 par les associations de consommateurs, alli\u00e9es au mouvement \u00e9cologiste. Les fabricants d'a\u00e9rosols ont de leur c\u00f4t\u00e9 annonc\u00e9 qu'ils allaient r\u00e9duire de 90% la quantit\u00e9 de gaz dangereux pour l'atmosph\u00e8re contenu dans les sprays.", "title": "LA GUERRE DES SPRAYS - 87.09.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "A\u00c9ROSOL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A LA CATHEDRALE DE SION - 87.09.06", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-213005", "durationSec": 3855, "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "\u00c9DITION"], "visualPersons": ["LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213558", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "title": "87.09.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VULLIENS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["AGRICULTURE", "\u00c9DITION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.09.06", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LECTION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ALPINISME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "USINE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "VOTATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "FRET A\u00c9RIEN", "BOEING 747", "BRADERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "FANFARE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "BIOGRAPHIE", "DESIGN", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "VOTATION", "PI\u00c9TON", "FRET A\u00c9RIEN"], "visualGeographicals": ["MAATER-ES-SARA", "TCHAD", "LIBYE", "ARGENTINE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "USA", "GOLFE PERSIQUE", "URSS", "SUISSE", "ZURICH", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ARGOVIE", "ZOFINGUE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["BIT", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["ALFONSIN, RAUL", "CORBOZ, MICHEL", "BONNARD, CLAUDE"], "id": "asset-214331", "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.09.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211517", "durationSec": 1928, "publicationDate": "1987-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Tradition vivante \u00e0 Octodure", "id": "sound-6112B290-D4B9-47E8-8A07-30F2B780F30E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 5230, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique populaire, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Marie Nora, entretien avec Georges Saudan, directeur de l'office du tourisme de Martigny, de Georges Saudan, par Georges Saudan, de Martigny (VS) - 3. La Vie des Mots : le cor, la corne, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Pr\u00e9lude de la Petite Suite alpestre, par Joseph Molnar - 5. Marie Nora, entretien avec Christine et Michel Borel, de Michel Borel et Christine Borel, par Michel Borel et Christine Borel - 6. Musique populaire avec explications des instruments populaires utilis\u00e9s, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Michel Terrapon, entretien avec Ferdinand Tissot, de Ferdinand Tissot, par Ferdinand Tissot, de Cerniat (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Borel, Christine", "type": "Participant"}, {"name": "Ferdinand Tissot", "type": "Participant"}, {"name": "Molnar, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Borel, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Saudan, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Borel, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Ferdinand Tissot", "type": "Auteur"}, {"name": "Borel, Christine", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Saudan, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite de l'Institut fran\u00e7ais du go\u00fbt \u00e0 Tours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C3C1E58-9F33-49E8-A7B5-C19717CE6497", "thematicGeographicals": ["Tours"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mam\u00e9, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite du vignoble de Gigondas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2860587B-5A22-4685-B8A8-AD6F237E7556", "thematicGeographicals": ["Gigondas"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "vin", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Meffre, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Martigny : 5e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Amis de la Musique populaire", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-0A599E90-DA53-417C-AE47-C80DA460A281", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la B\u00e4rner L\u00e4ndlerfr\u00fcnde de Berne, du duo Perrin-Perrin de Val-d'Illiez, de la Familienkapelle Grob B\u00e4chli de Saint-Gall, du Schwyzer\u00f6rgeliquartett Brienzersee de Meiringen, des Rhodos de Troistorrents, de la Kapelle Kurt Murer de Beckenried (Nidwald)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Le cor", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3AC421D5-7253-4DAE-8D21-21F6F4C01482", "durationSec": 360, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Christian Sulser, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-496BAB0E-7980-4542-91D2-93F702E660AF", "durationSec": 5147, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sulser, Christian"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.09.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211516", "durationSec": 3692, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "BERTIL GALLAND : A L'ECOUTE DES PHYSICIENS D'ERICE - 87.09.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213077", "durationSec": 380, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE CHRISTIANS / IT BITES - 87.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212573", "durationSec": 3785, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.09.05", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "VOTATION", "INDUSTRIE TEXTILE", "VOTATION", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "FONCTIONNAIRE", "DISPARITION DE PERSONNES", "ROCK", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9DITION", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRAFIC D'ARMES", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "TURQUIE", "ISTANBUL", "TURQUIE", "CAP-VERT", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "ITALIE"], "visualPersons": ["OZAL, TURGUT", "DEMIREL, SOULEYMAN", "OZAL, TURGUT", "DEMIREL, SOULEYMAN"], "id": "asset-214330", "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Interview de Fortun\u00e9e Hazan-Arama : A propos de son ouvrage \"Saveurs de mon enfance\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6A5C250-8A68-4BFA-AEBD-9DEFA722D009", "durationSec": 510, "publicationDate": "1987-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Hazan-Arama, Fortun\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La comm\u00e9moration", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449439.image", "id": "ece-3449441", "durationSec": 125, "publicationDate": "1987-09-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse marque la naissance en 1787 du g\u00e9n\u00e9ral Dufour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449441", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449441"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Semaine Blaise Cendrars \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance (5/5) : Cendrars \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Histoire et de la Suisse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-207019A9-B990-43E1-BDBF-388A996D12F4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Blaise Cendrars (archives)", "name": "Raymone", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes", "name": "Touret, Michelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Sicart : A propos de son ouvrage \"Ta\u00ef-Chi-Chuan et Yi-King de Ma\u00eetre Da-Liu\" (Ed. Chiron)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25B00AFC-16F7-447A-95B9-4BE3EFF0BF44", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gymnastique (loisir)", "\u00e9sot\u00e9risme", "tao\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sicart, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Hougron, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Beaut\u00e9 chinoise\" (Ed. Hachette, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08E62969-017F-4F78-87EB-1C8EDBC9E2E9", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 1507, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jean Hougron nous parle de sa passion de collectionneur de porcelaine, de l'Indochine qu'il a connu, de la diff\u00e9rence entre sa fa\u00e7on de vivre et celle des indig\u00e8nes. Il nous parle de ses pr\u00e9c\u00e8dents romans et du fait que sans l'Indochine il n'aurait pas \u00e9crit les m\u00eames ouvrages. La partie indochinoise n'est pas autobiographique. Il est \u00e9galement question des m\u00e9tiers jusqu'au boutistes qui peuvent \u00eatre aussi dangereux que de sauter sur un explosif. L'\u00e9criture peut servir de camouflage mais est surtout recherche de la v\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hougron, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "L'Or dure : Autour de l'oeuvre de Blaise Cendrars", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C552EF63-91C0-4ACF-96EA-6A84E3073925", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Lectures de textes de Blaise Cendrars : le po\u00e8me \" Le ventre de ma m\u00e8re\" et des extraits de la \"La Prose du Transsib\u00e9rien\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre Blaise Cendrars \u00e0 Berne", "name": "Fl\u00fcckiger, Jean-Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Blaise Cendrars (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Raymone", "type": "Participant"}, {"role": "enfants, adolescents et adultes dans la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fabrizio, Nadia", "type": "Participant"}, {"name": "Bohardi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delaite, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "JEUNESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["PETER, DANIEL"], "id": "asset-214707", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "SUISSE"], "durationSec": 1436, "mediaType": "video", "title": "LES ENFANTS DE LA GUERRE - 87.09.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PETER, DANIEL"], "thematicThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "JEUNESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-209078", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris , Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19870330, DEFAYE Christian s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais BELMONDO Jean-Paul qui \u00e9voque son retour sur les planches apr\u00e8s 27 ans d'absence. L'acteur parle de la pi\u00e8ce qu'il joue au th\u00e9\u00e2tre Marigny intitul\u00e9e \"Kean\" et mise en sc\u00e8ne par HOSSEIN Robert.", "title": "JEAN-PAUL BELMONDO - 87.03.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE LA BATIE - GENEVE 1987 (1) - 87.09.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-212057", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.09.04", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "PEINTURE", "INTERVIEW", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00d4TELLERIE", "BRADERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "GENOLIER", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CRISSIER", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "ST-IMIER", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "AROLLA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "MONTAGNES", "DENTS-DU-MIDI"], "visualCorporations": ["BAUMGARTNER"], "id": "asset-213435", "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "310", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213600", "durationSec": 771, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MANHATTAN TRANSFER 1 - 87.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212600", "durationSec": 2091, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211760", "durationSec": 875, "publicationDate": "1987-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Le Roux, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Fum\u00e9e verte\" publi\u00e9 en collaboration avec Robert Buchard (Albin Michel, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A590BB51-ADCB-42C2-B50B-123201198493", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "banque"], "excerpt": "Auteur d'un thriller, G\u00e9rard Le Roux nous parle de ses activit\u00e9s (chasse au tr\u00e9sors, rod\u00e9os) qui aident des jeunes et moins jeunes \u00e0 r\u00e9aliser des r\u00eaves cr\u00e9atifs. Qu'est-ce qu'un bon banquier ? et que faut-il avoir comme capacit\u00e9 pour \u00eatre un bon banquier ?. Retour sur la vie de l'\u00e9crivain notamment ces ann\u00e9es d'arm\u00e9e lors de la guerre d'Alg\u00e9rie. Ce qui importe c'est la somme des moments d'un homme et pas l'\u00e9tiquette qu'on lui colle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " banquier, financier, g\u00e9rant de fortune, journaliste et \u00e9crivain", "name": "Le Roux, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Semaine Blaise Cendrars \u00e0 l'occasion du 100i\u00e8me anniversaire se sa naissance (4/5) : Ecrivains \u00e0 coeurs ouverts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1034765-7751-4AED-8B1A-ABFC2C0ECE7A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3132, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Un sulfureux proph\u00e8te", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F4ECC8C-EBA4-4199-B003-DFC3DFB4D255", "durationSec": 1868, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (assistance)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Rossel, Dorian", "type": "Participant"}, {"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE8E6C88-8BB9-40D4-84AD-4F48122292F7", "durationSec": 3101, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.09.03", "visualThemes": ["TOURISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "A\u00c9ROSOL", "CONDITIONNEMENT", "AVION MILITAIRE", "TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)", "PAIX DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "SONDAGE D'OPINION", "SUBVENTION", "AFFICHE", "PAIX DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "PUBLICIT\u00c9", "INONDATION", "CAMIONNAGE", "CATASTROPHE NATURELLE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "CHARMEY", "SUISSE", "ISRAEL", "ARGENTINE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "URI", "SUISSE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES"], "visualPersons": ["DECARRO, ERIC"], "id": "asset-214328", "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MOURIR A VINGT ANS SUR LA ROUTE - 87.09.03", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "JEUNESSE", "ALCOOLISME", "MOTO", "POLICE", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "JEUNESSE", "ALCOOLISME", "MOTO", "POLICE", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "JEUNESSE", "ALCOOLISME", "MOTO", "POLICE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "LIGNIERES", "PAYERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VANDOEUVRES", "GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "LIGNIERES", "PAYERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VANDOEUVRES", "GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "LIGNIERES", "PAYERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VANDOEUVRES"], "id": "asset-214670", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "LIGNIERES", "PAYERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VANDOEUVRES"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "JEUNESSE", "ALCOOLISME", "MOTO", "POLICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.09.03", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS", "RAPACE", "CHOUETTE", "INTERVIEW", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "HIBOU", "BIOGRAPHIE", "PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "VUE A\u00c9RIENNE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "CHINE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENTHOD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES", "VAL D'HERENS", "SUISSE", "VALAIS", "AROLLA"], "visualPersons": ["VALLON, CLAUDE", "TACCHELLA, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-213434", "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "87.09.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213599", "durationSec": 782, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "200 M\u00c8TRES"], "visualPersons": ["FORSTER, GREG", "GLADISCH, SILKE", "SMITH, CALVIN"], "id": "asset-214739", "thematicGeographicals": ["ROME"], "durationSec": 218, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rome : 19870903, lors des championnats du monde d'athl\u00e9tisme, l'athl\u00e8te am\u00e9ricain FORSTER Greg a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or du 110 m\u00e8tres haies, l'athl\u00e8te est-allemande GLADISCH Silke celle du 200 m\u00e8tres et l'athl\u00e8te SMITH Calvie a remport\u00e9 celle du 200 m\u00e8tres.", "title": "ATHLETISME CHAMPIONNATS DU MONDE ROME 1987 - 87.09.03", "visualGeographicals": ["ROME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FORSTER, GREG", "GLADISCH, SILKE", "SMITH, CALVIN"], "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "200 M\u00c8TRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 1987. Portrait du parti \u00e9cologiste, du parti socialiste, du Parti du Travail et de l'extr\u00eame-gauche. Avec des caricatures de Jean Charles et Lova Golovtchiner et les analyses de Wolf Linder, professeur de Sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne : 1. Le Groupement pour l'\u00e9cologie : Interview de Jacques Ballenger, juriste ind\u00e9pendant \u00e0 Lausanne qui vote pour le Groupement pour l'\u00e9cologie. - 2. Le Parti socialiste : Interview de Fran\u00e7oise Balmer Fitoussi, avocate-notaire \u00e0 Sierre, qui vote socialiste. - 3. Le Parti du Travail: Interview de Marcel Lavanchy, conducteur-typo \u00e0 Onex, membre du Parti du travail", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-67FA4158-CF90-4DD4-B4D6-8105A8235766", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valais", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "1987-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Premier volet sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 1987. Interviews de citoyens votant pour les partis \u00e9cologiste, socialiste, parti du travail et d'extr\u00eame-gauche entrecoup\u00e9es des commentaires de Wolf Linder, directeur du centre de recherche pour la politique suisse de l'Universit\u00e9 \u00e0 Berne.", "alternativeExcerpt": ["Les partis sous l'oeil ac\u00e9r\u00e9 de Jean Charles et Lova Golovtchiner."], "alternativeTitle": ["Campagne \u00e9lectorale 1987 (1/3) / SIR_1987-09-03_journal-du-soir_67FA4158-CF90-4DD4-B4D6-8105A8235766 / Elections f\u00e9d\u00e9rales 1987. Portrait du parti \u00e9cologiste, du parti socialiste, du Parti du Travail et de l'extr\u00eame-gauche. Avec des caricatures de Jean Charles et Lova", "Journal du soir - 03.09.1987"], "imageURL": "//www.rts.ch/3427519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3422311", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste ind\u00e9pendant \u00e0 Lausanne qui vote pour le Groupement pour l'\u00e9cologie", "name": "Ballenger, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conducteur-typo \u00e0 Onex, membre du Parti du Travail", "name": "Lavanchy, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "avocate-conseil \u00e0 Sierre, vote socialiste", "name": "Balmer Fitoussi, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Linder, Wolf", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charles, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3422309"]}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Campagne \u00e9lectorale 1987 (1/3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3427519.image", "id": "ece-3422309", "durationSec": 1299, "publicationDate": "1987-09-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les partis sous l'oeil ac\u00e9r\u00e9 de Jean Charles et Lova Golovtchiner.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3422309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3422309"}, {"source": "escenic", "program": "Vert pomme", "title": "Question de style", "imageURL": "http://www.rts.ch/6754739.image", "id": "ece-6754740", "durationSec": 106, "publicationDate": "1987-09-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment s'habiller pour se faire remarquer en cette rentr\u00e9e des classes 1987?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6754740", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6754740"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Un si beau d\u00e9mon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1AA5F96B-D48D-451B-8148-A6D2BE0DC562", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (assistance)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Croset, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Luce Dayer, conteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64C1294C-D1FE-424A-A283-A12DF16DAEDE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Marie-Luce"], "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteuse", "name": "Dayer, Marie-Luce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-Henri Rapin, m\u00e9decin chef au Centre de soins continus \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de la publication d'un ouvrage collectif qu'il a dirig\u00e9 \"Soins palliatifs : mythe ou r\u00e9alit\u00e9? Une nouvelle approche de la m\u00e9decine\" (Ed. Payot, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5953881F-06E9-4028-B499-92F429A7109F", "durationSec": 1518, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fin de vie", "m\u00e9decine", "cancer", "soin palliatif"], "excerpt": "Dans cet interview on revient sur ce que sont les soins palliatifs ( mettre tout en oeuvre pour accompagner le malade atteint de cancer jusqu'\u00e0 la fin ainsi que les proches). Retour sur l'historique des soins palliatifs notamment le changement de traitement op\u00e9r\u00e9 avant et apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale. La prise en compte de la famille est relativement r\u00e9cent. La m\u00e9decine palliative n'est pas de la m\u00e9decine douce mais un type de m\u00e9decine traditionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Rapin, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Semaine Blaise Cendrars \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance (3/5) : Les m\u00e9tamorphoses de l'homme \u00e0 la main coup\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E69C492-7861-41A9-8406-FFE7CB9E52BA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "comm\u00e9moration", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille et biographe de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Cendrars", "name": "Leroy, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "87.09.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213598", "durationSec": 800, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.09.02", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ANIMATION", "INTERVIEW", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERVIEW", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE", "AVION CIVIL", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "INSTITUTION POLITIQUE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "BIENFAISANCE", "\u00c9BOULEMENT", "GU\u00c9RILLA"], "visualGeographicals": ["QUEBEC", "CANADA", "SUISSE", "VALAIS", "MOSCOU", "URSS", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "JURA BERNOIS", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "OBWALD", "IRAN"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "RUST, MATTHIAS", "DALBERTO, MICHEL", "HASKIL, CLARA", "TANNER, ALAIN", "COHEN, SYLVIE", "SCHLUMPF, LEON", "RADJAVI, MASSOUD"], "id": "asset-214327", "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.09.02", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "URBANISME", "MAQUETTE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CIRQUE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "FOIRE COMMERCIALE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "HIBOU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENTHOD", "SUISSE"], "id": "asset-213433", "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "GALL, FRANCE"], "id": "asset-214865", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19870902, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "87.09.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.09.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211759", "durationSec": 923, "publicationDate": "1987-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Tchicaya U Tam'si, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Ces fruits si doux de l'arbre \u00e0 pain\" (Ed. Robert Laffon, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D6B433A-28D1-4554-86A6-A61E090FDE68", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1496, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchicaya U Tam'Si"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Tchicaya U Tam'si est un romancier, po\u00e8te, auteur dramatique africain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchicaya U Tam'Si", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Aguilar : A propos de son ouvrage \"Astrologie du 21\u00e8me si\u00e8cle ou dialogue avec l'\u00e2me\" (Ed. Tr\u00e9daniel) (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C15F7FDA-F676-4F7A-8696-575DFC60F49D", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Aguilar, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Semaine Blaise Cendrars \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance (2/5): Salut Blaise, tu as cent ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581BAAA5-F918-4963-B210-15BB535F0C40", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["famille", "litt\u00e9rature", "comm\u00e9moration", "femme"], "excerpt": "Myriam Cendrars, fille de Blaise Cendrars, parle de son p\u00e8re et de l'\u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "fille et biographe de Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'OEIL SCIENTIFIQUE : RESTONS AU CHAUD - 87.09.01", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-212411", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YORKSHIRE TELEVISION LTD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.09.01", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "ROUTE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCHITECTURE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CIRQUE", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "ARZIER", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["RIME, PIERRE"], "id": "asset-213432", "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.09.01", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "PROC\u00c8S", "\u00c9BOULEMENT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE", "DOUANE", "FONCTIONNAIRE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "MUENSTER (VS)", "SUISSE"], "visualPersons": ["CENDRARS, BLAISE", "RAIMONDI, RUGGERO"], "id": "asset-214326", "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "87.09.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213596", "durationSec": 808, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.09.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211758", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1987-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La Cicciolina", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460954.image", "id": "ece-3460956", "durationSec": 242, "publicationDate": "1987-08-31T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cachez ce sein de La Cicciolina que l'on ne saurait voir sur la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460956", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460956"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La Cicciolina", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460248.image", "id": "ece-3460250", "durationSec": 242, "publicationDate": "1987-08-31T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Denis Poffet interviewe la provocatrice Cicciolina.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460250", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460250"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Semaine Blaise Cendrars \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance (1/5) : Cendrars par lui-m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-521C10E8-C79D-4868-BE93-1E6124366D9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1417, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "comm\u00e9moration", "voyage", "anarchisme"], "excerpt": "Jean-Jacques Langendorf, \u00e9crivain genevois parle de Blaise Cendrars, du voyage et de l'anarchisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Blaise Cendrars (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Raymone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Fran\u00e7aix, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50A1B3E0-09F6-4CFC-AE07-69DF3346E36D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7aix, Jean"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Fran\u00e7aix, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A JOHN HUSTON - 87.08.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BOGART, HUMPHREY", "BACALL, LAUREN", "NEWMAN, PAUL", "JAFFE, SAM", "MITCHUM, ROBERT", "GARDNER, AVA", "HUSTON, JOHN", "NICHOLSON, JACK", "WELLES, ORSON", "BOGART, HUMPHREY", "BACALL, LAUREN", "NEWMAN, PAUL", "JAFFE, SAM", "MITCHUM, ROBERT", "GARDNER, AVA", "HUSTON, JOHN", "NICHOLSON, JACK", "WELLES, ORSON", "BOGART, HUMPHREY", "BACALL, LAUREN", "NEWMAN, PAUL", "JAFFE, SAM", "MITCHUM, ROBERT", "GARDNER, AVA", "HUSTON, JOHN", "NICHOLSON, JACK", "WELLES, ORSON"], "id": "asset-214046", "durationSec": 4329, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BOGART, HUMPHREY", "BACALL, LAUREN", "NEWMAN, PAUL", "JAFFE, SAM", "MITCHUM, ROBERT", "GARDNER, AVA", "HUSTON, JOHN", "NICHOLSON, JACK", "WELLES, ORSON"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "87.08.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214047", "durationSec": 341, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.08.31", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "AUTOROUTE", "PROC\u00c8S", "BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FLEUVES ET RIVIERES", "DOUBS (RIVIERE)", "VAUD", "SUISSE", "ARZIER"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CICCIOLINA", "CICCIOLINA", "RAIMONDI, RUGGERO"], "id": "asset-213431", "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.31", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "ART POPULAIRE", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "PLONGEON", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "SAHEL", "LAUSANNE", "FLEUVES ET RIVIERES", "DOUBS (RIVIERE)", "VATICAN", "SUISSE"], "visualPersons": ["RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "VANEL, CHARLES", "POUSSIN, GERALD", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-214325", "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "87.08.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213595", "durationSec": 827, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy-Pierre Geneuil, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le narvalo\" (Ed. Parpaillon de Gonfaron, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87B1387-1E02-427C-BC9C-80F025EF2F20", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1508, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "histoire", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "Tsiganes"], "excerpt": "L'auteur est  gitan, peintre, il a \u00e9t\u00e9 boxeur, catcheur, homme de main des services secrets, collecteur de fonds, garde de corps de Jean Seberg, a \u00e9t\u00e9 m\u00eal\u00e9 \u00e0 de nombreuses affaires, parmi lesquels l'affaire Ben Barka. Il a commenc\u00e9 a \u00eatre un Narvalo (celui qui n'a peur de rien en langage gitan) d\u00e8s ces 8 ans. R\u00e9cit autobiographique . Dans cet interview il est \u00e9galement question de son go\u00fbt du voyage, probablement d\u00fb au fait qu'il est gitan, de sa rencontre avec M. Poulbot. De ce que les nazis lui ont fait au Stalag 122 car il \u00e9tait gitan, il servait de cobaye pour la race arienne. Il est \u00e9galement question du g\u00e9nocide Tzigane. En bref, cet entrevue reprend les faits marquant de la vie de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Geneuil, Guy-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211757", "durationSec": 1094, "publicationDate": "1987-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Les rites universels (9/9) : Les voies de la sagesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-301531FD-BBE3-4BAC-B35E-BA2969057FF9", "durationSec": 3390, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}, {"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Moret, pr\u00e9sident de Sandoz : A propos des mesures prises apr\u00e8s \"Tchernob\u00e2le\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2A6D98B-8C55-4558-B138-D8CE35630AE3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)", "Rhin (fleuve)"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz", "Moret, Marc"], "thematicThemes": ["recherche pharmaceutique", "industrie chimique", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Sandoz", "name": "Moret, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.30", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "INONDATION", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "RALLYE A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "BIOGRAPHIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "AOUZOU", "TCHAD", "LIBYE", "SION", "FRIBOURG", "VAUD", "ECUVILLENS", "YVERDON", "SUISSE", "VALAIS", "FLEUVES ET RIVIERES", "DOUBS (RIVIERE)", "NEUCHATEL", "SERRIERES", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "AOUZOU", "TCHAD", "LIBYE"], "visualCorporations": ["BULOVA"], "visualPersons": ["MEYLAN, RENE"], "id": "asset-214324", "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "L'ETE CHAUD DU GOLFE - 87.08.30", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-214107", "durationSec": 4507, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "87.08.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-213559", "durationSec": 1811, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LASSUEUR, YVES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Contre vents et mar\u00e9es : Giovanni Chicherio, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue suisse des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A48C0407-8810-4344-8CB9-8BF9132921A2", "durationSec": 955, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chicherio, Giovanni"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue suisse des droits de l'homme", "name": "Chicherio, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "id": "asset-116796", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 876, "mediaType": "video", "title": "DOMINICALES AVEC MICHELE OLIVIER - 87.08.30", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.08.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211515", "durationSec": 3624, "publicationDate": "1987-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une voix: Jacques Haas", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D2475519-2436-44B3-ABB4-A0472DF1DD76", "durationSec": 822, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Haas, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Cressier : 125\u00e8me anniversaire de la soci\u00e9t\u00e9 de musique L'Esp\u00e9rance", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-A390B179-B65E-42D2-AAAE-0BC3443EA70C", "thematicGeographicals": ["Cressier (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la soci\u00e9t\u00e9 de musique L'Esp\u00e9rance de Cressier, du choeur mixte protestant de Cressier, du club d'accord\u00e9onistes Le Rossignol du Landeron, des classes de 5\u00e8me ann\u00e9e de L'Ecole primaire, de La Bandelle de Cressier, du choeur mixte catholique de Cressier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "EUROPE SUMMER 5 - 1987", "id": "asset-213933", "durationSec": 2101, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.29", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "EAU POTABLE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "DENTELLERIE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "MODE VESTIMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "PRESSE", "INTERVIEW", "LITT\u00c9RATURE", "MEETING A\u00c9RIEN"], "visualGeographicals": ["AOUZOU", "TCHAD", "LIBYE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "PHILIPPINES", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "COURTELARY", "SUISSE", "BIENNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "COURTELARY", "SUISSE", "CRESSIER (NE)", "DUEBENDORF", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "CICCIOLINA", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "CHALVERAT, JEAN-REMY", "PILET, JACQUES"], "id": "asset-214323", "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "FREDDY LANDRY : COMMUNIQUER - 87.08.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213087", "durationSec": 273, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9s Pierre-Alain T\u00e2che, juge au Tribunal cantonal, po\u00e8te", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F92BFD3-B3F6-4846-8788-BB60CEC512EF", "durationSec": 5136, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e2che, Pierre-Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge au Tribunal cantonal, po\u00e8te", "name": "T\u00e2che, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.08.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211514", "durationSec": 4720, "publicationDate": "1987-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courants d'art", "title": "En r\u00e9p\u00e9tition", "imageURL": "http://www.rts.ch/4237432.image", "id": "ece-4237438", "durationSec": 221, "publicationDate": "1987-08-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Andr\u00e9 Steiger dirige les com\u00e9diens de l'Echandole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4237438", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4237438"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE", "AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE"], "id": "asset-212051", "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "title": "87.08.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "87.08.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-212045", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE", "AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE"], "id": "asset-212056", "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "title": "BBFC / TEXTILE / 3 PIECES / MAQUETTES CIRQUE - 87.08.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "STEIGER, ANDRE"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CIRQUE", "MOD\u00c9LISME", "PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MAURICE PIALAT / GERARD DEPARDIEU - 87.08.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["PIALAT, MAURICE", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-214045", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PIALAT, MAURICE", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "DEPARDIEU, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "EUROPE SUMMER 4 - 1987", "id": "asset-213932", "durationSec": 2095, "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.28", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "TRIMARAN", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "CIRQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE", "CLOWN", "OBS\u00c8QUES", "CIN\u00c9MA", "ARME CHIMIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "INTERVIEW", "GREFFE D'ORGANE", "COUP D'ETAT", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GUMEFENS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MANILLE", "PHILIPPINES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DELON, ALAIN", "HUSTON, JOHN", "AQUINO, CORAZON", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-214322", "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE"], "id": "asset-214716", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "LA MAISON DU SOUVENIR - 87.08.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "MAISON DE RETRAITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.08.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211756", "durationSec": 822, "publicationDate": "1987-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.27", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BANQUE", "BAIGNADE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIRQUE", "MAQUETTE", "FOIRE COMMERCIALE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "D\u00c9MOGRAPHIE", "GARE FERROVIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "INTERVIEW", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE NATURELLE", "ENTREPRISE", "POLLUTION DE L'EAU", "AUTOMNAL", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "QUEBEC", "SUISSE", "CANADA", "POSCHIAVO", "REUSS", "TESSIN", "GRISONS", "URI", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "REUSS", "URI", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "RHIN", "REUSS", "FLEUVES ET RIVIERES"], "visualCorporations": ["SANDOZ"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-214321", "publicationDate": "1987-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "MINE (SITE)", "AGRICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "\u00c9TAIN", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "MAMMIF\u00c8RE", "MINE (SITE)", "AGRICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "\u00c9TAIN", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["DURAN, JUAN CARLOS", "CROCE-SPINELLI, MICHEL", "DURAN, JUAN CARLOS", "CROCE-SPINELLI, MICHEL"], "id": "asset-214657", "thematicGeographicals": ["PAZ, LA", "SANTA CRUZ DE LA SIERRA", "BOLIVIE"], "durationSec": 3459, "mediaType": "video", "title": "DROGUE : COCA, COCAINE ET DOLLARS - 87.08.27", "visualGeographicals": ["PAZ, LA", "SANTA CRUZ DE LA SIERRA", "BOLIVIE", "PAZ, LA", "SANTA CRUZ DE LA SIERRA", "BOLIVIE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-08-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DURAN, JUAN CARLOS", "CROCE-SPINELLI, MICHEL"], "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "MINE (SITE)", "AGRICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "\u00c9TAIN", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.08.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211755", "durationSec": 840, "publicationDate": "1987-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PAOLO CONTE - 87.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212604", "durationSec": 3228, "publicationDate": "1987-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.08.26", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "ENTREPRISE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARM\u00c9E", "COMMERCE", "INTERVIEW", "D\u00c9SARMEMENT", "M\u00c9DECINE", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "INTERVIEW", "RADIOLOGIE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "BANQUE", "INTERVIEW", "TOURISME", "COMMERCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PONT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ARM\u00c9E", "INONDATION", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "MARIAGE"], "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "NAMIBIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "URI", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-214320", "publicationDate": "1987-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}