{"response": {"numFound": 4015, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-2041786E-FF9F-47BB-8B37-31FC3F37A2D1", "durationSec": 145, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F97C5549-1368-42B7-8D83-2AC151D8A230", "durationSec": 145, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Indicatif et annonce de l'\u00e9mission \"Les Croissants sont meilleurs le dimanche\" de Gil Caraman", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-001E0F88-AFCA-448A-9AD3-494BF80A6986", "durationSec": 117, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te(s) de la musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Bruel \u00e0 propos du film \"La maison assassin\u00e9e\", film de Georges Lautner sorti en f\u00e9vrier 1988", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D0DDA71-2180-4B71-B8F7-B1F769FBFEE6", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruel, Patrick", "Jendly, Roger", "Lautner, Georges"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "art dramatique", "tournage de film", "chanteur", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Fin brutale d'origine. Georges Lautner cherche un acteur pour jouer S\u00e9raphin Monge. Patrick Bruel a eu du plaisir \u00e0 tourner avec Roger Jendly. Il aime autant chanter que le th\u00e9\u00e2tre ou le cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Bruel, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"La Marseillaise\" chant\u00e9e par Val\u00e9ry Giscard d'Estaing pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et divers hommes politiques fran\u00e7ais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC94C2FA-DA81-4B4B-B8EE-1D2551FA60B1", "durationSec": 77, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "name": "Giscard d'Estaing, Val\u00e9ry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Virgule de promo \u00e0 propos des tranches de programme de Couleur 3 ", "id": "sound-5DC47485-CAC6-4C82-80BF-05368355F3A5", "durationSec": 57, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Appelation des tranches d\u00e8s oct.1987 en fonction d'une nouvelle grille : Bor\u00e9ales, Virages, Coloriages, Sanguines, Metissages, Poursuites, d\u00e9grad\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Burgelin, professeur de litt\u00e9rature : A propos de Georges Perec, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17906A6B-F287-4B8B-AEED-B0B64989175B", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Lyon", "name": "Burgelin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\". Magazine des lettres, des arts et des sciences. La Po\u00e9sie", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BBCA98F2-2578-4082-A962-0782FA0DF860", "durationSec": 230, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Sami Frey [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C2E8944-00ED-43B4-986E-B673BE2CDE24", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serreau, Coline", "Wenders, Wim", "Besson, Benno", "Frey, Sami"], "thematicThemes": ["art dramatique", "public", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Sami Frey explique la particularit\u00e9 du r\u00f4le qu'il a jou\u00e9 dans Th\u00e9\u00e2tre de verdure, de Benno Besson. Lorsque le public rit, c'est magnifique et \u00e7a fait peur en m\u00eame temps. il n'y a pas beaucoup d'auteurs de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre avec une vision neuve. Son travail avec Coline Serreau. Attend le cin\u00e9aste qui r\u00e9alisera Gulliver. A beaucoup aim\u00e9 \"Les ailes du d\u00e9sir\" de Wim Wenders. Son travail avec Jean-Fran\u00e7ois Balmer. Les balades \u00e0 bicyclette.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Bushmen : Interview d'Alain Croquelois, professeur de math\u00e9matiques lausannois, raconte leur mode vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167A71F3-8ABA-4DC2-B073-712730F5A958", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de math\u00e9matiques lausannois", "name": "Croquelois, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alberto Nessi \u00e0 propos de son livre \"Terre de folie\" : Trois r\u00e9cits parus aux \u00e9ditions Zo\u00e9; histoire de gr\u00e8ves au Tessin au d\u00e9but de ce si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98AE1F65-23D5-46B8-8A97-7207FF3B384C", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 403, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nessi, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Massin, graphiste qui travaille pour Gallimard, cr\u00e9ateur de la collection Folio, l'Imaginaire, etc. : Histoire de la couverture de livre [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-463B3CA7-B90D-4691-99DC-787C0C38283E", "durationSec": 1725, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallimard (Editions)"], "thematicThemes": ["graphisme", "livre (imprim\u00e9)", "graphiste"], "alternativeExcerpt": ["L'histoire de la couverture de livre par Robert Massin de Gallimard."], "alternativeTitle": ["Livres \u00e0 voir / SIR_1988-01-01_emission-sans-nom_463B3CA7-B90D-4691-99DC-787C0C38283E / Interview de Massin, graphiste qui travaille pour Gallimard, cr\u00e9ateur de la collection Folio, l'Imaginaire, etc. : Histoire de la couverture de livre [son retravaill\u00e9]", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3917561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3892929", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Massin, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3892928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Tex Avery", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA256D0E-1972-44BB-84E6-6A412FEBB648", "durationSec": 2104, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avery, Tex"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Le Discours aux animaux. De Val\u00e8re Novarina. Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une interview d'Andr\u00e9 Marcon, com\u00e9dien, \u00e0 propos de l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B999F710-66C2-4850-8325-C52CAC95EB10", "durationSec": 4953, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novarina, Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marcon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marcon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Zurich-retour Premi\u00e8re\" 1", "genres": ["IND"], "id": "sound-ACBC1F84-2BEC-4A28-9A93-6D5DA5959399", "durationSec": 57, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "bruitage tram et musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-34830D27-6049-414B-AB58-BC08EDB5F5C6", "durationSec": 87, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 03.03.10 - L\u00e9o Malet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-811DA467-A59C-4B22-8EEB-C5F045014469", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malet, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Malet, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E9C7DC78-BE72-4077-A9E0-7304216B00BC", "durationSec": 280, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Massin, graphiste qui travaille pour Gallimard, cr\u00e9ateur de la collection Folio, l'Imaginaire, etc. : Histoire de la couverture de livre [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1A9D30-7E5C-4719-B633-3B54CDBB4935", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallimard (Editions)"], "thematicThemes": ["graphiste", "graphisme", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Massin, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Doisneau, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-159CB44E-2093-4CDD-AF33-1412E2E89DF1", "durationSec": 3304, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Polar Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un artiste en son genre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-156FA60C-501D-4354-A5A5-1213F75C87A9", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, enregistrement", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Herment, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ernest Castagnou", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Harold Chester Appleby", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Antoine Susini", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-0D1CB815-B573-4C96-A19E-3D1F00550E6E", "durationSec": 88, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Thibault, com\u00e9dien : Sa carri\u00e8re. Le feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \"Maguy\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7B9D22A-DE48-40D2-8C9F-3DBFA0FEBB98", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibault, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-064D81AE-825E-4C2B-90B2-60BBD255DC9A", "durationSec": 371, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4CFE1019-FE15-4BB4-A105-156553434670", "durationSec": 146, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\"", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A0F1140E-8870-4BF9-BD9C-2CD4628562C4", "durationSec": 855, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-CCEA3479-6B1F-4475-91E4-2E5A7901D75B", "durationSec": 146, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec L\u00e9o Malet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B320FB4-743A-4F83-921A-5F45B63C4873", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3163, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malet, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Malet, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-28267F19-D2AB-4EAC-846A-708C2EB8B45A", "durationSec": 89, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bashung, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC62E991-199C-4017-A95D-552A65DC3FC1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2175, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bashung, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Chatiliez et Florence Quentin, sc\u00e9naristes du film \"La vie est un long fleuve tranquille\" [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D061A4DF-061A-4730-91BB-5554E1D4E5E4", "thematicGeographicals": ["Deauville", "Roubaix", "Compi\u00e8gne", "Normandie", "Ostende"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quentin, Florence", "Chatiliez, Etienne", "Vincent, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["sc\u00e9nario", "enseignement obligatoire", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "tournage de film", "famille"], "excerpt": "Certains spectateurs ont trouv\u00e9 le film sale, d\u00e9go\u00fbtant, b\u00eate et abject. La com\u00e9dienne H\u00e9l\u00e8ne Vincent. Le tournage d'un film. Les acteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur", "name": "Chatiliez, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Quentin, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Du c\u00f4t\u00e9 de la vie\" de Marie-Claude Leburgue", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-62C35DF4-E8F6-4983-A23E-55F0B9CC5336", "durationSec": 164, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te(s) de la musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2DA0A66F-1C19-452C-BBBA-96D285086885", "durationSec": 146, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Massin, graphiste qui travaille pour Gallimard, cr\u00e9ateur de la collection Folio, l'Imaginaire, etc. : Histoire de la couverture de livre [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC039D7B-560D-4FEA-9F6C-DF03CADD6A3F", "durationSec": 1877, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallimard (Editions)"], "thematicThemes": ["graphisme", "graphiste", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Massin, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Martine Bo\u00ebri, com\u00e9dienne (Les Jeannes) : Avec des extraits de spectacle sur la maternit\u00e9, le couple, la famille", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C2739412-5EEC-424D-BE9D-EA13C774CC6A", "durationSec": 1207, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boeri, Martine", "Les Jeannes"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "famille", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Les Jeannes)", "name": "Boeri, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Sablon, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D74A54A8-6153-4587-9A06-F647426BD5A3", "durationSec": 3314, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sablon, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sablon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack affronte \u00e0 mains nues le roi des animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA5492BB-CA23-4CB2-B558-F3F1EA1701D3", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jack affronte \u00e0 mains nues le roi des animaux / SIR_1988-01-01_jack_DA5492BB-CA23-4CB2-B558-F3F1EA1701D3 / Jack affronte \u00e0 mains nues le roi des animaux", "Jack - 01.01.1988"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3674465", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3674462"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amin Maalouf \u00e0 propos de son livre \"Samarcande\" : Le fanatisme, la tol\u00e9rance, les relations entre l'Orient et l'Occident, fiction et Histoire", "genres": ["INT"], "id": "sound-1A338917-B8DA-44E6-A5DB-FC44D27ACCA8", "durationSec": 869, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maalouf, Amin"], "thematicThemes": ["fanatisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack au Mus\u00e9e du Louvre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CC250A3-E9FE-452D-AEAA-E1090AAE9FA7", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-627218BA-7273-455D-8C2D-AC33B8047429", "durationSec": 557, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Zurich-retour Premi\u00e8re\" 2", "genres": ["IND"], "id": "sound-D0EC5467-CAE2-4FF2-8B01-CD48E1B1A827", "durationSec": 25, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "bruitage tram et musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Zurich-retour Premi\u00e8re\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-9F846F09-4565-4646-A68B-D5FB56D515D6", "durationSec": 82, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "bruitage tram et musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-CB8DC31F-3FF6-49E0-9F14-B8FED92CA983", "durationSec": 191, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\". Magazine des lettres, des arts et des sciences. Des livres", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AD31613E-A26B-4FBD-8353-95ACDCBD4186", "durationSec": 232, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\". Des sciences et des hommes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-97F59C61-A5C6-4D08-8DFB-9D31ADAD1E94", "durationSec": 922, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif des Jeux olympiques d'hiver 1988 \u00e0 Calgary (Canada)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-72732278-7162-4180-B6B8-DBCC0F011E34", "durationSec": 37, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "speakerine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F695FAF7-472E-4F1F-BA98-FFBB236D6FD6", "durationSec": 87, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Interactif", "source": "siranau", "title": "Histoire magn\u00e9tique. Par Martine Galland : Les voix des archives de la RSR s'\u00e9vadent", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-38CD5A7C-9191-4302-A5A5-FA57DF07343A", "durationSec": 3273, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Alice Poirier", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Indicatif de d\u00e9but de la chronique Alice Poirier", "id": "sound-AB65B8D4-C671-4B6F-BEAB-E8CD0218F035", "durationSec": 81, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Extrait de la s\u00e9rie de chroniques Alice Poirier durant la tranche Funny-Couleurs Mondaines", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ming, Madame", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"name": "Poirier, Alice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Azzola, accord\u00e9oniste : Sa carri\u00e8re, son instrument", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CA4E8EF-072D-49F7-8EA1-89E5F110EE5C", "durationSec": 1794, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Azzola, Marcel", "Brel, Jacques", "Piazzolla, Astor"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "accord\u00e9on", "musique", "chanson", "bandon\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, accord\u00e9oniste", "name": "Azzola, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Salons Solvita \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-AC11B232-3302-4703-807B-C9C5D48579CB", "durationSec": 3928, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exposants aux salons Solvita", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Aubert, chanteur, ex-leader du groupe T\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D07FB3B-1EF1-459A-BC18-D8AF57DCB573", "durationSec": 3775, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["rock", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, ex-leader du groupe T\u00e9l\u00e9phone", "name": "Aubert, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-37C834D2-7DDB-4622-A2FD-43C4C2CB85D7", "durationSec": 88, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\". Magazine des lettres, des arts et des sciences. Des arts et des hommes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-AC479A0F-09D6-40E5-A25A-641C6AC909A0", "durationSec": 230, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Objets perdus", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C20F7112-7D5C-4882-9BE5-0245395AE230", "durationSec": 4262, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gisseur)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (metteur en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistante)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Audollent, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Roy, Francine", "type": "Participant"}, {"name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.01", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "NOUVEL AN", "AVS", "MARIAGE", "DROIT MATRIMONIAL"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "SUISSE"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-214448", "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOITE EN BOIS - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-213306", "durationSec": 346, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 88.01.01", "id": "asset-213405", "durationSec": 201, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Delpech, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C534C777-0BAE-4D55-BCA9-60C132DCAFFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2486, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delpech, Michel"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Delpech, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-390B5DFC-E03E-4782-B19A-852435BD0A55", "durationSec": 152, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Empreintes\". Magazine des lettres, des arts et des sciences. Des sciences et des hommes", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0E0AE724-19E2-4611-A4B8-97359EFA5F5E", "durationSec": 230, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Livres \u00e0 voir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3917561.image", "id": "ece-3892928", "durationSec": 1720, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire de la couverture de livre par Robert Massin de Gallimard.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3892928", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3892928"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-01 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211934", "durationSec": 251, "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-172133", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 737, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19880101, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "88.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "publicationDate": "1988-01-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jack", "title": "Jack affronte \u00e0 mains nues le roi des animaux", "id": "ece-3674462", "durationSec": 87, "publicationDate": "1987-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3674462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3674462"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portrait de l'ann\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Blaise Cendrars. A l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7DE8A14-F184-48EF-9683-2763EBAE6E36", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Avec des \u00e9l\u00e9ments d'archives. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes", "name": "Touret, Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "fille et biographe de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Leroy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-31 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211947", "durationSec": 259, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MANSON, JEANE", "SIMONS, DANIELA"], "id": "asset-214819", "thematicGeographicals": ["VERBIER"], "durationSec": 5749, "mediaType": "video", "title": "CHAINES OBLIGATOIRES", "visualGeographicals": ["VERBIER"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MANSON, JEANE", "SIMONS, DANIELA"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "PRESERVION-NOUS - REVUE DE SERVION 87", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-214851", "durationSec": 2704, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.01.05", "id": "asset-213943", "durationSec": 1799, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 87.12.31", "id": "asset-213404", "durationSec": 209, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.31", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMMOBILIER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHALET", "MAISON INDIVIDUELLE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "SP\u00c9CULATION", "IMMOBILIER", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MESURE DU TEMPS", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "ST-SYLVESTRE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BOESINGEN", "FRIBOURG", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "CAMBODGE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "CAMBODGE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "CAMBODGE", "SUISSE", "SAUVERNY (GE)"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "visualPersons": ["DELVAUX, PAUL"], "id": "asset-214447", "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN"], "id": "asset-212465", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "title": "87.12.31", "visualGeographicals": ["RWANDA", "PLATEAU", "THONON-LES-BAINS", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOUVEL AN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-177929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19871231, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "87.12.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE MARCHAND DE SABLE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147153", "durationSec": 316, "publicationDate": "1987-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Naoumoff, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D28283C-D66D-4F9E-B548-45954391FEC8", "durationSec": 5082, "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naoumoff, Emile"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Naoumoff, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-213868", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4122, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19871230, l'Ensemble des Marionnettes de Berne joue \"Orph\u00e9e\", op\u00e9ra en 3 actes de GLUCK Christoph Willibald, dans une mise en sc\u00e8ne de OBERER Walter.", "title": "GLUCK - ORPHEE - MARIONNETTES DE BERNE 1987", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 87.12.30", "id": "asset-213403", "durationSec": 193, "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.10.30", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INSTALLATION SPORTIVE", "MAQUETTE", "PATINOIRE", "INSECTE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "FOIRE COMMERCIALE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "POSTE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CORTAILLOD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "ECUBLENS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EPFL", "PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-213474", "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE", "ACOUSTIQUE"], "visualPersons": ["MORAZ, PATRICK", "FRATELLINI, ANNIE"], "id": "asset-214596", "durationSec": 3294, "mediaType": "video", "title": "VIENS VOIR LA MUSIQUE ! - 87.12.30", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORAZ, PATRICK", "FRATELLINI, ANNIE"], "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE", "ACOUSTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.30", "visualThemes": ["CORRUPTION", "INITIATIVE POPULAIRE", "PROC\u00c8S", "CIRQUE", "CLOWN", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9DITION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "\u00c9CUREUIL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "OUVRAGE MILITAIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "VALLORBE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FRATELLINI, ANNIE", "DUFOUR, MARIE-JEANNE", "AUBERT, PIERRE", "FELBER, RENE"], "id": "asset-214446", "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-30 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211946", "durationSec": 247, "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA GOUTTE AU NEZ - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147089", "durationSec": 305, "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-165755", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 671, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19871230, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "87.12.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "publicationDate": "1987-12-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Hendricks, cantatrice et Johnny Hallyday, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F3DCD2E-2BA2-4759-B16E-396EACE686CC", "durationSec": 3424, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny", "Hendricks, Barbara"], "thematicThemes": ["cantatrice", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de M\u00e8re Marie-Christiane, soeur de Mgr  Lefebvre : A propos de la venue de cinq soeurs carm\u00e9lites \u00e0 Chardonne au Mont-P\u00e9lerin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD739A69-5BB7-47EC-8D94-CA6CF66C38D7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chardonne", "Mont-P\u00e9lerin", "Vaud"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "couvent", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e8re Marie-Christiane, soeur de Mgr Lefebvre", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Neyroud, syndic de Chardonne : A propos de la future installation d'un couvent int\u00e9griste de soeurs carm\u00e9lites au Mont P\u00e8lerin, sur la commune de Chardonne, le 1er mars 1988 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF27C7B3-EB4F-4DCB-9A35-4D4046581337", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Mont-P\u00e9lerin", "Chardonne"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["carm\u00e9lite", "catholicisme", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Chardonne", "name": "Neyroud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.12.29", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "CONTR\u00d4LE SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "\u00c9LECTION", "INSTITUTION COMMUNALE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "FEMME", "INT\u00c9GRISME", "ENTREPRISE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["URSS", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NIOUC", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CREMO"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT", "OGI, ADOLF", "SCHLUMPF, LEON"], "id": "asset-214445", "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 87.12.29", "id": "asset-213401", "durationSec": 208, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire de la list\u00e9ria : Interview de Marc Reynaud, directeur de Cremo, qui fait part de son indignation contre les autorit\u00e9s au moment o\u00f9 son vacherin a \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9 officiellement. Il envisage la constitution de dossiers pour une action en justice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60685A18-C569-4821-A06F-DDEB0BAFD901", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremo"], "thematicThemes": ["intoxication alimentaire", "list\u00e9riose", "fromage", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Cremo", "name": "Reynaud, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de l'information (9/14) : L'\u00e9volution de la presse. Avec Jean-Fran\u00e7ois Kahn, directeur de l'Ev\u00e9nement du Jeudi, Roger de Diesbach, responsable de l'agence BRRI et Jean-Claude Buhrer, journaliste libre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1E69F0-B4F5-49B5-B037-8B73E97BBA24", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "presse hebdomadaire", "information", "mass m\u00e9dia", "journalisme", "presse", "presse quotidienne", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "excerpt": "1. Jean-Fran\u00e7ois Kahn constate que les journaux acc\u00e9s sur le commentaire et l'investigation se portent bien en France voisine, malg\u00e9 la multiplication des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e. Distinction entre presse d'investigation et presse dite populaire. L'apparence de surinformation dissimule une sous-information de fait. Le probl\u00e8me des sondages sur les programmes t\u00e9l\u00e9visuels. Pour une presse libre, ind\u00e9pendante et pluraliste. - 2. (\u00e0 11.18) Pour Roger de Diesbach, la recherche d'information est fondamentale pour donner une vision moins unilat\u00e9rale. Deux cat\u00e9gories de lecteurs. Le \"vrai\" scoop ouvre le d\u00e9bat et d\u00e9bouche sur des modifications. M\u00e9fiance vis-\u00e0-vis de l'information officielle, des conf\u00e9rences de presse. Distinction entre journalisme de couverture, de commentaire et journalisme de recherche d'information. - 3. (\u00e0 17.58) Jean-Claude Buhrer s'\u00e9tonne et cherche \u00e0 comprendre pourquoi les journalistes ne font qu'effleurer certains sujets, tant au niveau national qu'international. La presse \u00e9crite par rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision spectacle. Important d'aller chercher l'information l\u00e0 o\u00f9 elle se trouve, de r\u00e9aliser des enqu\u00eates approfondies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et  responsable de l'agence BRRI (Bureau de reportage et de recherche d'information)", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ev\u00e8nement du Jeudi", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste libre, sp\u00e9cialiste de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Buhrer, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-29 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211945", "durationSec": 238, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "T'ES PAS BEAU - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147048", "durationSec": 267, "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-165754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 735, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19871229, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "87.12.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "publicationDate": "1987-12-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sur le th\u00e8me des sans-abris \u00e0 Paris en compagnie d'Edouard (3/3) : Interviews de Jean-Louis Degaudenzi, ancien clochard, journaliste et auteur de \"Zone\", de Monsieur Lef\u00e8vre, responsable d'Emma\u00fcs-Paris, et du p\u00e8re Wresinski, fondateur d'ATD-Quart Monde", "id": "sound-4EC04999-34B4-4F3E-8223-39E888712F67", "durationSec": 1009, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Degaudenzi, Jean-Louis;  inte:Lef\u00e8vre, ;  inte:Wresinski,", "alternativeExcerpt": ["Jean-Louis Degaudenzi, ancien clochard et \u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["Les sans-abris \u00e0 Paris / SIR_1987-12-28_journal-du-soir_4EC04999-34B4-4F3E-8223-39E888712F67 / Journ\u00e9e sur le th\u00e8me des sans-abris \u00e0 Paris en compagnie d'Edouard (3/3) : Interviews de Jean-Louis Degaudenzi, ancien clochard, journaliste et auteur de \"Zone\", de", "Journal du soir - 28.12.1987"], "imageURL": "//www.rts.ch/4753404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4748191", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-4748189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mauro Martelli boxeur suisse, apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8A0EBED-2585-4192-BFEB-48FF27654D66", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martelli, Mauro"], "thematicThemes": ["boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boxeur", "name": "Martelli, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Yeiw\u00e9n\u00e9 Yeiw\u00e9n\u00e9, dirigeant du FLNKS, \u00e0 propos de son incarc\u00e9ration \u00e0 Noum\u00e9a en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93897CD1-E167-4551-86A9-AAA577FC6C4A", "thematicGeographicals": ["Noum\u00e9a", "Nouvelle-Cal\u00e9donie"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLNKS (Front de lib\u00e9ration nationale kanake socialiste)"], "thematicThemes": ["arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du FLNKS", "name": "Yeiw\u00e9n\u00e9, Yeiw\u00e9n\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste France Inter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Licio Gelli. Interview de Dominique Poncet avocat de Licio Gelli : A propos du refus de la Chambre d'accusation du Tribunal cantonal genevois de lib\u00e9rer Licio Gelli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83219C9C-6D9F-4607-A964-6226872E00AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gelli, Licio"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "d\u00e9tention pr\u00e9ventive", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Licio Gelli", "name": "Poncet, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nicolas de Fl\u00fce cinq cents ans apr\u00e8s", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Fl\u00fce cinq cents ans apr\u00e8s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-061EA306-A78F-4F53-9009-C35E1682AEC4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolas de Flu\u00eb"], "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fr\u00e8re Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 Lausanne", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Uni de Fribourg", "name": "Stirnimann, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, prof. de philosophie \u00e0 Bulle", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des p\u00e9lerinages \u00e0 Fl\u00fcelen", "name": "Gemperle, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Le B\u00e9, Marie-Pascale", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e9missions religieuses", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e9missions religieuses", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sur le th\u00e8me des sans-abris \u00e0 Paris en compagnie d'Edouard (2/3) : Les sans-abris de Paris", "id": "sound-D7698677-6664-4185-B347-6D790A47C4F7", "durationSec": 490, "publicationDate": "1987-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les sans-abris de Paris (2) / SIR_1987-12-28_journal-du-soir_D7698677-6664-4185-B347-6D790A47C4F7 / Journ\u00e9e sur le th\u00e8me des sans-abris \u00e0 Paris en compagnie d'Edouard (2/3) : Les sans-abris de Paris", "Journal du soir - 28.12.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4748191", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-4748197"]}]}}