{"response": {"numFound": 4015, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'Exclusion. D'Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-96A1DC7C-DE2A-4780-B674-7692644D496D", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1987-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cuda, Gennaro", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Vitali Ivanovitch Sizov", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Gnatiouk", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Narrateur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Grand-m\u00e8re", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand-P\u00e8re", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Almira \u00e9crivain, \u00e0 propos de son livre \"La fuite \u00e0 Constantinople ou La vie du comte de Bonneval\" (Gallimard, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64E911D9-30AC-44B1-98E9-CEFD6D9954FE", "thematicGeographicals": ["Turquie", "France", "Autriche"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "1987-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "histoire", "conflit arm\u00e9", "roman"], "excerpt": "Jacques Almira est licenci\u00e9 en philosophie et en Lettres, obtient le Prix M\u00e9dicis en 1975, et le prix des libraires pour son dernier ouvrage. Le courage des soldats suisses. Il devient colonel de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale en Autriche. Le comte de Bonneval se r\u00e9fugie en Turquie. Son amour pour l'Orient. Devient Pacha.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Almira, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.13", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "H\u00d4PITAL", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "DOUANE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "JUIFS", "INTERVIEW", "DISSIDENCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "RAFTING (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "TSIGANES", "ARCHIVES", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SARINE", "VAUD", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CNUCED"], "id": "asset-214283", "publicationDate": "1987-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "L'H\u00f4tel Negresco, \u00e0 Nice : Entretien avec Michel Palmer, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60732BA8-6765-4A82-B2EF-5830F95A9EAF", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 5068, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4tel Negresco"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'H\u00f4tel Negresco \u00e0 Nice", "name": "Palmer, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline S\u00e9n\u00e8s, journaliste \u00e0 Radio Noum\u00e9a et \u00e9crivain, \u00e0 propos de roman \"Terre violente\" (Hachette, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61259E7A-34A3-436A-933E-96E30967EBE2", "thematicGeographicals": ["France", "Polyn\u00e9sie", "M\u00e9lan\u00e9sie", "Territoires d'Outre-mer", "Noum\u00e9a", "Nouvelle-Cal\u00e9donie"], "durationSec": 1509, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9n\u00e8s, Jacqueline"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ann\u00e9es 1950", "\u00e9mission de radio", "journaliste", "femme", "\u00e9conomie", "colonialisme", "tribu", "radio", "prison", "population"], "excerpt": "Le rattachement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 la France. Jacqueline S\u00e9n\u00e8s travaille \u00e0 Radio Noum\u00e9a et devient speakerine dans l'\u00e9mission \"La voix de la France dans la Nouvelle-Cal\u00e9donie\". Les femmes ayant avort\u00e9 \u00e9taient punies de bagne. \"L'escalade \u00e9conomique, le mariage entre la haute finance et la prospection mini\u00e8re (...) ont boulevers\u00e9 le paysage v\u00e9g\u00e9tal et pastoral\". Il y a des bousculades \u00e9conomiques, des fortunes colossales qui ont ruin\u00e9 le colonat local. Noum\u00e9a et sa mine de nickel. Son livre \"Terre violente\". La terre cal\u00e9donienne a \u00e9t\u00e9 la terre des r\u00eaves : le caf\u00e9 et le coton n'ont pas prosp\u00e9r\u00e9.. La population caldoche vit comme la population indig\u00e8ne. Les migrations de clans. Quel sera l'avenir apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum qui aura lieu prochainement? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et romanci\u00e8re", "name": "S\u00e9n\u00e8s, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Grimentz (VS) - et interviews des carillonneurs", "id": "sound-A10C1963-F029-4879-AA17-CAE743585FD2", "thematicGeographicals": ["Grimentz"], "durationSec": 920, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "carillon"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Salamin, Michel", "type": "Producteur"}, {"name": "Genoud, Jean", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Pasquier, R.", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Les rites universels (2/9) : Origine et naissance des rites (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4E95193-E39D-4EDE-97C5-B11A1592FE56", "durationSec": 1955, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "rite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}, {"name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La musique populaire et les traditions folkloriques en Suisse (1/12). Le canton du Jura : Interviews de Jean Mamie, ma\u00eetre secondaire, compositeur, chef de choeur, de Gilbert Lovis, instituteur, et de Fran\u00e7ois Noirjean, archiviste cantonal \u00e0 l'Office du patrimoine historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A8AFC0-7529-45C4-9A72-0905F6CEC99B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "dialecte", "art et tradition populaires"], "excerpt": "Qu'est-ce qui fait le Jura \u00e0 travers sa musique et ses traditions populaires? Le Jura se distingue par l'accord\u00e9on, instrument tr\u00e8s complet, permet de jouer un grand r\u00e9pertoire. De nombreux choeurs et fanfares exercent \u00e9galement leurs activit\u00e9s dans le Jura. \"Les roches d'or\" interpr\u00e9t\u00e9 par Fabienne et Corinne Chapuis. La d\u00e9fense du patois est assur\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un disque qui vient d'\u00eatre enregistr\u00e9 par des personnes \u00e2g\u00e9es. Les nuances des diff\u00e9rents accents jurassiens. Le parl\u00e9 jurassien. Le caract\u00e8re des Jurassiens, frondeur, La Rauracienne, les P\u00e9tignats. Gilbert Lovis s'est lanc\u00e9 dans la recherche des archives se rapportant \u00e0 la litt\u00e9rature orale tansmise par les vieilles gens. La Soci\u00e9t\u00e9 jurassienne d'\u00e9mulation et ses productions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, instituteur", "name": "Mamie, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste cantonal jurassien \u00e0 l'Office du patrimoine historique", "name": "Noirjean, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, membre de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des traditions populaires", "name": "Lovis, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 24.10.11 - HOTELLERIE - NEGRESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E29B599E-2C15-4FA7-A615-600552690911", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4tel Negresco"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "h\u00f4tellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'H\u00f4tel Negresco \u00e0 Nice", "name": "Palmer, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.07.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211501", "durationSec": 2446, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEFILE MILITAIRE DIVISION MECANISEE 1 A LAUSANNE - 87.07.12", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-211586", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 5496, "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.12", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "VID\u00c9O", "AVIRON", "INTERVIEW", "COLONIE DE VACANCES", "CYCLOMOTEUR", "PAIX", "CORT\u00c8GE", "PACIFISME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "MARATHON", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "BIOGRAPHIE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "USA", "HOLLYWOOD", "PANAMA", "AFRIQUE DU SUD", "CLARENS", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HIMALAYA", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "EINSIEDELN", "SCHWYZ", "SUISSE"], "visualPersons": ["NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "CLEGG, JOHNNY", "MAGNIN, ARMAND", "MAGNIN, ARMAND"], "id": "asset-214282", "publicationDate": "1987-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Post-scriptum aux 32\u00e8me F\u00eates du Rh\u00f4ne de Vevey", "id": "sound-83D21954-40D9-4421-A04F-78BBACB65D18", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5342, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La chemin\u00e9e du Roi Ren\u00e9, de Darius Milhaud, par Darius Milhaud - 3. Extrait du  Chant de notre Rh\u00f4ne, de Charles-Ferdinand Ramuz, par Charles-Ferdinand Ramuz - 4. Le Rh\u00f4ne \u00e0 Lyon, de Mich\u00e8le Granju, par Mich\u00e8le Granju, de Lyon - 5. Les joutes sur le Rh\u00f4ne, de Andr\u00e9 Vaganay, par Andr\u00e9 Vaganay, de V\u00e9rnaison - 6. Le Rh\u00f4ne de Georges et Yvonne Souliol, de Georges Souliol et Yvonne Souliol, par Georges Souliol et Yvonne Souliol, de Cruas - 7. Les Aloses ne viendront plus, de Jean Morret, par Jean Morret, de Viviers - 8. Le Rh\u00f4ne \u00e0 Arles, de Odile Caylux, par Odile Caylux, de Arles - 9. Chant et musique de Provence, par Ensemble Fluor de Rose - 10. Canon de l'\u00e9t\u00e9, de Anonyme du 15\u00e8me si\u00e8cle d'origine anglaise, par Ensemble Fluor de Rose", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Ramuz, Charles-Ferdinand", "type": "Participant"}, {"name": "Souliol, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Morret, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Caylux, Odile", "type": "Participant"}, {"name": "Vaganay, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Souliol, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Ensemble Fluor de Rose", "type": "Participant"}, {"name": "Granju, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}, {"name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}, {"name": "Souliol, Yvonne", "type": "Auteur"}, {"name": "Vaganay, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Souliol, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Morret, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Granju, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}, {"name": "Ramuz, Charles-Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"name": "Anonyme du 15\u00e8me si\u00e8cle d'origine anglaise", "type": "Auteur"}, {"name": "Caylux, Odile", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Pierres vivantes : le carillon de Pully-la-Roziaz", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9837085C-D39A-4971-95BB-D4E173831E9A", "thematicGeographicals": ["Pully", "La Rosiaz"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carillon"], "alternativeExcerpt": ["Pully-la-Rosiaz poss\u00e8de un magnifique carillon de type flamand.", "Terre et ciel"], "alternativeTitle": ["Carillon de Pully-la-Roziaz / SIR_1987-07-11_terre-et-ciel_9837085C-D39A-4971-95BB-D4E173831E9A / Pierres vivantes : le carillon de Pully-la-Roziaz", "Terre et ciel"], "imageURL": "//www.rts.ch/3883358.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3865182", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3865180"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Oers Kisfaludy, com\u00e9dien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-584C9511-960D-4887-819D-BB61ECC45D2E", "durationSec": 4377, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisfaludy, Oers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une voix avec Martin Niem\u00f6ller : La reconstruction de l'Europe", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3821E63D-628C-416F-A85C-4D1A1B99A644", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 728, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Niem\u00f6ller, Martin"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.11", "visualThemes": ["D\u00c9MOGRAPHIE", "PU\u00c9RICULTURE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "INTERVIEW", "INFORMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MAJORETTE", "CORT\u00c8GE", "JAZZ", "FOULE", "INTERVIEW", "ROCK", "SECRET PROFESSIONNEL", "ENTREPRISE", "BANQUE", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "PANAMA", "QUEBEC", "CANADA", "MONTREAL", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "CREDIT SUISSE", "SBS", "SANDOZ"], "visualPersons": ["HOWARD, JOHN", "CALAME, ALEXANDRE"], "id": "asset-214281", "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "LAC BLEU - 87.07.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-214602", "durationSec": 1383, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TERENCE TRENT D'ARBY - 87.07.11", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212610", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CRUZEIRO DO SUL - 87.07.11", "id": "asset-214791", "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "LATIN QUARTER - 87.07.11", "id": "asset-214792", "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "REBIRTH MARCHING BAND - 87.07.11", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212607", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211500", "durationSec": 1817, "publicationDate": "1987-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Terre et ciel", "title": "Carillon Chantemerle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3883358.image", "id": "ece-3865180", "durationSec": 568, "publicationDate": "1987-07-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pully-la-Rosiaz poss\u00e8de un magnifique carillon de type flamand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3865180", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3865180"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ceux qui s'en vont (10/10) : Entretien avec Laurent Butty, conseiller national fribourgeois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien, sur son parcours politique et ses projets personnels. Avec un portrait bross\u00e9 par Jean-Pierre Gattoni, correspondant du journal La Suisse et un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Kurt Furg, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A34F7A77-43DA-493E-BDF5-703574C2F848", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "1987-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Butty, Laurent"], "thematicThemes": ["parti politique", "loisirs et culture", "allocation familiale", "musique", "avocat", "chasse", "politique", "gastronomie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Avocat de profession, ses loisirs, l'id\u00e9e des allocations familiales o\u00f9 le canton de Fribourg fut pr\u00e9curseur, sa foi en l'Europe. Membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe de 1982 \u00e0 1988. T\u00e9l\u00e9phone avec Kurt Furgler \u00e9tudiant \u00e0 Fribourg en m\u00eame temps que Laurent Butty : la Suisse doit participer \u00e0 la construction de l'Europe o\u00f9 elle doit y jouer son r\u00f4le. Son amour pour la cuisine et en particulier pour le foie de chevreuil.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "correspondant du journal La Suisse", "name": "Gattoni, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Chun Doo-hwan abandonne la direction du parti au pouvoir apr\u00e8s les manifestations de rue qui ont suivi la mort d'un \u00e9tudiant martyr \u00e0 S\u00e9oul : Commentaire de Georges Baumgartner, correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA54A2C9-D704-4FA6-9C66-7F5306D8CD29", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "S\u00e9oul"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1987-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission"], "excerpt": "Chun Doo-hwan est remplac\u00e9 par Roh Tae-woo.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "visualThemes": ["RA\u00cf", "CHANSON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "id": "asset-117367", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon : 19860700, extrait du concert du groupe de musique alg\u00e9rien Ra\u00efna Ra\u00ef au Pal\u00e9o Festival de Nyon.", "title": "RAINA RAI - PALEO FESTIVAL NYON 1986", "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1987-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BASTIAN, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.10", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DIPLOMATIE", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "JAZZ", "BOUCHON ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "FERROUTAGE", "TUNNEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INTERVIEW", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "RACISME", "INTERVIEW", "F\u00caTE NATIONALE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "EGYPTE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "ST-GOTHARD", "COLS", "MALI", "ALTDORF (UR)"], "visualCorporations": ["CNUCED", "UBS"], "visualPersons": ["MOUBARAK, HOSNI", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MOUBARAK, HOSNI", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-214280", "publicationDate": "1987-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Georges Th\u00e9voz, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, r\u00e9alis\u00e9 par Yves Petitgnat, correspondant parlementaire de l'Impartial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E5481F4-11B9-4ABA-AE7D-36BA005D7D08", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Broye (vaudoise)"], "durationSec": 1014, "publicationDate": "1987-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Georges", "Parti lib\u00e9ral", "Reverdin, Olivier"], "thematicThemes": ["cheval", "dragon", "paysan", "agriculture", "arm\u00e9e de terre"], "excerpt": "Les activit\u00e9s agricoles, son \"sauvetage\" des \u00e9cureuils, son amour pour les chevaux et en particulier pour \"Brin de muguet\". (9.08-10.25) : Interview d'Olivier Reverdin, ancien conseiller aux Etats genevois lib\u00e9ral et chroniqueur \u00e0 la Radio suisse romande pour les affaires f\u00e9d\u00e9rales de 1948 \u00e0 1957. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant parlementaire de l'Impartial", "name": "Petignat, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller aux Etats genevois lib\u00e9ral, chroniqueur \u00e0 la Radio suisse romande pour les affaires f\u00e9d\u00e9rales de 1948 \u00e0 1957", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral vaudois", "name": "Th\u00e9voz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Grange chanteuse, \u00e0 propos de son livre \"Je t'ai trouv\u00e9 au bout du monde : Journal d'une adoption\" (Stock, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DF28F46-ED9A-4279-B5F3-F39B3311EDE4", "thematicGeographicals": ["Chili", "Etats-Unis"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "1987-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grange, Dominique", "Tardi, Jacques"], "thematicThemes": ["st\u00e9rilit\u00e9", "f\u00e9condation artificielle", "enfant (\u00e2ge)", "adoption"], "excerpt": "Dominique Grange est st\u00e9rile subit deux ans de traitements hormonaux lourds dans l'espoir d'avoir un enfant. Elle abandonne car ne souhaite plus \u00eatre m\u00e9icalis\u00e9e et se sentir \"malade\". Elle d\u00e9cide avec son mari Jacques Tardi de se tourner vers l'\u00e9tranger pour l'adoption. Description de leurs d\u00e9marches. D\u00e9nonce les sommes d'argent \u00e9normes qui sont donn\u00e9s aux avocats dans certains pays d'Am\u00e9rique latine afin d'avoir un enfant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Grange, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.09", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9TUDIANT", "OBS\u00c8QUES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OISEAU", "AUTRUCHE", "INCENDIE", "ORAGE", "PEINTURE", "ROMANTISME", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "COTON (PLANTE)", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "CULTURE DU COTON", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "EGYPTE", "ISRAEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SEOUL", "COREE DU SUD", "SERVION", "VAUD", "SUISSE", "MALI", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CNUCED"], "visualPersons": ["MOUBARAK, HOSNI", "PERES, SHIMON", "PERES, SHIMON", "AUBERT, PIERRE", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER"], "id": "asset-214279", "publicationDate": "1987-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie P\u00e9ju journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Palais de justice\" (Seuil, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCFA2D29-DED9-40F3-8502-26C28A66F1DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1506, "publicationDate": "1987-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jurisprudence", "juge", "justice", "palais de justice", "terrorisme", "l\u00e9gislation", "mal", "pouvoir"], "excerpt": "Sylvie P\u00e9ju parle du semblant de justice et de comment les juges \"tuent l'animal\". Les dysfonctionnements de la justice. La justice n'est pas juste. La justice est l\u00e0 pour r\u00e9parer le tissu social mis \u00e0 mal. Elle cr\u00e9e de la d\u00e9linquance en plus. Sylvie P\u00e9ju ne trouve pas juste qu'un juge n'ait pas \u00e0 r\u00e9pondre, \u00e0 aucun moment, de ses actes et les mots terribles qu'il prononce \u00e0 l'encontre d'un accus\u00e9 en proc\u00e8s d'assise, en public, \"avec les habitu\u00e9s\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de France Culture", "name": "P\u00e9ju, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.08", "visualThemes": ["EXPLOSION", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CARBURANT", "INTERVIEW", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "INONDATION", "USINE", "GARE FERROVIAIRE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "DROIT D'ASILE", "OBS\u00c8QUES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "AUTOROUTE", "AGRESSIVIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW", "INCENDIE", "USINE", "OR", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "CULTURE DU CAF\u00c9", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "INTERVIEW", "BIDONVILLE", "CAOUTCHOUC", "CULTURE DU CACAO", "ACCIDENT ROUTIER", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "HESSE", "GENEVE", "VERNIER", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "INDE", "VAUD", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SAVOLEYRE", "SUISSE", "AFRIQUE", "COTE D'IVOIRE", "ABIDJAN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "visualPersons": ["MOUBARAK, HOSNI", "TISSIERES, RODOLPHE", "HOUPHOUET-BOIGNY, FELIX"], "id": "asset-214278", "publicationDate": "1987-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de K\u00e9niz\u00e9 Mourad, journaliste et \u00e9crivaine: A propos de son roman \"De la part de la princesse morte\" (Ed. R.Laffont, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF54471C-DEB2-41FA-862D-A83C77D77DC0", "thematicGeographicals": ["Empire ottoman", "Istanbul", "Liban"], "durationSec": 1496, "publicationDate": "1987-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mourad, K\u00e9niz\u00e9"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "litt\u00e9rature", "femme", "m\u00e8re", "exil"], "excerpt": "Le roman raconte la vie de la m\u00e8re de l'auteure disparue \u00e0 29ans. L'\u00e9crivaine a ressenti le besoins d'\u00e9crire ce livre pour mieux la comprendre. Sa m\u00e8re a fui la Turquie pour aller au Liban puis en Inde pour finir en France avant d'\u00eatre \"adopt\u00e9e\" en Suisse. Le fait qu'elle ne soit pas un gar\u00e7on a fait que son p\u00e8re ne s'est pas battu pour la r\u00e9cup\u00e9rer. L'auteure insiste sur la s\u00e9paration entre les hommes et les femmes de ce monde l\u00e0, cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s visible lorsque l'\u00e9crivaine a retrouv\u00e9 son p\u00e8re. Keniz\u00e9 Mourad reconna\u00eet que le livre est un m\u00e9lange d'elle et de sa m\u00e8re et qu'elle a utilis\u00e9 ce livre pour se r\u00e9approprier ses origines, son histoire, ses racines. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re et journaliste fran\u00e7aise d'origine turco-indienne", "name": "Mourad, K\u00e9niz\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Laurent, journaliste sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re \u00e0 Radio-France, \u00e0 propos de son ouvrage \"Karl Marx Avenue\" (Olivier Orban, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77191EE3-3575-49F9-AD1C-012224FF6A45", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Suisse", "Etats-Unis", "Zurich (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)", "URSS"], "durationSec": 1496, "publicationDate": "1987-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurent, Eric", "Le Carr\u00e9, John"], "thematicThemes": ["chantage", "homme d'affaires", "nazisme", "espionnage", "\u00e9conomie capitaliste", "argent (monnaie)", "communisme", "politique", "march\u00e9 financier", "bourse"], "excerpt": "Le monde du renseignement. Les milieux d'affaires occidentaux. Eric Laurent fait comme John Le Carr\u00e9: \"Pour comprendre les probl\u00e8mes, suivez l'argent\". Les m\u00e9saventures rencontr\u00e9es par l'\u00e9chec de la navette. Les routes de l'argent. Le trafic de l'argent dans les banques europ\u00e9ennes via l'Union sovi\u00e9tique. La soci\u00e9t\u00e9 Nafta, p\u00e9trole. La trame de son livre. Le chantage est monnaie courante. La manipulation des cours de l'or par les sovi\u00e9tiques. Quel est l'int\u00e9r\u00eat de l'Occident d'accepter les r\u00e8gles du jeu sovi\u00e9tique? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re \u00e0 Radio-France", "name": "Laurent, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.07", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "HOMICIDE", "TERRORISME", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "ORAGE", "DIPL\u00d4ME", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "DIPL\u00d4ME", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "CENTRE COMMERCIAL", "PARACHUTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGRICULTURE", "NOMADISME", "INTERVIEW", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "BLIND\u00c9"], "visualGeographicals": ["PENDJAB", "INDE", "CHANDIGARH", "FRIBOURG", "AUTIGNY", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "SUISSE", "VALAIS", "BUENOS AIRES", "ALGERIE", "ALGER", "SUISSE"], "visualCorporations": ["L'ILLUSTR\u00c9", "L'ILLUSTR\u00c9"], "visualPersons": ["MUSSOLINI, BENITO", "MUSSOLINI, BENITO", "CARDIN, PIERRE", "PERON, JUAN", "WITTLIN, FELIX"], "id": "asset-214277", "publicationDate": "1987-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.06", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE", "SUBVENTION", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "PROTECTION DES MONUMENTS", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "STATIONNEMENT", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "MEZIERES", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "TILLETZ", "FRIBOURG", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["GATT", "CEE"], "visualPersons": ["POIROT-DELPECH, BERTRAND", "BARBIE, KLAUS", "WALKER, PIERRE", "DARBELLAY, VITAL"], "id": "asset-214276", "publicationDate": "1987-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Monaco et Monte-Carlo : Entretien avec Francis Rosset, archiviste de la Principaut\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB721102-4783-4C0F-9B65-57CBB90249B0", "thematicGeographicals": ["Monaco", "Monte-Carlo"], "durationSec": 8185, "publicationDate": "1987-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste de la Principaut\u00e9 de Monaco", "name": "Rosset, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Les rites universels (1/9) : Origine et naissance des rites (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B22F0E28-2085-4E8C-83ED-8D0A6062C928", "durationSec": 1766, "publicationDate": "1987-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "rite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}, {"name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "REVUE DE FLEURIER 85", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-119674", "durationSec": 3162, "publicationDate": "1987-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.05", "visualThemes": ["POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "FEMME", "INTERVIEW", "FOYER", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONTR\u00d4LE DES NAISSANCES", "D\u00c9MOGRAPHIE", "ISLAM", "CONTRACEPTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "BIOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["SEOUL", "COREE DU SUD", "NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "FRIBOURG", "GILLARENS", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "ALGERIE", "ALGER", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BERNE", "BERNE-VILLE", "PESEUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "ONU"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-214275", "publicationDate": "1987-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.07.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211499", "durationSec": 2652, "publicationDate": "1987-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Courtepin : F\u00eate cantonale des Accord\u00e9onistes fribourgeois", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-870EDED4-9E29-4B40-A848-3A8B831297C4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Lac (district, FR)", "Courtepin"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la soci\u00e9t\u00e9 de musique L'Avenir de Barber\u00eache-Courtepin, du choeur mixte La Caecilia du Rosaire de Courtepin-Courtaman, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes du Haut-Lac, du choeur d'enfants La Clef des chants de Courtepin, du M\u00e4nnerchor de Courtepin, du choeur mixte Chanson du Lac de Courtepin", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Contre vents et mar\u00e9es : La lutte non-violente : Entretien avec Jean-Marie Muller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE9045C2-5044-46D6-B844-6EDAC4948C8F", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["non-violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la non-violence", "name": "Muller, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.04", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE", "AUTOROUTE", "H\u00d4PITAL", "SIDA", "MALADIE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LAC"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "OUGANDA", "KAMPALA", "EINSIEDELN", "SCHWYZ", "SUISSE"], "id": "asset-214273", "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "NUIT BRESILIENNE - 87.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212544", "durationSec": 5640, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.07.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211498", "durationSec": 4762, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "COLOMBIER - 87.07.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-214598", "durationSec": 1506, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "ROCK FESTIVAL - 1986", "id": "asset-213928", "durationSec": 1952, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHANSON", "ROCK"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Albin Jacquier, chroniqueur musical", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2DEF996-4851-405B-A845-228A8FD6F5C3", "durationSec": 5081, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquier, Albin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur musical", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHICO BUARQUE - 86.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116931", "durationSec": 2520, "publicationDate": "1987-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Mazeau, journaliste, sc\u00e9nariste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La druzina\" (Ed. Balland, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CACE011E-4A71-4C37-B7C0-BA7CC037FBB4", "thematicGeographicals": ["empire austro-hongrois"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "1987-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kerenski, Alexandre"], "thematicThemes": ["d\u00e9sertion", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "bande dessin\u00e9e", "histoire", "enfer"], "excerpt": "Retour sur la carri\u00e8re (ses ouvrages, ses m\u00e9tiers) de l'auteur et sa vie priv\u00e9e (orphelin qui a grandit plus vite que pr\u00e9vu). \"La Druzina\" est une Bande-Dessin\u00e9e (BD). Dans cette BD il est question des divisions tch\u00e8ques (50'000 hommes) qui ont d\u00e9sert\u00e9 l'empire Austro-Hongrois avec la volont\u00e9 de se mettre au service des alli\u00e9s (en l'occurence les russes) au d\u00e9but de la premi\u00e8re guerre mondiale. Ce fait historique est relat\u00e9 de fa\u00e7on romanc\u00e9e, l'auteur y insert un aspect politique. L'auteur est all\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 son histoire se d\u00e9roule pour s'impregner de l'ambiance des lieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mazeau, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.03", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "CONTREFA\u00c7ON", "MONTRE", "PALAIS DE JUSTICE", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "JAZZ", "INTERVIEW", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "PACIFISME", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW", "PROTECTION DES ANIMAUX", "LOGEMENT", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FOYER", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "TAIWAN", "TEXAS", "USA", "EL PASO", "MEXIQUE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "FRIBOURG", "JAPON", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "ALBANIE"], "visualCorporations": ["GUCCI", "CICR"], "visualPersons": ["BARBIE, KLAUS", "BARBIE, KLAUS", "BARBIE, KLAUS"], "id": "asset-214272", "publicationDate": "1987-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX"], "id": "asset-211585", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CHYPRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 441, "mediaType": "video", "title": "CONFERENCE DE PAIX CHYPRE - 87.07.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHYPRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "publicationDate": "1987-07-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.02", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "TECHNOLOGIE", "JAZZ", "WINDSURF (LOISIR)", "MAMMIF\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "FOR\u00caT", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AUTOROUTE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "INONDATION", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "USA", "JAPON", "URSS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ARTH", "SCHWYZ", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "TOSHIBA", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE", "DAVIS, MILES", "COUTAU, GILBERT", "JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-214271", "publicationDate": "1987-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "MAQUETTE - EMISSION 0 - 87.07.02", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-214106", "durationSec": 2933, "publicationDate": "1987-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SUR LE FRONT DU TRAVAIL : GUERRE ET PAIX - 87.07.02", "id": "asset-214686", "durationSec": 3153, "publicationDate": "1987-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Trois jeunes compositeurs: George Benjamin, Thierry Lancino et Philippe Manoury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6EDB3CB-2DAF-4242-B47E-54925A8930D3", "durationSec": 2662, "publicationDate": "1987-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benjamin, George", "Manoury, Philippe", "Lancino, Thierry"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur anglais", "name": "Benjamin, George", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Lancino, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Manoury, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9gory Frank,\u00e9crivain et collaborateur \u00e0 la Radio Suisse romande : A propos de son livre co-\u00e9crit avec Pierre Bellemare \"La fourmili\u00e8re\" (Edition\u00b01, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83DED207-4899-4790-AFDA-6F17B6E1EE8E", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1987-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il s'agit de la d\u00e9couverte du monde par un jeune homme. Confrontation entre les gens qui savent exactement quoi faire et quand, et ceux qui ne le savent pas. Le personnage perd ses rep\u00e8res (son nom, son enfance). Le livre porte sur la qu\u00eate du p\u00e8re. Gr\u00e9gory Frank explique comment lui et Pierre Bellemare ont commenc\u00e9 l'\u00e9criture de leur roman par un synopsis qu'ils ont pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'\u00e9diteur et ce qui a suivi jusqu'\u00e0 l'\u00e9criture m\u00eame, en passant par leurs s\u00e9jour aux Etat-Unis. Ce roman a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par deux hommes de m\u00e9dias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de centaines d'histoires racont\u00e9es par Pierre Bellemare", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.07.01", "visualThemes": ["FANFARE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "GAZ NATUREL", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "AVS", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GAMSEN", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "RHONE", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "LONZA", "SSR"], "visualPersons": ["DUPONT, BERNARD", "SCHURMANN, LEO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-214270", "publicationDate": "1987-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "L'arrestation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447385.image", "id": "ece-3447387", "durationSec": 114, "publicationDate": "1987-06-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La police proc\u00e8de \u00e0 l'arrestation de Franz Weber.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447387", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447387"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "L'h\u00f4tel Giessbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447403.image", "id": "ece-3447405", "durationSec": 279, "publicationDate": "1987-06-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le magnifique Grand H\u00f4tel dans l'Oberland bernois est sauv\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447405", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447405"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean d'Ormesson : A propos de son livre \"Tous les hommes en sont fous\" (JC Latt\u00e8s, 1986) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC3A2B9F-E424-4006-9295-014338326962", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1987-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["roman historique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil international de la philosophie et des sciences humaines \u00e0 l'Unesco, journaliste, \u00e9ditorialiste, \u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEAN POIRET - 87.02.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-209074", "durationSec": 3842, "publicationDate": "1987-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "FEERIQUES FERRAILLES : EXPOSITION TINGUELY A VENISE - 87.07.00", "visualGeographicals": ["VENISE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-195184", "durationSec": 468, "publicationDate": "1987-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "M\u00eame entre autres esquisses. Po\u00e8mes d'Alain Rais", "genres": ["REC"], "id": "sound-8B5251D9-D10A-4AF0-B2C4-A5892680263E", "durationSec": 4383, "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Entretien: 5.46. Po\u00e8mes: 66.56", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.06.29", "id": "asset-213430", "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.06.29", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRISONNIER POLITIQUE", "TORTURE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE", "TURQUIE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE", "TORNOS", "BECHLER"], "visualPersons": ["ARBENZ, PETER"], "id": "asset-214268", "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ELBA RAMALHO AND ROJAO BANDA - 86.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116934", "durationSec": 2827, "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GEORGE COLEMAN OCTET - 80.07.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116898", "durationSec": 716, "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WALLACE DAVENPORT ORCHESTRA - 80.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116905", "durationSec": 1506, "publicationDate": "1987-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Dis-moi ma vie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9286E5E-3B1A-4F7E-B43B-7875481F013C", "durationSec": 1925, "publicationDate": "1987-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maxence Brulard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0510695D-5F71-4BD2-A62D-C8F2C798F18F", "durationSec": 1888, "publicationDate": "1987-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brulard, Maxence"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"name": "Brulard, Maxence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.06.28", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "M\u00c9DECINE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "EAU POTABLE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "POP ART", "COURANT ARTISTIQUE", "ENTREPRISE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "COSTUME", "INTERVIEW", "MARIAGE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "VIENNE", "CHINE", "GORGES DE L'AREUSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "ISERE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["OPEP", "EOS"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-214267", "publicationDate": "1987-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.06.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211497", "durationSec": 3573, "publicationDate": "1987-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "87.06.28", "id": "asset-213962", "durationSec": 1671, "publicationDate": "1987-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Jean-Marc Tonus", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474081.image", "id": "ece-3474083", "durationSec": 588, "publicationDate": "1987-06-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Marc Tonus au firmament du sport de combat mondial.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474083", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474083"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne : F\u00eate d'Et\u00e9 du Centre Pierre Mercier", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-ECEAD94B-B0A8-4C54-9FBC-285594F06C0E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du petit ensemble de L'Harmonie lausannoise, de la chorale Pro Ticino, de l'orchestre des Accord\u00e9onistes de Lausanne, du quatuor de trompettes de l'ERIC de Lausanne, du choeur des A\u00een\u00e9s de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "La Bible, \u00e9crits intertestamentaires : Entretien avec Jean-Daniel Kaestli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25CA974D-FA32-4B81-BDC2-09A58BDAF771", "durationSec": 235, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kaestli, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Mont\u00e9e de Pentec\u00f4te \u00e0 J\u00e9rusalem : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7643FE4A-5E18-4F59-B7AC-142EA194529A", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Pentec\u00f4te"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Depierraz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Mestral, Armand de", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Fatzer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "petite-soeur des pauvres", "name": "Soeur Maria-Hedwig", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral 1987 : Avec pour invit\u00e9 Jean-Christophe Aubert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E5CB2C0-E758-4AD0-AF8D-40855B03CA68", "durationSec": 5116, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Jean-Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Aubert, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Jeu d'\u00e9checs", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0CEF2596-39C2-4FCD-8F80-004E4B61D3C8", "durationSec": 337, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le Rh\u00f4ne valaisan", "id": "sound-90DA1783-E379-4AA9-90B9-F980C9AB4012", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Martigny", "Visp", "Chermignon", "Vaud"], "durationSec": 5333, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Rhapsodie Tessinoise pour ensemble de cuivre, de Henry Bujard et Andre (direction) Besan\u00e7on, par Ensemble romand d'instruments de cuivre - 3. La Vie des mots:  le jeu d' \u00e9chec, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Pr\u00e9sentation des entretiens des prochaines \u00e9mission avec le th\u00e8me principal le Rh\u00f4ne, de Michel Terrapon - 5. Le Rh\u00f4ne par Pierre Imhasly, po\u00e8te, de Pierre Imhasly, par Pierre Imhasly, de Vi\u00e8ge - 6. Le Rh\u00f4ne par Alfred Rey, de Alfred Rey, par Alfred Rey, de Chermignon - 7. I fianchi\u00e9y d\u00fc Rhounno, La Printze : La fianc\u00e9e du Rh\u00f4ne, La Printze, de Narcisse Praz, par Narcisse Praz, de Nendaz - 8. Explications du vocabulaire utilis\u00e9 dans la pi\u00e8ce pr\u00e9cedente, de Maurice Chappaz, par Maurice Chappaz, de Martigny - 9. Verdure de la nuit [extrait], de Maurice Chappaz, par Maurice Chappaz, de Martigny - 10. Le Valais au gosier de grive [extrait], de Maurice Chappaz, par Maurice Chappaz, de Martigny - 11. R\u00e9flexions sur les agressions faites \u00e0 la nature et sur la d\u00e9finition de &#34;provinces&#34;, de Maurice Chappaz, par Maurice Chappaz, de Martigny - 12. Air traditionnel pour cithare glaronaise, de Julia Vollmar\r\nBesan\u00e7on, Andre (direction)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Praz, Narcisse", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Ensemble romand d'instruments de cuivre", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Praz, Narcisse", "type": "Auteur"}, {"name": "Julia Vollmar", "type": "Auteur"}, {"name": "Imhasly, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Bujard, Henry", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.06.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211496", "durationSec": 3703, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "87.06.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-214811", "durationSec": 2630, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "MONTE CENERI - 87.06.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-214566", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.06.27", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "USINE", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "M\u00c9TALLURGIE", "ACCIDENT ROUTIER", "JUGE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "INTERVIEW", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "MOYEN AGE", "INTERVIEW", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE", "COMMERCE", "CH\u00c2TEAU", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "ARGOVIE", "LENZBURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["GLUTZ, FELIX", "OPPENHEIM, MERET", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-214266", "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "VEVEY - 87.06.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-214605", "durationSec": 1394, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "ROCK FESTIVAL - 1986", "visualThemes": ["ROCK"], "visualPersons": ["OCEAN, BILLY", "REA, CHRIS"], "id": "asset-213927", "durationSec": 4237, "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["OCEAN, BILLY", "REA, CHRIS"], "thematicThemes": ["ROCK"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "id": "asset-117363", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 1302, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon : 19880700, extraits du concert du groupe New Toys au Pal\u00e9o Festival de Nyon.", "title": "NEW TOYS - PALEO FESTIVAL NYON 1986", "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1987-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BASTIAN, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Craintes \u00e0 Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437421.image", "id": "ece-3437423", "durationSec": 175, "publicationDate": "1987-06-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arriv\u00e9e de Maurice B\u00e9jart \u00e0 Lausanne \u00e9veille des craintes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437423", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437423"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Mauro Martelli", "imageURL": "http://www.rts.ch/5293957.image", "id": "ece-5293958", "durationSec": 301, "publicationDate": "1987-06-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un \u00e9toile filante de la boxe \u00e0 l'\u00e9cole de l'effort et de la souffrance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5293958", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5293958"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La Sorci\u00e8re des Paris. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0ED43C11-BAB2-46AA-9228-D67A069347ED", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "1987-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sorcellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame de Vivonne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Louis XIV", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lonvois", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "la voisine", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Madame de Montespan", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Mes trains. De Mousse Boulanger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B60F4800-3960-4E99-A228-0048725EAEDD", "durationSec": 1285, "publicationDate": "1987-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Dupont, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (asistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE"], "id": "asset-117361", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon : 19860700", "title": "CATHERINE LARA - PALEO FESTIVAL NYON 1986", "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1987-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BASTIAN, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.06.26", "visualThemes": ["INSTALLATION SPORTIVE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA", "FOIRE COMMERCIALE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "VACANCES", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "HORLOGERIE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "FRIBOURG", "ECUVILLENS", "SUISSE", "ALPES-MARITIMES", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "NICE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["GRAMMSON, JOEL", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-213429", "publicationDate": "1987-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Sollers, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA08F151-0BED-40DE-BE1A-9E44C398634A", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1987-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sollers, Philippe"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sollers, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Cauchemar \u00e0 Chicago. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6FE982A9-3FB2-46DB-BE0D-B7CDF0CD9113", "thematicGeographicals": ["Chicago"], "durationSec": 1913, "publicationDate": "1987-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, mise en onde", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.06.25", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "GLACIOLOGIE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERVIEW", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "VACANCES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MONTAGNES", "EIGER", "BERNE", "JUNGFRAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "COLLONGES", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FAVAG", "PDC"], "visualPersons": ["NICOULIN, MARTIN", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-213428", "publicationDate": "1987-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.06.25", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "JUIFS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "JUDA\u00cfSME", "P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "MALADIE", "PALUDISME", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "NOIRS", "IMMIGRATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "POLLUTION DE L'EAU", "INTERVIEW", "BATEAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "P\u00c9TROLIER", "ESCROQUERIE", "LANDSGEMEINDE", "IMP\u00d4T", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VATICAN", "AUTRICHE", "VIENNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GOLFE PERSIQUE", "ROYAUME-UNI", "SARNEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MICROELECTRONIC", "FAVAG", "OPEP", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "NICOULIN, MARTIN", "WALDHEIM, KURT", "JEAN-PAUL II", "VADNAI, GEORGES", "WALDHEIM, KURT", "JEAN-PAUL II", "HESS, HANS"], "id": "asset-214264", "publicationDate": "1987-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}